<news><item><title>
            Informe de la Cepal y la OIT pide que se reduzca la brecha de género para bajar la pobreza
        </title>
        <description>
            Afirmaron que la participación de las mujeres aumento 11 puntos en 15 años. Además, agregó que "se lograron avances sobre derechos políticos y normas sociales”. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 19:27:23 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Argentina recupera la imagen de la Virgen de Luján que acompañó a los soldados en Malvinas
        </title>
        <description>
            En señal de gratitud, el obispado castrense entregará una réplica a los británicos. Ambas imágenes serán bendecidas por el papa Francisco. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 19:11:40 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Más de 40 millones en EE.UU. hablan español en casa, casi  la población argentina
        </title>
        <description>
            El español se mantiene como la lengua no inglesa más hablada en Estados Unidos.
            El Centro para Estudios de Inmigración (en ingles, CIS) publicó un informe en el que asegura que unos 41,5 millones de personas que viven en Estados Unidos hablan español en casa. Lo que implica un aumento de 4,5 millones de hablantes respecto al 2010, lo que mantiene al español como la lengua no inglesa más hablada en Estados Unidos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 19:03:54 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Detienen a un abogado por la herencia millonaria de La Para
        </title>
        <description>
            Está imputado del presunto delito de tenencia de instrumentos destinados a cometer falsificación en concurso real con falso testimonio. Su clienta, una de las jóvenes viuda, había sido detenida en septiembre. Una historia en la que se cruzan millones de pesos, amenazas, atentados y muchas suspicacias.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 18:43:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Toma del Pabellón: charla-debate a más de un año de su desalojo 
        </title>
        <description>
            Realizarán una jornada de reflexión en el Museo de Antropología
            “De la Reforma al Procesamiento. Reflexiones sobre la toma del Pabellón Argentina en 2018”, ese es el título de la charla debate que este jueves a las 18.30 se brindará en el Museo de Antropología de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) sobre la ocupación del principal edificio universitario el año pasado y que terminó con 27 estudiantes procesados por la Justicia Federal.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 18:33:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Toma del Pabellón: charla-debate a más de un año de su desalojo 
        </title>
        <description>
            Realizarán a jornada de reflexión este jueves en el Museo de Antropología
            “De la Reforma al Procesamiento. Reflexiones sobre la toma del Pabellón Argentina en 2018”, ese es el título de la charla debate que este jueves a las 18.30 se brindará en el Museo de Antropología de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) sobre la ocupación del principal edificio universitario el años pasado que terminó con 27 estudiantes procesados por la Justicia Federal.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 18:33:29 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Comenzó el escrutinio definitivo: el PJ desconfía de la información que dio el gobierno
        </title>
        <description>
            El Partido Justicialista, integrante base del ganador Frente de Todos, manifestó en un comunicado oficial que no confía “en la información proporcionada por el gobierno y tampoco de las conclusiones emanadas de esas cifras” referidas al escrutinio provisorio.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 29 Oct 2019 18:28:33 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            ¿Miércoles lluvioso? El pronóstico del tiempo para el 30 de octubre
        </title>
        <description>
            Patricia Uzcátegui, de Infoclima, presenta el pronóstico para este míercoles.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 18:19:03 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Chile: cómo sigue la situación en el país trasandino
    </title>
    <description>
        El gobierno apuesta a "recuperar la paz" y desarrollar su "agenda social". 
        El gobierno chileno afirmó este martes que su prioridad en la emergencia generada por la rebelión popular es "recuperar la paz" para luego avanzar con la agenda social con la que el presidente Sebastián Piñera aspira a mejorar la situación de los sectores más pobres de la población.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 18:18:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        TIM juega en primera con sus motores eléctricos para semillas
    </title>
    <description>
        Accionan los distribuidores de semillas mediante computadoras. Antes eran mecánicos o hidráulicos.
        La firma TIM de Monte Maíz está cambiando el paradigma de la siembra directa en Argentina. Es que la fábrica especializada en tecnologías para sembradoras innova una vez más con sus dosificadores eléctricos para transmisión neumática.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 17:38:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        AgTech: un concepto nuevo para lo que ya venimos haciendo
    </title>
    <description>
        Las soluciones que se presentan desde la tecnología y la digitalización son muchas y variadas.
        En ciertas ocasiones el afán de implementar novedades a nuestros procesos productivos nos aleja del objetivo último de la innovación: resolver problemas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 17:35:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        WhastsApp demandó a una firma israelí que habría usado la app para espiar
    </title>
    <description>
        Más de 1.400 personas de 20 países habrían sido el objetivo. Esta lista incluye a 100 periodistas y activistas de Derechos Humanos. 
        WhatsApp demandó este martes a la firma de cyber vigilancia NSO Group por haber usado la aplicación para espiar a más de 1.400 personas, entre ellas periodistas y activistas. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 17:27:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Paso vs. generales: de dónde salieron los nuevos votos de Macri en Córdoba
    </title>
    <description>
        Entre los resultados de agosto y de octubre, Macri sumó 370 mil votos en Córdoba. Una explicación sobre la base de los números.
        Entre las primarias del 11 de agosto y las generales del 27 de octubre, Juntos por el Cambio sumó 370 mil votos en el tramo a presidente y vice. Hubo más participación, es cierto, pero también hubo miles de cordobeses que cambiaron su decisión en las Paso, la mayoría, en favor de la fórmula Mauricio Macri-Miguel Ángel Pichetto.
        
    </description>
    <pubDate>
                                Tue, 29 Oct 2019 17:16:39 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Anticipo Voz y voto: Daniel Passerini asegura que la Municipalidad está en emergencia económica
                            </title>
                            <description>
                                El viceintendente electo, Daniel Passerini, criticó a la administración de Ramón Mestre. Asegura que desde el Palacio 6 de Julio no facilitan datos sobre la situación financiera de la ciudad y que por eso es muy complicado avanzar con la transición. La entrevista completa, esta noche, desde las 21, por Canal C y La Voz. 
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                        Tue, 29 Oct 2019 17:02:18 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Es falso el tuit en el que el ex presidente uruguayo José Mujica felicitó a la Argentina y a Alberto Fernández por el triunfo del Frente de Todos
                    </title>
                    <description>
                        Se hizo viral, y fue replicado por medios argentinos, un tuit publicado por una “cuenta en homenaje” al ex presidente del Uruguay José “Pepe” Mujica.
                        En la publicación, el falso Mujica felicita a la Argentina por “librarse del yugo del neoliberalismo” y a Alberto Fernández por haber ganado las elecciones nacionales el 27 de octubre último.
                        José Mujica se ha reunido durante la campaña con el presidente electo, a quien calificó de “amigo”, pero no tiene ninguna cuenta en redes sociales, por lo tanto no afirmó eso.
                    </description>
                    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 16:55:51 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El dólar cerró a $ 63,41, bajó cuatro centavos 
    </title>
    <description>
        El último precio operado fue de $59,47, tres centavos debajo del cierre de ayer.
        El dólar para la venta al público bajó cuatro centavos y cerró hoy a $63,41 promedio en otra rueda de bajo volumen.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 16:44:57 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Descubren la "patria" de origen de los humanos modernos
    </title>
    <description>
        Se ubica en el sur de África, según un estudio publicado en Nature. La conclusión se obtuvo gracias a un análisis genético, geológico y lingüístico y paleoclimático.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 16:38:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        “Todos somos Brian”: la defensa de Alberto Fernández al chico que fue discriminado en las elecciones 
    </title>
    <description>
        El presidente electo prometió un país sin discriminación. La imagen de Brian fue usada para hacer memes. Se burlaban de su forma de vestir durante las elecciones. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 16:31:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Otro capítulo en la herencia millonaria de La Para: detuvieron al abogado de las viudas
    </title>
    <description>
        Se trata del letrado César Ochi.
        Una de sus representadas quedó detenida por falso testimonio.La disputa por una herencia millonaria en la localidad de La Para suma un nuevo capítulo: el letrado de las viudas Liliana y Nilda Basualdo quedó detenido, según detalló canal 12.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 16:19:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Crimen del mago y su novia: encontraron cocaína, investigan una pista narco
    </title>
    <description>
        Sospechan que además de animar fiestas distribuía drogas. Se habla de que la pareja tenía unos 200.000 dólares y que por eso los mataron. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 16:12:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alberto Fernández: Vamos a enfrentar un tiempo complejo
    </title>
    <description>
        El presidente electo estuvo en la asunción del gobernador Manzur.  Agregó que en diciembre “empieza una Argentina gobernada por un presidente y 24 gobernadores". 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 15:59:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Incendio en la sede central del Banco Nación: bomberos dice que “está controlado” 
    </title>
    <description>
        El fuego se produjo en el quinto piso del edificio. Se evacuaron a los trabajadores bancarios. 
        Un principio de incendio se produjo esta tarde en la sede central del Banco Nación y combaten el fuego tres dotaciones de Bomberos, además de la presencia de efectivos de la Policía Federal y ambulancias del SAME.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 15:44:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pihen pide “presunción de inocencia” a empleados sumariados y apurar pases a planta
    </title>
    <description>
        Busca modificar la Ley que permitió concursar 4.800 contratados. El legislador y secretario general del Sindicato de Empleados Públicos (SEP), José Pihen, presentó un proyecto de ley en la Unicameral mediante el que pretende dejar sin efecto como requisito los sumarios e investigaciones administrativas a empleados que están en proceso de concurso para su incorporación a planta permanente. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 15:08:19 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fernández, sobre la reunión con Macri: "Expresamos la voluntad de que todo sea tranquilo"
    </title>
    <description>
        El presidente electo, Alberto Fernández, afirmó que en la reunión que mantuvo ayer en Casa de Gobierno con el presidente Mauricio Macri ambos "expresaron la voluntad de que todo sea tranquilo" en el marco de la transición de poder hasta el 10 de diciembre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 15:05:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una fuga de gas obligó a evacuar un sector de barrio Güemes
    </title>
    <description>
        Trabaja personal de Bomberos. Cortaron una zona de circulación vehicular de manera preventiva.
        Una fuga de gas obligó este martes a la tarde a la evacuación de un sector de barrio Güemes, de la ciudad de Córdoba, de acuerdo con los primeros datos de la Policía y de Bomberos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 15:00:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Chile: hirieron a un veedor de derechos humanos durante una marcha
        </title>
        <description>
            El colaborador del INDH fue retirado del lugar por sus colegas y trasladado a un centro asistencial.
            El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) de Chile denunció este martes que uno de sus observadores fue herido por siete balinazos durante una manifestación de protesta en el centro de Santiago.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:45:26 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Bolsonaro se refirió a la agenda económica de Alberto Fernández: “Nos preparamos para lo peor” 
    </title>
    <description>
        Afirmó que el presidente Mauricio Macri "se equivocó" y se "quedó a mitad del camino".
        El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, afirmó este martes que su gobierno se prepara "para lo peor" frente a la gestión del mandatario electo de Argentina, Alberto Fernández, a raíz de que, pronosticó, hará una política con mayor regulación de la economía, aunque aclaró que no piensa romper relaciones con su socio del Mercosur.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 19:39:58 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Qué dice la carta manuscrita que Lula da Silva le envió a Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        El exmandatario brasileño le escribió una misiva al recién electo Presidente de la Argentina.
        El expresidente de Brasil, Luiz Inacio Lula da Silva, publicó esta tarde una carta en Twitter, a través de la caual felicita a Alberto Fernández por su triunfo en las elecciones presidenciales de Argentina. Además, le agradece su apoyo y le pide que cuide a los argentinos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:33:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Informe de la Cepal y la OIT pide que se reduzca la brecha de género para bajar la pobreza
    </title>
    <description>
        Afirmaron que la participación de las mujeres aumento 11 puntos en 15 años. Además, agregó que "se lograron avances sobre derechos políticos y normas sociales”. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 19:27:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: detuvieron al dueño de la pizzería que explotó
    </title>
    <description>
        Diego Santolino fue detenido por orden judicial. La detonación, ocurrida hace dos semanas en Paque Capital, dejó heridos y graves daños. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:25:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Argentina recupera la imagen de la Virgen de Luján que acompañó a los soldados en Malvinas
    </title>
    <description>
        En señal de gratitud, el obispado castrense entregará una réplica a los británicos. Ambas imágenes serán bendecidas por el papa Francisco. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 19:11:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Más de 40 millones en EE.UU. hablan español en casa, casi  la población argentina
    </title>
    <description>
        El español se mantiene como la lengua no inglesa más hablada en Estados Unidos.
        El Centro para Estudios de Inmigración (en ingles, CIS) publicó un informe en el que asegura que unos 41,5 millones de personas que viven en Estados Unidos hablan español en casa. Lo que implica un aumento de 4,5 millones de hablantes respecto al 2010, lo que mantiene al español como la lengua no inglesa más hablada en Estados Unidos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 19:03:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detienen a un abogado por la herencia millonaria de La Para
    </title>
    <description>
        Está imputado del presunto delito de tenencia de instrumentos destinados a cometer falsificación en concurso real con falso testimonio. Su clienta, una de las jóvenes viuda, había sido detenida en septiembre. Una historia en la que se cruzan millones de pesos, amenazas, atentados y muchas suspicacias.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 18:43:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Toma del Pabellón: charla-debate a más de un año de su desalojo 
    </title>
    <description>
        Realizarán una jornada de reflexión en el Museo de Antropología
        “De la Reforma al Procesamiento. Reflexiones sobre la toma del Pabellón Argentina en 2018”, ese es el título de la charla debate que este jueves a las 18.30 se brindará en el Museo de Antropología de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) sobre la ocupación del principal edificio universitario el año pasado y que terminó con 27 estudiantes procesados por la Justicia Federal.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 18:33:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Toma del Pabellón: charla-debate a más de un año de su desalojo 
    </title>
    <description>
        Realizarán a jornada de reflexión este jueves en el Museo de Antropología
        “De la Reforma al Procesamiento. Reflexiones sobre la toma del Pabellón Argentina en 2018”, ese es el título de la charla debate que este jueves a las 18.30 se brindará en el Museo de Antropología de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC) sobre la ocupación del principal edificio universitario el años pasado que terminó con 27 estudiantes procesados por la Justicia Federal.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 18:33:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Comenzó el escrutinio definitivo: el PJ desconfía de la información que dio el gobierno
    </title>
    <description>
        El Partido Justicialista, integrante base del ganador Frente de Todos, manifestó en un comunicado oficial que no confía “en la información proporcionada por el gobierno y tampoco de las conclusiones emanadas de esas cifras” referidas al escrutinio provisorio.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 18:28:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ¿Miércoles lluvioso? El pronóstico del tiempo para el 30 de octubre
    </title>
    <description>
        Patricia Uzcátegui, de Infoclima, presenta el pronóstico para este míercoles.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 18:19:03 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Grabois le pidió a Macri que "defienda" a Alberto Fernández de las críticas de Bolsonaro
        </title>
        <description>
            "No es un problema ideológico, es su responsabilidad institucional", sostuvo el referente.
            El referente de la Confederación de Trabajadores de la Economía Popular (CTEP) Juan Grabois le pidió este martes al presidente Mauricio Macri que "defienda" al mandatario electo Alberto Fernández de las críticas del jefe de Estado de Brasil, Jair Bolsonaro.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 22:20:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Daniel Passerini: Desconocemos el estado real de la Municipalidad de Córdoba
    </title>
    <description>
        El viceintendente electo, Daniel Passerini, aseguró que la transición de autoridades en la Municipalidad de Córdoba viene lenta porque la administración de Ramón Mestre no está dispuesta a facilitar datos relacionados a finanzas públicas. Además, aseguró que la ciudad se en una situación de emergencia. Mirá más de Voz y voto acá. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 22:00:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Carlos Gutiérrez: No vimos venir el aluvión de votos de Macri
    </title>
    <description>
        El diputado electo Carlos Gutiérrez, de Hacemos por Córdoba, indicó que nadie esperaba la recuperación de Macri en las elecciones. Aseguró que realizarán un conteo minucioso de los votos en el escrutinio definitivo por la posibilidad de obtener una segunda banca e indicó que el gobierno de Schiaretti acompañará a Alberto Fernández siempre y cuando no realice ajustes que perjudiquen a Córdoba. Mirá más de Voz y voto acá.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 22:00:34 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Luis Juez: Me voy a preparar para ser candidato a gobernador en 2023
    </title>
    <description>
        Luis Juez, diputado electo de Juntos por el Cambio, aseguró que su plan a futuro es competir por la gobernación de Córdoba. Además, aseguró que la campaña de Mauricio Macri en la calle empezó muy tarde. Mirá más de Voz y voto acá. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 22:00:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El nuevo escenario político, el análisis de los periodistas de La Voz
    </title>
    <description>
        Los periodistas de La Voz analizan lo que dejó la última jornada de elecciones en Argentina. Mirá más de Voz y voto acá.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 22:00:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Eduardo Fernández: No compartimos para nada la actitud de Schiaretti
    </title>
    <description>
        Eduardo Fernández, diputado electo por el Frente de Todos, cargó contra el gobernador Schiaretti por no haberse comprometido con la campaña nacional y mantenerse al margen. Además, aseguró que la reunión entre Fernández y Macri le pareció un acto maduro y necesario por el contexto de crisis que atraviesa el país. Mirá más de Voz y voto acá.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 22:00:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Negri y Cornejo calientan los motores y van por el bloque de Diputados de la UCR
    </title>
    <description>
        "A mí me llamó Mario, pero también me llamó Alfredo". Mario y Alfredo son Negri y Cornejo. Ambos quieren presidir el bloque de diputados de la UCR a partir del 10 de diciembre, y aunque en público digan que no les preocupan los cargos ya están trabajando en lograr apoyos de sus correligionarios para cumplir el objetivo: tienen en claro que, siendo opositores, el Congreso es un ámbito de poder y una vidriera política inmejorable con vistas a una elección, tanto la de medio término como la general. Los dos estarán hasta 2023.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 21:29:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Adrián Pérez: El escrutinio provisorio fue el más transparente y ágil que ha existido en nuestro país
    </title>
    <description>
        “Lamentamos que una vez más se pretenda sembrar desconfianza sobre el recuento de votos de las elecciones generales con acusaciones ambiguas y carentes de sustento", sostuvo el funcionario.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 21:23:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Anticipo Voz y voto: Daniel Passerini asegura que la Municipalidad está en emergencia económica
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 21:15:11 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Qué dice la denuncia del PJ y el Frente de Todos en relación a las elecciones del 27 de octubre
    </title>
    <description>
        Los apoderados legales de esa fuerza presentaron la denuncia ante la Justicia federal por distintos incidentes.
        Los apoderados del Partido Justicialista/Frente de Todos presentaron una denuncia ante la Justicia federal referida a incidentes que, dijeron, ocurrieron en la elección presidencial del domingo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 21:11:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        300 millones de personas, amenazadas por el aumento del nivel del mar en 2050
    </title>
    <description>
        Un informe triplica el número de afectados por el riesgo de inundación a causa del cambio climático. Navegá por el mapa interactivo con las zonas en riesgo. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 21:10:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Justicialista, el auto con el que posó Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        El presidente electo, de paso por Santiago del Estero, visitó el museo en el que se puede ver a este particular vehículo. Lo hizo tras estar en Tucumán, durante la asunción del gobernador Manzur.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 20:52:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Terminó Precios Esenciales: cómo sigue el programa 
    </title>
    <description>
        Se analizan los incrementos de precios que podrían sufrir los productos. Desde el Gobierno indicaron que el programa se cumplió casi en un 80 por ciento. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 20:20:59 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un alumno apuntó con un arma a su profesor mientras daba clase
    </title>
    <description>
        Cuatro estudiantes de quinto año fueron sancionados y no serán matriculados en el 2020. 
        Un estudiante de quinto año apuntó con un arma de fuego a su profesor mientras escribía en el pizarrón, en el Colegio Privado Emaus, El Palomar, Buenos Aires. Por el hecho, cuarto alumnos fueron sancionados y desde la institución advirtieron que no serán matriculados en 2020.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 20:16:03 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Desde la Secretaría de Turismo pidieron mejorar la conectividad aérea en América Latina 
    </title>
    <description>
        Gustavo Santos afirmó que hay “serios problemas” de conectividad. Pidió una acción conjunta entre Gobiernos y empresas. 
        El turismo en América Latina "será uno de los motores del desarrollo" siempre que "mejore la conectividad entre los países", afirmó hoy el secretario de Turismo, Gustavo Santos, en el cierre del Foro de Líderes de la Asociación de Transporte Aéreo de América Latina y el Caribe (ALTA), en Brasilia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 20:07:43 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Lo acusan de abusar de una joven en un boliche de Córdoba
    </title>
    <description>
        La denuncia se radicó el pasado 12 de este mes.
        El sábado 12 de este mes, M.P. (20) junto a su novio fueron al boliche María María, ubicado en La Cañada casi bulevar San Juan, en la ciudad de Córdoba, por el cumpleaños de una amiga. Lo que iba a ser un momento de diversión terminó de la peor manera: la joven denunció en el Polo de la Mujer que fue víctima de abuso sexual por parte de un joven de 28 años, hoy imputado y detenido.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 20:04:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El futuro gabinete: Fernández privilegia a los que lo ayudaron a acordar con Cristina
    </title>
    <description>
        Hay cuatro dirigentes que serán influyentes en el futuro gobierno: Santiago Cafiero, Felipe Solá y “Wado” De Pedro. Sergio Massa no irá al gabinete, pero será presidente de la Cámara de Diputados.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 20:02:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dos alumnas llegaron borrachas al colegio
    </title>
    <description>
        Tienen 14 años y fue necesario que recibieran atención médica. Ocurrió en Saldán.
        Dos adolescentes de 14 años tuvieron que recibir atención médica luego de que docentes y autoridades del colegio en el que asisten detectaran que habían llegado alcoholizadas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 19:56:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Vándalos defecaron y orinaron en una guardería
    </title>
    <description>
        El penoso episodio se descubrió esta mañana en la ciudad de Villa Carlos Paz. También robaron.
        Un grupo de vándalos aún no identificado ingresó durante la noche en un jardín de infantes de la ciudad de Villa Carlos Paz donde no sólo provocaron destrozos y robaron elementos, sino que también defecaron y orinaron sobre los bancos de los niños.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 29 Oct 2019 19:52:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: hirieron a un veedor de derechos humanos durante una marcha
    </title>
    <description>
        El colaborador del INDH fue retirado del lugar por sus colegas y trasladado a un centro asistencial.
        El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) de Chile denunció este martes que uno de sus observadores fue herido por siete balinazos durante una manifestación de protesta en el centro de Santiago.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:45:26 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Con graves cargos, detuvieron al dueño de la pizzería que explotó
    </title>
    <description>
        Diego Santolino fue detenido por el supuesto delito de estrago doloso. La detonación, ocurrida hace dos semanas en Paque Capital, dejó heridos y graves daños. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 29 Oct 2019 19:25:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Ante Francisco, el Reino Unido devolvió a la Argentina una Virgen de Luján que estuvo en Malvinas
        </title>
        <description>
            El obispo castrense del Reino Unido, monseñor Paul James Mason, restituyó en el Vaticano a su par argentino, Santiago Olivera, una imagen de la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas durante la guerra, y que regresará al país el próximo domingo, 37 años después del conflicto que enfrentó a los dos países.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 08:35:58 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un testigo vinculó a Bolsonaro con un expolicía acusado de matar a una concejala en Brasil
        </title>
        <description>
            El portero del barrio cerrado donde vive Bolsonaro dijo que el acusado visitó al presidente antes de cometer el crimen. 
            El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, apareció vinculado al escándalo por el asesinato de la concejala izquierdista Marielle Franco y de su chofer, Anderson Silva. Un testigo denunció que uno de los homicidas, un expolicía, fue a la casa del jefe del Estado en Río de Janeiro antes de cometer el crimen, reveló esta noche la TV Globo.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 08:16:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un subcomisario mató a balazos a un ladrón que era hijo de otro policía
    </title>
    <description>
        Un adolescente de 17 años murió a balazos cuando aparentemente asaltaba a una mujer en Santa Fe. Fue sorprendido por un subcomisario, quien le disparó un tiro por la espalda cuando pretendía escapar.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 07:55:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ¿Fiat Chrysler busca fusionarse de forma completa con Peugeot?
    </title>
    <description>
        La italo-estadounidense confirmó conversaciones con su rival francesa. Fiat dijo que los contactos "buscan crear uno de los principales grupos de movilidad del mundo", pero no explicó si el objetivo es una fusión completa o una alianza menos estrecha. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 07:49:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ya es oficial la versión para smartphones del DNI: ¿tiene la misma validez que en papel?, ¿hay que tramitar los dos?
    </title>
    <description>
        El Gobierno publicó la medida en el Boletín Oficial. 
        El Gobierno oficializó este miércoles el lanzamiento de la versión para smartphones del Documento Nacional de Identidad (DNI), que cuenta con la misma validez legal que su equivalente físico y cuya tramitación tendrá carácter opcional.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 07:41:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La OEA confirma la instalación de la misión que llevará a cabo la auditoría electoral en Bolivia
    </title>
    <description>
        La Organización de los Estados Americanos (OEA) ha confirmado este martes la instalación de una misión para llevar a cabo la auditoría electoral en Bolivia, un proceso que tendrá lugar durante los próximos días, según medios locales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 07:40:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Se esperan lluvias aisladas en Córdoba
    </title>
    <description>
        La temperatura máxima alcanzaría los 26 grados este miércoles. Cómo seguirá el tiempo.
        Lluvias aisladas se esperan para este miércoles en Córdoba, donde la temperatura máxima podría alcanzar los 26 grados.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 07:38:35 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Detuvieron al prófugo por el doble crimen del mago y su novia, e investigan una pista narco 
                </title>
                <description>
                    En la casa de las víctimas encontraron cocaína y anotaciones. Levantó la sospecha que los homicidios pueden estar ligados al narcotráfico.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 07:32:18 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Boris Johnson felicitó a Alberto Fernández y el presidente electo le recordó el reclamo por la soberanía de Malvinas
                </title>
                <description>
                    Boris Johnson felicitó a Alberto Fernández y el presidente electo le recordó el reclamo por la soberanía de Malvinas
                    El presidente electo Alberto Fernández agradeció en las últimas horas el saludo del primer ministro británico, Boris Johnson, por el resultado de las elecciones y aprovechó para recordarle el reclamo por la soberanía de las Islas Malvinas.
                    
                </description>
                <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 07:26:34 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un incendio dejó daños en un patio interno de la Catedral de Córdoba
        </title>
        <description>
            Afectó una escalera, papeles y bolsas de basura. No hubo heridos.
            Un incendio causó daños este miércoles por la madrugada al afectar un patio interno de la Iglesia Catedral de Córdoba, aunque no se registraron personas lesionadas, según se informó desde la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 07:19:20 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            WhatsApp demandó a una empresa israelí por 'hackear' la aplicación para espiar a periodistas y activistas
        </title>
        <description>
            La aplicación de mensajería instantánea WhatsApp presentó este martes una demanda ante un tribunal de California, en Estados Unidos, contra la empresa israelí NSO Group por presuntamente 'hackear' su servicio para espiar a más de un centenar de periodistas y activistas defensores de los Derechos Humanos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 07:09:04 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Estiman que cientos de koalas podrían haber muerto por los incendios en Australia
        </title>
        <description>
            Los ambientalistas temen que cientos de koalas puedan haber muerto en incendios forestales que arrasaron su hábitat principal en la costa este de Australia.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 07:03:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Acuerdos de precios y salarios: intentos de riesgo
        </title>
        <description>
            Con las previsiones de emisión, un pacto para frenar subas aparece necesario. Pero la historia muestra que, sin solucionar las causas de la inflación, puede ser explosivo.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 00:15:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El año en que el lenguaje inclusivo sumó adhesiones 
        </title>
        <description>
            Se aprobó su uso en la Facultad de Ciencias de la Comunicación y se discute su aplicación en Filosofía y Humanidades. La Católica analiza otras variantes. Para expertos, lo importante es facilitar la comprensión.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 00:14:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Alivio para Cristina en dos causas, pero está más complicada por los sobornos
        </title>
        <description>
            Se confirmó la acusación y el pedido de prisión preventiva por el presunto cobro de coimas de contratistas del Estado. La Cámara Federal porteña revocó dos procesamientos promovidos por Bonadio.
            
        </description>
        <pubDate>
                                Wed, 30 Oct 2019 00:13:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Imputado por estrago doloso, el pizzero quedó preso en una alcaidía
                            </title>
                            <description>
                                El fiscal decidió detener al dueño del local que explotó en la avenida Fuerza Aérea. El delito prevé una pena de entre tres y 10 años de cárcel. La querella pide investigar al municipio.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Wed, 30 Oct 2019 00:10:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La confesión por el crimen de María Eugenia, centro del debate
                            </title>
                            <description>
                                La familia propietaria del campo donde fue hallado el cadáver atestiguó haberse enterado sobre la autoría del homicidio. Una testigo declaró que se lo contó la hermana del único acusado. El joven sentado en el banquillo negó la veracidad de este relato.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Wed, 30 Oct 2019 00:10:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Una salvaguarda con riesgos
                            </title>
                            <description>
                                Desarmar el cepo requiere recuperar la confianza en la moneda local, el desarrollo de sectores exportadores y el aliento a mayores inversiones. El nuevo cepo paralizó al mercado y bajó el dólar
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Wed, 30 Oct 2019 00:10:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Tensión y enfrentamientos entre manifestantes en Bolivia
                            </title>
                            <description>
                                Hubo choques entre manifestantes y trabajadores. Morales y Mesa siguen acusándose mutuamente.
                                La Paz. Choferes del transporte público se enfrentaron ayer, con palos y piedras, con manifestantes en un intento por romper los cortes callejeros que impiden el tráfico, en la segunda semana de protestas en Bolivia contra el presidente Evo Morales, a quien la oposición acusa de fraude en las elecciones presidenciales.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Wed, 30 Oct 2019 00:10:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Perpetua por asesinar a su novia embarazada
                            </title>
                            <description>
                                Nahuel Rojas fue condenado por femicidio. Talí Alexis Moyano tenía 21 años.
                                La Cámara en lo Criminal y Correccional de Cruz del Eje condenó el lunes a Nahuel Gastón Rojas (21) a prisión perpetua por asesinar en junio de 2018 a su novia embarazada de ocho meses, Talí Alexis Moyano.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Wed, 30 Oct 2019 00:08:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Piñera impulsa el diálogo social para calmar la crisis en Chile
                            </title>
                            <description>
                                El gobierno del presidente Sebastián Piñera impulsará un diálogo ciudadano para canalizar las variadas demandas de millones de chilenos que no dejaron de protestar, pese a los cambios en el gabinete y a leves mejoras sociales, mientras toma fuerza la idea de reformar la Constitución legada por la dictadura militar.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Wed, 30 Oct 2019 00:08:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                El número de empleados del municipio, otro eje de discusión
                            </title>
                            <description>
                                La gestión Mestre dice que en ocho años el plantel bajó de 14.233 a 11.918: 2.315 menos. Fue por privatizaciones de Tamse y de Crese. La planta municipal sumó 154 agentes, sin contar monotributistas, locaciones de servicios y becas.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Wed, 30 Oct 2019 00:06:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Luis Juez: Macri mimó a Córdoba como ningún peronista
                            </title>
                            <description>
                                –¿Qué tiene Mauricio Macri para los votantes cordobeses?
                                –Macri supo interpretar la relación de Córdoba con el puerto y la mimó como no lo hizo ningún presidente peronista en los últimos 20 años, y eso vuelve. Este magnetismo del Presidente era evidente, pero se dieron cuenta tarde, se acordaron de jugar al fútbol cuando faltaban 25 minutos.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 00:06:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Nación y Provincia libraron fondos para la operación de “Lauti”
                    </title>
                    <description>
                        La Secretaría de Salud de la Nación y el Ministerio de Salud de la Provincia de Córdoba depositarán el dinero requerido para financiar la operación en el Boston Children’s Hospital, de Estados Unidos, del niño de 1 año y 11 meses Lautaro Molina, quien tiene una cardiopatía congénita.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 00:06:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Un argentino al frente de la agencia nuclear de la ONU
                    </title>
                    <description>
                        Rafael Grossi conducirá el organismo mundial que vela por la seguridad atómica. Entre sus desafíos, está hacer que Irán cumpla el acuerdo nuclear. Lo felicitaron Macri y Fernández.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 00:06:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Con el mercado interno estancado, Toyota exporta su modelo Mobility a países de la región
                    </title>
                    <description>
                        En vistas de que no hay señales de recuperación en los mercados automotores de Argentina y Brasil, Toyota Argentina puso el eje en reforzar su marca en el mercado interno y en exportar servicios.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        El Central evalúa bajar la tasa de interés
                    </title>
                    <description>
                        El Comité de Política Monetaria del Banco Central se reunirá esta semana para determinar una sensible baja de la tasa de interés de referencia, que desde hace tres semanas está en torno al 68%, en lo que es un avance más del viraje de política monetaria exigido por el presidente electo, Alberto Fernández.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Los Productos Esenciales van al plan Precios Cuidados 
                    </title>
                    <description>
                        El Gobierno negocia con los proveedores, que reclaman aumentos de hasta el 20% para la mayoría de los 64 productos. El albertismo avanza para llegar a la asunción con el pacto de precios y salarios ya cerrado.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                                    Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Bolsonaro volvió a criticar al presidente electo: No tendrá éxito
                                </title>
                                <description>
                                    El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, volvió a referirse en tono crítico hacia el mandatario electo Alberto Fernández.
                                    Durante una gira por Arabia Saudita, Bolsonaro aseguró que no romperá relaciones con Argentina, aunque no ocultó sus diferencias con el flamante presidente electo, y se mostró pesimista sobre el futuro del país.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Sin la UIA, Fernández avanzó con la CGT por el pacto social
                                </title>
                                <description>
                                    Fue durante la reasunción de Manzur en Tucumán. Los empresarios estaban invitados, pero optaron por no asistir. El presidente electo irá a un acto en la sede de la central obrera. Negocian la unidad gremial.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Wed, 30 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
            Alberto Fernández recibió al presidente de mesa que fue discriminado en redes sociales
        </title>
        <description>
            Braian Gallo fue hostigado por una foto que se viralizó durante las elecciones presidenciales.
            El presidente electo, Alberto Fernández, se reunió este miércoles con Braian Gallo, el joven que se desempeñó como autoridad de mesa en las pasadas elecciones y que fue blanco de prejuiciosas burlas en las redes sociales por su aspecto. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 15:24:34 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Surrbac: Saillén y Catrambone seguirán detenidos en Bouwer
    </title>
    <description>
        La Cámara Federal de Apelaciones rechazó el pedido de los gremialistas para ser liberados. Consideró que tienen peligrosidad procesal y deben continuar detenidos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 15:18:04 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Villa María: Detienen a un joven de 23 años por tenencia y distribución de pornografía infantil
    </title>
    <description>
        La investigación se inició por un reporte internacional con origen en Estados Unidos.
        Un joven de 23 años fue detenido por la policía en la localidad cordobesa de Villa María María y quedó imputado por "tenencia y distribución de pornografía infantil", luego de una investigación que se inició por un reporte internacional con origen en Estados Unidos, informaron este miércoles fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 15:05:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Compromiso Gran Chaco: una campaña para salvar el bosque nativo
    </title>
    <description>
        Más de 70 organizaciones de la sociedad civil, comprometidas con el medio ambiente, firmaron el documento. En Argentina ya se perdió más del 30% de los bosques chaqueños.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 14:36:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Todavía no está el dinero de Nación para el viaje de Lautaro
    </title>
    <description>
        El abogado de la familia dijo que aún no recibieron la transferencia de la Secretaría de Salud de la Nación. Desde esa cartera dijeron que entre miércoles y jueves harán efectiva la transferencia. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 14:28:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: Samsung mostró lo que viene: smartphones tipo "clamshell" con pantalla flexible
    </title>
    <description>
        Se dobla por la mitad, como los viejos celulares "con tapita".
        Samsung ha comenzado a adaptar el software de sus smartphones para la llegada de los teléfonos móviles con pantallas flexibles, y ha mostrado el nuevo diseño de un móvil de tipo clamshell alternativo al actual Galaxy Fold y con cámara frontal perforada.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 14:16:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        4 de cada 10 emprendedores buscan nuevos proyectos
    </title>
    <description>
        El dato surge de un sondeo realizado por el Observatorio Emprendedor de la UNC. Qué hay detrás del fenómeno. Tres casos en el espejo cordobés.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 14:13:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile cancela la cumbre sobre cambio climático por las protestas
    </title>
    <description>
        Se trata de la COP25 que organiza las Naciones Unidas. Bolsonaro ya había renunciado a organizarla en Brasil. Incertidumbre por dónde se podría llevar a cabo en encuentro clave en plena crisis climática.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 14:04:15 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
         Diseñan una batería de litio capaz de cargar un vehículo eléctrico en 10 minutos
    </title>
    <description>
        Los investigadores lograron sortear una barrera importante para preservar la vida útil de las baterías y aún así cargarlas rápidamente.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 13:53:20 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Video: detuvieron al tercer sospechoso del robo millonario al camión de caudales en Lomas del Mirador
    </title>
    <description>
        Es un hombre de 33 años, sindicado como uno de los delincuentes que participó del golpe. 
        Un hombre de 33 años sindicado como uno de los delincuentes que participó en el robo al camión de caudales en la ciudad de Lomas de Mirador el 8 de octubre pasado, fue detenido en La Matanza, luego de un operativo realizado por la Policía de la provincia de Buenos Aires, se informó desde el Gobierno bonaerense.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 13:53:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Rechazaron el jury contra la jueza de Ushuaia que justificó la dictadura y negó los 30 mil desaparecidos
    </title>
    <description>
        El Consejo de la Magistratura de Tierra del Fuego tomó la decisión. La magistrada calificó de “corruptos” y “caraduras” a políticos a través de Twitter. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 13:46:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Choque y agresión: un nuevo capítulo de "Relatos Salvajes", en una ruta serrana
    </title>
    <description>
        Tras una discusión por un leve incidente de tránsito, el conductor de un vehículo embistió de forma deliberada al otro, arrastrándolo hacia la banquina en contra de un árbol, con una mujer y su bebé en el interior.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 13:25:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Monsanto desistió del juicio contra Río Cuarto 
    </title>
    <description>
        En el 2013 el municipio impidió su instalación "por razones técnicas y para que no peligre la paz social".
        La multinacional Monsanto Saic decidió desistir del juicio contencioso administrativo (demanda de ilegitimidad) que había iniciado contra la Municipalidad de Río Cuarto porque no le permitieron instalar en la ciudad una planta de experimentación con semillas, en el año 2013.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 13:22:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Condenaron a un conductor por la muerte de dos jugadoras de hockey y un árbitro en Laboulaye
    </title>
    <description>
        Lo resolvió este miércoles la Cámara del  Crimen de Laboulaye.
        El siniestro vial ocurrió el 30 de mayo de 2015.
        Gustavo Javier Reina fue condenado a tres años de prisión condicional y a siete de inhabilitación para conducir.
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 13:21:13 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Video: así fue la fallida captura del hijo del "Chapo" Guzmán en México
    </title>
    <description>
        Las fuerzas de seguridad explicaron que tenían al hijo del narco arrodillado contra una pared, antes de que se vieran obligadas a retirarse y dejarlo libre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 13:17:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pediatra alemán advierte: "¡No den un celular a los niños hasta los 11 años!"
    </title>
    <description>
        El profesional indicó que observa con gran preocupación que los niños que usan teléfonos celulares y tableta son cada vez más pequeños.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 13:11:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Pami con demoras en la atención y la oficina del centro de Anses cerrada
    </title>
    <description>
        Fuentes del organismo indicaron que "se encuentran trabajando" y que estiman que estará solucionado en 48 horas.
        El Instituto Nacional de Servicios Sociales para Jubilados y Pensionados (Pami) informó este miércoles que "por problemas técnicos" se encuentra con demoras en todo el país la atención, por lo que pidió a los afiliados que se acerquen sólo por "trámites urgentes", mientras que Anses comunicó que la oficina del centro porteño permanecerá cerrada hasta el lunes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 13:02:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Caso Ciccone: ordenan reducir la condena a Amado Boudou
    </title>
    <description>
        El Tribunal ordenó recalcular el tiempo y tomar en cuenta dos meses y 14 días de prisión preventiva cumplidos en una causa vinculada.
        El tribunal que condenó al detenido ex vicepresidente del kirchnerismo Amado Boudou a cinco años y diez meses de prisión por delitos en la venta de la imprenta ex-Ciccone Calcográfica ordenó recalcular el tiempo de pena y tomar en cuenta a su favor dos meses y 14 días de prisión preventiva cumplidos en una causa vinculada.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 12:39:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Infancia trans: con 6 años, Nino consiguió el cambio de DNI
    </title>
    <description>
        Es de General Roca. Es el cuarto menor de edad que alcanza ese derecho en Río Negro. Su mamá contó que Nino manifestó lo que sentía a los 4 años. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 12:32:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crean una mesa intersectorial para reducir la obesidad y el sobrepeso en Córdoba
    </title>
    <description>
        Afecta al 30% de los niños y al 60% de los adultos en Córdoba. La meta es elaborar un plan para evitar que siga creciendo la epidemia hacia 2025.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 12:28:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: el lesionado por el “samurái” apeló y planteó que los médicos desobedecieron al juez y no lo operaron 
    </title>
    <description>
        Eso planteó el abogado del joven, condenado por el asalto en 2015 a un vecino, que le hirió una mano. El letrado apeló la medida del fiscal de archivar la denuncia. Ahora, resolverá un juez.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 12:27:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Narcoescándalo en Río Cuarto: imputan a contadores por lavado
    </title>
    <description>
        El juez federal de Río Cuarto, Carlos Ochoa, imputó a dos contadores por presunta relación con la banda de Claudio Torres, el “zar de la droga”, asesinado en enero. 
         
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 12:26:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Martín Gill: Trabajamos con la consigna, no solo de volver, sino de volver mejores
    </title>
    <description>
        De los intendentes cordobeses cercanos al kirchnerismo, es el que gestiona la ciudad de más habitantes y el primero en hacer público su respaldo a Fernández.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 12:05:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Monzó deja de ser diputado, pero tendrá su propio bloque y dentro de Juntos por el Cambio
        </title>
        <description>
            En diciembre Emilio Monzó dejará su banca y, por ende, la presidencia de la Cámara Baja. Pero no dejará de tener influencia y una cuota de poder en ese ámbito: contará con una decena de diputados que le responderán, que ya se identifican como una línea interna dentro de Juntos por el Cambio y que analizan convertirla en un bloque propio, separado del PRO, el partido del presidente Mauricio Macri.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 22:12:10 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Investigan la muerte de un hombre en Jesús María
        </title>
        <description>
            La víctima tenía 43 años. Además, hay un trabajador de 30 años lesionado.
            Un hombre de 43 años falleció al llegar a la Clínica Jesús María luego de ser trasladado por un servicio de urgencias médicas desde el Centro Comercial de barrio La Florida, en Jesús María.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 22:09:55 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Miramar: rescataron a un hombre de 80 años que estaba desaparecido
        </title>
        <description>
            El Grupo Especial de Rescate y Salvamento G.E.R.S. rescató este miércoles a un hombre de 80 años que estaba desaparecido desde este martes en la zona rural de Miramar de Ansenuza, al noreste de la provincia de Córdoba.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 30 Oct 2019 21:54:39 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un incendio destruyó un castillo del siglo XIV en Japón 
        </title>
        <description>
            La construcción es Patrimonio de la Humanidad desde el año 2000. Aún se investigan las causas que originaron el fuego. 
            El castillo Shuri, ubicado en la isla de Okinawa, en el sur de Japón, ardió casi por completo en la madrugada del jueves (hora local) según informes de la policía. La estructura y el templo principal quedaron destruidas por el fuego y una tercera construcción sufrió severos daños.
            
        </description>
        <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 21:52:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Movimientos sociales y políticos protestarán este jueves en el centro de Córdoba
    </title>
    <description>
        Se trata de Barrios de Pie y el Polo Obrero. Los piquetes serán a media mañana.
        Los movimientos sociales Barrios de Pie y Polo Obrero protestarán este jueves en horas de la mañana en el Centro de la ciudad en reclamo de la implementación de la Ley de Emergencia Alimentaria y por el aumento de los programas de empleo provinciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 21:42:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        EE.UU. espera que Alberto Fernández cumpla con los compromisos con el FMI
    </title>
    <description>
        Así lo aseguró el secretario del Tesoro del país norteamericano, quien no descartó una renegociación del programa. 
        El Gobierno estadounidense espera que el nuevo Presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, mantenga el compromiso del país con el Fondo Monetario Internacional (FMI). Así lo aseguró este miércoles el secretario del Tesoro, Steven Mnuchin, según publicó Infobae.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 21:11:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Pentágono mostró fotos del operativo que terminó en la muerte del líder de ISIS
    </title>
    <description>
        Las imágenes muestran la granja rodeada por un muro en la que se escondía Al Bagdadi.
        El Pentágono publicó este miércoles las primeras imágenes de la operación militar estadounidense que terminó cuando el líder de la milicia Estado Islámico (EI), Abu Bakr al Bagdadi, se inmoló, y confirmó que "enterró" su cuerpo en el mar al día siguiente.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 20:57:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández, el 13° presidente peronista de la historia
    </title>
    <description>
        El electo mandatario asumirá la 16ª presidencia que estará a cargo de la fuerza política que representa. Cuando complete su mandato, Argentina habrá llegado a los 40 años bajo gobiernos del PJ.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 20:36:08 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Rossi presidirá el interbloque del Frente de Todos de Diputados
                </title>
                <description>
                    El santafesino Agustín Rossi será el presidente del interbloque del Frente de Todos de la Cámara de Diputados, que a partir de diciembre tendrá al menos 109 bancas y contendrá a varios bloques, entre los que se destacan el del Frente para la Victoria, del que también será su conductor; el del Frente Renovador, que responderá a Sergio Massa, y otras bancadas que responden a gobernadores.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 20:15:34 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Un fraude millonario, un sicario y el papa Juan Pablo I: qué hay detrás de su muerte 
            </title>
            <description>
                Un exmiembro de la mafia de Nueva York dio detalles sobre la muerte del Sumo Pontífice. El Papa estuvo apenas 33 días en el trono de San Pedro. 
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 20:01:20 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                La Daia se solidarizó con Braian, el presidente de mesa discriminado en Moreno
            </title>
            <description>
                Repudió las expresiones que circularon por las redes sociales y se comprometió a contactarse con el joven. 
                La Delegación de Asociaciones Israelitas Argentinas (Daia) expresó su apoyo a Braian Gallo, el joven de la localidad boanerense de Moreno que fue discriminado en las redes sociales por su vestimenta al ejercer como presidente de mesa. 
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 19:59:22 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Las "picantes" respuestas de Alberto Fernández a algunos saludos que recibió en Twitter
            </title>
            <description>
                De Nicolás Maduro a Boris Johnson, entre otros, recibieron un mensaje particular y contundente del presidente electo argentino.
                Alberto Fernández recibió muchos saludos de diferentes líderes de la política internacional por su triunfo en las elecciones presidenciales argentinas de este 27 de octubre.
                
            </description>
            <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 19:37:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Legislatura aprobó un proyecto para reivindicar la vida y obra de Bialet Massé y Casaffousth
    </title>
    <description>
        Fue aprobado por unanimidad en la Unicameral. 
        La Legislatura de Córdoba aprobó este miércoles por unanimidad el Proyecto de Ley que dispone un conjunto de acciones reivindicatorias de la vida y la obra del doctor Juan Bialet Massé y del ingeniero Carlos Adolfo Casaffousth.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 19:34:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Sin la UIA, Fernández avanzó con la CGT por el pacto social
    </title>
    <description>
        Fue durante la reasunción de Manzur en Tucumán. Los empresarios estaban invitados, pero optaron por no asistir. El presidente electo irá a un acto en la sede de la central obrera. Negocian la unidad gremial.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 19:21:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Buscan crear un registro de funcionarios acusados de abuso
    </title>
    <description>
        La idea fue lanzada el miércoles. Ya cuenta con más de 20 denuncias. La convocatoria fue creada por la “Red de Contención”. 
        La "Red de Contención", un espacio de asistencia a las víctimas de violencia de género, lanzó una convocatoria abierta a construir un registro de funcionarios públicos denunciados por acoso, abuso o violencia de género que será presentado ante las autoridades electas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 19:20:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Central volvió a bajar el piso de la tasas de interés y para noviembre será del 63%
    </title>
    <description>
        Consideran que estas permitirán "retomar el proceso de desinflación interrumpido en los meses de agosto y septiembre".
        El Comité de Política Monetaria (Copom) del Banco Central de la República Argentina (BCRA) decidió modificar el límite inferior de la tasa de interés de las Letras de Liquidez (Leliq) y estableció la meta de crecimiento de la base monetaria para el mes de noviembre.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 19:06:16 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Oficializan que Productos Esenciales se incorpora a Precios Cuidados
    </title>
    <description>
        Las categorías que se incluyen en el nuevo listado acordado por el Gobierno nacional con empresas productoras, mayoristas y supermercados son yerba, leche, harina de trigo y subproductos, aceite, puré de tomate, arroz, fideos, polenta, galletitas, mermeladas, y bebidas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 18:54:19 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Carrefour abrió el Express 400 en el microcentro de Córdoba 
    </title>
    <description>
        Está en Buenos Aires 65, frente a la plaza San Martín, con una oferta de 2.500 productosp
        Preparan la apertura de otras cuatro sucursales Express.
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 18:50:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Twitter prohibirá la "propaganda política pagada" en la red social a nivel global
    </title>
    <description>
        "Creemos que el alcance del mensaje político debe ser ganado, no comprado", indicó en una serie de mensajes en esa red social.
        El fundador y director ejecutivo de Twitter, Jack Dorsey anunció este miércoles la decisión de la empresa de poner fin a la publicación de "propaganda política pagada" en la red social a nivel global.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 18:43:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Piñera se comprometió a investigar denuncias sobre "excesos" durante la represión en Chile
    </title>
    <description>
        "El respeto por los derechos humanos es inquebrantable", enfatizó Piñera.
        El presidente de Chile, Sebastián Piñera, se comprometió hoy a profundizar las investigaciones por las denuncias sobre "excesos" cometidos por las fuerzas de seguridad durante el estallido social que desde hace 12 días mantiene en vilo al país.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 18:36:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández prometió reactivar y proteger la industria argentina
    </title>
    <description>
        El presidente electo aseveró que en los últimos años "a aquellos que querían producir le hicieron todo absolutamente difícil".
        En medio de la recesión aconómica, el presidente electo Alberto Fernández prometió este miércoles reactivar la actividad manufacturera y proteger la industria nacional.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 18:31:03 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El pronóstico del tiempo para el 31 de octubre
    </title>
    <description>
        Cecilia Acevedo, de Infoclima, presenta el pronóstico para este jueves.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 18:11:37 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Es falso el pasaje de avión que muestra que Florencia Kirchner viajó a la Argentina el 27 de octubre último
    </title>
    <description>
        El vuelo “CU 470” de la aerolínea Cubana de Aviación que figura en la imagen viral no corresponde al trayecto aéreo La Habana-Buenos Aires sino a La Habana-Madrid.
        Reverso comprobó, mediante un programa de análisis de imágenes, que los destinos, el nombre y la fecha del pasaje fueron modificados digitalmente. Esto fue confirmado por una diseñadora gráfica especialista en impresión y tipografía.  
        El vocero del Instituto Patria, Hernán Reibel, aseguró que Florencia Kirchner está en Cuba y que Cristina Fernández de Kirchner solicitó permiso a la Justicia para viajar a la isla el próximo primero de noviembre.
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 18:08:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ayuno intermitente: de qué se trata y por qué divide la opinión de los nutricionistas
    </title>
    <description>
        Esta práctica depurativa exige la abstinencia de alimentos sólidos durante un determinado período de tiempo. Mientras algunos especialistas lo promueven, otros se muestran como sus explícitos detractores. 
        
    </description>
    <pubDate>
                    Wed, 30 Oct 2019 18:00:43 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Qué tiene a favor y qué tiene en contra el ayuno intermitente
                </title>
                <description>
                    Daniela tiene 30 años, se desempeña como social media manager y vivió su experiencia con el ayuno intermitente. “Yo lo abandoné”. Pero repasó esa vivencia. Cuenta que inició con los ayunos intermitentes porque leyó sobre sus beneficios.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 18:00:33 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Otra vez suspendieron el juicio a Diego Bechis, exintendente de Pilar
            </title>
            <description>
                Es la tercera vez que se posterga. Uno de los abogados defensores adujo razones de salud.
                El inicio del juicio a Diego Bechis, exintendente de la ciudad cordobesa de Pilar, fue suspendido por tercera vez, luego de que uno de los abogados defensores adujera razones de salud. La audiencia estaba prevista para hoy a la mañana en la Cámara 10º del Crimen de Córdoba. 
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 30 Oct 2019 17:58:03 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Alberto Fernández participará de un homenaje a Raúl Alfonsín organizado por radicales díscolos
            </title>
            <description>
                A 36 años del triunfo de Alfonsín, Fernández tendrá su foto política junto a un grupo de radicales que se encuentran distanciados de la conducción de la UCR.
                
            </description>
            <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 17:48:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ofelia Fernández: es falso que un legislador cobra $ 300 mil y que ella no terminó el secundario
    </title>
    <description>
        El salario de bolsillo de los legisladores porteños varía entre $ 147 mil y $ 127 mil, según los descuentos en cada caso.
        Reverso tuvo acceso al certificado analítico que demuestra que Fernández terminó el secundario en la Escuela Superior de Comercio Carlos Pellegrini.
        Además, expertas analizan las críticas a la nueva legisladora a partir de su condición de mujer joven.
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 30 Oct 2019 17:48:02 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Perpetua por el crimen de las 40 puñaladas en Cruz Alta
    </title>
    <description>
        La condena fue dictada por la Cámara del Crimen de Bell Ville. El violento asalto se registró el 1 de marzo de 2018.
        Cruz Alta. Hubo puebladas, indignación y reclamos. Finalmente, la Justicia condenó a prisión perpetua al responsable por la muerte de Marta Susana Mogro (65), la comerciante de Cruz Alta, que el 1 de marzo del año pasado no sobrevivió a las 40 puñaladas recibidas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 17:46:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crecieron un 100% interanual las compras de los argentinos en el exterior 
    </title>
    <description>
        Los datos son en comparación a la segunda quincena de octubre del 2018. 
        Las compras de argentinos en las plataformas de comercio electrónico que tienen habilitado el "puerta a puerta" se duplicaron en la segunda quincena de octubre de este año respecto de las del mismo período del año pasado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 30 Oct 2019 17:23:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Dos tragedias en Filipinas en 48 horas: al menos 13 muertos por dos terremotos
        </title>
        <description>
            Hace dos días, un sismo de magnitud 6,6 dejó ocho fallecidos. Ahora, cinco personas perdieron la vida por otro temblor.
            Al menos cinco personas han muerto este miércoles por un terremoto de magnitud 6,5 en la escala Richter registrado en la zona sur de Filipinas, tan solo dos días después de otro seísmo de magnitud 6,6 por el que murieron ocho personas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 07:46:27 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Japón: un incendio arrasó con un castillo de Okinawa declarado Patrimonio de la Humanidad por la Unesco
        </title>
        <description>
            Un incendio ha dejado calcinado el castillo de Shuri, un emblemático palacio de la región japonesa de Okinawa declarado desde 2000 Patrimonio de la Humanidad por la Organización de Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (Unesco), informó la agencia de noticias local Jiji.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 07:34:44 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Ascenso de temperatura en Córdoba: se espera un máxima de 27°
        </title>
        <description>
            El SMN anticipa una jornada calurosa. Para mañana la máxima prevista es de 31°.
            El Servicio Meteorológico Nacional prevé para este jueves en Córdoba una jornada con tiempo bueno, cielo despejado a ligeramente nublado, vientos leves a moderados del sector noreste, temperatura en ascenso y máxima de 27°.
            
        </description>
        <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 07:27:02 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Corea del Sur denunció que Corea del Norte lanzó dos proyectiles al mar
                </title>
                <description>
                    Al parecer, las continuando con pruebas armamentísticas que pretenden presionar a Washington durante un punto muerto en sus negociaciones nucleares.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 07:20:02 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Fiat Chrysler y Peugeot se fusionarán y crearán la cuarta automotriz más grande del mundo
                </title>
                <description>
                    Las juntas directivas anunciaron sus rápidos planes para aliarse. 
                    Las juntas directivas de Fiat Chrysler y PSA Peugeot anunciaron el jueves sus rápidos planes para fusionarse y crear la cuarta automotriz más grande del mundo, lo suficientemente grande para afrontar "la nueva era de la movilidad".
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 07:12:32 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Pakistán: 71 muertos al incendiarse un tren
                </title>
                <description>
                    El fuego arrasó los vagones cuando el tren se acercaba a la localidad de Liaquatpur, en la provincia de Punjab.
                    Al menos 71 personas murieron en el este de Pakistán en un incendio en un tren en marcha provocado por un hornillo de cocinar, según dijeron las autoridades el jueves.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 07:08:52 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Pami con demoras en la atención y la oficina del centro de Anses cerrada
                </title>
                <description>
                    Fuentes del organismo indicaron que "se encuentran trabajando" y que estiman que estará solucionado en 48 horas.
                    El Instituto Nacional de Servicios Sociales para Jubilados y Pensionados (Pami) informó en las últimas horas que "por problemas técnicos" se encuentra con demoras en todo el país la atención, por lo que pidió a los afiliados que se acerquen sólo por "trámites urgentes", mientras que Anses comunicó que la oficina del centro porteño permanecerá cerrada hasta el lunes.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Thu, 31 Oct 2019 07:02:17 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Precios y tarifas: días clave en plena transición
            </title>
            <description>
                En medio del traspaso de mando, vence el congelamiento de los combustibles. También hay que resolver la suspensión del IVA y qué se hará con el freno a las subas de luz y de gas.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 31 Oct 2019 00:13:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Córdoba puso en marcha sus primeros surtidores para vehículos eléctricos
            </title>
            <description>
                Epec inauguró dos puestos públicos en su sede para abastecer de energía a autos que no utilizan combustibles fósiles. La carga será gratuita y la empresa promociona convenios con privados para reducir la tarifa.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 31 Oct 2019 00:12:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Schiaretti y el albertismo: la pulseada por los intendentes
            </title>
            <description>
                La grieta en el PJ provincial llegó para quedarse. El gobernador buscará recuperar el respaldo de los jefes municipales. Caserio y los dirigentes que apoyan a Fernández ya no responderán al mandatario provincial.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 31 Oct 2019 00:11:30 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Una tragedia vial llevó hacia una banda narco
            </title>
            <description>
                Una familia quedó destruida cuando su utilitario chocó contra un auto conducido por un traficante que llevaba marihuana, cerca de Villa Nueva. Hubo cuatro víctimas, entre ellas el narcotraficante. El siniestro, ocurrido hace nueve años, activó una investigación federal que ahora sentó a cinco personas en el banquillo de los acusados.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 31 Oct 2019 00:10:21 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Una nueva oportunidad
            </title>
            <description>
                Ningún país ha forjado su bienestar cuando un sector político ha buscado imponer, aprovechándose de una mayoría circunstancial, sus ideas por sobre las de otras corrientes. Diputados coinciden que habría una fuerte polarización en el Congreso
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Empresas locales, con escasa presencia en el mercado del comercio electrónico
            </title>
            <description>
                 Más de 500 firmas participarán en el próximo Cyber Monday, de las cuales menos del 6% son negocios cordobeses. Córdoba es la tercera plaza nacional, con 13 por ciento de compras “on line” en todo el país.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Bolsonaro afirma que la prensa quiere “destruirlo”
            </title>
            <description>
                El presidente brasileño llamó “canallas” a periodistas de Globo TV porque revelaron que aparece en investigaciones judiciales. El mandatario fue mencionado por un testigo en la causa por el asesinato de la concejala Franco.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                El 80% de los chicos se sienten inseguros en la calle 
            </title>
            <description>
                Niños cordobeses develaron que perciben como peligroso su propio barrio. El estudio de la UCA destaca que también sufren hacinamiento, lo que complica su socialización.
                
            </description>
            <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Licencias laborales: todos quieren ampliarlas, pero no lo debaten
        </title>
        <description>
            Las actuales rigen desde hace 45 años. Todos los partidos presentaron proyectos para modificarlas, pero no fueron tratados. Entre otros casos, se propusieron nuevos plazos para maternidad, paternidad e hijos prematuros.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tecnología y reconfiguración socioproductiva
        </title>
        <description>
            Este escenario requiere de mayor flexibilidad y velocidad de respuesta del sistema educativo. 
            Atravesamos un proceso de cambio tecnológico que está transformando los ámbitos productivos. Se habla de la cuarta revolución industrial, que llega de la mano de la automatización de tareas físicas y cognitivas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 31 Oct 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La gestión Mestre termina con 2.399 juicios menos que cuando comenzó
        </title>
        <description>
            En diciembre de 2011, había 4.274 acciones judiciales contra la Municipalidad. A octubre de este año, son 1.875. Se destinaron 282 millones de pesos a pagar sentencias, gastos judiciales e intereses.
            
        </description>
        <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 00:08:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Vates lanzó su consultora para impulsar el modelo exponencial 
                </title>
                <description>
                    “Me voló la cabeza”, repite Mario Barra, CEO de Vates, cuando describe el efecto que le provocó leer, hace tres años, Organizaciones exponenciales. El libro de Salim Ismail, Michael Malone y Yuri Geest describe a una nueva generación de empresas como Google, Uber o Airbnb que, apalancadas en distintos rasgos disruptivos, impulsan su crecimiento a una velocidad nunca antes vista.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 00:08:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Piñera admite que podría haber reformas estructurales
                </title>
                <description>
                    El presidente busca poner las demandas sociales “por sobre la agenda política” y no descarta cambios en la Constitución. Ayer canceló dos cumbres mundiales que iban a realizarse en las próximas semanas.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 00:08:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    El “pacto social” enfrió los reclamos salariales
                </title>
                <description>
                    La tregua entre Alberto Fernández y la CGT puso un freno a la expectativa de aumentos. Gremios que lograron renegociar aceptaron cifras por debajo de la inflación acumulada.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 00:08:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Bolivia: llega una auditoría de la OEA, pero la oposición duda
                </title>
                <description>
                    Bolivia anunció que la OEA comenzará hoy una auditoría vinculante sobre las elecciones que le dieron la victoria al presidente Evo Morales, pero la oposición rechazó la revisión del organismo sobre el proceso que considera fraudulento y que devino en protestas a favor y en contra.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 31 Oct 2019 00:06:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    En noviembre se podrá tramitar el DNI digital
                </title>
                <description>
                    Ayer se oficializó la medida anunciada en septiembre. Tendrá la misma validez que la tarjeta.
                    El Gobierno nacional publicó ayer en el Boletín Oficial el decreto 744/2019 que autoriza a la Dirección Nacional del Registro Nacional de las Personas (Renaper) a emitir una credencial virtual para teléfonos celulares. Será una réplica exacta de los datos identificatorios del DNI de formato tarjeta física vigente.
                    
                </description>
                <pubDate>
                                                Thu, 31 Oct 2019 00:06:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Saillén y Catrambone seguirán detenidos
                                            </title>
                                            <description>
                                                La Cámara Federal rechazó liberar a la dupla del Surrbac. Consideró que hay peligrosidad procesal.
                                                Mauricio Saillén y Pascual Catrambone, los dos principales dirigentes del sindicato de barrenderos y recolectores de Córdoba (Surrbac), continuarán detenidos en la Cárcel de Bouwer.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 31 Oct 2019 00:04:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Hace 100 años: Olegario V. Andrade
                                            </title>
                                            <description>
                                                31 de octubre de 1919.
                                                El aniversario de la muerte del gran lírico argentino ha pasado, puede decirse desaparecido. Ayer, cumplieron 27 años desde que el inmortal cantor de “Atlántida” en la plenitud de la posesión de su resto poético nos abandonara.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Niños que no pueden salir a jugar a la vereda
                                            </title>
                                            <description>
                                                Un niño que tiene miedo de salir a la calle no socializa. Está solo, no hace amigos y tiene cada vez más temor. El 80% de los chicos se sienten inseguros en la calle
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Daniel Zovatto: Fernández debe respetar el voto autodefensa
                                            </title>
                                            <description>
                                                Para el politólogo, al elegir a Macri, la mayoría del electorado cordobés votó “estratégicamente”. Dice que no fue un caso aislado, sino regional.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                    Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    Marianacci coordinará los CPC en la gestión Llaryora
                                                </title>
                                                <description>
                                                    Guillermo Marianacci, exfuncionario de las gestiones municipales de Rubén Martí y de Luis Juez, es el quinto confirmado en el futuro gabinete del intendente electo de la ciudad de Córdoba, Martín Llaryora. Según se informó, Marianacci tendrá rango de secretario y se desempeñará coordinando todos los centros de participación comunal (CPC).
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                    Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    Recuperar la ciencia, una carrera con dos postas
                                                </title>
                                                <description>
                                                    ¿Qué esperan los científicos? Que Ciencia vuelva a ser ministerio, actualizar subsidios y salarios. Pero, más, un rumbo. 
                                                    Desde la comunidad científica, kirchneristas y antikirchneristas (que son la minoría) aseguran que, tras el paso de Mauricio Macri como presidente, el sistema científico nacional es tierra arrasada.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                        Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
                                                        Se postergó por tercera vez el juicio a Bechis, exintendente de Pilar
                                                    </title>
                                                    <description>
                                                        Un día antes de la fecha prevista para el inicio del juicio contra el exintendente Pilar Diego Bechis, el abogado Alejandro Zeverín, defensor del imputado Pablo Iván Ghío, presentó un certificado médico ante la Cámara Décima del Crimen y el trámite se suspendió por tercera vez. En principio, la demora es por 24 horas, por lo que el juicio comenzaría mañana.
                                                        
                                                    </description>
                                                    <pubDate>
                                                        Thu, 31 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                                    </pubDate>
                                                    </item><item><title>
            El Frente de Todos amplió denuncia por irregularidades con votos del exterior
        </title>
        <description>
            La denuncia se refiere a la modificación del régimen legal de voto de argentinos en el exterior, que se hizo por decreto del Poder Ejecutivo.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 09:56:44 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Reducción del IVA: el Gobierno oficializó su compromiso para financiar la medida con sus propios recursos
        </title>
        <description>
            Modificó el decreto, tras las críticas recibidas desde las provincias y de una respuesta adversa en la Justicia.
            El Gobierno nacional modificó este viernes el decreto con el que aplicó una reducción del IVA (Impuesto al Valor Agregado) y se comprometió a financiar con recursos propios esa quita sin afectar los fondos que reciben las provincias mediante la coparticipación, tal como lo reclamó la Corte Suprema de Justicia.  
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 09:53:39 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tituló una nota ofendiendo a mujeres, y lo imputó la Justicia
        </title>
        <description>
            El titular del portal Nova descalificó a mujeres que hicieron un “tetazo” en el Encuentro Nacional de Mujeres. Para la Justicia, hubo discriminación y violencia de género. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 09:39:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Sube 10% el salario del personal doméstico: cómo quedan los sueldos
        </title>
        <description>
            En noviembre, se completa el tercer tramo del 30 por ciento acordado meses atrás.
            Desde este viernes 1 de noviembre rige el 10 por ciento de aumento salarial para el personal del servicio doméstico.
            
        </description>
        <pubDate>
                        Fri, 01 Nov 2019 09:26:26 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Cristina Kirchner viaja hoy a Cuba para visitar a su hija Florencia
                    </title>
                    <description>
                        Para realizar el viaje, la expresidenta pidió permiso al Tribunal Oral Federal 2, que la juzga por supuestos delitos cometidos con la adjudicación de obra pública nacional en Santa Cruz durante su gobierno.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Fri, 01 Nov 2019 09:26:12 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Corrupción K: Bullrich envió a Bonadio un sobre con las personas que aportaron datos y podrían recibir recompensa
                </title>
                <description>
                    El Gobierno había ofrecido una recompensa de $ 2.000.000 a quienes aportasen datos precisos pare la "recuperación del dinero, divisas o bienes".
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 01 Nov 2019 08:58:52 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Confirman la continuidad del juicio contra Cristina y Lázaro Báez por delitos en la obra pública
                </title>
                <description>
                    La Cámara Federal de Casación Penal rechazó una queja del detenido empresario Lázaro Báez y dejó firme así la continuidad del juicio oral por presuntos delitos con la obra pública en Santa Cruz.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 01 Nov 2019 08:49:07 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Trump dice que es maltratado en Nueva York y traslada su residencia a Florida
                </title>
                <description>
                    El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, cambió su residencia oficial y la de su familia de Nueva York, donde dice que se lo maltrata, a Florida, un estado con mayores ventajas fiscales y de vital importancia para su eventual reelección en 2020.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 01 Nov 2019 08:27:37 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Maduro llamó a apoyar a Evo Morales ante "golpe de Estado oligárquico" en Bolivia
                </title>
                <description>
                    El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, llamó a los movimientos indígenas y "populares" a apoyar a su par y aliado boliviano, Evo Morales, quien, aseguró, enfrenta un "golpe de Estado oligárquico" por las protestas desatadas tras los comicios presidenciales que le dieron una polémica victoria en primera ronda.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 01 Nov 2019 08:24:18 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Rusia rechazó las acusaciones de EE.UU. por las protestas en Chile
                </title>
                <description>
                    "El gobierno de Estados Unidos aprovecha la compleja situación interna en Chile para continuar sus intentos de enlodar la política exterior de nuestro país", afirmó el vicecanciller Serguei Riabkov.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 01 Nov 2019 08:15:38 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Detuvieron a un “naranjita” que agredió a una mujer en Nueva Córdoba
                </title>
                <description>
                    Fue luego de que la mujer se negara a abonar un dinero por el cuidado del auto.
                    Un “naranjita” de 23 años fue detenido este jueves por la noche en barrio Nueva Córdoba acusado de haber agredido a una mujer de 24 años que se habría negado a abonarle un dinero por el cuidado de su auto.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 01 Nov 2019 08:11:32 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Greta Thunberg encabeza una protesta ambientalista en Los Ángeles
                </title>
                <description>
                    La protesta es parte de un esfuerzo por presionar al estado canadiense para que cierre la extracción de petróleo, especialmente en vecindarios urbanos densamente poblados como los que salpican Los Ángeles y las ciudades circundantes.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 01 Nov 2019 08:04:41 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Corea del Norte realizó otra prueba con el lanzacohetes múltiple “súper grande” 
                </title>
                <description>
                    Corea del Norte confirmó el viernes que realizó su tercera prueba con un nuevo lanzacohetes múltiple “súper grande” que, según dice, expande su capacidad para destruir objetivos enemigos en ataques sorpresa.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 01 Nov 2019 07:56:59 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Un automovilista murió al ser embestido por un camión en General Cabrera
                </title>
                <description>
                    La víctima tenía 28 años.
                    Un automovilista de 28 años murió en la noche del jueves luego de que el vehículo en el que se conducía fuera embestido por un camión sobre la ruta nacional 158, a la altura de General Cabrera.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 01 Nov 2019 07:47:45 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Se esperan lloviznas y la máxima llegaría a 32° este viernes en Córdoba
                </title>
                <description>
                    Así lo indica el Servicio Meteorológico Nacional. Consultá el pronóstico extendido.
                    Lloviznas y una jornada calurosa, con una máxima que treparía hasta los 32 grados, anuncia para este viernes en Córdoba el Servicio Meteorológico Nacional.
                    
                </description>
                <pubDate>
                                Fri, 01 Nov 2019 07:01:22 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                El hijo de Bolsonaro pide perdón por sus comentarios sobre la dictadura
                            </title>
                            <description>
                                Tras recibir un aluvión de críticas, el hijo del mandatario brasileño se disculpó públicamente.
                                El diputado Eduardo Bolsonaro se disculpó este jueves tras alertar que el Gobierno podría adoptar medidas dictatoriales si "la izquierda radicaliza", una declaración que ya había sido condenada por su padre, el presidente Jair Bolsonaro.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 01 Nov 2019 00:39:46 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La carne aumentó hasta un 15%, pero esperan que baje
                            </title>
                            <description>
                                La hacienda en pie y los frigoríficos incrementaron sus precios entre 10% y 15% esta semana. El alza ya se ve en las carnicerías. Referentes del sector estiman que la oferta se recompondrá en algunos días, lo que haría bajar los valores. El pollo y los huevos también subieron.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 01 Nov 2019 00:13:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Fernández apura su agenda urgente: acuerdo social y política energética
                            </title>
                            <description>
                                Mientras avanza la transición con la gestión Macri, el presidente electo alista sus planes para los primeros 100 días de mandato. Cristina con Michetti y Massa con Monzó preparan el traspaso parlamentario.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 01 Nov 2019 00:12:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Motociclistas, entre la inconsciencia y la fragilidad
                            </title>
                            <description>
                                Iban en moto 15 de las 25 víctimas fatales que hubo por choques durante octubre en toda la provincia de Córdoba. Del total de fallecidos, 18 no habían superado aún los 35 años. La ciudad de Córdoba, la peor.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 01 Nov 2019 00:11:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Un programa de TV para mostrar qué pasa cuando se come bajo la línea de pobreza
                            </title>
                            <description>
                                El lunes 11 de noviembre arranca una coproducción de La Voz, Canal U y los SRT. Reflejará qué les pasa a los voluntarios del proyecto Czekalinski. Son los cordobeses que, durante 6 meses, comen la canasta básica del Indec. Es la herramienta con la que se mide la pobreza en el país. 
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                                Fri, 01 Nov 2019 00:10:09 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Con el foco en la integración latinoamericana
                                            </title>
                                            <description>
                                                Alberto Fernández marca diferencias con la gestión de Mauricio Macri. Según los analistas, apuntará a un afianzamiento regional sin un abrupto giro a la izquierda.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Fri, 01 Nov 2019 00:10:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Los demócratas dan un paso más en el “impeachment” contra Donald Trump
                                            </title>
                                            <description>
                                                La Cámara de Representantes votó a favor de continuar con el procedimiento. El presidente dijo que era “la mayor caza de brujas en la historia estadounidense”.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Fri, 01 Nov 2019 00:10:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Fiat y Peugeot: dos viejos aliados vuelven a encontrarse
                                            </title>
                                            <description>
                                                Si se concreta, la unión FCA-PSA será el mayor conglomerado automotor del país. Comparten historia en Argentina con Sevel. En la actualidad, tienen vehículos en común.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Fri, 01 Nov 2019 00:10:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
            Qué marcas de smartphones fueron los más vendidos en el mundo en el tercer trimestre de 2109
        </title>
        <description>
            Huawei creció casi un 18% en ventas, pese a las restricciones establecidas por el veto de Estados Unidos.
            Las ventas de smartphones a nivel global durante el tercer trimestre de 2019 alcanzaron los 380 millones de unidades dejando atrás varios meses de descensos, siendo Samsung, Huawei y Realme las marcas que han experimentado un crecimiento positivo.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 14:10:33 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            A sus 91 años, Armida presenta en Río Tercero su libro número 13
        </title>
        <description>
            Fue maestra rural hasta los 60 años. Su obsesión es escribir, y no para. Además, colabora con instituciones sociales de su ciudad, en la que fue distinguida como "ciudadana destacada" 
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 13:53:27 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Israel niega tener responsabilidad en el espionaje a través de WhatsApp
        </title>
        <description>
            Una parte significativa de los espiados serían funcionarios de alto rango de distintos gobiernos y militares de países aliados de Estados Unidos.
            
        </description>
        <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 13:35:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Apelan la condena a Brenda Barattini: "No hubo intención de matar", dijo su abogada 
    </title>
    <description>
        La abogada Andrea Amigo interpuso un recurso de casación para que se revise la figura penal atribuida a la mujer. “No hubo intención de matar”, sostuvo. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 13:32:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Nación depositó el dinero y “Lauti” viaja a Boston
    </title>
    <description>
        Ingresó el monto que correspondía al Gobierno nacional, correspondiente al 70 por ciento del total. Días atrás, la Provincia había depositado el otro 30 por ciento. El pequeño de dos años sufre una cardiopatía congénita.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 13:29:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        'Pepe' Mujica, a Fernández: "Es un honor tener un amigo que consiguió una changuita de presidente"
    </title>
    <description>
        El ex mandatario de Uruguay José 'Pepe' Mujica destacó que el presidente electo Alberto Fernández es un "amigo necesario e imprescindible en esta batalla por ser una América que sea nuestra Nación", y consideró que "es un honor tener a un amigo que consiguió una changuita de presidente", lo que despertó las risas del auditorio de la Universidad de Tres de Febrero, donde este mediodía comparten una charla.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 13:10:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dos muertos tras caer una avioneta en Venado Tuerto
    </title>
    <description>
        La aeronave se estrelló este viernes en un campo cercano a la Escuela de El Empalme. Bomberos voluntarios sofocaron las llamas. 
        Una avioneta se estrelló este viernes en un campo cercano a la Escuela de El Empalme, en la localidad santafecina de Venado Tuerto, provocando la muerte de sus dos ocupantes, informa el portal Venado24.com.ar.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 13:03:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alerta por tormentas fuertes para el noreste de Córdoba
    </title>
    <description>
        Así lo indica el Servicio Meteorológico Nacional. Consultá el pronóstico extendido.
        Lloviznas y una jornada calurosa, con una máxima que treparía hasta los 32 grados, anuncia para este viernes en Córdoba el Servicio Meteorológico Nacional.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Fri, 01 Nov 2019 12:58:57 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Femicidio en Santiago del Estero: la mató de una puñalada y luego se suicidó
                </title>
                <description>
                    Ocurrió en la localidad de Tintina, a 220 kilómetros de la capital. La víctima tenía 33 años. 
                    Un peón rural mató este viernes de una puñalada a su ex pareja y luego se ahorcó de un árbol de una casa de campo de la localidad de Tintina, a 220 kilómetros al norte de la capital santiagueña, informaron fuentes policiales y judiciales.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 01 Nov 2019 12:05:16 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Billetera grande: la casa matriz de Google compró Fitbit, líder en monitoreo de actividad física
                </title>
                <description>
                    Fitbit tiene 28 millones de usuarios activos a nivel mundial y ha vendido más de 100 millones de dispositivos.
                    La empresa matriz de Google, Alphabet, anunció el viernes que adquirirá a la compañía Fitbit por aproximadamente 2.100 millones de dólares, incursionando en el concurrido y competitivo terreno de la tecnología portátil para acondicionamiento físico.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 01 Nov 2019 11:58:51 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Camioneros Córdoba sigue dándole valor a nuestro deporte
                </title>
                <description>
                    El sindicato mantiene su compromiso con las actividades deportivas. El Torneo Recreativo de Fútbol da cuenta de ello, logrando más empatía y compañerismo entre todos los trabajadores de la actividad.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Fri, 01 Nov 2019 11:54:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    El exabrupto de Hebe de Bonafini: dijo que los votantes de Macri son un “cáncer permanente del país"
                </title>
                <description>
                    La titular de Madres de Plaza de Mayo, Hebe de Bonafini, calificó como un “cáncer permanente” a los votantes de Mauricio Macri en las últimas elecciones.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Fri, 01 Nov 2019 11:42:41 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Bolsonaro anunció que no asistirá a la asunción de Alberto Fernández 
            </title>
            <description>
                La elección de Fernández es una prueba para el eje Brasilia-Buenos Aires.
                El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, anunció hoy que no asistirá a la ceremonia de asunción de Alberto Fernández como presidente de la Argentina el próximo 10 de diciembre. "No voy. Decidido", dijo a periodistas.
                
            </description>
            <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 11:30:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Boudou comenzó a cumplir condena por el caso Ciccone
        </title>
        <description>
            La Cámara de Casación Penal rechazó un recurso del exvicepresidente y confirmó que cesó la prisión preventiva.
            La Cámara Federal de Casación Penal confirmó este viernes la decisión que dio por iniciado el cumplimiento de la pena de 5 años y diez meses de prisión del detenido ex vicepresidente de la Nación Amado Boudou en la causa por la ex Ciccone Calcográfica.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 11:17:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Córdoba: en 10 meses, se patentaron casi 32.000 autos menos que en 2018
        </title>
        <description>
            La caída acumulada del mercado de los cero kilómetro es del 42,3 por ciento en la provincia. 
            Está levemente por debajo de la baja registrada a nivel nacional.
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 11:12:02 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Evalúan cambiar o retocar el nombre del dique San Roque 
        </title>
        <description>
            Una ley aprobada esta semana autoriza al Ejecutivo provincial a dar ese paso. La finalidad es sumar ese reconocimiento, entre otros, a dos personajes pioneros de su historia: Juan Bialet Massé y Carlos Adolfo Casaffousth. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 11:09:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            "La manada": los absuelven del cargo de violación porque la víctima estaba inconsciente
        </title>
        <description>
            El tribunal de Barcelona los consideró autores de un delito menor “porque no hicieron uso de la violencia o intimidación”, con penas de entre 10 y 12 años. La víctima tiene 14 años. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 11:04:14 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La aerolínea Andes suspendió sus operaciones en todo el país por una deuda de Chubut
        </title>
        <description>
            El gobierno de Arcioni le debe a la firma 280 millones de pesos. Alerta por la situación de los trabajadores.
            La aerolínea Andes anunció en las últimas horas que suspendió sus operaciones por diez días a raíz de un conflicto que mantiene con el Gobierno de Chubut, por una deuda millonaria.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 10:59:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tiroteo durante una fiesta de Halloween en California deja cuatro muertos
        </title>
        <description>
            En el evento, que era una fiesta privada, también hubo un número no precisado de heridos.
            Cuatro personas fallecieron y varias más resultaron heridas en un tiroteo ocurrido en California en la noche de Halloween.
            
        </description>
        <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 10:58:30 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Agustino suma una nueva unidad de negocio: la línea "Home", para el hogar
    </title>
    <description>
        La presentó en su local de barrio General Paz.
        Incluye sofás, sillones, alfombras, almohadones y otros accesorios de alta gama.La marca de indumentaria Agustino presentó este jueves una nueva unidad de negocio: además de prendas de vestir, la empresa cordobesa comenzó a vender artículos para el hogar. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 10:36:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chispazos en la transición: dura acusación de Alberto Fernández a Marcos Peña 
    </title>
    <description>
        El presidente electo Alberto Fernández cruzó con dureza al jefe de Gabinete, Marcos Peña, al acusarlo de promover la difusión de noticias falsas sobre su estado de salud utilizando recursos públicos para financiarlo. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 10:32:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Senaf busca familias para acoger a 26 niños judicializados
    </title>
    <description>
        Tienen entre 0 y 5 años. Buscan insertarlos en una familia temporalmente para evitar la institucionalización. 
        La Secretaría de Niñez, Adolescencia y Familia (Senaf) informó que está buscando hogares familiares para acoger a 26 niños de entre 0 y 5 años, y evitar así que sean alojados en institutos. 
        
    </description>
    <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 10:30:19 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Minera canadiense finalizó la planta piloto para explotación de litio en Salta
        </title>
        <description>
            En la etapa de explotación -para la que aún falta- se prevé una inversión total de US$ 448 millones.
            La empresa minera canadiense Millennial Lithium finalizó la construcción de su planta piloto en la localidad salteña de Santa Rosa de los Pastos Grandes y estimó una capacidad productiva de 25.000 toneladas anuales de carbonato de litio en la etapa de explotación, para la cual se prevé una inversión total de US$ 448 millones.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 10:27:25 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Otros cuatro detenidos por el robo millonario a un colectivo que iba a La Salada
        </title>
        <description>
            Se suman al policía y a otra persona, que ya fueron apresados. Ocurrió en septiembre pasado, cuando los asaltantes sorprendieron al contingente y sustrajeron una cifra millonaria.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 10:11:02 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Casi el 60% de los argentinos realizarán turismo local durante el verano
        </title>
        <description>
            El dato se desprende de una encuesta realizada por el portal Zonaprop.
            Una encuesta sobre las preferencias de destinos turísticos durante el período de verano 2019/20 indica que un 84% de los argentinos se siente "afectado por el contexto inflacionario al planear sus vacaciones", y que más del 58% ya decidió que su lugar de veraneo estará en la Argentina.
            
        </description>
        <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 14:59:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Hallaron un cadáver calcinado en una caja térmica abandonada en Chubut
    </title>
    <description>
        El cuerpo apareció en la ciudad de Trelew.
        El equipo médico forense trabaja en la identificación del hombre. 
        Interviene en el caso el fiscal Arnaldo Maza.
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 14:43:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Qué marcas de smartphones fueron los más vendidos en el mundo en el tercer trimestre de 2109
    </title>
    <description>
        Huawei creció casi un 18% en ventas, pese a las restricciones establecidas por el veto de Estados Unidos.
        Las ventas de smartphones a nivel global durante el tercer trimestre de 2019 alcanzaron los 380 millones de unidades dejando atrás varios meses de descensos, siendo Samsung, Huawei y Realme las marcas que han experimentado un crecimiento positivo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 14:10:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        A sus 91 años, Armida presenta en Río Tercero su libro número 13
    </title>
    <description>
        Fue maestra rural hasta los 60 años. Su obsesión es escribir, y no para. Además, colabora con instituciones sociales de su ciudad, en la que fue distinguida como "ciudadana destacada" 
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 13:53:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Israel niega tener responsabilidad en el espionaje a través de WhatsApp
    </title>
    <description>
        Una parte significativa de los espiados serían funcionarios de alto rango de distintos gobiernos y militares de países aliados de Estados Unidos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 13:35:36 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Murió Hugo, el anciano que fue abandonado por su hijo en un bar de Rosario
        </title>
        <description>
            El hombre tenía 93 años y vivía junto a Hilda, su esposa, en un hogar para ancianos. Su historia conmovió al país.
            En junio de este año la historia de Hilda y Hugo se hizo viral y conmovió al país: uno de sus hijos los había abandonado en un bar de Rosario porque no tenía un lugar donde llevarlos.
            
        </description>
        <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 15:23:51 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        A Netflix le salió otro competidor: ya está disponible la plataforma de contenido en streaming Apple TV+
    </title>
    <description>
        La prueba gratis es por 7 días. Después, hay que pagar 4,99 dólares por mes.
        La plataforma de contenido en streaming por suscripción Apple TV+ está disponible desde este viernes 1 de noviembre para los usuarios de dispositivos Apple y de televisores inteligentes, con una prueba gratuita de siete días.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 01 Nov 2019 15:14:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Casi el 60% de los argentinos realizarán turismo local durante el verano
    </title>
    <description>
        El dato se desprende de una encuesta realizada por el portal Zonaprop.
        Una encuesta sobre las preferencias de destinos turísticos durante el período de verano 2019/20 indica que un 84% de los argentinos se siente "afectado por el contexto inflacionario al planear sus vacaciones", y que más del 58% ya decidió que su lugar de veraneo estará en la Argentina.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 01 Nov 2019 14:59:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Por primera vez en Córdoba, se realiza el Foro internacional de Smart Cities  
        </title>
        <description>
            Empresas, gobiernos y emprendedores compartirán soluciones innovadoras a problemas urbanos. 
            Tendrá lugar los días 7 y 8 de noviembre y contará con expositores internacionales
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 01 Nov 2019 11:00:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Por los fuertes vientos, se registran cortes de luz en Córdoba
        </title>
        <description>
            Epec confirmó que en las últimas horas, al menos 30 distribuidores salieron de funcionamiento. Trabajan para solucionar los inconvenientes.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 10:27:37 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Suben a 44 las personas con sarampión en Argentina
        </title>
        <description>
            De los 42 casos detectados en Argentina, 7 son importados y 35 no cuentan con antecedentes de viaje. Otros dos fueron detectados en España.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 10:18:37 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Villa Dolores: ganó el Quini 6, se volvió millonario y brindó una fiesta para todos sus amigos
        </title>
        <description>
            Hubo catering, una banda de cuarteto en vivo, y mucho fernet. “Siempre jugaba y le decía a mis amigos que iba a hacer esto si ganaba”, señaló Eduardo Martí.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 09:57:09 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Otra jornada de protestas en Hong Kong
        </title>
        <description>
            Desafiando una prohibición policial, miles de manifestantes enmascarados vestidos de negro marcharon para exigir una autonomía significativa. Manifestantes irrumpieron en la sede de la agencia oficial de noticias china. Fotos: AP.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 09:37:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crimen del mago “Alex”: encontraron U$S 20 mil en la casa de su tía
    </title>
    <description>
        Unos 20 mil dólares que pertenecían al mago “Alex”, asesinado junto a su pareja en la localidad bonaerense de San Fernando, fueron hallados en la casa de su tía de 82 años tras un allanamiento realizado en las últimas horas, y para los investigadores se trata de dinero proveniente de negocios ilícitos, informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 08:54:36 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El gobierno chileno ofrece ayuda a Greta Thunberg para cruzar el Atlántico y llegar a la Cumbre del Clima en Madrid
    </title>
    <description>
        El Gobierno ha ofrecido ayuda a la activista sueca Greta Thunberg para que pueda cruzar el océano Atlántico de nuevo y acudir a la Conferencia sobre Cambio Climático de Naciones Unidas (COP25) que se celebrará en Madrid tras la renuncia del Gobierno chileno.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 08:49:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piden investigar si Bullrich montó un plan de persecución contra la comunidad mapuche
    </title>
    <description>
        El fiscal federal Franco Picardi impulsó este viernes la apertura de una investigación para determinar si desde las más altas esferas del ministerio de Seguridad de la Nación se pergeñó un plan para despojar a las comunidades mapuches de las tierras que reclaman en distintas localidades de la Patagonia y beneficiar así a quienes tienen intereses económicos sobre esa zona, revelaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 08:45:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un joven murió atropellado por un blindado en Córdoba
    </title>
    <description>
        La víctima tenía 25 años y fue embestida en barrio Aeronáutico.
        Un joven de 25 años murió en las últimas horas del viernes luego de ser embestido por un camión de caudales en barrio Aeronáutico.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 08:33:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Rigen alertas y avisos por vientos fríos, lluvias y granizo para Córdoba
    </title>
    <description>
        El Servicio Meteorológico Nacional mantiene vigente este sábado alertas por vientos fríos, lluvias y granizo para Córdoba.
        La alerta por vientos rige también para el centro y sur de Corrientes, Entre Ríos y centro y noreste de Santa Fe.
        
    </description>
    <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 08:17:10 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Los municipios cierran el año “al límite” y esperan un complejo 2020
                </title>
                <description>
                    Las administraciones locales se aprestan para hacerles frente a sueldos y gastos corrientes con las cuentas exhaustas. El miércoles próximo esa preocupación será expuesta en la Mesa Provincia-Municipios.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 00:13:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    El tatuador que se recuperó de las drogas y ahora sueña con terminar con el hambre
                </title>
                <description>
                    Creador de Un tatuaje por una sonrisa, es un reconocido personaje solidario en Córdoba. Los últimos años, los dedicó a crear una importante cantidad de acciones sociales.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 00:12:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Un perfil en Facebook, nuevo capítulo del enigma Viarnes
                </title>
                <description>
                    El Juzgado Federal N° 1 de Córdoba investiga si el actor civil clave en el narcoescándalo de 2013 quedó libre en Paraguay. Desde ese país lo niegan. En la red social figura de manera llamativa.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 00:11:30 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    La relación entre China y EE.UU. podría tensarse por la OMC
                </title>
                <description>
                    Washington y Pekín anunciaron un principio de acuerdo en la batalla comercial. Sin embargo, el organismo mundial hizo lugar a una vieja demanda de los asiáticos.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Baja nota en salud en una medición internacional
                </title>
                <description>
                    Un informe de la Ocde señala que Córdoba está “rezagada” en aspectos de bienestar respecto a otras regiones. Además de salud, también se marca un déficit en vivienda. Mejor, en el resto de los indicadores.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 00:10:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Una pyme local toma vuelo en servicios para aeronaves
                </title>
                <description>
                    Con base en Alta Gracia, Altaviación se especializa en el mantenimiento integral. Tiene clientes en varias provincias. Entre sus proyectos figura la construcción de una pista y la atención de la aviación ejecutiva.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Sat, 02 Nov 2019 00:10:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Justicia donde es más difícil
            </title>
            <description>
                La iniciativa es un paso adelante en el concepto de que incluso en la guerra debe haber justicia, sobre todo para los más vulnerables.
                El miércoles 30 de este mes fue una jornada histórica en la Organización de las Naciones Unidas (ONU). Víctimas de violencia sexual de diversas zonas de conflicto en el mundo se reunieron para exigir justicia y reclamar por el fin de la impunidad.
                
            </description>
            <pubDate>
                Sat, 02 Nov 2019 00:10:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Una encomienda, el nuevo cuento con el que engañan a remiseros
            </title>
            <description>
                Habría varias víctimas en el interior, sobre todo en Río Primero y en Río Segundo. Un chofer denunció que perdió cerca de 13 mil pesos; y otro, alrededor de cuatro mil.
                
            </description>
            <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:09:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Populismo y socialismo
        </title>
        <description>
            Millones prefirieron abandonar el sistema que venía a redimirlos, fenómeno que hoy puede verse en Venezuela y Cuba. 
            A pocos días de cumplirse el 30° aniversario de la caída del Muro de Berlín, puede verse que algunos de los pronósticos que se formularon sobre las secuelas de ese hecho histórico están muy lejos de verificarse.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:08:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Gracias al detector facial, caen tres prófugos
        </title>
        <description>
            Tres personas que eran buscadas por distintas fiscalías de la ciudad de Córdoba por diferentes acusaciones penales fueron detenidas en la mañana de ayer gracias a la utilización del nuevo sistema de reconocimiento facial que comenzó a utilizar la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:06:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Pese a las medidas de Piñera, siguen las marchas e incidentes
        </title>
        <description>
            Pese a que el gobierno del presidente Sebastián Piñera decidió dar marcha atrás con un proyecto de rebajar impuestos a los más ricos, decenas de miles de chilenos se volcaron a las calles del centro de Santiago en protesta por reformas sociales más profundas en el país trasandino.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:06:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Expectativas versus realidad 
        </title>
        <description>
            Crónica de una jornada como autoridad de mesa en las elecciones del domingo pasado. Tiene de todo: ilusión, desilusión, risas y lágrimas, como una comedia costumbrista.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:06:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Detuvieron a cinco jóvenes tras robar en un frigorífico de barrio Remedios de Escalada
        </title>
        <description>
            Cinco jóvenes fueron detenidos este viernes luego de robar en un frigorífico en barrio Remedios de Escalada.
            El hecho sucedió a las 14.30 en avenida Juan B. Justo al 6500, cuando los delincuentes, que tienen 20, 24, 25, 26 y 27 años, ingresaron a un frigorífico del sector y mediante amenazas robaron distintas pertenencias de las personas presentes en el local.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:05:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Los números que el Surrbac nunca quiso mostrar 
        </title>
        <description>
            Se trata de los balances 2016, 2017 y 2018 del gremio que agrupa a recolectores en Córdoba. El año pasado, tuvo ingresos por $ 213 millones, que equivalen al 10% de la masa salarial. Según la rendición, el sindicato de Saillén gastó en marchas casi $ 59 millones y $ 55 millones en acción social. El entramado con la mutual.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:03:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Trump le dijo a Fernández que lo ayudará con el FMI
        </title>
        <description>
            El presidente electo recibió ayer el llamado de su par estadounidense, quien le ofreció cooperar ante el Fondo Monetario. En cambio, la relación con Brasil sigue tensa. Bolsonaro no vendrá al país para la asunción.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:03:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Ya suman $ 120 millones los subsidios al transporte
        </title>
        <description>
            Son las compensaciones que hizo el municipio a las prestatarias del servicio. Las empresas aseguran que aún faltan aportes por los mayores costos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:02:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El vuelo directo Córdoba-Malvinas costará U$S 800: cómo será
        </title>
        <description>
            Ese es el costo final promedio del pasaje, ida y vuelta a las islas. El servicio comenzará a operar el próximo 20 de noviembre.
            El vuelo directo entre Córdoba y Malvinas Argentinas que comenzará a operar Latam Brasil el 20 de noviembre tendrá un costo de 800 dólares, entre ida y regreso. Al cambio de ayer en el Banco Nación (63,50 pesos), la tarifa queda en 50.800 pesos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:01:28 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            LAC participó de una jornada de educación vial organizada por Gendarmería Nacional en Jesús María
        </title>
        <description>
            En el marco de la jornada "Fortaleciendo la Educación Vial", la empresa expuso sobre el tema y colaboró con el aporte de un camión cisterna en el simulacro de siniestro vial.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:01:09 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un derrotero de 17 meses para obtener los balances
        </title>
        <description>
            Este diario intentó durante 17 meses obtener los balances del Sindicato Único de Recolectores de Residuos y Barrido de Córdoba (Surrbac). En abril de 2018 fue el primer intento, a través del área de prensa del entonces Ministerio de Trabajo de la Nación. “Es una cueva, no se puede tener ninguna información”, coincidió Laura Sesma, la concejala de la ciudad que más crítica ha sido respecto del gremio y de la actuación de los funcionarios municipales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cae otro policía por el violento asalto al “tour” de compras
        </title>
        <description>
            El violento asalto a los tiros que se registró en septiembre en la avenida Sabattini, de la ciudad de Córdoba, contra un colectivo que llevaba pasajeros para un tour de compras en Buenos Aires tiene a un segundo policía imputado y detenido.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Hace 100 años: El conflicto platense
        </title>
        <description>
            2 de noviembre de 1919. 
            Las tomas de la Universidad. Un pequeño incidente en la escuela de Agronomía y Veterinaria ha llevado a que la huelga general en la Universidad de La Plata se decretara. El espíritu de solidaridad primó sobre la proximidad de las pruebas finales y la estudiantina abandonó bulliciosamente la casa.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sat, 02 Nov 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            “Orgullo”: la publicidad que invita a reflexionar sobre la diversidad 
        </title>
        <description>
            Fue realizada por la agencia Santo Buenos Aires, para la firma Sprite. Muestra el apoyo familiar detrás de un grupo de jóvenes que se preparan para asistir a una marcha por el orgullo gay.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 10:59:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por los fuertes vientos, se registran cortes de luz en Córdoba
    </title>
    <description>
        Epec confirmó que en las últimas horas, al menos 30 distribuidores salieron de funcionamiento. Trabajan para solucionar los inconvenientes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 10:27:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Suben a 44 las personas con sarampión en Argentina
    </title>
    <description>
        De los 42 casos detectados en Argentina, 7 son importados y 35 no cuentan con antecedentes de viaje. Otros dos fueron detectados en España.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 10:18:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Villa Dolores: ganó el Quini 6, se volvió millonario y brindó una fiesta para todos sus amigos
    </title>
    <description>
        Hubo catering, una banda de cuarteto en vivo, y mucho fernet. “Siempre jugaba y le decía a mis amigos que iba a hacer esto si ganaba”, señaló Eduardo Martí.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 09:57:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Otra jornada de protestas en Hong Kong
    </title>
    <description>
        Desafiando una prohibición policial, miles de manifestantes enmascarados vestidos de negro marcharon para exigir una autonomía significativa. Manifestantes irrumpieron en la sede de la agencia oficial de noticias china. Fotos: AP.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 09:37:28 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Por problemas técnicos, se suspendió la llegada de la Virgen de Luján que acompañó a los soldados en Malvinas
        </title>
        <description>
            El Ejército Argentino informó este sábado que por "problemas técnicos" la Virgen de Luján que acompañó a los soldados en Malvinas y que iba a ser devuelta por los británicos no llegará al país este domingo 3 de noviembre.
            
        </description>
        <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 22:37:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Detuvieron a dos presuntos jefes de una organización piquetera que almacenaba armas y granadas caseras
    </title>
    <description>
        Dos presuntos dirigentes de una organización piquetera fueron detenidos y estarían relacionados con una explosión ocurrida frente a la Jefatura de la Policía de Buenos Aires el pasado 10 de octubre. En la operación se halló abundantes explosivos y armas cortas y largas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 21:01:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Vandalizaron un mural de Manuel Belgrano que hicieron alumnos de una escuela porteña
    </title>
    <description>
        Con el mural habían querdio homenajear al prócer argentino. Pero al otro día, la obra apareció grafiteada.
        Los alumnos y docentes de la escuela de bellas artes Manuel Belgrano, en Barracas, Buenos Aires, hicieron un mural del prócer argentino que tiene por nombre la institución, pero duró poco y a las horas la pintura fue víctima del vandalismo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 20:47:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El mensaje de Alberto Fernández por la Marcha del Orgullo
    </title>
    <description>
        Desde México, el presidente electo Alberto Fernández envió un mensaje a través de sus redes sociales para quienes participan en la Argentina de la XXVIII Marcha del Orgullo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 20:24:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Detuvieron a siete personas tras decomisar cerca de 1.300 pastillas de éxtasis
    </title>
    <description>
        Los efectivos incautaron más de 400 mil pesos en efectivo y armas de fuego.
        Siete personas fueron detenidas como acusadas de integrar una banda narco, luego de ocho allanamientos realizados en la ciudad de Buenos Aires y en el conurbano bonaerense en el que además se decomisaron cerca de 1.300 pastillas de éxtasis y otras sustancias, armas de fuego y más de 400 mil pesos en efectivo, informó este viernes el Ministerio de Seguridad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 20:10:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: partidos opositores presentaron una contrapropuesta a la agenda social de Piñera
    </title>
    <description>
        Cuáles son los principales ejes del proyecto opositor.
        Tres partidos opositores chilenos presentaron este sábado una contrapropuesta a la agenda social del presidente Sebastián Piñera para superar la crisis, que incluye la convocatoria de un plebiscito para la elaboración de una nueva Constitución.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 20:00:02 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un joven murió electrocutado
    </title>
    <description>
        Tenía 22 años. Ocurrió en la zona de Camino a 60 Cuadras, de la ciudad de Córdoba.
        La Justicia aguarda los informes de los peritos de la Policía Judicial para determinar las circunstancias del deceso de un joven de 22 años que el viernes a la tarde se electrocutó en la zona de Camino a 60 Cuadras, al sur de la ciudad de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 19:57:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En fotos, así se vive la Marcha del Orgullo en Buenos Aires
    </title>
    <description>
        Una multitud partió desde la Plaza de Mayo hacia el Congreso, en Capital Federal, por la 28° Marcha del Orgullo en Buenos Aires. Piden el fin de la violencia institucional contra la diversidad. Este año la consigna fue: "¡El futuro en marcha con orgullo y lucha!". 
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 19:25:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Su novio falleció y ella le dedicó una carta que se volvió viral
    </title>
    <description>
        Pese a la triste noticia, lejos de transmitir desazón, Sofía Bedi logró contagiar amor y esperanza: “Nos vamos a volver a encontrar”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 19:03:58 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cristina planea una larga estadía en Cuba
    </title>
    <description>
        En el PJ Nacional hay molestia por la posición de neutralidad de Schiaretti en la pelea presidencial. 
        Cristina Fernández llegó anoche a La Habana y permanecerá en la capital cubana hasta el domingo 10. Se sabe, es por un problema personal: la enfermedad de su hija Florencia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 18:32:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Del Caño en Chile: presentó un proyecto para que se repudie la represión en ese país
    </title>
    <description>
        El diputado nacional por el Frente de Izquierda-Unidad Nicolás del Caño, quien viajará el martes a Chile "en solidaridad con la lucha popular" contra el gobierno de Sebastián Piñera, presentó un proyecto ante la cámara baja "en repudio a las graves violaciones a los derechos humanos cometidos contra el pueblo chileno movilizado".
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 18:32:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Elecciones en Bolivia: Evo Morales espera que el informe de la OEA no sea político
    </title>
    <description>
        No obstante, aseguró que "vamos a ser respetuosos a las conclusiones del informe" del organismo. En tanto, la oposición de Bolivia pide la retirada de la misión de auditoría electoral de la OEA.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 18:25:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tres jóvenes resultaron heridos tras un choque entre dos motos en Río Cuarto
    </title>
    <description>
        Tres personas resultaron heridas este sábado tras un choque entre dos motos en Río Cuarto, en el sur provincial.
        El hecho sucedió a las 16.05 en la intersección de las calles Olegario Andrade y Yapeyú cuando, por causas que aún se desconocen, dos motos chocaron entre sí. Uno de los vehículos, marca Keller 110, era conducido por un joven de 22 años, mientras que en el otro, Yamaha Fz, manejaba un joven de 24 años que era acompañado por otro de 25.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 18:04:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Huinca Renancó: plantan un árbol por cada nuevo nacimiento
    </title>
    <description>
        Se trata de un proyecto forestal que lanzado este viernes y fueron plantados 23 ejemplares. El objetivo es crear un nuevo pulmón verde para la ciudad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 17:43:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bullrich sobre su imputación: "Se juzga a un gobierno por no aplicar el modelo zaffaroniano"
    </title>
    <description>
        La denuncia en su contra se basa en una presentación de la APDH de Córdoba, que a su entender tuvo un papel cuestionable en el caso Maldonado.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 17:08:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Murió una adolescente víctima de una brutal violación grupal en Bolivia
    </title>
    <description>
        El hecho ocurrió en Oruro.
        La víctima tenía 17 años.
        Por el caso hay detenidos cuatro adolescentes.Una adolescente de 17 años que fue víctima de una brutal violación grupal en la región boliviana de Oruro, en el oeste del país, murió tras agonizar durante poco más de dos semanas en un hospital, informó una fuente judicial, según consigna la agencia EFE.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 16:55:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los números de Córdoba en materia de género 
    </title>
    <description>
        Un estudio internacional señala que las mujeres en la provincia están más formadas que los hombres, pero que eso no se refleja en sus ingresos ni en los índices de empleo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 16:48:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        General Cabrera: un hombre fue asesinado e investigan las circunstancias del hecho
    </title>
    <description>
        El hecho ocurrió este sábado por la madrugada. La víctima fatal fue identificada como Alberto Pratto. 
        Un hombre oriundo de General Cabrera, una localidad ubicada a 195 kilómetros al sur de Córdoba capital, fue asesinado este sábado durante la madrugada.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 16:36:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cesaron las alertas por tormentas fuertes para Córdoba 
    </title>
    <description>
        El Servicio Meteorológico Nacional levantó las alertas meteorológicas que regían para Córdoba por tormentas fuertes.
        En el parte de las 15.30 el organismo detalló que "si bien sobre el noreste de Córdoba y centro de Santa Fe siguen registrandose lluvias y tormentas, las mismas no revisten características de alerta, por lo que se determina el cese".
        
    </description>
    <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 16:21:03 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Greenpeace busca concientizar sobre la falta de regulación de la pesca que afecta al mar Argentino
                </title>
                <description>
                    El buque Esperanza de la organización ambientalista Greenpeace atracó este sábado en el puerto de Buenos Aires como parte de una campaña de concientización sobre la falta de regulación en aguas internacionales y que busca denunciar la acción "de unos 400 pesqueros que diariamente arrasan la fauna marina del mar Argentino".
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sat, 02 Nov 2019 16:14:19 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Jorge Altamira afirmó que en las últimas elecciones se demostró que la izquierda "es una fuerza agotada"
                </title>
                <description>
                    En la compulsa del 27 de octubre, el Frente de Izquierda alcanzó un dos por ciento de los votos a nivel nacional. El mapa de la elección presidencial, por provincias y por departamentos.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Sat, 02 Nov 2019 15:42:17 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Una multitud participa de la 28° Marcha del Orgullo en Buenos Aires
            </title>
            <description>
                Los organizadores estiman que la concurrencia alcanzará las 350 mil personas.
                La movilización llagó al Congreso de la Nación.
                Cuáles son los reclamos.
            </description>
            <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 15:21:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Aparecen manchas de petróleo en un parque marino brasileño
    </title>
    <description>
        Los vestigios del hidrocarburo fueron hallados en la isla Santa Bárbara, en la región de Abrolhos, confirmó este sábado la Marina. El nuevo desastre ecológico que enfrenta Brasil en sus playas en diez claves.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 14:55:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El "Botellazo a los mugrientos" fue un éxito en Gigena 
    </title>
    <description>
        En un mes, los chicos del pueblo juntaron casi 30 mil envases para producir ladrillos en la planta de reciclaje municipal. Hay premios de cinco mil pesos por mes para el curso que más botellas recolecta. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 14:33:28 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un hombre murió tras ser atropellado por un colectivo en el Metrobus de Villa Crespo
    </title>
    <description>
        La víctima tenía 35 años.
        Un hombre de 35 años murió al ser atropellado cuando cruzaba el Metrobus de la avenida Juan B. Justo, en el barrio porteño de Villa Crespo, informaron este sábado fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 14:32:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Se encontró con dos pumas, se desmayó del susto y fue rescatado
    </title>
    <description>
        Ocurrió en la Puna jujeña. El joven de 25 años pasó varias horas inconsciente hasta que fue rescatado. 
        Un joven de 25 años fue rescatado en el cerro de Tuzgle, al sur de del departamento puneño de Susques, en Jujuy, luego de que perdiera el conocimiento al toparse con una cría de puma y su madre, y pasara varias horas inconsciente hasta ser encontrado esta madrugada, informó la Policía de Jujuy.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 14:19:15 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El obispo de San Luis prohibió la presencia de mujeres en los altares
    </title>
    <description>
        Por decreto del Obispado dispuso mantener la costumbre litúrgica de aceptar sólo monaguillos varones para el servicio del altar.
        El obispo de San Luis, monseñor Pedro Daniel Martínez, prohibió la promoción y formación de “monaguillas” en todas las parroquias e iglesias de la diócesis y dispuso por decreto del Obispado mantener la costumbre litúrgica de aceptar solo monaguillos varones para el servicio del altar.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 12:43:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Negri: Macri es consciente de que hay que reformatear Cambiemos
    </title>
    <description>
        El presidente del bloque de la UCR y del Interbloque Cambiemos en la Cámara de Diputados, Mario Negri, afirmó que el presidente Mauricio Macri "es consciente de que hay que reformatear la coalición" oficialista tras los resultados electorales, y sostuvo que "hay que pensar en otro Cambiemos".
        
    </description>
    <pubDate>
        Sat, 02 Nov 2019 12:37:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Tribunal Electoral firmó los resultados que le dan a Evo Morales el triunfo en primera vuelta
    </title>
    <description>
        Los miembros del TSE comparecieron en su sede en La Paz para formalizar la firma y negar las acusaciones de fraude tanto en el cómputo provisional como en el final.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sat, 02 Nov 2019 12:17:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Campaña para prevenir enfermedades cardiovasculares
        </title>
        <description>
            La realizará la Clínica Universitaria Reina Fabiola del martes 19 al viernes 22 de noviembre. 
            Del martes 19 al viernes 22 de noviembre, el Servicio de Cardiología y la Unidad Hipertensión Arterial de la Clínica Universitaria Reina Fabiola realizarán una campaña de atención gratuita para la prevención de enfermedades cardiovasculares.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 22:14:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Choque fatal contra una palmera a alta velocidad: cuatro muertos
    </title>
    <description>
        Cuatro jóvenes murieron y dos continúan internados tras chocar esta mañana el auto en el que viajaban contra una palmera en Bernal, partido bonaerense de Quilmes, informaron fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 21:24:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Confirman la elevación a juicio del intendente Salibi 
    </title>
    <description>
        Está acusado de abuso de autoridad por el enterramiento de residuos en un sitio no autorizado.
        El jueves 31 de octubre el juez de Control, Gustavo Hidalgo confirmó la elevación a juicio del intendente de Mendiolaza, Daniel Salibi por el delito de abuso de autoridad. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 21:22:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Asamblea del Episcopado se reúne para abordar la "prevención de delitos sexuales"
    </title>
    <description>
        El encuentro se realizará durante toda la semana en Pilar, provincia de Buenos Aires.
        La Asamblea Plenaria de la Conferencia Episcopal Argentina (CEA) se reunirá desde este lunes y hasta el 9 de noviembre en la ciudad bonaerense de Pilar para abordar "criterios para la prevención de los delitos de abusos sexuales en la Iglesia", entre otros tremas de la "realidad pastoral del país".
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 21:01:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Dengue: cuáles son los barrios donde se hará el operativo de prevención para esta semana
    </title>
    <description>
        Promotores del Programa de Zoonosis del Área de Epidemiología visitarán los barrios Deán Funes, Empalme, Ampliación Empalme y 1º de Mayo de la ciudad de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 20:53:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El pedido de Alberto Fernández a la Virgen de Guadalupe, en México
    </title>
    <description>
        Es el primer viaje de Fernández como presidente electo. 
        El presidente electo Alberto Fernández visitó hoy en México la Basílica de la Sagrada Virgen de Guadalupe, a quien le encomendó el "destino de nuestra querida Patria Argentina y de todos los pueblos de Latinoamérica".
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 20:28:33 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Echaron un directivo de McDonald’s por tener una relación amorosa con una empleada 
    </title>
    <description>
        El consejero delegado de McDonald's, Steve, fue despedido por violar políticas de la compañía. ¿Cuál fue el error? Tenía una relación sentimental con una empleada, la cual no fue identificada, informó este domingo la empresa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 20:16:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Las ventas en comercios minoristas cayeron 10% en octubre, según Came
    </title>
    <description>
        De esta forma, en lo que va del corriente año las ventas minoristas acumularon una baja 12,5% respecto a igual período de 2018.
        Las ventas de los comercios minoristas retrocedieron 10% promedio en octubre, en un contexto marcado por la incertidumbre sobre el dólar a causa del proceso electoral, faltantes de mercaderías y una persistente suba de precios, informó hoy la Confederación Argentina de la Mediana Empresa (Came).
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 20:04:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Daer: Nadie puede pensar que dentro de un mes van a aumentar un 35% los salarios
    </title>
    <description>
        El secretario general de la CGT aseguró que el sindicalismo formará parte del "proceso de sacar el país adelante" y que trabajará por la "unidad" durante el gobierno de Alberto Fernández. Pero advirtió que será difícil recuperar los ingresos en el corto plazo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 18:32:47 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cómo estará el tiempo esta semana
    </title>
    <description>
        Un repaso de lo que indica el pronóstico desde este lunes 4 al viernes 8 de noviembre.
        Se pone en marcha una nueva semana en nuestras vidas y un detalle no menor para nuestras actividades será saber cómo estará el tiempo en la ciudad de Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
                        Sun, 03 Nov 2019 18:23:18 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Río Tercero, a 24 años de la trágica voladura de su Fábrica Militar 
                    </title>
                    <description>
                        Este domingo se recuerdan los acontecimientos del 3 de noviembre de 1995. Las explosiones dejaron siete muertos, cientos de heridos y cuantiosos daños. 
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Sun, 03 Nov 2019 18:19:25 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Protestas en Barcelona contra la llegada del rey de España
                    </title>
                    <description>
                        Separatistas se convocaron en la puerta del hotel donde se alojará el monarca Felipe VI.
                        Unas 2.000 personas participan en una cacerolada este domingo por la noche ante el Palau de Congressos de Catalunya y el hotel Juan Carlos en la Diagonal, en protesta por la llegada del rey Felipe VI y en previsión de que pase la noche en ese hotel, afirman los convocantes.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Sun, 03 Nov 2019 18:07:52 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Así estará el tiempo este lunes en Córdoba
                </title>
                <description>
                    Te lo cuenta Cecilia Acevedo, de Infoclima.
                    
                </description>
                <pubDate>
            Sun, 03 Nov 2019 17:47:36 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Apuñaló a cuatro personas y le arrancó de un mordisco un trozo de oreja a otra
        </title>
        <description>
            Un hombre hirió hoy en Hong Kong a cuatro personas con un cuchillo y arrancó de un mordisco un pedazo de una oreja a otra, en un centro comercial que acababa de ser escenario de una de las manifestaciones de protesta que desde hace meses se realizan contra las autoridades de ese país y de China, informó la prensa internacional.
            
        </description>
        <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 17:28:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Se viene el CyberMonday: todo lo que tenés que saber
    </title>
    <description>
        Más de 550 empresas participan de la octava edición del CyberMonday que se llevará a cabo a partir de mañana y que se extenderá hasta el miércoles.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 16:39:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Evo Morales analiza con sus aliados el ultimátum de la oposición para que renuncie
    </title>
    <description>
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, anunció hoy que se aprestaba a analizar con dirigentes de organizaciones aliadas la situación generada por el ultimátum que le dio la oposición para que renuncie antes de mañana a la noche, tras la crisis política derivada de las elecciones del 20 de octubre pasado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 16:08:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La industria del acero latinoamericano debate: ¿cuáles son sus desafíos?
    </title>
    <description>
        Con la participación de Andrés Malamud y Paolo Rocca, entre otros, se viene el 60° Congreso de la Asociación Latinoamericana del Acero, en Argentina.
        
    </description>
    <pubDate>
        Sun, 03 Nov 2019 15:34:43 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Cruz Roja chilena denunció 2.500 heridos por la represión de las protestas
    </title>
    <description>
        El presidente de la entidad aseguró que los números aportados por el Instituto Nacional de Derechos Humanos de Chile “se quedaron cortos”: "Responsablemente puedo decir que son más de 2.500 hasta la fecha".
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 14:36:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Mauricio Macri encabezará mañana una reunión de gabinete ampliado en el CCK
    </title>
    <description>
        El Presidente retomará con esta reunión en el edificio de Sarmiento 151 su actividad oficial tras un fin de semana de descanso en la residencia oficial de Chapadmalal, en Mar del Plata, junto a su familia.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 13:50:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Falleció la madre del gobernador de Mendoza Alfredo Cornejo
    </title>
    <description>
        La mujer estaba internada en el hospital Central de la capital mendocina. Tenía 85 años.
        Ramona Niela, la madre del gobernador de Mendoza, Alfredo Cornejo, falleció este hoy a las 85 años, informaron fuentes oficiales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 13:26:11 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Una empresa argentina alcanzó el récord global de instalación de paneles solares
    </title>
    <description>
        Se trata de la empresa Cipsa Solar Argentina, que fue la encargada de instalar 54.090 módulos solares en menos de 12 horas.
        Una empresa santafesina logró el nuevo récord mundial con la instalación de 54.090 paneles solares en 12 horas, en el proyecto Guañizuil II que se construye en la provincia de San Juan, uno de los adjudicados en la Ronda 2 del Programa Renovar.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 13:18:19 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La Justicia de Nicaragua liberó una orden de captura internacional para Juan Darthés
    </title>
    <description>
        Desde el juzgado décimo de Managua solicitaron a Interpol que detenga al actor en Brasil. Es por la denuncia la actriz Thelma Fardin, por presunta violación agravada.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 11:32:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un fuerte temblor en La Rioja se sintió en Córdoba
    </title>
    <description>
        Fue a las 10.23, de 5.6 en la escala de Richter. 
        Un fuerte temblor alertó a vecinos de la provincia de La Rioja. Si bien el epicentro fue en aquella provincia, 26 kilómetro al oeste de Chilecito, el movimiento telúrico se sintió en algunos lugares de córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 10:43:55 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Opositores bolivianos dan ultimátum de 48 horas a Evo Morales para que renuncie
    </title>
    <description>
        "Decirle al tirano que tiene 48 horas para renunciar", expresó el líder del Comité Cívico Pro Santa Cruz, Luis Fernando Camacho.
        Líderes opositores de comités cívicos de ocho departamentos en Bolivia dieron un ultimátum de 48 horas al presidente Evo Morales para renunciar a su cargo, que terminará mañana lunes por la noche, y llamaron a las Fuerzas Armadas a unirse a sus reclamos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 10:17:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cornejo anticipa una "oposición horizontal" al Frente de Todos y sin "liderazgo único"
    </title>
    <description>
        A su vez, evaluó como positivo el desempeño de la UCR en las elecciones, que retuvo sus tres gobernaciones y creció en cantidad de diputados y senadores.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 09:35:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández se reúne con el presidente de México
    </title>
    <description>
        La agenda de Fernández incluye además una clase magistral en la Universidad Nacional Autónoma de México, y una cena con cinco grupos de empresarios.
        
    </description>
    <pubDate>
    Sun, 03 Nov 2019 08:35:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Máxima de 28° para este domingo en Córdoba
    </title>
    <description>
        El SMN anticipa una jornada con buen tiempo.
        El Servicio Meteorológico Nacional prevé para este domingo una jornada de tiempo bueno, con cielo ligeramente nublado, vientos leves del sector sur, luego rotando al noreste, temperatura en ascenso y máxima de 28°.
        
    </description>
    <pubDate>
                        Sun, 03 Nov 2019 07:20:41 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        La segunda suba más fuerte del año: 7,2%
                    </title>
                    <description>
                        La canasta que releva La Voz para una familia tipo de clase media acumula 47,5% en el año. El costo mensual es de $ 18.128. Se destacan los aumentos de la leche, de la carne, de los pañales y de los productos de limpieza. Las frutas y verduras bajaron.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                                        Sun, 03 Nov 2019 00:13:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Para Eduardo, el mayor premio es divertirse
                                    </title>
                                    <description>
                                        Como lo había prometido, el ganador del Quini 6 hizo una fiesta para sus amigos. Fue en Villa Dolores, actuó una banda de cuarteto y hubo fernet libre para todos.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                    Sun, 03 Nov 2019 00:12:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    26 mil patentes se filtraron en marzo vía Movypark
                                </title>
                                <description>
                                    Se trata de vehículos que estuvieron estacionados en Córdoba y en dos ciudades de Buenos Aires: Escobar y Pilar. La Dirección Nacional de Datos Personales abrió una investigación para conocer las vulnerabilidades de la aplicación de estacionamiento.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                        Sun, 03 Nov 2019 00:11:30 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
            Madrugada trágica: tres muertos en dos choques en el interior de Córdoba
        </title>
        <description>
            En villa María, murió un motociclista luego de impactar contra restos de obra que atravesaban una calle. En San Basilio, dos jóvenes falleciron tras chocar un auto contra un poste.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 09:55:24 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una pareja de jóvenes murió al chocar contra un árbol, en el sur cordobés
        </title>
        <description>
            El siniestro vial ocurrió en la madrugada de este lunes, en la localidad de San Basilio, vecina de Río Cuarto. Tenían 19 y 17 años.  
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 09:54:39 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Wikipedia ahora enlaza sus artículos a 50.000 libros guardados por el Archivo de Internet
        </title>
        <description>
            Esto permite comprobar citas incluidas en los artículos de Wikipedia, directamente en la página de las obras donde se encuentran.
            Los artículos de Wikipedia enlazan el contenido que ofrecen a sus respectivas fuentes para mostrar su legitimidad, y a partir de ahora lo hará también a libros de la biblioteca digital Archivo de Internet.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 09:43:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La CGT recibe el viernes Alberto Fernández y espera conocer “cuáles son los planes”
    </title>
    <description>
        El secretario general de la Unión de Personal Civil de la Nación (UPCN), Andrés Rodríguez, adelantó que el próximo viernes el presidente electo, Alberto Fernández, concurrirá a la CGT y remarcó que la expectativa es “conocer cuáles son los planes del nuevo Gobierno”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 09:37:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Porqué son importantes las aberturas eficientes
    </title>
    <description>
        El desarrollo tecnológico de cerramientos en aluminio y PVC. Razones para elegirlas.
        Para lograr la eficiencia en una casa, es clave contar con buenos cerramientos que permitan conservar una temperatura interior agradable y evitar el gasto energético innecesario con la calefacción y el aire acondicionado. En ese sentido, las aberturas de aluminio (y, más recientemente, las de PVC) se convirtieron en productos líderes, con altos estándares de calidad y eficiencia energética.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 09:29:26 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Útiles consejos de LG para cuidar los alimentos de las heladeras
    </title>
    <description>
        Para anunciar su amplia gama de heladeras para la gama alta y premium, la firma surcoreana propone una serie de recomendaciones para conservar los alimentos de manera segura.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 09:29:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Combustibles: el Gobierno oficializó el incremento impositivo que llevó a una suba el fin de semana pasado
    </title>
    <description>
        Desde Fecac indicaron que, por ahora, no habrá nuevos incrementos.
        El gobierno nacional oficializó el incremento al impuesto a los combustibles líquidos postergado en cuatro oportunidades desde mayo último, que permitió que las petroleras incrementen sus precios en un 5 por ciento el fin de semana pasado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 09:25:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Protección de datos: más cerca del “airbag” que del cinturón de seguridad
    </title>
    <description>
        Qué dejó el Cloud &amp;amp; Data que realizó IBM en Córdoba. Los nuevos desarrollos para mejorar los niveles de seguridad.
        La seguridad de los datos que almacenan las empresas ha sido uno de los temas de las últimas semanas en Córdoba, y no solamente por el episodio de la empresa concesionaria de los espacios de estacionamiento en las calles de la ciudad. También fue eje de una nueva edición del evento Cloud &amp;amp; Data que realizó IBM.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 09:17:15 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La imagen de Piñera, por el piso: casi 8 de cada 10 chilenos desaprueban la gestión del presidente de Chile
    </title>
    <description>
        Es el peor registro para un presidente desde el regreso de la democracia en Chile.
        La aprobación ciudadana a la gestión del presidente de Chile, Sebastián Piñera, se sitúa en apenas el 13% frente a una desaprobación del 79%, el peor registro para un Jefe de Estado desde el regreso a la democracia (1990) en ese país, según un sondeo publicado hoy.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 09:14:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Sociedades duales y el futuro del capitalismo
    </title>
    <description>
        El autor apunta a la brecha detrás de las desigualdades potenciadas.
        Dice el historiador israelí Yuval Harari que, por primera vez en la historia, las enfermedades infecciosas matan menos personas que la vejez, el hambre mata menos que la obesidad y la violencia, menos que los accidentes. Y el científico canadiense Steven Pinker remarca que 137 mil personas salen de la pobreza por día, desde hace 25 años: 1.000 millones que no salen en tapa de los diarios.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 09:06:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Impulso a la innovación: cómo dejar sin efecto el nudo en mandos medios
    </title>
    <description>
        Cambiar en sintonía con la transformación del entorno es un imperativo para todas las empresas. Uno de los desafíos en ese camino es que quienes lideran equipos puedan promover los “quiebres”.
        
    </description>
    <pubDate>
                                    Mon, 04 Nov 2019 09:05:51 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Alberto Fernández se reúne con el presidente mejicano y cena con empresarios
                                </title>
                                <description>
                                    El presidente electo Alberto Fernández se reunirá este lunes en la ciudad de México con el jefe de Estado mejicano, Andrés Manuel López Obrador, y con el empresario Carlos Slim, como parte de su visita protocolar al primer país al que viaja tras las elecciones del domingo 27 de octubre.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Mon, 04 Nov 2019 08:51:42 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Maduro adelantó los festejos por la Navidad en Venezuela
                                </title>
                                <description>
                                    El presidente Venezolano, Nicolás Maduro, anunció en las últimas horas el inicio de los festejos por la Navidad, a 50 días del 25 de diciembre.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                        Mon, 04 Nov 2019 08:42:50 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Una investigación alerta que la jubilación anticipada puede acelerar el deterioro cognitivo
                    </title>
                    <description>
                        La jubilación anticipada puede acelerar el deterioro cognitivo, según una investigación realizada por profesores de la Universidad de Binghamton, en Nueva York, que publica la revista 'IZA Journal of Labor Economics'.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Mon, 04 Nov 2019 08:22:57 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Patricia Bullrich cantó “Vamos a volver” con el “Batman” argentino en Nueva York
                    </title>
                    <description>
                        La ministra de Seguridad Patricia Bullrich, quien se encuentra de viaje en Estados Unidos, cantó “Vamos a volver” junto con un hombre vestido de Batman, en un video que se viralizó en las redes sociales.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Mon, 04 Nov 2019 07:42:35 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Un hombre murió baleado en Río Cuarto
                </title>
                <description>
                    Recibió un impacto en el tórax. Tenía 30 años. Detuvieron a un joven de 22 años.
                    Un hombre de 30 años murió en las últimas horas del domingo luego de recibir un balazo en el pecho en la ciudad de Río Cuarto, y por el hecho detuvieron a un joven de 22 años.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Mon, 04 Nov 2019 07:33:25 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Rige una alerta por tormentas fuertes para el este de Córdoba
                </title>
                <description>
                    Se esperan precipitaciones en toda la provincia. También hay tres avisos a corto plazo por tormentas fuertes y ocasional granizo.
                    Lluvias y tormentas aisladas se esperan para Córdoba este lunes, donde el Servicio Meteorológico Nacional (SMN) anticipa una máxima cercana a los 30 grados.
                    
                </description>
                <pubDate>
                                Mon, 04 Nov 2019 07:04:13 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Los cambios en IVA y en Ganancias, otro duro golpe a la recaudación provincial
                            </title>
                            <description>
                                Los ingresos de Córdoba volvieron a caer: -10,2% en octubre. Van 16 meses en rojo. Al pobrísimo nivel de actividad, se sumaron las medidas impositivas de la Nación tras las Paso.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                            Mon, 04 Nov 2019 00:15:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            El Surrbac, con otro club en el corazón de Villa El Libertador
                        </title>
                        <description>
                            Se trata de una de las instituciones más tradicionales del barrio. El legislador Franco Saillén se puso como presidente y Agustín Catrambone, como vice.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 04 Nov 2019 00:14:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Darthés: los ojos están puestos ahora en Brasil
                        </title>
                        <description>
                            Así lo indicó la abogada de Thelma Fardin en Argentina. El actor está acusado de violación agravada.
                            Juan Darthés, quien tras haber sido acusado de violación por la actriz Thelma Fardin el año pasado se mudó a Brasil con su familia, podría ser detenido en cualquier momento luego del pedido de captura internacional emitido por la Justicia de Nicaragua.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 04 Nov 2019 00:13:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Narcotráfico: “Tuerto Cacho” irá a juicio; sus supuestos “herederos”, complicados
                        </title>
                        <description>
                            Los presuntos cabecillas de la banda que cayó en Córdoba, días atrás, serían dos hermanastros de Raúl Alberto Cuello. La cocaína, cree la Justicia, viajaba 1.200 km con “camellos”. Abren causa por trata de personas.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 04 Nov 2019 00:11:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Enric Benito: No existe la muerte
                        </title>
                        <description>
                            El especialista en cuidados paliativos, que disertará esta semana en Córdoba, afirma que es un proceso equiparable al nacimiento. La espiritualidad y el acompañamiento alivian el trayecto en la etapa terminal de la vida.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 04 Nov 2019 00:11:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Tiene 18 años y lo acusan de asesinar  a su vecino jubilado
                        </title>
                        <description>
                            El joven está sospechado de ser quien atacó y mató a golpes a Alberto Pretto en su casa de la localidad de General Cabrera. Homicidio simple, la imputación contra el sospechoso. No descartan más detenciones.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Madrugada intensa para el arranque del Cyber Monday
                        </title>
                        <description>
                            Los organizadores previeron consultas desde las 0 de hoy. Estiman que los clientes buscarán productos de consumo diario. Crece la participación de empresas cordobesas y de los rubros que se incorporan al evento para impulsar ventas.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                                Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Evo Morales rechaza el pedido de renuncia y une sus fuerzas
                            </title>
                            <description>
                                La oposición le dio un plazo de 48 horas para que abandone el poder y llamó a los militares a sumarse al pueblo. El presidente convocó a los sindicatos y a los indígenas a defender la democracia.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Carne: Córdoba sumará más envíos a China y generaría 400 nuevos empleos
                            </title>
                            <description>
                                Seis empresas de la provincia esperan la habilitación del país asiático para poder exportar cortes de cerdos y de bovinos. De concretarse Vare, Bustos Beltrán, Qualitá, Río Cuarto y La Piamontesa incorporarán personal.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La seguridad de nuestros niños 
                            </title>
                            <description>
                                Si no vemos el espacio público con ojos de niño, no dimensionamos los peligros que allí acechan. Córdoba: el 80% de los chicos se sienten inseguros en la calle
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                            Mon, 04 Nov 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            El “cazarrostros” ya hizo caer a varios buscados
                        </title>
                        <description>
                            “Documento, por favor”, dijo uno de los policías en la playa de estacionamiento del hipermercado cordobés. El hombre, quien guardaba las bolsas con las compras en su auto, extrajo un DNI y se lo exhibió a los uniformados.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 04 Nov 2019 00:08:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Fernández en México, entre la Iglesia y López Obrador
                        </title>
                        <description>
                            El presidente electo visitará hoy al jefe de Estado local para avanzar en futuros acuerdos bilaterales. Ayer, visitó la Basílica de la Virgen de Guadalupe y le pidió que ayudara a la Argentina.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 04 Nov 2019 00:08:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Chile: convocan a una nueva jornada de protestas en todo el país
                        </title>
                        <description>
                            La Mesa de Unidad Social, que reúne a más de un centenar de organizaciones sociales de Chile, llamó a realizar hoy un “superlunes” de marchas, de concentraciones callejeras y de cacerolazos en todo el país, que vive un estallido social desde hace más de dos semanas. La jornada de protesta comenzará a mediodía en Santiago, con una concentración en la plaza de los Tribunales de Justicia, frente a la antigua sede del Congreso, para reclamar a los legisladores que abandonen el tratamiento de proyectos que “sólo apuntan a profundizar las desigualdades”.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                                Mon, 04 Nov 2019 00:08:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
            El mensaje de Maduro a Alberto Fernández y a Kicillof: Macri nos odia y nos tiene miedo a la vez
        </title>
        <description>
            El presidente venezolano, Nicolás Maduro, envió en las últimas horas desde Cuba un mensaje a los kirchneristas Alberto Fernández y Axel Kicillof, recientemente elegidos presidente y gobernador de Buenos Aires, respectivamente.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 04 Nov 2019 10:41:50 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Comenzó la producción en serie del primer auto completamente eléctrico de Volkswagen
        </title>
        <description>
            El próximo año, Volkswagen tiene previsto producir alrededor de 100.000 vehículos en los sets modulares de construcción eléctrica de su planta de Zwickau. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 10:27:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Después de 37 años, volvió al país la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas
    </title>
    <description>
        La imagen de la Virgen de Luján que acompañó a los soldados argentinos durante la Guerra de Malvinas, que esta semana fue restituida por el Reino Unido y bendecida en el Vaticano por el papa Francisco, llegó esta mañana a Buenos Aires, a 37 años del conflicto bélico.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 10:22:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Hugo Moyano: Algunos periodistas han hecho mucho daño y tienen que pagar
    </title>
    <description>
        El jefe del gremio de los Camioneros Hugo Moyano  advirtió este lunes que a partir del cambio de Gobierno se deberán tomar medidas sobre la Justicia y sobre “algunos periodistas que han hecho mucho daño y tienen que pagar”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 10:17:59 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Madrugada trágica: tres muertos en dos choques en el interior de Córdoba
    </title>
    <description>
        En villa María, murió un motociclista luego de impactar contra restos de obra que atravesaban una calle. En San Basilio, dos jóvenes falleciron tras chocar un auto contra un poste.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 10:15:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        No es "de sangre": un estudio desmiente que la Luna tenga efectos sobre la criminalidad
    </title>
    <description>
        Aunque este tipo de análisis es divertido, los hallazgos tienen implicaciones prácticas para la vigilancia.
        Investigadores de la Universidad de Nueva York (UNY), coincidiendo con la celebración de Halloween en todo el mundo, lanzó un estudio en tres países sobre el presunto efecto de la Luna en la criminalidad, puesto en marcha tras una conversación con un oficial de policía en Vallejo (California), en Estados Unidos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 10:09:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cyber Monday: electro y tecnología, las categorías más buscadas en las primeras horas de promociones
    </title>
    <description>
        Más de un millón de usuarios ingresaron a la página oficial. Los visitantes de Córdoba encabezan el ránking.
        Electro y tecno es la categoría de productos que más búsquedas tuvo en las primeras ocho horas de la edición 2019 del Cyber Monday con más de un millón de usuarios registrados en el sitio oficial del evento organizado por la Cámara Argentina de Comercio Electrónico
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 10:09:15 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una pareja de jóvenes murió al chocar contra un árbol, en el sur cordobés
    </title>
    <description>
        El siniestro vial ocurrió en la madrugada de este lunes, en la localidad de San Basilio, vecina de Río Cuarto. Tenían 19 y 17 años.  
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 09:54:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Wikipedia ahora enlaza sus artículos a 50.000 libros guardados por el Archivo de Internet
    </title>
    <description>
        Esto permite comprobar citas incluidas en los artículos de Wikipedia, directamente en la página de las obras donde se encuentran.
        Los artículos de Wikipedia enlazan el contenido que ofrecen a sus respectivas fuentes para mostrar su legitimidad, y a partir de ahora lo hará también a libros de la biblioteca digital Archivo de Internet.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 09:43:42 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Una adolescente resolvió un punto ciego del auto con una webcam y un proyector (y mucho ingenio)
        </title>
        <description>
            Tiene 14 años y ganó un premio de 25.000 dólares.
            Una adolescente de 14 años desarrolló una solución para resolver el punto ciego en los coches en marcha, colocando una cámara en el techo del vehículo y un proyector en el interior que retransmite lo que queda oculto a la vista para mejorar la conducción.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 13:34:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un hombre le arrancó la oreja de un mordisco a un concejal de Hong Kong 
    </title>
    <description>
        Eric Lee, uno de los ayudantes del concejal, Andre Chiu Ka Yin, dijo que este último ha sido sometido a una intervención para reconectar partes de la oreja que perdió en el ataque.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 13:17:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nicolás Maduro felicitó el “despertar de la Revolución Social de Chile”
    </title>
    <description>
        Lo hizo durante el acto de clausura del Encuentro Antimperialista de Solidaridad por la Democracia y Contra el Neoliberalismo, en Cuba.
        El presidente de Venezuela, Nicolás Maduro, participó del Encuentro Antimperialista de Solidaridad por la Democracia y Contra el Neoliberalismo, en Cuba. Allí, felicitó la Revolución Social de Chile de los últimos días.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 12:56:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        “No hay margen para nuevas decepciones”, le advirtió Grabois a Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        El dirigente social sostuvo que en Argentina “hay mecha corta” y pidió “medidas muy claras” a favor de los pobres.
        El dirigente social Juan Grabois le advirtió en las últimas hora al presidente electo Alberto Fernández que en Argentina “hay mecha corta y no hay margen para nuevas decepciones”, al pedirle “medidas muy claras” a favor de los pobres.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 04 Nov 2019 12:41:51 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        De Vido se negó a declarar en el juicio oral por presunto direccionamiento de la obra pública
    </title>
    <description>
        También se negó a declarar el ex subsecretario de Obras Públicas Abel Fatala.
        El detenido ex ministro de Planificación de la gestión kirchnerista, Julio De Vido, se negó hoy a prestar declaración indagatoria en el juicio oral y público por presuntos delitos con la obra pública en Santa Cruz.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 04 Nov 2019 12:30:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
                                    Aeroparque, con demoras en al menos 10 vuelos por la tormenta
                                </title>
                                <description>
                                    "El alerta por actividad eléctrica se disparó a las 9.45 aproximadamente y a partir de ese momento se suspendieron todas las actividades de pista, como carga de combustible, traslados y movimiento de equipajes", detalló la fuente.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                Mon, 04 Nov 2019 12:23:25 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Lázaro Báez: Ojalá este viento nuevo nos permita acceder a una justicia verdadera
                            </title>
                            <description>
                                El detenido empresario Lázaro Báez habló este lunes desde la cárcel de Ezeiza y manifestó su expectativa por la llegada del gobierno del presidente electo Alberto Fernández: “Ojalá este viento nuevo nos permita acceder a una justicia verdadera”. 
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Mon, 04 Nov 2019 12:11:13 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La Bancaria, en alerta por “pasividades anticipadas” en la Caja de Jubilaciones
                            </title>
                            <description>
                                “Hay más de 100 casos”, dijo Raúl Ferro. Realizarán asambleas y pedirán explicaciones a las autoridades.
                                La Asociación Bancaria se declaró en alerta en las últimas horas y denunció más de 100 casos de pasividades anticipadas en la Caja de Jubilaciones.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Mon, 04 Nov 2019 12:08:26 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Reseña de "Ocho", de Amy Fusselman: encantamiento continuo
                            </title>
                            <description>
                                Ocho reúne dos narraciones de la escritora neoyorquina Amy Fusselman, en las que aborda temáticas como la inseminación artificial y la maternidad con ánimo de ensamble.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                    Mon, 04 Nov 2019 12:05:09 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Piden llevar a juicio a los integrantes del Surrbac que agredieron a un camarógrafo de El Doce
                                </title>
                                <description>
                                    Se trata de cinco personas que interceptaron a Mariano Simes mientras tomaba con un dron imágenes del barrio cerrado donde vivía Pascual Catrambone antes de ser detenido. 
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                Mon, 04 Nov 2019 11:56:49 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Microsoft integra Word, Excel y PowerPoint en una misma app para Android
                            </title>
                            <description>
                                Hasta ahora, había que descargar cada uno como app independiente.
                                Microsoft lanzó la versión beta de su nueva aplicación de Office para móviles que integra Word, Excel y PowerPoint, que hasta ahora tenían que descargarse por separado, y que ya está disponible para los usuarios de Android.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Mon, 04 Nov 2019 11:50:05 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Cyber Monday: cinco consejos para comprar seguro y aprovechar verdaderas ofertas
                            </title>
                            <description>
                                Este 4, 5 y 6 de noviembre se lleva a cabo la octava edición del evento que busca fomentar las ventas por internet. Detalles para hacer compras exitosas.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                            Mon, 04 Nov 2019 11:36:33 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Así volvieron al mar siete pingüinos rehabilitados en la Fundación Mundo Marino
                        </title>
                        <description>
                            Fueron rescatados en localidades de la costa bonaerense. Es la misma organización que tuvo bajo guarda a Pijuí, el pingüino que había sido rescatado en una casa de las Sierras de Córdoba.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                        Mon, 04 Nov 2019 11:23:36 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Alfonsín negó haber recibido ofrecimientos de algún cargo por parte de Alberto Fernández
                    </title>
                    <description>
                        El dirigente de la UCR Ricardo Alfonsín aseguró este lunes que "no ha habido ofrecimientos" de cargos por parte del presidente electo Alberto Fernández, y sostuvo que en Cambiemos están discutiendo "el liderazgo de la oposición en lugar de discutir el sistema de ideas”, a la vez que se preguntó "por qué el radicalismo acompañó políticas que nada tienen que ver con aquellas que forman parte" de su "ideario”.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Mon, 04 Nov 2019 11:03:27 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        El mensaje de Maduro a Alberto Fernández y a Kicillof: Macri nos odia y nos tiene miedo a la vez
                    </title>
                    <description>
                        El presidente venezolano, Nicolás Maduro, envió en las últimas horas desde Cuba un mensaje a los kirchneristas Alberto Fernández y Axel Kicillof, recientemente elegidos presidente y gobernador de Buenos Aires, respectivamente.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Mon, 04 Nov 2019 10:41:50 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Comenzó la producción en serie del primer auto completamente eléctrico de Volkswagen
                    </title>
                    <description>
                        El próximo año, Volkswagen tiene previsto producir alrededor de 100.000 vehículos en los sets modulares de construcción eléctrica de su planta de Zwickau. 
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                Mon, 04 Nov 2019 10:27:46 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Hugo Moyano: Algunos periodistas han hecho mucho daño y tienen que pagar
            </title>
            <description>
                El jefe del gremio de los Camioneros Hugo Moyano  advirtió este lunes que a partir del cambio de Gobierno se deberán tomar medidas sobre la Justicia y sobre “algunos periodistas que han hecho mucho daño y tienen que pagar”.
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 04 Nov 2019 10:17:59 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Madrugada trágica: tres muertos en dos choques en el interior de Córdoba
            </title>
            <description>
                En villa María, murió un motociclista luego de impactar contra restos de obra que atravesaban una calle. En San Basilio, dos jóvenes falleciron tras chocar un auto contra un poste.
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 04 Nov 2019 10:15:04 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                No es "de sangre": un estudio desmiente que la Luna tenga efectos sobre la criminalidad
            </title>
            <description>
                Aunque este tipo de análisis es divertido, los hallazgos tienen implicaciones prácticas para la vigilancia.
                Investigadores de la Universidad de Nueva York (UNY), coincidiendo con la celebración de Halloween en todo el mundo, lanzó un estudio en tres países sobre el presunto efecto de la Luna en la criminalidad, puesto en marcha tras una conversación con un oficial de policía en Vallejo (California), en Estados Unidos.
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 04 Nov 2019 10:09:34 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Cyber Monday: electro y tecnología, las categorías más buscadas en las primeras horas de promociones
            </title>
            <description>
                Más de un millón de usuarios ingresaron a la página oficial. Los visitantes de Córdoba encabezan el ránking.
                Electro y tecno es la categoría de productos que más búsquedas tuvo en las primeras ocho horas de la edición 2019 del Cyber Monday con más de un millón de usuarios registrados en el sitio oficial del evento organizado por la Cámara Argentina de Comercio Electrónico
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 04 Nov 2019 10:09:15 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Una pareja de jóvenes murió al chocar contra un árbol, en el sur cordobés
            </title>
            <description>
                El siniestro vial ocurrió en la madrugada de este lunes, en la localidad de San Basilio, vecina de Río Cuarto. Tenían 19 y 17 años.  
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 04 Nov 2019 09:54:39 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Los jóvenes prefieren los modelos con baúl
            </title>
            <description>
                En Argentina y en otros 10  países, los Millennials y la denominada “Generación Z” optan por los tricuerpo.
                El exponencial crecimiento de los SUVs (Sport Utility Vehicles, o utilitarios deportivos) a nivel mundial fue en paralelo a la retracción del segmento de los sedanes o modelos con baúl.
                
            </description>
            <pubDate>
                                                Mon, 04 Nov 2019 09:47:36 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Wikipedia ahora enlaza sus artículos a 50.000 libros guardados por el Archivo de Internet
                                            </title>
                                            <description>
                                                Esto permite comprobar citas incluidas en los artículos de Wikipedia, directamente en la página de las obras donde se encuentran.
                                                Los artículos de Wikipedia enlazan el contenido que ofrecen a sus respectivas fuentes para mostrar su legitimidad, y a partir de ahora lo hará también a libros de la biblioteca digital Archivo de Internet.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                            Mon, 04 Nov 2019 09:43:42 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            La CGT recibe el viernes a Alberto Fernández y espera conocer “cuáles son los planes”
                                        </title>
                                        <description>
                                            El secretario general de la Unión de Personal Civil de la Nación (UPCN), Andrés Rodríguez, adelantó que el próximo viernes el presidente electo, Alberto Fernández, concurrirá a la CGT y remarcó que la expectativa es “conocer cuáles son los planes del nuevo gobierno”.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Mon, 04 Nov 2019 09:37:40 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Porqué son importantes las aberturas eficientes
                                        </title>
                                        <description>
                                            El desarrollo tecnológico de cerramientos en aluminio y PVC. Razones para elegirlas.
                                            Para lograr la eficiencia en una casa, es clave contar con buenos cerramientos que permitan conservar una temperatura interior agradable y evitar el gasto energético innecesario con la calefacción y el aire acondicionado. En ese sentido, las aberturas de aluminio (y, más recientemente, las de PVC) se convirtieron en productos líderes, con altos estándares de calidad y eficiencia energética.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                Mon, 04 Nov 2019 09:29:26 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Útiles consejos de LG para cuidar los alimentos de las heladeras
                            </title>
                            <description>
                                Para anunciar su amplia gama de heladeras para la gama alta y premium, la firma surcoreana propone una serie de recomendaciones para conservar los alimentos de manera segura.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Mon, 04 Nov 2019 09:29:18 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Combustibles: el Gobierno oficializó el incremento impositivo que llevó a una suba el fin de semana pasado
                            </title>
                            <description>
                                Desde Fecac indicaron que, por ahora, no habrá nuevos incrementos.
                                El gobierno nacional oficializó el incremento al impuesto a los combustibles líquidos postergado en cuatro oportunidades desde mayo último, que permitió que las petroleras incrementen sus precios en un 5 por ciento el fin de semana pasado.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Mon, 04 Nov 2019 09:25:03 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Protección de datos: más cerca del “airbag” que del cinturón de seguridad
                            </title>
                            <description>
                                Qué dejó el Cloud &amp;amp; Data que realizó IBM en Córdoba. Los nuevos desarrollos para mejorar los niveles de seguridad.
                                La seguridad de los datos que almacenan las empresas ha sido uno de los temas de las últimas semanas en Córdoba, y no solamente por el episodio de la empresa concesionaria de los espacios de estacionamiento en las calles de la ciudad. También fue eje de una nueva edición del evento Cloud &amp;amp; Data que realizó IBM.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Mon, 04 Nov 2019 09:17:15 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
            Extienden hasta 2021 la licencia a una petrolera que explora en las Islas Malvinas
        </title>
        <description>
            Lo decidieron las autoridades británicas. 
            Las autoridades británicas de las Islas Malvinas extendieron por un año la licencia otorgada a la compañía de exploración y producción de petróleo y gas Rockhopper Exploration, titular del 40%, mientras el resto corresponde a la operadora también inglesa Premier Oil.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 10:15:59 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Tras 18 días de protesta, Piñera asegura que no renunciará y que está "dispuesto a conversarlo todo"
        </title>
        <description>
            Lo dijo el mandatario a la cadena británica BBC.
            Hasta el momento, la crisis política y social se cobró 23 muertos y miles de heridos y detenidos.
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 10:11:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cómo armar un CCTV hogareño con celulares reciclados
    </title>
    <description>
        En la gran mayoría de nuestros hogares contamos con celulares Android o iPhone en desuso. En esta nota, recordamos que es posible reciclarlos con suma utilidad, la de convertirlos en cámaras de video vigilancia.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 09:50:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Se inauguró la muestra de croquis “Trazos de la imaginación”
    </title>
    <description>
        La exposición es organizada por la Comisión de Cultura de la Regional 1 del Colegio de Arquitectos de la Provincia de Córdoba.
        Con una idea general de Marcelo Miler y Silvana Zaya y organizada por la Comisión de Cultura de la Regional 1 del Colegio de Arquitectos de Córdoba, quedó inaugurada el pasado 10 de octubre la muestra de croquis denominada “Trazos de la imaginación”. El diseño y la producción estuvieron a cargo de Agustín Cano, con la colaboración de Juan Murúa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 09:50:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nueva Córdoba: quisieron comprar en un Burger King con una tarjeta robada y las detuvieron
    </title>
    <description>
        Dos mujeres fueron apresadas dentro del comercio. La Policía indicó que intentaron comprar 19.700 pesos en mercadería.
        Dos mujeres de 22 y 24 años fueron detenidas este martes por la madrugada en un local de la cadena Burger King, en barrio Nueva Córdoba, tras intentar realizar una compra con una tarjeta robada, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 09:39:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Reporte de libertad en Internet: la desinformación en la web es más efectiva que la censura
    </title>
    <description>
        Por noveno año consecutivo, la libertad en Internet disminuyó a causa del mayor uso de las redes sociales por parte de los gobiernos para manipular y vigilar.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 09:24:43 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El índice asado del Mercado Norte: $ 2.500 para 10 personas
    </title>
    <description>
        En octubre registró una suba de 6,83 por ciento en relación con el mes anterior. Desde el Mercado precisaron que los puesteros amortiguaron parte del aumento para no trasladar todo al consumidor. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 09:21:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Violenta pelea en el parque Sarmiento
    </title>
    <description>
        Ocurrió el fin de semana, en la zona de El Dante. Unos 30 jóvenes se enfrentaron contra una sola persona, señalaron testigos. Hubo varios lesionados.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 09:19:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Chile: Carabineros atropellaron a un joven y se fugaron sin prestar asistencia
    </title>
    <description>
        Ocurrió en la capital del país, en medio de las manifestaciones del lunes. La situación quedó registrada en videos que rápidamente se viralizaron en las redes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 08:53:43 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Córdoba: el Gobierno provincial designó a 905 nuevos policías
    </title>
    <description>
        Son egresados de la Escuela de Suboficiales General Manuel Belgrano. 
        El gobernador Juan Schiaretti designó a 905 agentes de la Policía de Córdoba egresados de la Escuela de Suboficiales General Manuel Belgrano, pertenecientes a la promoción 220, según se informó este martes en el Boletín Oficial.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 08:26:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Capturaron ahora a la hermana de líder de Estado Islámico y Turquía describió la detención como una "mina de oro"
    </title>
    <description>
        Poco se sabe de Rasmiya Awad (65), la hermana de Abu Bakr al-Baghdadi, el terrorista muerto. El funcionario turco dijo que se sospecha que la mujer tiene filiación con el grupo extremista, si bien no ofreció detalles.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 08:02:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Brasil: fueron a buscar agua en la Amazonas, pensaron que eran animales, pero los emboscaron y asesinaron a uno 
    </title>
    <description>
        Lo que salió de entre los árboles, dijo una de las víctimas, no fue un grupo de animales, sino cinco hombres disparando sus armas en una emboscada de leñadores ilegales en la que murió uno de los guardias forestales y otro resultó herido. También uno de los leñadores murió, según las autoridades.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 08:02:17 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: dos mujeres carabineras fueron atacadas con bombas molotov
    </title>
    <description>
        Sufrieron quemaduras en el rostro. Sus vidas no están en riesgo.
        Dos mujeres pertenecientes a la policía chilena fueron atacadas con bombas molotov durante las protestas en el país trasandino.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 08:01:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Video: un subcomisario mató por la espalda a un ladrón en Rosario
    </title>
    <description>
        La víctima tenía 17 años. La secuencia quedó registrada por cámaras de seguridad.
        Cámaras de seguridad lograron registrar el momento en que un subcomisario de Rosario mató de un tiro por la espalda a un ladrón de 17 años, hecho por el que el efectivo resultó detenido e imputado.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 08:00:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        EE.UU.: le dijo "¿por qué viniste aquí e invades mi país?" y le tiró ácido en la cara 
    </title>
    <description>
        Es lo que contó Mahud Villalaz, un estadounidense nacido en Perú. La Policía de Milwaukee detuvo a un hombre de raza blanca.
        La policía de Milwaukee arrestó a un hombre de raza blanca por presuntamente atacar con ácido de batería a un hombre hispano, quien dice que su atacante le increpó: "¿Por qué viniste aquí e invades mi país?"
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 07:50:31 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detuvieron a una mujer sospechada de vender drogas con su nuera: secuestraron más de 500 dosis de marihuana
    </title>
    <description>
        Fueron apresadas en Cruz del Eje. También se incautaron 756 semillas de cannabis sativa, un auto y otros elementos.
        Una mujer de 40 años y su nuera fueron detenidas en la ciudad de Cruz del Eje acusadas de vender drogas, según informó la Fuerza Policial Antinarcotráfico (FPA) 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 07:44:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Descubrieron tres barcos en una a isla griega: el más antiguo tiene 2.300 años 
    </title>
    <description>
        Los arqueólogos encontraron en él cinco anclas de piedra.
        Tres naufragios de la antigüedad y el medioevo y grandes partes de su carga fueron hallados frente a la pequeña isla griega de Kasos, en el Mar Egeo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 07:34:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Llueve en Córdoba y se espera inestabilidad para toda la semana
    </title>
    <description>
        El SMN anticipa para la jornada de hoy una máxima de 22°.
        El Servicio Meteorológico Nacional prevé para este martes en Córdoba una jornada húmeda e inestable, nubosidad variable, probables chaparrones y tormentas dispersas, viento débil a moderado del sur, marcado descenso de la temperatura y máxima de  22°.
        
    </description>
    <pubDate>
                        Tue, 05 Nov 2019 07:27:18 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Italia: murieron tres bomberos al explotar un edificio
                    </title>
                    <description>
                        Fue en un edificio agrícola en la provincia de Alessandria.
                        Tres bomberos fallecieron en la madrugada del martes en una explosión en un edificio en Piamonte, una región del noroeste de Italia.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Tue, 05 Nov 2019 07:16:10 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        En 2018, 6.006 adolescentes fueron mamás
                    </title>
                    <description>
                        Es el 11,27% del total de los nacimientos registrados en la provincia de Córdoba. 120 madres tienen menos de 15 años. Las cifras vienen cayendo en los últimos tres años.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Tue, 05 Nov 2019 00:15:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Quedaron definidas las ternas al premio Empresario Destacado
                    </title>
                    <description>
                        Tras el proceso de selección, 27 hombres y mujeres de negocios integran las nueve categorías del reconocimiento. Los nominados recibieron anoche sus diplomas, y ahora se viene la etapa de votación.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                                                            Tue, 05 Nov 2019 00:14:00 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            Alberto F. insinuó que mantendrá el cepo al asumir
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            “El 10 de diciembre no es una fecha mágica”, afirmó el mandatario electo desde México, tras hablar con el presidente López Obrador. Además, insistió en que el país no “puede seguir con tarifas dolarizadas”. Promocionó el nuevo eje progresista latinoamericano del Grupo de Puebla.
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                    Tue, 05 Nov 2019 00:13:00 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    Más de 1,5 millones de visitas en el primer día del Cyber Monday: el 12%, cordobeses
                                                </title>
                                                <description>
                                                    Alimentos y bebidas es el rubro con mayor crecimiento en ventas. En turismo hay fuerte demanda de paquetes en cuotas. Las mujeres lideran las búsquedas. Aumentan las consultas de personas de más de 55 años.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                            Tue, 05 Nov 2019 00:10:00 -0300
                                                        </pubDate>
                                                        </item><item><title>
                                                            Lunes trágico: hubo cuatro muertos en distintas colisiones
                                                        </title>
                                                        <description>
                                                            Un motociclista falleció al chocar en ruta 38 y otro en un siniestro en una obra callejera. Dolor en San Basilio por la tragedia de una pareja que iba en un auto y se estrelló contra un árbol.
                                                            
                                                        </description>
                                                        <pubDate>
                                                                Tue, 05 Nov 2019 00:10:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                Crimen del “after” emana alcohol, descontrol y críticas de un fiscal
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Avanza la investigación por el asesinato de un joven, tras una pelea por un choque en la zona del ex Mercado de Abasto, en Córdoba. El fiscal cuestiona la falta de controles estatales y deja en evidencia el alto consumo de sustancias.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                                Tue, 05 Nov 2019 00:10:00 -0300
                                                            </pubDate>
                                                            </item><item><title>
                                                                El pueblo chileno unió sus voces para exigir una nueva Constitución
                                                            </title>
                                                            <description>
                                                                Los manifestantes convocados por la Mesa de Unidad Social reclamaron cambios profundos en el país. El Gobierno dice que, por el momento, la prioridad es la pacificación.
                                                                
                                                            </description>
                                                            <pubDate>
                                                                            Tue, 05 Nov 2019 00:10:00 -0300
                                                                        </pubDate>
                                                                        </item><item><title>
                                                                            Depredación y descontrol 
                                                                        </title>
                                                                        <description>
                                                                            Hay formas de expandir conciencia en bien de que hacia 2030 gran parte de los océanos del mundo sean aguas marinas protegidas. Greenpeace busca concientizar sobre la falta de regulación de la pesca que afecta al mar Argentino
                                                                            
                                                                        </description>
                                                                        <pubDate>
                                                                            Tue, 05 Nov 2019 00:10:00 -0300
                                                                        </pubDate>
                                                                        </item><item><title>
                                                                            Distrito Joven: en 10 días finalizan las obras en barrio Güemes
                                                                        </title>
                                                                        <description>
                                                                            La Municipalidad avanza en la etapa final de colocación de bolardos y de rejillas. Las veredas quedarán al mismo nivel que las calles en las cuadras perpendiculares a Belgrano.
                                                                            
                                                                        </description>
                                                                        <pubDate>
                                                                            Tue, 05 Nov 2019 00:08:00 -0300
                                                                        </pubDate>
                                                                        </item><item><title>
            Oscar González: Juan Schiaretti se va a llevar bien con Alberto Fernández
        </title>
        <description>
            Oscar González, presidente provisorio de la Legislatura de Córdoba, indicó que se espera que Córdoba mantenga una buena relación con la nueva administración nacional. Además, analizó que las diferencias entre los intendentes peronistas por el apoyo o no a Alberto Fernández en las elecciones no se trasladará a la nueva legislatura y aseguró que Hacemos por Córdoba se mantendrá unido. Mirá más de Voz y voto acá: https://www.lavoz.com.ar/voz-y-voto
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 22:00:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Río Cuarto: profesor fue condenado a 10 años por abuso
    </title>
    <description>
        Dictaba clases de Educación Física en jardines de infantes y abusó sexualmente de niños de 3 y 4 años. Los hechos denunciados corresponden a los años 2003 y el 2007. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 17:48:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crecen las exportaciones de productos  primarios y caen las industriales 
    </title>
    <description>
        Así lo informó el Indec, al publicar los datos correspondientes a los primeros tres trimestres del año. 
        Las exportaciones de la Argentina vienen en aumento en cantidad pero su facturación cae por la baja en los precios internacionales de los commodities, mientras suben las ventas de materias primas y descienden las de productos industriales. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 17:25:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La medición del aire de Córdoba demandará un año
    </title>
    <description>
        Se toman muestras en distintos puntos de ciudad. Se trata de un acuerdo entre la Municipalidad de Córdoba y la Comisión Nacional de Actividades Espaciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 17:22:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Prisión perpetua al femicida de María Soledad Ríos
    </title>
    <description>
        Leandro Brizuela (27) fue condenado por el jurado popular reunido en la Cámara 4ª del Crimen. La mató a golpes el 25 de agosto de 2018 en la casa que compartían en barrio Villa Cornú.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 17:02:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pidieron 10 años de prisión para un pediatra acusado de producir pornografía infantil 
    </title>
    <description>
        El médico trabajaba para el Hospital Garrahan. El veredicto se conocerá este miércoles. 
        La fiscal Daniela Dupuy pidió este martes 10 años de prisión e inhabilitación perpetua para ejercer el cargo de pediatra a Ricardo Russo -ex jefe de Inmulogía y Reumatología del Hospital Garrahan- por encontrarlo responsable de distribución, tenencia y producción de pornografía infantil.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 16:36:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Extienden el recorrido de la línea 72: hasta dónde llega ahora 
    </title>
    <description>
        El recorrido suma nuevas paradas desde este miércoles. Lo informó la empresa Ersa. 
        Desde este miércoles la línea 72 sumará nuevas paradas y extiende su recorrido en la ciudad de Córdoba. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 16:26:51 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El dólar cedió casi siete centavos y cerró a $ 63,26 sostenido por bancos oficiales
    </title>
    <description>
        El dólar para la venta al público cedió hoy casi siete centavos y cerró a $ 63,26 promedio, en una rueda en la que la divisa fue sostenida por bancos oficiales, en tanto en el sector mayorista perdió cinco centavos y finalizó a $ 59,65.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 16:25:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ¿Qué significa que disminuyó la libertad en internet”? 
    </title>
    <description>
        Es el noveno año que disminuye la libertad en internet. Tiene que ver con el manejo de big data en los procesos electorales. Así lo informó un informe internacional. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 16:17:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Smata firmó acuerdo de estabilidad laboral con Autocity y Autoneum
    </title>
    <description>
        Quiere replicar los acuerdos en las demás concesionarias.
        El convenio busca resguardar puestos de trabajo. 
        Afecta a 1.014 trabajadores. El Sindicato de Mecánicos y Afines del Transporte Automotor (Smata) firmó este martes acuerdos con la concesionaria Autocity y con la autopartista Autoneum para resguardar los puestos de unos 1.014 trabajadores cordobeses. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 16:06:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por la contaminación en las playas de Brasil, un refugio de ballenas corre peligro
    </title>
    <description>
        Está ubicado en el archipiélago de Abrolhos. Es considerada la mayor cuna de ballenas jorobadas del Atlántico Sur. El nuevo desastre ecológico que enfrenta Brasil en sus playas en diez claves.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 15:58:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Es engañoso que el sindicalista Héctor Daer pasó de pedir 150% de suba en el salario mínimo a negarse ahora a un 35% de golpe
    </title>
    <description>
        El posteo viral tiene la imagen del titular del gremio de Sanidad y compara dos citas textuales, una posterior a las elecciones primarias y otra de octubre.
        La primera no fue dicha por él ni por su hermano Rodolfo Daer, sino que se trata de un reclamo de la CGT al gobierno de Mauricio Macri sobre el salario mínimo.
        Respecto de la segunda cita, Héctor Daer dijo algo similar el último domingo pero no sobre el salario mínimo sino sobre el aumento de salarios en paritarias.
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 15:06:17 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Las dos megatiendas Renner ya tienen fecha de apertura en Córdoba
    </title>
    <description>
        La cadena brasileña inaugurará los locales en Patio Olmos y Paseo del Jockey.
        Su desembarco en Argentina tiene a Córdoba como primera escala.
        Las inauguraciones serán antes de fin de año.
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 14:59:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Gobierno de Macri dice que deja como herencia una Argentina lista para crecer
    </title>
    <description>
        El documento fue difundido este martes. El presidente electo, Alberto Fernández, les pidió que paren con la “mentira” vía México.
        El Gobierno de Mauricio Macri defendió en un documento divulgado este martes que los cuatro años de su gestión van a dejar al próximo presidente de Argentina, el peronista Alberto Fernández, un país "listo para crecer" gracias a una herencia económica "sin magia, sin mentira y sin ficción".
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 14:38:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Por qué resurgió la violencia contra policías en París
    </title>
    <description>
        Las autoridades están alarmadas porque la violencia parece haber sido planeada de antemano, incluso con emboscadas deliberadas.
        Reapareció la violencia contra la policía en los problemáticos poblados que rodean París, síntoma de que la anarquía sigue ardiendo en las mismas zonas urbanas francesas que vivieron tres semanas de disturbios en 2005, pero las razones parecen ser otras ahora.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 14:36:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Elecciones en el Reino Unido: liberales prometen cancelar el Brexit
    </title>
    <description>
        La líder del proeuropeo Partido Liberal Demócrata, Jo Swinson, reiteró la promesa de cancelar el acuerdo de salida e invertir en servicios públicos si gana.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 14:27:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estados Unidos sancionó a cinco altos cargos de Venezuela
    </title>
    <description>
        Ates habían sido sancionados el propio Maduro, sus familiares y el vicepresidente.
        Estados Unidos sancionó a cinco altos cargos de Venezuela, entre ellos el jefe del Comando Estratégico Operacional de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (CEOFANB), el comandante Remigio Ceballos, por violaciones de los Derechos Humanos y corrupción, aumentando así la presión contra el Gobierno de Nicolás Maduro. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 14:24:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nueva Córdoba: quisieron comprar 50 combos de hamburguesas con una tarjeta falsa y las detuvieron
    </title>
    <description>
        Dos mujeres fueron apresadas dentro de un local de Burger King. El domingo ya habían hecho una compra por 9 mil pesos.
        Dos mujeres de 22 y 24 años fueron detenidas este martes por la madrugada en un local de la cadena Burger King, en barrio Nueva Córdoba, tras intentar realizar una compra con una tarjeta de crédito apócrifa, según informó la Policía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 14:23:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Día del Bancario: cómo afecta a los bancos y el mercado
    </title>
    <description>
        Se celebra este miércoles 6 de noviembre.
        Como consecuencia del día del bancario, este miércoles 6 de noviembre no habrá actividad bancaria en la República Argentina, ni en entidades públicas ni en entidades privadas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 14:12:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Córdoba: el hermano de Luis Juez renunció a la obra social militar para denunciar presuntas irregularidades
    </title>
    <description>
        Gabriel Juez fue directivo del Instituto de Obra Social de las Fuerzas Armadas (Iosfa). Dimitió para poder denunciar presuntas irregularidades que impactan en gastos "millonarios" en la delegación Córdoba de la entidad.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 14:08:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Estos son los 10 emojis más usados en el mundo, en todas las plataformas
    </title>
    <description>
        De la lista de casi 3.200 que existen, solo unos pocos son verdaderamente populares. ¿Cuál usás más?
        Sumando los 178 emojis que están aprobados para llegar antes de que se termine 2019, los servicios de mensajería instantánea comenzarán el año que viene con una lista de 3.178 emojis.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 13:44:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Para Financial Times, Argentina "se tambalea al borde de su noveno incumplimiento de la deuda soberana"
    </title>
    <description>
        "Argentina necesita con urgencia buenas relaciones con el FMI y otros acreedores internacionales", indicó el autor del artículo, Benedict Mander. También planteó que "la victoria de Alberto Fernández agita la diplomacia" local.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 13:33:11 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        A Córdoba le falta una elección municipal más: el domingo se votará en Arroyito 
    </title>
    <description>
        Es la última del año. Hay cinco listas en competencia en esa ciudad, hoy gobernada por la UCR. Para el año 2020 sólo queda pendiente Río Cuarto.
        
    </description>
    <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 13:23:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Después de haber dicho que quedarían U$S 10 mil millones de reservas, Ibarra aclaró que aún no se sabe el monto final
        </title>
        <description>
            Igual, desde el oficialismo afirman que dejarán "más reservas" de las que dejó el kirchnerismo.
            El vicejefe de Gabinete, Andrés Ibarra, aseguró este martes que el gobierno de Cambiemos dejará "alrededor de unos 10 mil millones de dólares de reservas líquidas contra cero de lo que recibimos nosotros", al salir al cruce de las declaraciones del presidente electo Alberto Fernández, quien anoche dijo, en referencia de gestión elaborado por la administración de Mauricio Macri, que "tienen que parar con la mentira".
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 05 Nov 2019 13:23:04 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
        ¿Sigue la lluvia? Así estará el pronóstico del tiempo para el 6 de noviembre
    </title>
    <description>
        Patricia Uzcátegui, de Infoclima, presenta el pronóstico para este miércoles.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 18:23:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tragedia de los Andes: Charla de Roberto Canessa en Córdoba
    </title>
    <description>
        El sobreviviente del accidente aéreo de 1972 dictará una conferencia a beneficio de la Fundación del Hospital de Niños. Hablará sobre su libro “Tenía que sobrevivir”. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 17:26:30 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cayó la producción de autos un 17,7 interanual en octubre 
    </title>
    <description>
        Se recuperó un 15% respecto a septiembre. Lo informó la Asociación de Fábricas de Automotores (Adefa).
        La producción de vehículos durante octubre alcanzó las 31.834 unidades, lo que significó 15 por ciento más respecto de septiembre pero 17,7 por ciento por debajo del registro del mismo mes de 2018, informó hoy la Asociación de Fábricas de Automotores (Adefa).
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 18:44:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Consultaron a una vidente para encontrar el cadáver de un hombre que estaba desaparecido
    </title>
    <description>
        Un hombre de 35 años que estaba desaparecido hacía una semana fue encontrado asesinado a puñaladas dentro de un pozo ciego, en el partido bonaerense de Moreno, por familiares que, según contaron a los investigadores, llegaron a ese lugar tras consultar a una vidente, informaron este martes fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 05 Nov 2019 18:41:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Caso Mendizábal: el piloto que ganó una sola carrera, tenía un buen comportamiento en pista y fue condenado a prisión
    </title>
    <description>
        El empresario Silvoso incursionó desde joven en el automovilismo argentino en categorías zonales y nacionales. "Como piloto era buen deportista", aseguraron.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 18:33:52 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Municipalidad de Córdoba entrega repelentes contra los mosquitos
    </title>
    <description>
        Se distribuyen de forma gratuita en los centros de salud. Son para la población en riesgo: niños, embarazadas y adultos mayores. Refuerzan así el monitoreo domiciliario de larvas de mosquitos aedes aegypti que efectúa la Provincia y otras acciones de prevención.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 05 Nov 2019 17:55:53 -0300
</pubDate>
</item></news>