<news><item><title>
            Simularon ser compradores, le robaron la camioneta, huyeron y cayeron en La Calera 
        </title>
        <description>
            Los dos sospechosos fueron atrapados en un cañaveral. 
            Dos hombres fueron detenidos en la ciudad de La Calera tras robar una camioneta a un hombre en la zona del paredón dique San Roque, tras hacerse pasar por compradores, y protagonizar una fuga que incluyó la persecución policial y el helicóptero de la fuerza, según informó la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 07:44:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Alerta por vientos intensos para el oeste, centro y sudeste de Córdoba
        </title>
        <description>
            La temperatura máxima para la Capital sería de 29 grados.
            Una alerta por vientos intensos con ráfagas rige para el oeste, centro y sudeste de Córdoba y otras regiones del país, según informó el Servicio Meteorológico Nacional (SMN).
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 07:24:38 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Basura: negocio repartido entre empresas y entes
        </title>
        <description>
            En 10 años creció la estructura de firmas privadas y de organismos municipales que gestionan la higiene urbana de Córdoba. Crese, Cormecor, el Esop, la Secretaría de Servicios Públicos y las compañías Lusa, LAM y Urbacor comparten el esquema de recolección.
            
        </description>
        <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:40:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Ante empresarios, Fernández defendió el acuerdo social
                            </title>
                            <description>
                                En la Fundación Mediterránea, dijo que no desconocerá la deuda. Comparó el cepo de Cristina con el control de cambios actual. Para el candidato del Frente de Todos, una suba en el consumo no acarreará más inflación.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:39:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Uber aceptó la suspensión judicial y pidió abrir el diálogo
                            </title>
                            <description>
                                Los representantes de la firma acudieron a la audiencia judicial y aceptaron la decisión de la Cámara de parar la aplicación. Taxistas y remiseros se mostraron conformes con el resultado. No obstante, se mantendrán en alerta. La empresa aseguró que su decisión es temporal.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:38:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            El rompecabezas Dalmasso, según el fiscal Pizarro
                        </title>
                        <description>
                            En conferencia de prensa, aseguró tener evidencia “objetiva” contra Macarrón, al que acusó por el asesinato ocurrido en Río Cuarto. Afirmó que existen “pruebas testimoniales, periciales y documentales” de que Nora fue víctima de “un crimen por encargo”.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:11:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Hallan en Paraguay a un prófugo de la Operación Legado
                        </title>
                        <description>
                            Fue atrapado cuando iba en un Audi con la patente adulterada. Tuvo un rol importante desde la cárcel. Buscan su extradición. Tras el megaoperativo por el robo de vehículos de alta gama, hay 18 detenidos y 15 sospechosos con órdenes de captura en su contra.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Adiós a Chirac, defensor de la “vieja Europa”
                        </title>
                        <description>
                            El expresidente de Francia falleció ayer; promotor de un mundo multipolar, se opuso a la invasión de EE.UU. a Irak de 2003. “Supo representar a la nación en su diversidad y complejidad”, lo elogió Emmanuel Macron.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Una barrera a las enfermedades
                        </title>
                        <description>
                            Las vacunas, en sus amplias gamas, deben ser valoradas en tanto le ponen una barrera a la propagación de enfermedades entre la población.  Meningitis: tras la muerte de una niña, autoridades sanitarias llevan calma al jardín
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Empresario Destacado 2019, con la apuesta a proyectar un mejor futuro
                        </title>
                        <description>
                            Comenzó el proceso para elegir a las mujeres y a los hombres que se destacaron este año en la comunidad de negocios local. La incertidumbre por la coyuntura económica y política sigue marcando el ritmo en las empresas.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Schiaretti envió señales políticas hacia Fernández
                                    </title>
                                    <description>
                                        El gobernador mandó a ministros y a intendentes del PJ a escuchar al candidato. “Hablé por teléfono con el gobernador y está todo bien”, comentó el aspirante del peronismo.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:08:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Preocupante caída de la actividad durante 2018 y el año en curso 
                                    </title>
                                    <description>
                                        Quizá lo más notable y preocupante en cuanto a bajas sectoriales haya sido la que afectó a la construcción, con 2,7%.
                                        El ejercicio 2018 constituyó una muy dura experiencia, ya que no estaba en los cálculos casi de nadie que se verificaría una de las más temibles sequías del siglo. Para 2019 se albergaba la esperanza de que esa situación se revirtiera, pero bastó el primer semestre para perder todas las expectativas positivas.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:08:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Walmart mueve espacios para sumar opciones comerciales
                                    </title>
                                    <description>
                                        Puso $ 150 millones para reconvertir la sucursal Cerveceros en el segundo Punto Mayorista del país. Foco en almaceneros. El local consume 55% menos de energía, tiene la mitad de superficie y mantiene los 110 empleos.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:08:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        La Corte prepara fallos de impacto político 
                                    </title>
                                    <description>
                                        Son sobre IVA y Ganancias. Saldrían antes de la elección. Rosenkrantz no está de acuerdo.
                                        La Corte Suprema de Justicia se prepara para resolver, probablemente antes de las elecciones, dos de las tres demandas que hicieron gobiernos provinciales contra la Nación por los decretos presidenciales post-Paso que afectaron sus ingresos por coparticipación.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:06:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Fuego en Córdoba:  la peor semana del año 
                                    </title>
                                    <description>
                                        En pocos días, se sucedieron el incendio de mayor magnitud y el que más riesgo generó sobre áreas pobladas en la provincia. Ambos tenían aún puntos activos anoche. La “alerta extrema” sigue hasta el domingo.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:06:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Verano: Aerolíneas Argentinas ofrece 521 mil asientos y 20 conexiones desde Córdoba 
                                    </title>
                                    <description>
                                        Con una oferta de asientos que se distribuye en 70, 20 y 10 por ciento, respectivamente, en cabotaje, en regional (Latinoamérica) y en internacional, Aerolíneas Argentinas presentó su temporada verano 2019/20. El lanzamiento se hizo en Córdoba, antes incluso de la Feria Internacional de Turismo de América Latina (FIT), la principal vidriera del sector que se desarrollará en octubre en Buenos Aires.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:06:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Causa Surrbac: Saillén pide su libertad y negó ser peligroso
                                    </title>
                                    <description>
                                        El líder del Sindicato de Recolectores de Residuos y Barrido de Córdoba (Surrbac), Mauricio Saillén, detenido por supuestos delitos de asociación ilícita y lavado de dinero, declaró ayer a la mañana en los Tribunales federales de Córdoba.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Casi sin funciones, Crese le cuesta a la Municipalidad $ 9,6 millones anuales
                                    </title>
                                    <description>
                                        Hace tiempo que para los cordobeses la empresa municipal Crese no es más que un recuerdo. Los camiones blancos con la caja compactadora naranja dejaron de circular por las calles de la Capital provincial en marzo de 2012. Sin embargo, sigue generando un costo para los vecinos: este año, insumirá unos 9,6 millones de pesos.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Cormecor todavía aguarda a la Justicia
                                    </title>
                                    <description>
                                        La Corporación Intercomunal para la Gestión Sustentable de los Residuos del Área Metropolitana Córdoba (Cormecor) tiene otro conflicto en la Justicia, que ya lleva cuatro años a la espera de una definición. Se trata de las tierras que se expropiaron en octubre de 2015 para que se instalara la planta de procesamiento de los residuos para la Capital y para otras 19 localidades.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        El juez de Control debe ratificar la imputación a Pascual Catrambone 
                                    </title>
                                    <description>
                                        La fiscal Patricia García Ramírez ratificó la imputación de Pascual Catrambone como presunto coautor del delito de negociaciones incompatibles con la función pública. Se le cuestiona que durante su gestión como director obrero de Crese fue contratada como proveedora la empresa Higyse, propiedad de su hijo Agustín, empleado del Esop, y de Mauricio Boñanni, un empleado de Lusa. Para ambos, la fiscal pidió el sobreseimiento.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Mestre pagó casi 70% por Letras que vencen antes de fin de año
                                    </title>
                                    <description>
                                        Convalidó esa tasa anual, con un plazo corto de 90 días. El equipo de Llaryora monitorea el proceso.
                                        La Municipalidad de Córdoba informó ayer la colocación de la serie XXXIV de Letras del Tesoro, por un total de 160 millones de pesos, un plazo de apenas 90 días y un costo financiero récord para este instrumento: casi 70 por ciento anual.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Una Córdoba que se puede quedar sin Legislatura
                                    </title>
                                    <description>
                                        La abrumadora mayoría del PJ desde diciembre plantea dudas respecto a su funcionará el poder legislativo.
                                        Hace unas semanas, los legisladores cordobeses fueron a visitar lo que será su nueva casa, cerca del Centro Cívico de la Capital provincial, y se quedaron con la sensación de que varios de ellos no la alcanzarán a habitar.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Cuando la lucha de género no tiene contenido
                                    </title>
                                    <description>
                                        La estrategia que esgrimió Brenda a lo largo de todo el proceso terminó por bastardear la lucha de género.
                                        Brenda Barattini (28) fue condenada a prisión por querer matar a su amante, según interpretaron el jurado popular y la fiscal que la acusó. Más allá del castigo penal, el saldo del juicio fue la derrota de una serie de mentiras exculpatorias que no sirvieron para debilitar en lo más mínimo el abundante peso probatorio.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        ¿Modelo de negocios o precarización ?
                                    </title>
                                    <description>
                                        El conflicto entre Uber, ciertas municipalidades (como la de Córdoba) y los sindicatos de taxistas encierra un problema de fondo. La discusión es si Uber tiene o no que cumplir con las mismas condiciones que se les exigen a quienes brindan un servicio público.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                    Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Colonia Caroya: el municipio creó una aplicación para sus taxistas 
                                </title>
                                <description>
                                    Cuando en diciembre del año pasado el programador David Cortez presentó la aplicación para celulares Safe Easy Travel (SET) para taxis y remises en Colonia Caroya, el desembarco de Uber en la provincia de Córdoba parecía muy lejano.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La cultura en el medio de la regulación
                            </title>
                            <description>
                                Argentina tiene reglas propias. Expresiones de la cultura que transforman, modifican y mutan modelos exitosos que una y mil veces pretendemos importar. Uber es uno de ellos.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Alto impacto de la decisión en el evento anual de la firma
                        </title>
                        <description>
                            En San Francisco, Estados Unidos, están las oficinas centrales de Uber. La visita de La Voz, por invitación de la empresa, coincidió con el anuncio de suspender la actividad en Córdoba para negociar un regreso más prolijo.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            DD.JJ.: otra vez, los funcionarios  de la UNC son los  más “incumplidores”
                        </title>
                        <description>
                            Hay 167 cargos nacionales que no presentaron sus declaraciones. De ellos, según la Oficina Anticorrupción, 132 ejercen o ejercieron funciones en la UNC.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            La superestructura de la basura, sin control 
                        </title>
                        <description>
                            En ocho años, Mestre consolidó una trama de empresas y de organismos donde sobran directivos y faltan controles. 
                            Durante décadas, la ciudad de Córdoba tuvo una empresa privada que se encargaba de todos los procesos vinculados a la higiene urbana, y una dirección que la controlaba. Aseo y Cliba son las más recordadas.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Hace 100 años: Plaga de cuenteros
                        </title>
                        <description>
                            27 de septiembre de 1919.
                            El departamento San Justo, en la zona este de nuestra provincia, está asolado por una manga de cuenteros del tío que los trabajan por delegación de los “Sindicatos Agrícolas” capaces de hacer perder hasta el apellido a los pobres agricultores.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
            Mataron en la cárcel al mayor pedófilo en la historia británica: abusó de 191 bebés y niños
        </title>
        <description>
            Compartía las imagenes en la "dark web". Estaba preso en Inglaterra, donde cumplía una condena de 22 años. Lo mataron con un cuchillo "tumbero".
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 23:17:17 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Carrió se definió como feminista y cuestionó el "tetazo” frente a la Catedral: “Es grotesco" 
        </title>
        <description>
            La diputada se refirió a lo ocurrido el domingo, en el marco del Encuentro Nacional de Mujeres. Repudió el "machismo cruel inverso vestido de mujer". 
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 22:59:50 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Carrió calificó de "chanta" a Alberto Fernández y a Macri de "presidente preocupado"
        </title>
        <description>
            La diputada de la Coalición Cívica Elisa Carrió consideró este lunes que en el debate de candidatos se vio a un "presidente preocupado por su pueblo", en referencia a Mauricio Macri, frente a un "chanta", en alusión al postulante del Frente de Todos (FdT), Alberto Fernández.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 22:36:07 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En fotos: así avanza la nueva ruta que unirá Cabalango y Tanti
        </title>
        <description>
            “Son aproximadamente unos 2.500 metros de longitud que se han cubierto con cordón cuneta y con adoquines”, dijo el titular de Vialidad Provincial, Osvaldo Vottero. Estimó que podría habilitarse en diciembre.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 22:07:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El puente peatonal de Carlos Paz, en su etapa final
    </title>
    <description>
        Terminaron de armar la estructura y la obra se encuentra en un 90 por ciento. Su construcción contempla un vado de 73 metros de luz y mástiles (pilones) de 13 metros de altura. Conectará la zona central de la villa sobre la avenida Sabattini, con el paseo de avenida Bernardo D’Elía. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 22:01:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández: Hemos fracasado como país en términos de federalismo
    </title>
    <description>
        En Rosario, propuso pasar de "la política de la imposición" a la "del consenso".
        El candidato del Frente de Todos, Alberto Fernández, sostuvo este viernes que el país "ha fracasado en términos de federalismo" y propuso entonces hacer una nación "federal" y "distribuir los ingresos de manera razonable" por todo el territorio argentino para que la gente "no escape de los lugares donde nació" en busca de oportunidades.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 21:27:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detuvieron a una vecina y a su pareja por la desaparición de Abril en Punta Indio
    </title>
    <description>
        La nena desapareció cuando fue a buscar una muñeca a la playa. 
        Una pareja fue detenida este viernes en medio de la investigación que se lleva a cabo por la desaparición de Abril Caballé, la nena de 10 años a la que buscan desde el miércoles pasado en Punta Indio.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 21:21:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bullrich destacó que bajaron los crímenes violentos en la villa 1-11-14
    </title>
    <description>
        Aseguró que desde 2015 se redujeron en un 92 por ciento. “No hay ni un milímetro en el que no esté el Estado”, dijo. 
        La ministra de Seguridad de la Nación, Patricia Bullrich, afirmó este viernes que desde el 2015 a la fecha hubo una reducción del 92 por ciento de casos de homicidios dolosos en la villa 1-11-14, en el Bajo Flores porteño, y consideró que en esa zona "no hay ni un milímetro que no esté el Estado".
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 20:58:05 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Por el límite horario en El Palomar, llegan por día a Neuquén 700 pasajeros menos
    </title>
    <description>
        Hay preocupación de la Asociación Empresaria Hotelera y Gastronómica de aquella provincia. Un fallo de una jueza de Buenos Aires limitó el trabajo de las aerolíneas low cost.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 20:35:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Trump anunció sanciones a Turquía y amenazó con "destruir" su economía
    </title>
    <description>
        El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, amenazó este viernes con "destruir" la economía de Turquía por su incursión militar en el norte de Siria y anunció sanciones a ese país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 20:30:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La carne vacuna subió menos que la del pollo: de cuánto fue el aumento 
    </title>
    <description>
        Las estadísticas las brindó el Instituto de Promoción de la Carne Vacuna Argentina (Ipcva).
        La carne vacuna subió 3,3% en septiembre, respecto de agosto, por debajo del 12,4% del pollo y el 10,4% del cerdo, y acumula una suba anual de 43,6%, inferior al 53,1% del pollo y 46,6% del cerdo, según el Instituto de Promoción de la Carne Vacuna Argentina (Ipcva).
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 20:29:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Con una calabaza de casi una tonelada, ganó un concurso: se llevó U$S 15 mil
    </title>
    <description>
        Un hombre del norte de California ganó el lunes el primer lugar del 46to concurso anual Safeway de la calabaza más pesada, e impuso una marca con la calabaza más grande del estado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 20:17:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: Cristina se burló de Macri y dijo que "no es el más 'chispita' para gobernar"
    </title>
    <description>
        En El Calafate, la senadora (y compañera de fórmula de Alberto Fernández) descalificó al Presidente de la Nación, al que llamó "muñeco".
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 19:49:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La emprendedora que armó su escuela y un "coworking" que rompen el molde
    </title>
    <description>
        Laura Ferrari inició su centro de formación muy joven y hoy tiene 85 alumnos regulares. 
        Diseñó un negocio único en su tipo hasta ahora en Córdoba. 
        Avanzó con capital propio y ayuda de su familia, que hoy trabaja con ella.
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 19:43:38 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cristina sobre Macri: “Quizás no es lo más chispita para gobernar”
    </title>
    <description>
        La candidata a vicepresidenta presentó su libro este lunes en Calafate. Se refirió al "endeudamiento del macrismo" y los años del kirchnerismo. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 19:39:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        “Abuela, ¿tenés celular?": la pregunta con la que Macri hizo referencia a una crítica de Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        El Presidente le consultó a una mujer si tenía teléfono móvil y la mujer contestó que no. En el debate de este domingo, el candidato del Frente de Todos dijo que los jubilados no tienen celular porque no pueden pagarlo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 19:37:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Macri, en Paraná: "Se puede dar vuelta esta elección"
    </title>
    <description>
        Encabezó un acto en el marco de la campaña nacional del "Sí se puede".
        El presidente Mauricio Macri encabezó este lunes en la ciudad entrerriana de Paraná una nueva edición de la marcha del "Sí, se puede", luego de haber participado anoche del primer debate presidencial en Santa Fe, previo a las elecciones del 27 de octubre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 18:52:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nieve en plena primavera en el Champaquí
    </title>
    <description>
        En pleno octubre el Champaquí apareció nevado. El lunes por la tarde la temperatura era de un grado bajo cero. Cómo estará el tiempo este martes. Fotos: Gentileza Alto Rumbo
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 18:42:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El lavado de manos, clave para un entorno laboral saludable
    </title>
    <description>
        Un ámbito seguro es un derecho de los trabajadores, pero también hay acciones individuales que contribuyen a ese desafío.
        Un entorno laboral saludable es un derecho del trabajador que deben garantizar los empleadores, pero hay actos individuales que colaboran para que sea más fácil cumplir con ese desafío. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 18:31:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ataque a un móvil del canal TN en el Encuentro Nacional de Mujeres
    </title>
    <description>
        Pintaron el móvil con dos frases: "Mueran" y "Los medios mienten", y con un aerosol rosa taparon el lente de una cámara.
        El 34° Encuentro Nacional de Mujeres tuvo el domingo una marcha multitudinaria. Pero antes de empezar, hubo una agresión contra periodistas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 18:18:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Aumenta el salario mínimo en Venezuela: queda en un equivalente a 7,6 dólares
    </title>
    <description>
        La suba es del 375 por ciento.
        El gobierno del presidente Nicolás Maduro anunció el lunes un aumento de 375% al salario mínimo mensual del país, el tercer incremento en lo que va del año, en un nuevo intento de recuperar el alicaído poder adquisitivo de los venezolanos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 18:14:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Según la ONU, América Latina desperdicia el 20% de los alimentos del mundo
    </title>
    <description>
        La región es la tercera en el listado tras la zona de Asia meridional y central y Europa.
        En Argentina se desperdician más de 18 millones de toneladas de alimentos al año.
        Aseguran que el almacenamiento en frío puede ser crucial para evitar el desperdicio.
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 18:09:02 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        ¿Sigue la lluvia? Cómo estará el tiempo este martes 
    </title>
    <description>
        Patricia Uzcátegui, de Infoclima, presenta el pronóstico para este martes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 18:04:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Para captar al público joven, cuatro bodegas argentinas lanzan vino en lata
    </title>
    <description>
        Las latas serán de 269 y 330 ml. Dilema, New Age y Santa Julia, entre otras, las marcas que se ofrecerán en ese envase.
        Cuatro bodegas lanzarán vino en lata en el mercado argentino durante noviembre próximo, un envase ya instalado en el mundo y que apunta sobre todo al público joven, según informaron los establecimientos involucrados en la iniciativa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 17:44:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Manifestaciones en Barcelona: 37 heridos y 108 vuelos cancelados 
    </title>
    <description>
        Hubo enfrentamientos con la policía. Fue por un fallo del Tribunal Supremo sobre los líderes separatistas catalanes. 
        Las noticias más recientes sobre los enfrentamientos en la región de Cataluña, España, tras el fallo del Tribunal Supremo sobre los líderes separatistas catalanes (todas las horas son locales). 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 17:43:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ¡Ganá las primeras entregas de la Colección Taxis del Mundo!
    </title>
    <description>
        La Voz sortea las 2 primeras entregas de la Colección “Taxis del mundo”. Mirá cómo participar.
        ¡Un premio increíble para los fanáticos de los autos y las grandes ciudades del mundo! La Voz sortea las primeras entregas de la Colección Taxis del Mundo: 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 17:29:28 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Escándalo fiscal en el Vaticano: renunció el jefe de guardespaldas del Papa
    </title>
    <description>
        Se trata de Domenico Giani de 57 años de edad, quién oficiaba como Comandante del Cuerpo de Gendarmería del Vaticano. Lo hizo para “salvaguardar la serenidad de las investigaciones en curso”.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 17:19:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Masacre en México: el cartel Jalisco Nueva Generación mató a 14 policías
    </title>
    <description>
        El hecho ocurrió en el estado de Michoacán. Autoridades indicaron que fueron “varios civiles armados”. 
        El cartel Jalisco Nueva Generación, la mayor organización criminal de México, reivindicó un ataque que dejó hoy 14 policías muertos, provocó la quema de patrulleros y requisó armamento a las fuerzas de seguridad en el estado mexicano de Michoacán.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 17:18:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        "Fernández, con su arrogancia, parecía Cristina en cadena nacional", afirmó Negri sobre el debate
    </title>
    <description>
        El jefe del interbloque de Cambiemos expresó que Fernández “quiso asustar a la gente”. 
        El jefe del interbloque de Cambiemos en la Cámara Baja, el radical Mario Negri, cuestionó este lunes la actitud del candidato del Frente de Todos (FdT), Alberto Fernández, en el debate presidencial de este domingo ya que, aseguró, "con su arrogancia, parecía Cristina (Kirchner) en cadena nacional".
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 16:54:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Caserio viajó a La Pampa en el avión con Alberto Fernández
        </title>
        <description>
            El senador nacional y titular del PJ provincial es uno de los pocos peronistas cordobeses que estará esta tarde en el acto en Santa Rosa. En el mismo vuelo, además, del candidato presidencial, viajaron varios dirigentes que suenan como posibles ministros, si el Frente de Todos gana las elecciones presidenciales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 17:57:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Paritarias: el Surrbac no perderá contra la inflación, pero lo pagará Llaryora
        </title>
        <description>
            El gremio de los recolectores de Córdoba consiguió un aumento del 23 por ciento. Pero una cláusula le aseguró más fondos que deberá pagar el nuevo intendente.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 17:48:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Aclaran que el simulacro militar en La Playosa había sido anunciado
    </title>
    <description>
        El Ejército y el municipio de La Playosa aseguraron que el despliegue de fuerzas en esa localidad, tras un desfile el martes pasado, fue planificado y parte del festejo por el aniversario del pueblo. Negaron que hubiera vecinos sorprendidos por el movimiento militar. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 17:37:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El dólar cerró a $60,58, subió cinco centavos 
    </title>
    <description>
        En el segmento mayorista la divisa bajó dos centavos y finalizó a $58,31.
        El dólar en el Banco Nación cerró sin variantes en 59,50 pesos para la venta, mientras que en el resto de la city porteña subió cinco centavos y cerró este jueves a $60,58 promedio en una rueda en la que el precio de su cotización fue contenido por las intervenciones de la banca oficial.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 17:36:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Confirmaron que Juan Darthés viajará a Nicaragua 
    </title>
    <description>
        Fernando Burlando explicó cuáles serán los pasos a seguir de su defendido. Thelma Fardin lo había denunciado el año pasado por “violación agravada”. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 17:26:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Por qué el economista De Pablo critica el "silencio" de Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        Alertó sobre el riesgo de que el candidato del Frente de Todos no de ningún dato hasta asumir su mandato, previsto para el 10 de diciembre, en caso de que gane en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 17:23:37 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Precios mayoristas: registraron una suba 4,2% en septiembre 
    </title>
    <description>
        La variación interanual fue de 46,2 por ciento. Mientras que el crecimiento acumulado en los primeros 9 meses de este año resultó de 40 por ciento. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 17:11:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El pronóstico del tiempo para el 18 de octubre
    </title>
    <description>
        Patricia Uzcátegui, de Infoclima, presenta el pronóstico para este viernes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 16:44:49 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Hallaron el cadáver carbonizado del dirigente opositor venezolano Edmundo Rada 
    </title>
    <description>
        Estuvo desaparecido durante casi 24 horas. Por el momento se desconocen los detalles de la muerte del compañero de Leopoldo López. 
        Encontraron muerto al dirigente opositor venezolano Edmundo “Pipo” Rada. Fue encontrado carbonizado en la ruta Petare-Santa Lucía, a la altura de Guaicoco, según informó el bloque liderado por Leopoldo López.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 16:38:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Holcim abrió su propia “Academia” en Campana
    </title>
    <description>
        Allí capacitará a su personal de todo el país en temas como calidad, procesos, mantenimiento y canteras.
        La productora de cemento Holcim Argentina abrió su “Academia Técnica” en su planta de Campana, en provincia de Buenos Aires, donde a su personal de todo el país. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 16:36:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por mal clima, postergaron la presentación de una réplica de 15 metros del ARA San Juan
    </title>
    <description>
        La presentación pasó para el viernes en Mar del Plata.
        Es en homenaje a los 44 tripulantes desaparecidos en noviembre de 2017.El acto de presentación oficial de una réplica de más de 15 metros del submarino ARA San Juan en la ciudad de Mar del Plata, que debía realizarse este jueves, en homenaje a los 44 tripulantes desaparecidos en noviembre de 2017, fue postergada para el viernes por las malas condiciones meteorológicas, informaron sus organizadores.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 16:32:23 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Empresas "junior": universitarios en ayuda de pymes y de emprendedores
    </title>
    <description>
        Son asociaciones sin fines de lucro con estructura empresarial.
        Están integradas y dirigidas por estudiantes universitarios. 
        El caso de Atlas, una de las dos que funcionan en Córdoba.
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 16:23:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Venezuela ganó un asiento en el Consejo de Derechos Humanos de la ONU
    </title>
    <description>
        Para Maduro es “una victoria histórica”. Mientras que para la oposición es una "patada a las tumbas de los asesinados". Agencia Télam 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 16:17:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Macri, en Santa Fe: "Como creen que ganaron, ya empezaron a perseguir periodistas"
    </title>
    <description>
        "Lamentablemente no cambian más, son así", agregó.
        El presidente Mauricio Macri renovó hoy sus críticas a la dirigencia del Frente de Todos al señalar que "como creen equivocadamente que ganaron, ya empezaron a perseguir periodistas" y agregó que "lamentablemente no cambian más, son así".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 16:06:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Desde las 18, seguí en vivo la charla debate de candidatos a diputados por Córdoba
    </title>
    <description>
        Los chicos de 16 años que votan por primera vez conversan con los candidatos a diputados por Córdoba que competirán en las elecciones nacionales del 27 de octubre. El encuentro se realiza en el auditorio Carlos Ortiz de La Voz.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:57:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Acreditan a 11 primarias como entornos educativos saludables
    </title>
    <description>
        Las escuelas se comprometen a promover actividad física. También a incorporar cantinas saludables. La entrega de certificados se realizó en el Día Mundial de la Alimentación. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:53:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Elevan a juicio el caso Skanska, con De Vido y José López entre los acusados
    </title>
    <description>
        El juez federal Sebastián Casanello dispuso hoy la elevación a juicio oral y público del caso Skanska, por el que se encuentran procesados el exministro de Planificación Federal del kirchnerismo Julio de Vido y el exsecretario de Obras Públicas, José López, acusados de haber cobrado coimas y por administración fraudulenta, según lo informado por fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 15:52:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los cuatro lineamientos para salir de la crisis que proponen empresarios
    </title>
    <description>
        Son propuestas que elaboraron la Bolsa de Comercio de Córdoba y la Bolsa de Cereales.
        La Bolsa de Comercio de Córdoba y la Bolsa de Cereales emitieron un comunicado de prensa en el cual proponen cuatro lineamientos básicos para que sean adoptados por el Gobierno nacional.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 15:41:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crean embriones sintéticos de ratón y otros que viven más
    </title>
    <description>
        Un equipo de científicos creó embriones sintéticos a partir de células de la oreja de un ratón. Mientras que otro equipo ha logrado extender la vida de estos animales en un 13 por ciento con un cambio en sus cromosomas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 15:37:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Inundaciones en La Matanza: quedan 3.300 evacuados y sigue el mal tiempo 
    </title>
    <description>
        Se mantienen las tormentas aisladas y siguen las complicaciones en la zona. 
        Los partidos bonaerenses de La Matanza y Esteban Echeverría continúan siendo los más afectados por las fuertes tormentas que desde el fin de semana afectan a la provincia de Buenos Aires, donde este jueves continuaba lloviendo, a la vez que se prevén tormentas aisladas durante la jornada, según fuentes oficiales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:25:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Idea: fuerte caída de la expectativa de los ejecutivos
    </title>
    <description>
        Empresas prevén mayor presión tributaria y suba del dólar.
        Cerca del piso, también entrevén algún margen de recuperación.Mar del Plata. Las expectativas empresariales sobre la situación de la economía nacional verificaron un fuerte derrumbe luego del resultado de las elecciones primarias, al tiempo que los ejecutivos esperan para la gestión del futuro gobierno una mayor escalada tributaria, un crecimiento de la presión sindical, aunque con salarios reales y tasas de interés en caída.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:22:20 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fiesta de las luces en India
    </title>
    <description>
        El Festival Diwali o Festival de las luces es el día más importante del año en la India. Coincide con el año nuevo hindú. Dura cinco días, entre mediados de octubre y mediados de noviembre. Los rituales varían según la región. Las bendiciones especiales se otorgan a Lakshmi, la diosa de riqueza y prosperidad, y Ganesha, el removedor o eliminador de obstáculos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:17:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La mamá de Miqueas, nuevamente presa en Bouwer
    </title>
    <description>
        El Tribunal Superior de Justicia volvió a ratificar la condena a prisión perpetua que había sido anulada por la Corte. Maira Natalí Gosteli, condenada en 2011, fue recapturada el jueves en Córdoba. 
        
    </description>
    <pubDate>
                        Thu, 17 Oct 2019 15:05:23 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        El reconocimiento facial del Google Pixel 4 se activa si se apunta a la cara del usuario mientras duerme
                    </title>
                    <description>
                        Google mismo lo aclara en un apartado de la ayuda de su nuevo smartphone.
                        En el evento de presentación del nuevo Pixel 4, este martes, Google se centró en su tecnología de radar que hace más fácil y rápido desbloquear su smartphone de alta gama.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 17 Oct 2019 15:05:08 -0300
                    </pubDate>
                    </item></news>