<news><item><title>
            Simularon ser compradores, le robaron la camioneta, huyeron y cayeron en La Calera 
        </title>
        <description>
            Los dos sospechosos fueron atrapados en un cañaveral. 
            Dos hombres fueron detenidos en la ciudad de La Calera tras robar una camioneta a un hombre en la zona del paredón dique San Roque, tras hacerse pasar por compradores, y protagonizar una fuga que incluyó la persecución policial y el helicóptero de la fuerza, según informó la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 07:44:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Alerta por vientos intensos para el oeste, centro y sudeste de Córdoba
        </title>
        <description>
            La temperatura máxima para la Capital sería de 29 grados.
            Una alerta por vientos intensos con ráfagas rige para el oeste, centro y sudeste de Córdoba y otras regiones del país, según informó el Servicio Meteorológico Nacional (SMN).
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 07:24:38 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Basura: negocio repartido entre empresas y entes
        </title>
        <description>
            En 10 años creció la estructura de firmas privadas y de organismos municipales que gestionan la higiene urbana de Córdoba. Crese, Cormecor, el Esop, la Secretaría de Servicios Públicos y las compañías Lusa, LAM y Urbacor comparten el esquema de recolección.
            
        </description>
        <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:40:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Ante empresarios, Fernández defendió el acuerdo social
                            </title>
                            <description>
                                En la Fundación Mediterránea, dijo que no desconocerá la deuda. Comparó el cepo de Cristina con el control de cambios actual. Para el candidato del Frente de Todos, una suba en el consumo no acarreará más inflación.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:39:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Uber aceptó la suspensión judicial y pidió abrir el diálogo
                            </title>
                            <description>
                                Los representantes de la firma acudieron a la audiencia judicial y aceptaron la decisión de la Cámara de parar la aplicación. Taxistas y remiseros se mostraron conformes con el resultado. No obstante, se mantendrán en alerta. La empresa aseguró que su decisión es temporal.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:38:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            El rompecabezas Dalmasso, según el fiscal Pizarro
                        </title>
                        <description>
                            En conferencia de prensa, aseguró tener evidencia “objetiva” contra Macarrón, al que acusó por el asesinato ocurrido en Río Cuarto. Afirmó que existen “pruebas testimoniales, periciales y documentales” de que Nora fue víctima de “un crimen por encargo”.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:11:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Hallan en Paraguay a un prófugo de la Operación Legado
                        </title>
                        <description>
                            Fue atrapado cuando iba en un Audi con la patente adulterada. Tuvo un rol importante desde la cárcel. Buscan su extradición. Tras el megaoperativo por el robo de vehículos de alta gama, hay 18 detenidos y 15 sospechosos con órdenes de captura en su contra.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Adiós a Chirac, defensor de la “vieja Europa”
                        </title>
                        <description>
                            El expresidente de Francia falleció ayer; promotor de un mundo multipolar, se opuso a la invasión de EE.UU. a Irak de 2003. “Supo representar a la nación en su diversidad y complejidad”, lo elogió Emmanuel Macron.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Una barrera a las enfermedades
                        </title>
                        <description>
                            Las vacunas, en sus amplias gamas, deben ser valoradas en tanto le ponen una barrera a la propagación de enfermedades entre la población.  Meningitis: tras la muerte de una niña, autoridades sanitarias llevan calma al jardín
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Empresario Destacado 2019, con la apuesta a proyectar un mejor futuro
                        </title>
                        <description>
                            Comenzó el proceso para elegir a las mujeres y a los hombres que se destacaron este año en la comunidad de negocios local. La incertidumbre por la coyuntura económica y política sigue marcando el ritmo en las empresas.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Schiaretti envió señales políticas hacia Fernández
                                    </title>
                                    <description>
                                        El gobernador mandó a ministros y a intendentes del PJ a escuchar al candidato. “Hablé por teléfono con el gobernador y está todo bien”, comentó el aspirante del peronismo.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:08:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Preocupante caída de la actividad durante 2018 y el año en curso 
                                    </title>
                                    <description>
                                        Quizá lo más notable y preocupante en cuanto a bajas sectoriales haya sido la que afectó a la construcción, con 2,7%.
                                        El ejercicio 2018 constituyó una muy dura experiencia, ya que no estaba en los cálculos casi de nadie que se verificaría una de las más temibles sequías del siglo. Para 2019 se albergaba la esperanza de que esa situación se revirtiera, pero bastó el primer semestre para perder todas las expectativas positivas.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:08:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Walmart mueve espacios para sumar opciones comerciales
                                    </title>
                                    <description>
                                        Puso $ 150 millones para reconvertir la sucursal Cerveceros en el segundo Punto Mayorista del país. Foco en almaceneros. El local consume 55% menos de energía, tiene la mitad de superficie y mantiene los 110 empleos.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:08:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        La Corte prepara fallos de impacto político 
                                    </title>
                                    <description>
                                        Son sobre IVA y Ganancias. Saldrían antes de la elección. Rosenkrantz no está de acuerdo.
                                        La Corte Suprema de Justicia se prepara para resolver, probablemente antes de las elecciones, dos de las tres demandas que hicieron gobiernos provinciales contra la Nación por los decretos presidenciales post-Paso que afectaron sus ingresos por coparticipación.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:06:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Fuego en Córdoba:  la peor semana del año 
                                    </title>
                                    <description>
                                        En pocos días, se sucedieron el incendio de mayor magnitud y el que más riesgo generó sobre áreas pobladas en la provincia. Ambos tenían aún puntos activos anoche. La “alerta extrema” sigue hasta el domingo.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:06:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Verano: Aerolíneas Argentinas ofrece 521 mil asientos y 20 conexiones desde Córdoba 
                                    </title>
                                    <description>
                                        Con una oferta de asientos que se distribuye en 70, 20 y 10 por ciento, respectivamente, en cabotaje, en regional (Latinoamérica) y en internacional, Aerolíneas Argentinas presentó su temporada verano 2019/20. El lanzamiento se hizo en Córdoba, antes incluso de la Feria Internacional de Turismo de América Latina (FIT), la principal vidriera del sector que se desarrollará en octubre en Buenos Aires.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:06:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Causa Surrbac: Saillén pide su libertad y negó ser peligroso
                                    </title>
                                    <description>
                                        El líder del Sindicato de Recolectores de Residuos y Barrido de Córdoba (Surrbac), Mauricio Saillén, detenido por supuestos delitos de asociación ilícita y lavado de dinero, declaró ayer a la mañana en los Tribunales federales de Córdoba.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Casi sin funciones, Crese le cuesta a la Municipalidad $ 9,6 millones anuales
                                    </title>
                                    <description>
                                        Hace tiempo que para los cordobeses la empresa municipal Crese no es más que un recuerdo. Los camiones blancos con la caja compactadora naranja dejaron de circular por las calles de la Capital provincial en marzo de 2012. Sin embargo, sigue generando un costo para los vecinos: este año, insumirá unos 9,6 millones de pesos.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Cormecor todavía aguarda a la Justicia
                                    </title>
                                    <description>
                                        La Corporación Intercomunal para la Gestión Sustentable de los Residuos del Área Metropolitana Córdoba (Cormecor) tiene otro conflicto en la Justicia, que ya lleva cuatro años a la espera de una definición. Se trata de las tierras que se expropiaron en octubre de 2015 para que se instalara la planta de procesamiento de los residuos para la Capital y para otras 19 localidades.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        El juez de Control debe ratificar la imputación a Pascual Catrambone 
                                    </title>
                                    <description>
                                        La fiscal Patricia García Ramírez ratificó la imputación de Pascual Catrambone como presunto coautor del delito de negociaciones incompatibles con la función pública. Se le cuestiona que durante su gestión como director obrero de Crese fue contratada como proveedora la empresa Higyse, propiedad de su hijo Agustín, empleado del Esop, y de Mauricio Boñanni, un empleado de Lusa. Para ambos, la fiscal pidió el sobreseimiento.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Mestre pagó casi 70% por Letras que vencen antes de fin de año
                                    </title>
                                    <description>
                                        Convalidó esa tasa anual, con un plazo corto de 90 días. El equipo de Llaryora monitorea el proceso.
                                        La Municipalidad de Córdoba informó ayer la colocación de la serie XXXIV de Letras del Tesoro, por un total de 160 millones de pesos, un plazo de apenas 90 días y un costo financiero récord para este instrumento: casi 70 por ciento anual.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Una Córdoba que se puede quedar sin Legislatura
                                    </title>
                                    <description>
                                        La abrumadora mayoría del PJ desde diciembre plantea dudas respecto a su funcionará el poder legislativo.
                                        Hace unas semanas, los legisladores cordobeses fueron a visitar lo que será su nueva casa, cerca del Centro Cívico de la Capital provincial, y se quedaron con la sensación de que varios de ellos no la alcanzarán a habitar.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Cuando la lucha de género no tiene contenido
                                    </title>
                                    <description>
                                        La estrategia que esgrimió Brenda a lo largo de todo el proceso terminó por bastardear la lucha de género.
                                        Brenda Barattini (28) fue condenada a prisión por querer matar a su amante, según interpretaron el jurado popular y la fiscal que la acusó. Más allá del castigo penal, el saldo del juicio fue la derrota de una serie de mentiras exculpatorias que no sirvieron para debilitar en lo más mínimo el abundante peso probatorio.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        ¿Modelo de negocios o precarización ?
                                    </title>
                                    <description>
                                        El conflicto entre Uber, ciertas municipalidades (como la de Córdoba) y los sindicatos de taxistas encierra un problema de fondo. La discusión es si Uber tiene o no que cumplir con las mismas condiciones que se les exigen a quienes brindan un servicio público.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                    Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Colonia Caroya: el municipio creó una aplicación para sus taxistas 
                                </title>
                                <description>
                                    Cuando en diciembre del año pasado el programador David Cortez presentó la aplicación para celulares Safe Easy Travel (SET) para taxis y remises en Colonia Caroya, el desembarco de Uber en la provincia de Córdoba parecía muy lejano.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La cultura en el medio de la regulación
                            </title>
                            <description>
                                Argentina tiene reglas propias. Expresiones de la cultura que transforman, modifican y mutan modelos exitosos que una y mil veces pretendemos importar. Uber es uno de ellos.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Alto impacto de la decisión en el evento anual de la firma
                        </title>
                        <description>
                            En San Francisco, Estados Unidos, están las oficinas centrales de Uber. La visita de La Voz, por invitación de la empresa, coincidió con el anuncio de suspender la actividad en Córdoba para negociar un regreso más prolijo.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            DD.JJ.: otra vez, los funcionarios  de la UNC son los  más “incumplidores”
                        </title>
                        <description>
                            Hay 167 cargos nacionales que no presentaron sus declaraciones. De ellos, según la Oficina Anticorrupción, 132 ejercen o ejercieron funciones en la UNC.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            La superestructura de la basura, sin control 
                        </title>
                        <description>
                            En ocho años, Mestre consolidó una trama de empresas y de organismos donde sobran directivos y faltan controles. 
                            Durante décadas, la ciudad de Córdoba tuvo una empresa privada que se encargaba de todos los procesos vinculados a la higiene urbana, y una dirección que la controlaba. Aseo y Cliba son las más recordadas.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Hace 100 años: Plaga de cuenteros
                        </title>
                        <description>
                            27 de septiembre de 1919.
                            El departamento San Justo, en la zona este de nuestra provincia, está asolado por una manga de cuenteros del tío que los trabajan por delegación de los “Sindicatos Agrícolas” capaces de hacer perder hasta el apellido a los pobres agricultores.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
            Mataron en la cárcel al mayor pedófilo en la historia británica: abusó de 191 bebés y niños
        </title>
        <description>
            Compartía las imagenes en la "dark web". Estaba preso en Inglaterra, donde cumplía una condena de 22 años. Lo mataron con un cuchillo "tumbero".
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 23:17:17 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Carrió se definió como feminista y cuestionó el "tetazo” frente a la Catedral: “Es grotesco" 
        </title>
        <description>
            La diputada se refirió a lo ocurrido el domingo, en el marco del Encuentro Nacional de Mujeres. Repudió el "machismo cruel inverso vestido de mujer". 
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 22:59:50 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Carrió calificó de "chanta" a Alberto Fernández y a Macri de "presidente preocupado"
        </title>
        <description>
            La diputada de la Coalición Cívica Elisa Carrió consideró este lunes que en el debate de candidatos se vio a un "presidente preocupado por su pueblo", en referencia a Mauricio Macri, frente a un "chanta", en alusión al postulante del Frente de Todos (FdT), Alberto Fernández.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 14 Oct 2019 22:36:07 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En fotos: así avanza la nueva ruta que unirá Cabalango y Tanti
        </title>
        <description>
            “Son aproximadamente unos 2.500 metros de longitud que se han cubierto con cordón cuneta y con adoquines”, dijo el titular de Vialidad Provincial, Osvaldo Vottero. Estimó que podría habilitarse en diciembre.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 22:07:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El puente peatonal de Carlos Paz, en su etapa final
    </title>
    <description>
        Terminaron de armar la estructura y la obra se encuentra en un 90 por ciento. Su construcción contempla un vado de 73 metros de luz y mástiles (pilones) de 13 metros de altura. Conectará la zona central de la villa sobre la avenida Sabattini, con el paseo de avenida Bernardo D’Elía. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 22:01:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández: Hemos fracasado como país en términos de federalismo
    </title>
    <description>
        En Rosario, propuso pasar de "la política de la imposición" a la "del consenso".
        El candidato del Frente de Todos, Alberto Fernández, sostuvo este viernes que el país "ha fracasado en términos de federalismo" y propuso entonces hacer una nación "federal" y "distribuir los ingresos de manera razonable" por todo el territorio argentino para que la gente "no escape de los lugares donde nació" en busca de oportunidades.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 21:27:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Detuvieron a una vecina y a su pareja por la desaparición de Abril en Punta Indio
    </title>
    <description>
        La nena desapareció cuando fue a buscar una muñeca a la playa. 
        Una pareja fue detenida este viernes en medio de la investigación que se lleva a cabo por la desaparición de Abril Caballé, la nena de 10 años a la que buscan desde el miércoles pasado en Punta Indio.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 21:21:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bullrich destacó que bajaron los crímenes violentos en la villa 1-11-14
    </title>
    <description>
        Aseguró que desde 2015 se redujeron en un 92 por ciento. “No hay ni un milímetro en el que no esté el Estado”, dijo. 
        La ministra de Seguridad de la Nación, Patricia Bullrich, afirmó este viernes que desde el 2015 a la fecha hubo una reducción del 92 por ciento de casos de homicidios dolosos en la villa 1-11-14, en el Bajo Flores porteño, y consideró que en esa zona "no hay ni un milímetro que no esté el Estado".
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 20:58:05 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Por el límite horario en El Palomar, llegan por día a Neuquén 700 pasajeros menos
    </title>
    <description>
        Hay preocupación de la Asociación Empresaria Hotelera y Gastronómica de aquella provincia. Un fallo de una jueza de Buenos Aires limitó el trabajo de las aerolíneas low cost.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 20:35:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Trump anunció sanciones a Turquía y amenazó con "destruir" su economía
    </title>
    <description>
        El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, amenazó este viernes con "destruir" la economía de Turquía por su incursión militar en el norte de Siria y anunció sanciones a ese país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 20:30:03 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La carne vacuna subió menos que la del pollo: de cuánto fue el aumento 
    </title>
    <description>
        Las estadísticas las brindó el Instituto de Promoción de la Carne Vacuna Argentina (Ipcva).
        La carne vacuna subió 3,3% en septiembre, respecto de agosto, por debajo del 12,4% del pollo y el 10,4% del cerdo, y acumula una suba anual de 43,6%, inferior al 53,1% del pollo y 46,6% del cerdo, según el Instituto de Promoción de la Carne Vacuna Argentina (Ipcva).
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 20:29:02 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Con una calabaza de casi una tonelada, ganó un concurso: se llevó U$S 15 mil
    </title>
    <description>
        Un hombre del norte de California ganó el lunes el primer lugar del 46to concurso anual Safeway de la calabaza más pesada, e impuso una marca con la calabaza más grande del estado.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 20:17:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Video: Cristina se burló de Macri y dijo que "no es el más 'chispita' para gobernar"
    </title>
    <description>
        En El Calafate, la senadora (y compañera de fórmula de Alberto Fernández) descalificó al Presidente de la Nación, al que llamó "muñeco".
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 19:49:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La emprendedora que armó su escuela y un "coworking" que rompen el molde
    </title>
    <description>
        Laura Ferrari inició su centro de formación muy joven y hoy tiene 85 alumnos regulares. 
        Diseñó un negocio único en su tipo hasta ahora en Córdoba. 
        Avanzó con capital propio y ayuda de su familia, que hoy trabaja con ella.
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 19:43:38 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cristina sobre Macri: “Quizás no es lo más chispita para gobernar”
    </title>
    <description>
        La candidata a vicepresidenta presentó su libro este lunes en Calafate. Se refirió al "endeudamiento del macrismo" y los años del kirchnerismo. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 19:39:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        “Abuela, ¿tenés celular?": la pregunta con la que Macri hizo referencia a una crítica de Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        El Presidente le consultó a una mujer si tenía teléfono móvil y la mujer contestó que no. En el debate de este domingo, el candidato del Frente de Todos dijo que los jubilados no tienen celular porque no pueden pagarlo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 19:37:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Macri, en Paraná: "Se puede dar vuelta esta elección"
    </title>
    <description>
        Encabezó un acto en el marco de la campaña nacional del "Sí se puede".
        El presidente Mauricio Macri encabezó este lunes en la ciudad entrerriana de Paraná una nueva edición de la marcha del "Sí, se puede", luego de haber participado anoche del primer debate presidencial en Santa Fe, previo a las elecciones del 27 de octubre.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 18:52:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Nieve en plena primavera en el Champaquí
    </title>
    <description>
        En pleno octubre el Champaquí apareció nevado. El lunes por la tarde la temperatura era de un grado bajo cero. Cómo estará el tiempo este martes. Fotos: Gentileza Alto Rumbo
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 18:42:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El lavado de manos, clave para un entorno laboral saludable
    </title>
    <description>
        Un ámbito seguro es un derecho de los trabajadores, pero también hay acciones individuales que contribuyen a ese desafío.
        Un entorno laboral saludable es un derecho del trabajador que deben garantizar los empleadores, pero hay actos individuales que colaboran para que sea más fácil cumplir con ese desafío. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 18:31:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ataque a un móvil del canal TN en el Encuentro Nacional de Mujeres
    </title>
    <description>
        Pintaron el móvil con dos frases: "Mueran" y "Los medios mienten", y con un aerosol rosa taparon el lente de una cámara.
        El 34° Encuentro Nacional de Mujeres tuvo el domingo una marcha multitudinaria. Pero antes de empezar, hubo una agresión contra periodistas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 18:18:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Aumenta el salario mínimo en Venezuela: queda en un equivalente a 7,6 dólares
    </title>
    <description>
        La suba es del 375 por ciento.
        El gobierno del presidente Nicolás Maduro anunció el lunes un aumento de 375% al salario mínimo mensual del país, el tercer incremento en lo que va del año, en un nuevo intento de recuperar el alicaído poder adquisitivo de los venezolanos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 18:14:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Según la ONU, América Latina desperdicia el 20% de los alimentos del mundo
    </title>
    <description>
        La región es la tercera en el listado tras la zona de Asia meridional y central y Europa.
        En Argentina se desperdician más de 18 millones de toneladas de alimentos al año.
        Aseguran que el almacenamiento en frío puede ser crucial para evitar el desperdicio.
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 18:09:02 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        ¿Sigue la lluvia? Cómo estará el tiempo este martes 
    </title>
    <description>
        Patricia Uzcátegui, de Infoclima, presenta el pronóstico para este martes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 18:04:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Para captar al público joven, cuatro bodegas argentinas lanzan vino en lata
    </title>
    <description>
        Las latas serán de 269 y 330 ml. Dilema, New Age y Santa Julia, entre otras, las marcas que se ofrecerán en ese envase.
        Cuatro bodegas lanzarán vino en lata en el mercado argentino durante noviembre próximo, un envase ya instalado en el mundo y que apunta sobre todo al público joven, según informaron los establecimientos involucrados en la iniciativa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 17:44:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Manifestaciones en Barcelona: 37 heridos y 108 vuelos cancelados 
    </title>
    <description>
        Hubo enfrentamientos con la policía. Fue por un fallo del Tribunal Supremo sobre los líderes separatistas catalanes. 
        Las noticias más recientes sobre los enfrentamientos en la región de Cataluña, España, tras el fallo del Tribunal Supremo sobre los líderes separatistas catalanes (todas las horas son locales). 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 17:43:18 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ¡Ganá las primeras entregas de la Colección Taxis del Mundo!
    </title>
    <description>
        La Voz sortea las 2 primeras entregas de la Colección “Taxis del mundo”. Mirá cómo participar.
        ¡Un premio increíble para los fanáticos de los autos y las grandes ciudades del mundo! La Voz sortea las primeras entregas de la Colección Taxis del Mundo: 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 17:29:28 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Escándalo fiscal en el Vaticano: renunció el jefe de guardespaldas del Papa
    </title>
    <description>
        Se trata de Domenico Giani de 57 años de edad, quién oficiaba como Comandante del Cuerpo de Gendarmería del Vaticano. Lo hizo para “salvaguardar la serenidad de las investigaciones en curso”.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 14 Oct 2019 17:19:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Masacre en México: el cartel Jalisco Nueva Generación mató a 14 policías
    </title>
    <description>
        El hecho ocurrió en el estado de Michoacán. Autoridades indicaron que fueron “varios civiles armados”. 
        El cartel Jalisco Nueva Generación, la mayor organización criminal de México, reivindicó un ataque que dejó hoy 14 policías muertos, provocó la quema de patrulleros y requisó armamento a las fuerzas de seguridad en el estado mexicano de Michoacán.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 17:18:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        "Fernández, con su arrogancia, parecía Cristina en cadena nacional", afirmó Negri sobre el debate
    </title>
    <description>
        El jefe del interbloque de Cambiemos expresó que Fernández “quiso asustar a la gente”. 
        El jefe del interbloque de Cambiemos en la Cámara Baja, el radical Mario Negri, cuestionó este lunes la actitud del candidato del Frente de Todos (FdT), Alberto Fernández, en el debate presidencial de este domingo ya que, aseguró, "con su arrogancia, parecía Cristina (Kirchner) en cadena nacional".
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 14 Oct 2019 16:54:20 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Caserio viajó a La Pampa en el avión con Alberto Fernández
        </title>
        <description>
            El senador nacional y titular del PJ provincial es uno de los pocos peronistas cordobeses que estará esta tarde en el acto en Santa Rosa. En el mismo vuelo, además, del candidato presidencial, viajaron varios dirigentes que suenan como posibles ministros, si el Frente de Todos gana las elecciones presidenciales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 17 Oct 2019 17:57:52 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Paritarias: el Surrbac no perderá contra la inflación, pero lo pagará Llaryora
        </title>
        <description>
            El gremio de los recolectores de Córdoba consiguió un aumento del 23 por ciento. Pero una cláusula le aseguró más fondos que deberá pagar el nuevo intendente.
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 17:48:12 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Aclaran que el simulacro militar en La Playosa había sido anunciado
    </title>
    <description>
        El Ejército y el municipio de La Playosa aseguraron que el despliegue de fuerzas en esa localidad, tras un desfile el martes pasado, fue planificado y parte del festejo por el aniversario del pueblo. Negaron que hubiera vecinos sorprendidos por el movimiento militar. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 17:37:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El dólar cerró a $60,58, subió cinco centavos 
    </title>
    <description>
        En el segmento mayorista la divisa bajó dos centavos y finalizó a $58,31.
        El dólar en el Banco Nación cerró sin variantes en 59,50 pesos para la venta, mientras que en el resto de la city porteña subió cinco centavos y cerró este jueves a $60,58 promedio en una rueda en la que el precio de su cotización fue contenido por las intervenciones de la banca oficial.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 17:36:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Confirmaron que Juan Darthés viajará a Nicaragua 
    </title>
    <description>
        Fernando Burlando explicó cuáles serán los pasos a seguir de su defendido. Thelma Fardin lo había denunciado el año pasado por “violación agravada”. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 17:26:45 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Por qué el economista De Pablo critica el "silencio" de Alberto Fernández
    </title>
    <description>
        Alertó sobre el riesgo de que el candidato del Frente de Todos no de ningún dato hasta asumir su mandato, previsto para el 10 de diciembre, en caso de que gane en primera vuelta.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 17:23:37 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Precios mayoristas: registraron una suba 4,2% en septiembre 
    </title>
    <description>
        La variación interanual fue de 46,2 por ciento. Mientras que el crecimiento acumulado en los primeros 9 meses de este año resultó de 40 por ciento. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 17:11:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El pronóstico del tiempo para el 18 de octubre
    </title>
    <description>
        Patricia Uzcátegui, de Infoclima, presenta el pronóstico para este viernes.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 16:44:49 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Hallaron el cadáver carbonizado del dirigente opositor venezolano Edmundo Rada 
    </title>
    <description>
        Estuvo desaparecido durante casi 24 horas. Por el momento se desconocen los detalles de la muerte del compañero de Leopoldo López. 
        Encontraron muerto al dirigente opositor venezolano Edmundo “Pipo” Rada. Fue encontrado carbonizado en la ruta Petare-Santa Lucía, a la altura de Guaicoco, según informó el bloque liderado por Leopoldo López.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 16:38:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Holcim abrió su propia “Academia” en Campana
    </title>
    <description>
        Allí capacitará a su personal de todo el país en temas como calidad, procesos, mantenimiento y canteras.
        La productora de cemento Holcim Argentina abrió su “Academia Técnica” en su planta de Campana, en provincia de Buenos Aires, donde a su personal de todo el país. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 16:36:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por mal clima, postergaron la presentación de una réplica de 15 metros del ARA San Juan
    </title>
    <description>
        La presentación pasó para el viernes en Mar del Plata.
        Es en homenaje a los 44 tripulantes desaparecidos en noviembre de 2017.El acto de presentación oficial de una réplica de más de 15 metros del submarino ARA San Juan en la ciudad de Mar del Plata, que debía realizarse este jueves, en homenaje a los 44 tripulantes desaparecidos en noviembre de 2017, fue postergada para el viernes por las malas condiciones meteorológicas, informaron sus organizadores.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 16:32:23 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Empresas "junior": universitarios en ayuda de pymes y de emprendedores
    </title>
    <description>
        Son asociaciones sin fines de lucro con estructura empresarial.
        Están integradas y dirigidas por estudiantes universitarios. 
        El caso de Atlas, una de las dos que funcionan en Córdoba.
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 16:23:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Venezuela ganó un asiento en el Consejo de Derechos Humanos de la ONU
    </title>
    <description>
        Para Maduro es “una victoria histórica”. Mientras que para la oposición es una "patada a las tumbas de los asesinados". Agencia Télam 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 16:17:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Macri, en Santa Fe: "Como creen que ganaron, ya empezaron a perseguir periodistas"
    </title>
    <description>
        "Lamentablemente no cambian más, son así", agregó.
        El presidente Mauricio Macri renovó hoy sus críticas a la dirigencia del Frente de Todos al señalar que "como creen equivocadamente que ganaron, ya empezaron a perseguir periodistas" y agregó que "lamentablemente no cambian más, son así".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 16:06:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Desde las 18, seguí en vivo la charla debate de candidatos a diputados por Córdoba
    </title>
    <description>
        Los chicos de 16 años que votan por primera vez conversan con los candidatos a diputados por Córdoba que competirán en las elecciones nacionales del 27 de octubre. El encuentro se realiza en el auditorio Carlos Ortiz de La Voz.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:57:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Acreditan a 11 primarias como entornos educativos saludables
    </title>
    <description>
        Las escuelas se comprometen a promover actividad física. También a incorporar cantinas saludables. La entrega de certificados se realizó en el Día Mundial de la Alimentación. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:53:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Elevan a juicio el caso Skanska, con De Vido y José López entre los acusados
    </title>
    <description>
        El juez federal Sebastián Casanello dispuso hoy la elevación a juicio oral y público del caso Skanska, por el que se encuentran procesados el exministro de Planificación Federal del kirchnerismo Julio de Vido y el exsecretario de Obras Públicas, José López, acusados de haber cobrado coimas y por administración fraudulenta, según lo informado por fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 15:52:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los cuatro lineamientos para salir de la crisis que proponen empresarios
    </title>
    <description>
        Son propuestas que elaboraron la Bolsa de Comercio de Córdoba y la Bolsa de Cereales.
        La Bolsa de Comercio de Córdoba y la Bolsa de Cereales emitieron un comunicado de prensa en el cual proponen cuatro lineamientos básicos para que sean adoptados por el Gobierno nacional.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 15:41:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crean embriones sintéticos de ratón y otros que viven más
    </title>
    <description>
        Un equipo de científicos creó embriones sintéticos a partir de células de la oreja de un ratón. Mientras que otro equipo ha logrado extender la vida de estos animales en un 13 por ciento con un cambio en sus cromosomas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 17 Oct 2019 15:37:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Inundaciones en La Matanza: quedan 3.300 evacuados y sigue el mal tiempo 
    </title>
    <description>
        Se mantienen las tormentas aisladas y siguen las complicaciones en la zona. 
        Los partidos bonaerenses de La Matanza y Esteban Echeverría continúan siendo los más afectados por las fuertes tormentas que desde el fin de semana afectan a la provincia de Buenos Aires, donde este jueves continuaba lloviendo, a la vez que se prevén tormentas aisladas durante la jornada, según fuentes oficiales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:25:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Idea: fuerte caída de la expectativa de los ejecutivos
    </title>
    <description>
        Empresas prevén mayor presión tributaria y suba del dólar.
        Cerca del piso, también entrevén algún margen de recuperación.Mar del Plata. Las expectativas empresariales sobre la situación de la economía nacional verificaron un fuerte derrumbe luego del resultado de las elecciones primarias, al tiempo que los ejecutivos esperan para la gestión del futuro gobierno una mayor escalada tributaria, un crecimiento de la presión sindical, aunque con salarios reales y tasas de interés en caída.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:22:20 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fiesta de las luces en India
    </title>
    <description>
        El Festival Diwali o Festival de las luces es el día más importante del año en la India. Coincide con el año nuevo hindú. Dura cinco días, entre mediados de octubre y mediados de noviembre. Los rituales varían según la región. Las bendiciones especiales se otorgan a Lakshmi, la diosa de riqueza y prosperidad, y Ganesha, el removedor o eliminador de obstáculos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 17 Oct 2019 15:17:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La mamá de Miqueas, nuevamente presa en Bouwer
    </title>
    <description>
        El Tribunal Superior de Justicia volvió a ratificar la condena a prisión perpetua que había sido anulada por la Corte. Maira Natalí Gosteli, condenada en 2011, fue recapturada el jueves en Córdoba. 
        
    </description>
    <pubDate>
                        Thu, 17 Oct 2019 15:05:23 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        El reconocimiento facial del Google Pixel 4 se activa si se apunta a la cara del usuario mientras duerme
                    </title>
                    <description>
                        Google mismo lo aclara en un apartado de la ayuda de su nuevo smartphone.
                        En el evento de presentación del nuevo Pixel 4, este martes, Google se centró en su tecnología de radar que hace más fácil y rápido desbloquear su smartphone de alta gama.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 17 Oct 2019 15:05:08 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
            Una testigo en el juicio Ledo dijo que Milani fue el militar que la detuvo en 1976
        </title>
        <description>
            Una testigo que este viernes prestó declaración en el juicio que se realiza en el Tribunal Oral Federal de Tucumán por la desaparición del soldado Alberto Ledo en junio de 1976, que tiene como imputado al exjefe de Ejército César Milani, indicó que el exmilitar fue una de las personas que la detuvo en su casa cuando tenía 17 años.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 18 Oct 2019 18:25:16 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El Parque Educativo de Marqués Anexo se llama Rubén Martí
        </title>
        <description>
            Es el último inaugurado y el primero en tener nombre: el del exintendente de la ciudad que creó los CPC.
            El Parque Educativo Norte de barrio Marqués Anexo se llama Rubén Américo Martí, el exintendente de la ciudad de Córdoba entre 1991 y 1999.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 18 Oct 2019 17:57:17 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
             UNRC: Diseñan robot para enseñar programación en escuelas   ´
        </title>
        <description>
            El proyecto, de software libre, es desarrollado por docentes y estudiantes de Computación en Río Cuarto. 
            Se llamará “Amulen”, que en mapuche significa “caminar” o “progresar”. Será un robot diseñado en la Universidad Nacional de Río Cuarto para promover el aprendizaje de robótica, programación y nuevas tecnologías en escuelas de Río Cuarto y el sur provincial.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 18 Oct 2019 17:56:54 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Desde Ucacha, Savaz ya piensa en exportar queso azul a Brasil y Rusia
        </title>
        <description>
            Ayer se inauguró la única planta del país que produce exclusivamente este alimento. Están certificando dos normas de calidad que les avalarán envíos al exterior.
            
        </description>
        <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 17:56:43 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Crearon en Misiones "el mural más grande del mundo"
    </title>
    <description>
        Cuenta de cuatro kilómetros lineales de extensión y es considerado como la primera intervención colectiva que se está haciendo en un muro tan largo y con muchos artistas. Busca plasmar la identidad de esta tierra de frontera y la fraternidad entre países. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 17:55:51 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bullrich defendió al Presidente de las críticas de CFK: “Macri no es machirulo"
    </title>
    <description>
        La funcionaria aseguró que desde el kirchnerismo "cada vez agrandan más la grieta”.
        Luego de que la candidata a vicepresidenta Cristina Fernández de Kirchner tildara de "machirulo" al presidente Mauricio Macri, la ministra Patricia Bullrich defendió al mandatario y calificó la referencia de CFK como una agresión. Además, aseguró que no es machista.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 17:42:28 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Sexta marcha en Córdoba por el derecho a la salud mental 
    </title>
    <description>
        “Frente a los Muros y el Abandono, puentes hacia la Comunidad”, es el lema de este año. 
        Con el lema, “Frente a los Muros y el Abandono, puentes hacia la Comunidad” se lleva a cabo este viernes en Córdoba la sexta marcha por el derecho a la salud mental.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 17:31:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Escándalo en Uruguay: denunciaron al intendente de Colonia por acoso sexual a un semana de las elecciones 
    </title>
    <description>
        El intendente de la ciudad de Colonia, Carlos Moreira, quedó este viernes involucrado en un supuesto caso de acoso sexual, a una semana de las elecciones generales en Uruguay.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 17:31:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Vuelven a postergar el remate del avión de Lázaro Báez
    </title>
    <description>
        Estaba previsto para el 11 de octubre. Ahora, se realizará el 18.
        El Tribunal que juzga al detenido Lázaro Báez y sus cuatro hijos por presunto lavado de activos postergó una vez más el remate del avión del empresario decomisado en el marco de esta investigación penal.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 17:18:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El FMI dice que respaldará políticas que apunten a la estabilidad del país 
    </title>
    <description>
        El Fondo Monetario Internacional (FMI) aseguró al Gobierno argentino que tiene “compromiso” para ayudar al país y aclaró que apoyará políticas que “allanen el camino para una mayor estabilidad”. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 17:08:38 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Lacunza: el acuerdo con el FMI está vigente y el dólar, sobrevaluado
    </title>
    <description>
        Aseguró que si gana Macri, los mercados están abiertos.
        Con Fernández, en cambio, deberá haber una renegociación, apuntó.Mar del Plata. El ministro de Hacienda de la Nación, Hernán Lacunza, consideró que si Mauricio Macri no es reelecto, el próximo gobierno deberá encarar “una renegociación” de la deuda argentina, pero en caso de ser ratificado “se puede reabrir un mercado voluntario de crédito”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 17:07:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El pronóstico del tiempo para el 19 de octubre
    </title>
    <description>
        Cecilia Acevedo, de Infoclima, presenta el pronóstico para este sábado.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 17:04:34 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Prisión condicional por el crimen vial de Luciano Luzenti
    </title>
    <description>
        El juez Roberto Cornejo condenó a tres años de prisión en suspenso a Gonzalo Agustín Machado (26) por el homicidio culposo de Luciano Joel Luzenti (23) a quien embistió de contramano, alcoholizado y a muy alta velocidad. Indignación de los familiares por la sanción.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 17:02:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Conocé cuáles serán los feriados y feriados puente de 2020
    </title>
    <description>
        Este viernes se publicó en el Boletín Oficial el calendario de feriados para el año próximo. Habrá 11 feriados inamovibles, tres "feriados puente", tres días no laborables y los feriados de Carnaval el 2 y 3 de marzo. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 16:56:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Smartphones con más de una cámara: para qué sirve cada una
    </title>
    <description>
        Lentes dobles, triples, cuádruples y hasta quíntuples ¿qué hace cada una?
        ¿Alguien se acuerda de cuando los teléfonos comenzaron a incorporar cámaras fotográficas? Bueno, desde ese momento hasta hace muy poco, la carrera por lograr las mejores fotos se enfocaba en subir la capacidad del sensor, medida en megapíxeles. Vuelta un argumento de venta, la ecuación era sencilla: más megapíxeles, mejores fotos (incluso cuando no siempre fuera así).
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 16:48:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El asesino que bailaba solo
    </title>
    <description>
        Ed Gein no sólo fue sanguinario con las mujeres, sino también un caníbal y un sexópata que hizo de su casa una feria de atrocidades.
        En menos de 15 años se filmaron tres películas basadas en uno de los capítulos más horrendos de la historia de caínes y falsarios que escribe la humanidad en su marcha portentosa y terrible desde un misterio hacia otro misterio.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 16:46:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Los principales desafíos de la alimentación actual
    </title>
    <description>
        Transformar un estilo de vida saludable en un hábito es una problemática que requiere del debate de varios actores.
        La Alimentación es una de las necesidades básicas para la vida y un derecho inalienable de todas las personas. Son muchas las causas que, directa o indirectamente, contribuyen a la existencia de problemas alimentarios y nutricionales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 16:40:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Justicia prohibió al Gobierno entregar un bono de $ 5 mil a desocupados antes de las elecciones
    </title>
    <description>
        Lo resolvió la jueza María Servini. La iniciativa contemplaba un pago por única vez para unos 114 mil desocupados mayores de 18 años. Sica confirmó que acatarán la medida.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 16:12:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Explosión en la pizzería y el riesgo de los que acuden al gas envasado por la crisis económica
    </title>
    <description>
        Por la suba de las tarifas, cada vez son más las familias que se pasan del gas natural al envasado. 
        La explosión la semana pasada de un tubo de gas envasado que destruyó por completo una pizzería en barrio Parque Capital de la ciudad de Córdoba (por fortuna, sin víctimas fatales) reveló la existencia de un latente y silencioso riesgo que esconden desde hace ya meses miles de viviendas y comercios en la capital provincial.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 16:12:43 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El nuevo desastre ecológico que enfrenta Brasil en sus playas en diez claves
    </title>
    <description>
        Con los devastadores incendios en la Amazonía aún en la memoria, Brasil enfrenta desde hace casi dos meses otro desastre medioambiental, tras la llegada de enormes manchas de petróleo a las playas de la región nordeste del país.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 16:12:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Sigue adelante la demanda colectiva por U$S 35 mil millones contra Facebook por la identificación facial
    </title>
    <description>
        La red social enfrenta una complicada causa en Illinois, Estados Unidos: ahora se le negó una audiencia previa y el juicio continúa.
        Facebook acaba de perder una batalla en su guerra para detener una demanda colectiva que podría costarle 35.000 millones de dólares por el supuesto uso indebido de datos de reconocimiento facial en Illinois. Hoy se le negó la solicitud de una audiencia previa ante la lista completa de los jueces del noveno circuito que podrían haber detenido el caso. Ahora el caso irá a juicio a menos que la Corte Suprema interceda.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 15:48:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Vaca Muerta: hallaron petróleo convencional "de muy buena calidad" en Malargüe
    </title>
    <description>
        "Se trata de crudo convencional de muy buena calidad, bastante liviano, de 26 o 27 grados API", indicaron en un comunicado.
        Un pozo perforado por la Unión Transitoria de Empresas (UTE) conformada por la estatal Emesa y Roch, en el área Agua Botada, Malargüe, al sur de Mendoza arrojó resultados positivos y se halló petróleo convencional en el área, informaron desde el gobierno provincial.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 15:46:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En fotos: manifestantes independentistas se enfrentaron con piedras y botellas a la policía en Barcelona
    </title>
    <description>
        Fue en el marco de la jornada de huelga en Cataluña, en rechazo a las altas condenas contra los líderes del fallido proceso de secesión de 2017. Fotos: AP.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 15:46:19 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Causa Río Turbio: condenaron a 4 años al expresidente de UIA, Juan Lascurain
    </title>
    <description>
        También condenaron a un exintendente de Río Turbio.
        El Tribunal Oral Federal 7 condenó este viernes a cuatro años de prisión al expresidente de la Unión Industrial Argentina, Juan Carlos Lascurain, y el e intendente de Río Turbio, Atanasio Pérez Osuna, por corrupción en la obra pública de esa localidad.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 15:39:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Condenaron al hermano del presidente de Honduras por narcotráfico en EE.UU. 
    </title>
    <description>
        Se trata de Juan Antonio “Tony” Hernández.
        Fue declarado culpable por un jurado de la corte federal del distrito sur de Nueva York. Juan Antonio "Tony" Hernández, exdiputado y hermano del actual presidente de Honduras, Juan Orlando Hernández, fue declarado culpable este viernes de los cargos de narcotráfico, porte y uso de armas y mentir a las autoridades por un jurado de la corte federal del distrito sur de Nueva York.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 15:28:57 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        13 meses sin Delia Gerónimo Polijo en Traslasierra: nueva movilización a las 18
    </title>
    <description>
        Es convocada por Modesta y Mario, los padres de la adolescente desaparecida y acompañan organizaciones sociales y de derechos humanos del valle. La concentración es en la plaza de La Paz.
        
    </description>
    <pubDate>
    Fri, 18 Oct 2019 15:04:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Protestas contra Uber: confirman multas desde $ 32.000 a taxistas y remiseros
    </title>
    <description>
        Es por haber obstruido el tránsito durante las protestas del 9 de septiembre, indicó la Municipalidad.
        La Municipalidad de Córdoba confirmó este viernes que aplicará multas desde los 38 mil pesos a taxistas y remiseros que realizaron protestas contra la llegada de Uber a Córdoba el pasado 9 de septiembre, días antes de que la aplicación suspendiera su funcionamiento en la Capital.
        
    </description>
    <pubDate>
        Fri, 18 Oct 2019 14:54:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Maduro llamó "estúpido" a Lenín Moreno en otro cruce entre los presidentes de Venezuela y Ecuador
        </title>
        <description>
            "Ahora me echan la culpa de todo a mí y a Venezuela", expresó anoche Maduro durante un acto con simpatizantes al recordar las últimas manifestaciones antigubernamentales en Ecuador.
            
        </description>
        <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 11:28:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández se enojó con un periodista y dijo que Macri “ya es historia”
    </title>
    <description>
        Le pidió al Presidente que no haga subir el dólar. "Andá a trabajar de periodista", le dijo a un movilero. Lo consultaron sobre la ausencia de Cristina en varios actos. A Córdoba CFK no vino durante la campaña.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 11:00:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Xiaomi desarrolló un sistema que limpia el polvo los parlantes del celu a través de sonido
    </title>
    <description>
        La característica era desconocida hasta ahora.
        Xiaomi desarrolló una tecnología para sus smartphones que permite limpiar el polvo que entra en los orificios de los parlantes de forma automática a través de la emisión de ondas de sonido.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 10:54:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un singular choque entre motos dejó dos muertos en Marcos Juárez
    </title>
    <description>
        Se investiga si ocurrió en el marco de una "picada". Fue en la ruta colectora de esa ciudad. Los fallecidos tenían 24 y 17 años. 
        Dos jóvenes fallecieron este domingo en Marcos Juárez, en un siniestro vial sobre la ruta colectora norte de esa ciudad del sudeste cordobés. Ambos circulaban en motocicletas.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 10:45:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ya son 10 los muertos por las protestas en Chile
    </title>
    <description>
        Dos personas murieron calcinadas durante un saqueo. El jefe de Defensa Nacional se diferenció de Piñera: "No estoy en guerra con nadie".
        Al menos 10 personas han fallecido como resultado de los incendios registrados en Chile en el marco de las violentas protestas desatadas en el país por la subida del precio del metro, según el último balance conocido este lunes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 10:35:15 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Nasa refuta el "descubrimiento de vida" en Marte en 1976
    </title>
    <description>
        La agencia espacial estadounidense responde a las declaraciones de un exempleado que asegura que la Misión Viking encontró vida en la década de 1970 en el Planeta Rojo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 10:17:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        “Macri estuvo potente y contundente, y Alberto quedó acorralado por la mentira y el pasado”
    </title>
    <description>
        Lo dijo la ministra Bullrich. El electo gobernador de Mendoza también elogió a Macri.
        La ministra de Seguridad, Patricia Bullrich, destacó este lunes la participación del presidente Mauricio Macri en el debate que se realizó ayer y consideró que estuvo “potente y contundente”, mientras que cuestionó a su principal rival, el aspirante presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, porque advirtió que quedó “acorralado por la mentira y el pasado”.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 10:00:57 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Villa del Rosario: discutía con su hermana y la mató de una puñalada
    </title>
    <description>
        El joven, de 18 años, quedó detenido acusado del delito de homicidio simple. La víctima tenía 27 años.
        Un joven de 18 años está acusado de asesinar a su hermana de una puñalada en el marco de una discusión en plena calle de la ciudad de Villa del Rosario, se informó desde ámbitos judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 09:47:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tras la niebla, reabren el aeropuerto de Córdoba
    </title>
    <description>
        Las operaciones estuvieron inactivas desde las 3 de la mañana. El banco de niebla se concentraba sobre la zona norte de la Capital.
        Luego de la niebla, el Aeropuerto Internacional de Córdoba Ambrosio Taravella comenzó a operar normalmente pasadas las 9.40 de este lunes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 09:42:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ante posible "congelamiento de precios", llegan listas "recargadas" a los súper
    </title>
    <description>
        Admiten que los proveedores están haciendo un "colchón" ante la posibilidad de que se congelen los precios en diciembre.
        Listas de precios con subas, en algunos casos de hasta 10% en alimentos y bebidas, comenzaron a llegar a los supermercados.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 09:39:30 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Segundo debate presidencial: ¿cómo les fue a los candidatos en el chequeo?
    </title>
    <description>
        Los candidatos a presidente fueron más precisos en sus afirmaciones, según las primeras verificaciones que realizó Chequeado.
        Los candidatos a presidente fueron más precisos en sus afirmaciones, según las primeras verificaciones que realizó Chequeado durante el segundo debate que se llevó a cabo en la noche del domingo en la Facultad de Derecho de la Universidad de Buenos Aires (UBA). De 10 frases chequeadas, hubo 8 verdades, un exagerado y un insostenible.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 09:29:22 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Movypark: tras la exposición masiva de datos, hoy no habrá multas por fallas en la app
        </title>
        <description>
            Luego de que La Voz revelara la situación, la empresa implementó medidas de seguridad.
            "Error. Autenticación incorrecta a los servicios". "Sin internet. Valide que tenga conectividad e intente nuevamente". Los usuarios de la aplicación de estacionamiento medido Movypark Córdoba encuentran esos mensajes al tratar de usar el sistema luego de las medidas de seguridad prometidas por la empresa.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 21 Oct 2019 09:26:29 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Macri y Fernández: duros cruces en el segundo debate
        </title>
        <description>
            Presentaron un duelo verbal picante, con referencia a la corrupción y a la seguridad. Espert logró marcar agenda con preguntas incómodas y confrontó con Fernández.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 09:14:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        “Un debate más picante con un saldo muy positivo”, el diagnóstico del Frente de Todos
    </title>
    <description>
        En el Frente de Todos aseguraron este lunes que la segunda y última instancia del debate fue “más picante” y que arrojó un “saldo muy positivo” para su candidato a presidente, Alberto Fernández. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 09:13:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolivia va a un histórico balotaje: Mesa acusa a Evo Morales de "manipular" los datos
    </title>
    <description>
        La oposición boliviana da pasos hacia la unidad ante un inédito balotaje que encuentra desgastado a Evo por primera vez en 17 años. 
        El expresidente boliviano Carlos Mesa apeló a la "unidad" de la oposición para imponerse en segunda vuelta al actual mandatario, Evo Morales, en un primer gesto que ya ha sido bien recibido por el tercer candidato y por el cuarto , Chi Hyun Chung, del Partido Demócrata Cristiano (PDC), y Óscar Ortiz, candidato de Bolivia dice No.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 09:06:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Fragata Libertad arribará el viernes a Londres tras 17 años
    </title>
    <description>
        El itinerario de 2019 de la "embajadora de los mares" incluye 13 puertos extranjeros a lo largo de 5 meses.
        La Fragata Libertad arribará este viernes a Londres después de 17 años sin anclar en la capital del Reino Unido, en su 48º viaje de instrucción, proveniente de Amberes, Bélgica, informaron fuentes de la embajada argentina.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 09:06:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La tecnología se mete en el baño
    </title>
    <description>
        Los artefactos conectados se multiplican en todos los ambientes de las viviendas. En los últimos meses han aparecido interesantes propuestas para los sanitarios.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 08:57:48 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: cientos de pasajeros varados en el aeropuerto de Santiago, entre ellos cordobeses
    </title>
    <description>
        Las protestas dejaron al menos 8 muertos, cientos de heridos y cuantiosos daños materiales. Piñera dijo que Chile está "en guerra".
        Cientos de pasajeros quedaron atrapados el fin de semana en el aeropuerto de Santiago tras la cancelación de sus vuelos debido al toque de queda decretado en la capital chilena por las violentas protestas ocurridas en los últimos tres días.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 08:50:17 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cordobeses varados en el aeropuerto de Santiago de Chile
    </title>
    <description>
        Es una consecuencia indirecta de las revueltas en la capital del país trasandino.
        Familias de cordobeses se encuentran varados en el aeropuerto Arturo Merino Benítez de Santiago de Chile al menos desde el sábado a la tarde en el marco del toque de queda por las protestas contra la situación económica.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 08:48:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Crean una unidad para "prevenir y reprimir" posibles delitos en funerales de narcotraficantes
    </title>
    <description>
        La medida fue adoptada debido a las situaciones que se dan durante los entierros de narcotraficantes, donde, por ejemplo, los asistentes suelen despedirlos con disparos al aire.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 08:46:55 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Piñera dijo que Chile está "en guerra" y Maduro lo llamó "Piñechet"
    </title>
    <description>
        "Estamos en guerra contra un enemigo poderoso e implacable", señaló el presidente. Hubo al menos 8 muertos, más de 200 heridos y cuantiosos daños materiales por los disturbios. Maduro negó estar detrás de las protestas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 08:33:58 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández: No esperen que le de soluciones fáciles al tema de la seguridad
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 08:07:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri: Por el precio de una autopista kirchnerista, nosotros hacemos dos
    </title>
    <description>
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 08:07:07 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Todos buscan mostrar optimismo en la lectura del día después del segundo debate presidencial
    </title>
    <description>
        Miguel Ángel Pichetto dijo que Macri estuvo en “un plano superior”. Felipe Solá cree que el debate ayudó a fidelizar votos. Espert al final calificó con un “cuatro” al Presidente y al candidato del Frente de Todos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 07:51:08 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Se bajó del auto en la zona del Kempes y murió atropellado
    </title>
    <description>
        Ocurrió sobre la Circunvalación. El hombre iba con su familia y sintió un ruido en una rueda, descendió y fue arrollado por el conductor de una camioneta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 21 Oct 2019 07:46:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La pregunta de Espert sobre corrupción que incomodó a Fernández: "¿Usted no vio nada?"
    </title>
    <description>
        En el bloque de empleo, producción e infraestructura, el economista de Despertar aprovechó su tiempo para preguntarle al del Frente de Todos por su pasado en el kirchnerismo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 07:00:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En las redes sociales, sólo hubo réplica de las propuestas
    </title>
    <description>
        En especial en Twitter y en Facebook, los referentes repitieron sus posiciones. Tramos de videos de las posiciones y “flyers” con frases fueron las principales tácticas de difusión.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 03:12:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri interpeló al votante que ya tiene
    </title>
    <description>
        Llama la atención que aquello que no le funcionó al resto de la oposición al kirchnerismo para ganarle, ahora Macri lo utilice después de una gestión entera de gobierno.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 21 Oct 2019 03:01:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Alberto Fernández, sobre las protestas en Chile: Gracias a Dios en Argentina no ha habido reacciones de esta naturaleza
        </title>
        <description>
            El candidato del Frente de Todos se refirió a los incidentes en el país vecino, tras el aumento del transporte. “¿Qué hubiera dicho Macri si esto pasaba en Venezuela?”, preguntó.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 07:56:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Prestamista fue a reclamar que le devolvieran dinero: terminó asesinado y envuelto en una sábana en una heladera
    </title>
    <description>
        Esa es la hipótesis del caso. Fue asesinado a golpes en Corrientes. Hay dos sospechosos detenidos, acusados del crimen.
        Un prestamista fue asesinado a golpes aparentemente cuando fue a reclamar la devolución de una suma de dinero y su cadáver fue hallado dentro de una heladera en un asentamiento de la ciudad de Corrientes, mientras que los investigadores lograron la detención de dos sospechosos como los autores del crimen, informaron fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 07:55:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Ascienden a 13 los muertos en Chile durante la masivas protestas en todo el país
    </title>
    <description>
        Santiago y toda la región Metropolitana, a la que pertenece la capital, estuvieron por tercera noche consecutiva bajo toque de queda.
        El balance de muertos por las protestas que se registran en todo Chile ascendió esta madrugada a 13 tras el hallazgo del cadáver de un hombre que murió electrocutado en medio del saqueo a un supermercado en el centro de Santiago.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 07:52:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Una joven denunció que fue secuestrada y violada por tres hombres en Mendoza
    </title>
    <description>
        La mujer de unos 20 años denunció que la interceptaron cuando se bajó de un colectivo.
        Una joven de unos 20 años denunció que fue abusada sexualmente por tres hombres que la interceptaron cuando se bajó de un colectivo el sábado en el departamento mendocino de Lavalle, al norte de la capital mendocina, confirmaron hoy fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 07:51:56 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Primero "Luisito", ahora Sosa: cayó el segundo sospechoso por el robo de $ 6 millones del blindado 
    </title>
    <description>
        El sospechoso de 48 años fue capturadio en la casa de su novia. Según las fuentes, Sosa era uno de los autores del robo que fue captado a cara descubierta.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 07:48:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Protestas y graves incidentes en Bolivia, en medio de un escrutinio suspendido con ventaja para Morales
    </title>
    <description>
        En medio de sospechas por presunta manipulación, opositores quemaron las oficinas del Tribunal Electoral en las ciudades sureñas de Sucre y Potosí, así como las boletas en Tarija, en medio de una creciente tensión después de que en conteos rápidos oficiales el mandatario aventaja a su rival Carlos Mesa en los comicios de Bolivia. Fotos: AP.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 07:42:18 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Crimen de Wanda Navarro: tras un rastrillaje, encontraron prendas de vestir y otros elementos que serán peritados
    </title>
    <description>
        La Policía y bomberos llevaron adelante una búsqueda en la estancia La Florida.
        La Policía encontró este lunes prendas de vestir y algunos elementos tras un rastrillaje en la estancia La Florida y ahora serán peritados para determinar si están relacionados al crimen de Wanda Navarro (15), asesinada en agosto de 2018, según informó la fuerza de seguridad. 
        
    </description>
    <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 07:39:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Martes cálido y parcialmente nublado en Córdoba
        </title>
        <description>
            La temperatura irá en ascenso hasta llegar a 33° el sábado.
            El Servicio Meteorológico Nacional prevé para este martes en Córdoba una jornada templada y húmeda, algo inestable en zonas serranas, cielo parcialmente nublado, vientos moderados a leves del sector sur, rotando al noreste, poco cambio de temperatura y máxima de 26°.
            
        </description>
        <pubDate>
                        Tue, 22 Oct 2019 07:35:19 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Descubrieron en Jerusalén una calle que ordenó construir Poncio Pilatos hace dos mil años
                    </title>
                    <description>
                        Durante las excavaciones, los arqueólogos hallaron más de 100 monedas enterradas bajo los adoquines y las ubicaron temporalmente en las primeras décadas del siglo I.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Tue, 22 Oct 2019 07:28:58 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Macri y Alberto Fernández: el uso del "ellos" y "una actitud de menos perdedor"
                    </title>
                    <description>
                        Especialistas opinaron sobre el destinatario de los discursos que se oyeron en el segundo debate. ¿Puede cambiar algún voto?
                        ¿A quién le hablaron los principales candidatos a presidente en el debate del último domingo? ¿Se pudo convencer a los indecisos que aún no decidieron su voto? ¿Lograron que alguien cambiara sus preferencias luego de las Paso del 11 de agosto?
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Tue, 22 Oct 2019 07:23:22 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        El primate más raro del mundo tiene además un sexto dedo extra
                    </title>
                    <description>
                        El aye-aye de Madagascar, el primate más extraño del mundo, tiene un sexto dedo, un 'pseudo-pulgar' que les sirve de ayuda para agarrar objetos y ramas a medida que se mueven a través de los árboles.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Tue, 22 Oct 2019 07:21:12 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Punto de máxima tensión en Chile 
                </title>
                <description>
                    La cifra de muertos aumentó a 11 ayer, y sigue la violencia. Sebastián Piñera anunció medidas de contención social.
                    Santiago de Chile. Lo que comenzó como una marcha de estudiantes y de grupos sindicales volvió a convertir ayer a la capital chilena, donde viven siete de los 18 millones de habitantes del país, en un campo de batalla. Por la noche, el presidente Sebastián Piñera anunció de modo oficial la suspensión de la suba de los pasajes de los trenes subterráneos y dijo que su gobierno está evaluando iniciativas para paliar las iniquidades sociales. También afirmó que los actos de vandalismo le costarán millones de dólares al Estado.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Tue, 22 Oct 2019 07:11:08 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Macri: Permitimos que una minoría tome el control del país y diga que va por todo
                </title>
                <description>
                    "Estamos acá porque entendimos que juntos teníamos que ir levantando la voz y decir 'Basta, se acabó, hasta acá llegaron, este es nuestro país'", dijo el Jujuy.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Tue, 22 Oct 2019 07:09:35 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Bullrich cuestionó las protestas en Argentina contra la represión en Chile: "Eligen la violencia como camino y es peligroso"
                </title>
                <description>
                    Bullrich cuestionó las protestas en Argentina contra la represión en Chile: "Eligen la violencia como camino y es peligroso"
                    La ministra de Seguridad, Patricia Bullrich, repudió hoy la protesta frente al Consulado de Chile en esta capital contra la represión en el país vecino y sostuvo que hay sectores que "eligen la violencia como camino, y ese sendero es peligroso e incontrolable", por lo que el Gobierno, dijo, está "decidido a seguir defendiendo la paz y tranquilidad" de la sociedad.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Tue, 22 Oct 2019 06:59:57 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Por inflación e incertidumbre electoral,  hay ajustes de precios y límites de stocks
            </title>
            <description>
                En alimentos y en bebidas, las subas van del cinco al 22%. En insumos industriales, pega la actualización diaria del dólar. También hay dificultades con la reposición de algunos productos. Quejas por “especulación”.
                
            </description>
            <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 00:14:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La Municipalidad analiza multar a Movypark por la exposición de datos 
        </title>
        <description>
            La sanción económica para la concesionaria iría desde los $ 100 mil a los $ 200 mil. La aplicación pide ahora a los usuarios que generen una nueva contraseña para el servicio.
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 00:13:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Matar a la propia sangre: ocho crímenes en el seno familiar en Córdoba, en 2019
    </title>
    <description>
        Un joven se entregó tras asesinar de una puñalada a su hermana. El crimen de Villa del Rosario, último capítulo de una dramática serie. La droga, el elemento clave que se ve cada vez más seguido como trasfondo de crímenes, lesiones y amenazas dentro del hogar, advierten fiscales.
        
    </description>
    <pubDate>
                                    Tue, 22 Oct 2019 00:11:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Crisis en Chile: envíos reprogramados y  preocupación en las empresas cordobesas
                                </title>
                                <description>
                                    El caos social en el país vecino sorprendió a las firmas locales que tienen negocios allá. Chile es el quinto destino de las exportaciones que surgen desde la provincia.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Tue, 22 Oct 2019 00:10:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    La nueva liga láctea, con semillero en Córdoba
                                </title>
                                <description>
                                    La pérdida de liderazgo de Sancor en el sector impulsó el desarrollo de pymes que captaron la leche que dejó la cooperativa. Entre las que más crecieron, hay empresas de la provincia, en su mayoría de la zona de Villa María.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Tue, 22 Oct 2019 00:10:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Mala señal a la ética pública
                                </title>
                                <description>
                                    Todo parece girar en la rueda de los intereses políticos, aun en flagrante contradicción con la Ley de Ética Pública, cuando señala que las personas que se desempeñan en la función estatal tienen deberes irrenunciables; entre ellos, transparentar su patrimonio. Candidatos, con reticencia a informar datos patrimoniales
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Tue, 22 Oct 2019 00:10:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Los precios contenidos, una bomba de tiempo con cronómetro político
                                </title>
                                <description>
                                    Los términos que adoptó la política y la aceleración de los acontecimientos financieros desde las elecciones primarias le dieron forma al riesgo que asoma detrás del 27 de octubre: el descongelamiento de las tarifas, la renovada presión sobre el dólar y las remarcaciones frente a un eventual acuerdo de precios constituyen otra catapulta para la inflación.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Tue, 22 Oct 2019 00:08:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    El 24,5% de los adultos cordobeses son obesos
                                </title>
                                <description>
                                    Surge de los datos desagregados de la última Encuesta Nacional de Factores de Riesgo. En 2013, cuando se hizo el anterior relevamiento, este indicador era del 21,4%, y en 2005, del 14,3%.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Tue, 22 Oct 2019 00:08:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Sospechas de manipulación en el escrutinio mantienen en vilo a Bolivia
                                </title>
                                <description>
                                    El recuento se suspendió cuando faltaba el 17% de los votos. La oposición cree que es por el temor a una segunda vuelta. El candidato Carlos Mesa llamó a defender la democracia con una movilización.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Tue, 22 Oct 2019 00:08:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Tiempo de moralizar la política 
                                </title>
                                <description>
                                    Debemos desterrar para siempre la corrupción de nuestra vida institucional.
                                    En 1819, Simón Bolívar desarrolló el concepto de “poder moral” con el fin de fortalecer la enseñanza y la formación de los ciudadanos para afianzar la ética pública y la moral administrativa. Pasaron 200 años desde aquel Congreso de Angostura y aún es curiosa la relación que mantienen los políticos con la corrupción, a lo largo y ancho del planeta.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Tue, 22 Oct 2019 00:08:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Pese a las ventas del Central, el dólar sube antes de los comicios
                                </title>
                                <description>
                                    El precio del billete estadounidense escaló otros 27 centavos y alcanzó los $ 60,99. Las reservas cayeron U$S 563 millones. En el mercado mayorista, se concretó el mayor volumen operado en lo que va del mes.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Tue, 22 Oct 2019 00:06:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    El libro danzante 
                                </title>
                                <description>
                                    Parte de secreto de esta milenaria supervivencia se debe, sin dudas, a nuestro amor por la torá.
                                    Podría ser tal vez una muy buena idea para una casa editorial, aunque pensándolo seriamente me da la sensación de que no tendría demasiado éxito.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                    Tue, 22 Oct 2019 00:06:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Fernández y Macri, otro día de cruces en  la recta final  de la campaña
                                </title>
                                <description>
                                    El Presidente estuvo ayer en Jujuy y aseguró que hay una “revolución de los pacíficos”. El candidato del Frente de Todos dijo que Macri “ya es historia” y advirtió sobre un “golpe de mercado”.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                            Tue, 22 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Hace 100 años: Monumento a Arenales en Salta
                                        </title>
                                        <description>
                                            21 de octubre de 1919.
                                            El merecido homenaje con que el pueblo salteño rendirá honores el domingo al ilustre general don Juan Antonio Álvarez de Arenales significa la más justa glorificación del valiente y abnegado capitán cuyas honras se cuentan a montones.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Tue, 22 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Todo lo que devela el caso Movypark
                                        </title>
                                        <description>
                                            Escándalos mundiales sobre el mal uso de información privada contribuyeron a generar cambios.  La Municipalidad analiza multar a Movypark por la exposición de datos
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Tue, 22 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
                                            Impuestos en el camino del ahorro
                                        </title>
                                        <description>
                                            Mientras grandes patrimonios analizan cómo evitar nuevos impuestos, pequeños ahorristas se quedan sin opciones.
                                            Para que Argentina pueda salir del subsuelo y comenzar a crecer en forma sostenida, necesita un nivel de inversión que pocas veces se ha visto en el país. Para esto hace falta financiamiento, y como los grifos externos están cerrados, es necesario el ahorro interno.
                                            
                                        </description>
                                        <pubDate>
                                            Tue, 22 Oct 2019 00:01:00 -0300
                                        </pubDate>
                                        </item><item><title>
            Cigarrillo electrónico: primer caso en el país de un paciente internado por vapear
        </title>
        <description>
            Tiene 30 años y permanece internado en una clínica privada de Avellaneda. Tiene una lesión pulmonar asociada al uso del producto.
            Un hombre de 30 años permanece internado por una lesión pulmonar asociada con el uso del cigarrillo electrónico. La víctima permanece estable y fuera de peligro, internada en una clínica privada de Avellaneda.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 08:26:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Lacunza: Si gana Macri, habrá un desembolso inmediato del FMI
    </title>
    <description>
        El ministro de Hacienda alertó que si el Frente de Todos se impone en las elecciones tendrá que "encarar una renegociación rápida" con el organismo de crédito.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 08:23:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Movypark: no habrá controles este martes
    </title>
    <description>
        Lo confirmó la Municipalidad, en medio del escándalo en torno a la aplicación por la privacidad. Sí habrá control de estacionamiento en lugares prohibidos.
        
    </description>
    <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 08:11:17 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Condenaron a una pareja que usaba a su hijo para vender drogas en Tanti
        </title>
        <description>
            Recibieron una pena de cinco años y seis meses de prisión.
            La Cámara en lo Criminal de 5° Nominación de Córdoba condenó a cinco años y seis meses de prisión a una pareja por comercialización de estupefacientes agravada en la ciudad de Tanti, según informó el Ministerio Público Fiscal (MPF).
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 08:10:33 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Descubrieron el origen de las 122 cepas de levadura que se usan en la industria cervecera
        </title>
        <description>
            El nuevo hallazgo favorecerá a los productores de bebidas alcohólicas.
            Un equipo internacional de investigadores, entre ellos un científico del Conicet, descubrió el origen de las 122 cepas de levadura que se usan en la industria cervecera a partir de la tecnología de la secuenciación genómica, lo que servirá para elegir mejor la cepa adecuada para cada bebida que se quiera desarrollar, informó hoy el Conicet.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 08:04:55 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Alberto Fernández, sobre las protestas en Chile: Gracias a Dios en Argentina no ha habido reacciones de esta naturaleza
    </title>
    <description>
        El candidato del Frente de Todos se refirió a los incidentes en el país vecino, tras el aumento del transporte. “¿Qué hubiera dicho Macri si esto pasaba en Venezuela?”, preguntó.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 07:56:39 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Anmat prohibió la venta de una cerveza europea, de un aceite de oliva y de unas galletitas
        </title>
        <description>
            Lo dispuso a través de una serie de resoluciones.
            La Administración Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnología Médica (Anmat) prohibió la venta de una cerveza, de otros productos alimenticios, de un aceite y de unas galletitas, según se publicó este martes en el Boletín Oficial.  
            
        </description>
        <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 08:33:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cigarrillo electrónico: primer caso en el país de un paciente internado por vapear
    </title>
    <description>
        Tiene 30 años y permanece internado en una clínica privada de Avellaneda. Tiene una lesión pulmonar asociada al uso del producto.
        Un hombre de 30 años permanece internado por una lesión pulmonar asociada con el uso del cigarrillo electrónico. La víctima permanece estable y fuera de peligro, internada en una clínica privada de Avellaneda.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 08:26:29 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            Le niegan excarcelación a De Vido y le prorrogan su prisión preventiva por la causa Río Turbio
        </title>
        <description>
            El Tribunal Oral Federal (TOF) 1 rechazó hoy excarcelar al detenido ex ministro de Planificación Julio de Vido, en el marco de la causa conocida como Río Turbio y prorrogó su prisión preventiva por otros seis meses, información a Télam fuentes judiciales.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 19:17:12 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Un poderoso empresario chileno anunció aumento de sueldos y llamó a sus colegas a imitarlo
        </title>
        <description>
            Se trata de Andrónico Luksic, uno de los empresarios más ricos del país. "Las crisis se resuelven con acciones concretas", remarcó al anunciar la medida.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 19:14:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Movypark: ¿quién audita el manejo de los datos sensibles?
    </title>
    <description>
        El municipio es propietario de una gigantesca playa de estacionamiento, y en sociedad con Movypark obtiene dinero sin hacer casi nada a cambio.
        
    </description>
    <pubDate>
            Tue, 22 Oct 2019 19:05:16 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Denuncias de fraude, balotaje y paro nacional indefinido: las claves de la crisis electoral en Bolivia
        </title>
        <description>
            La crisis política se escenificó en las calles de las principales ciudades con enfrentamientos entre simpatizantes y detractores del actual mandatario, Evo Morales.
            
        </description>
        <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 19:03:37 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Elecciones 2019: Cristina Fernández y el método para evitar la "manipulación de datos"
    </title>
    <description>
        A través de un video, la candidata a vicepresidenta mostró cómo el Frente de Todos trabaja con mesa testigo y ponderó la tarea de sus fiscales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 18:57:04 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ordenan no repartir votos cortados
    </title>
    <description>
        La Justicia dispuso que sólo podrán entregar boletas de sus respectivos partidos. Es la respuesta por el "delivery de votos" que denunció Juntos por el Cambio el viernes. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 18:54:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La izquierda cierra su campaña frente al consulado de Chile
    </title>
    <description>
        También protestará en la embajada de España, por la crisis en Cataluña.
        Habrá marchas en Nueva Córdoba desde las 18. El Frente de Izquierda-Unidad anunció que hará su cierre de campaña en Córdoba este miércoles 23 con un acto frente al consulado de Chile "para apoyar la rebelión popular". 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 18:29:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Recuperando Ando: premian a la escuela que más Pet recuperó en Córdoba
    </title>
    <description>
        La iniciativa es parte de los programas de concientización de reciclado y ha sido organizada conjuntamente por la Municipalidad de Córdoba, la Universidad Siglo 21 y Coca Cola.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 18:28:41 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alberto Fernández prometió "trabajo digno" para terminar con la "uberización" de la economía
    </title>
    <description>
        “Yo quiero que los argentinos tengan un trabajo digno, con obra social, con aportes para una jubilación a futuro. Quiero terminar con la ‘uberización’ de la economía argentina…¡basta de tratarnos como empleados de Uber! ¡Somos Argentina!”, dijo en tono encendido Alberto Fernández, en un multitudinario acto realizado esta tarde en Malvinas Argentina, un distrito del noroeste del conurbano bonaerense. El candidato presidencial del Frente de Todos, habló desde un escenario que compartió con los intendentes de la zona y con Sergio Massa, el gran referente bonaerense que se sumó al frente opositor peronista/kirchnerista.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 18:19:48 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En Escobar hace dos días que Movypark no presta el servicio
    </title>
    <description>
        Lo confirmó la Municipalidad de Escobar. La empresa está realizando un informe pormenorizado a pedido del Gobierno de esa ciudad que implica una serie de chequeos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 18:19:01 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El mercado inmobiliario de Córdoba lleva 14 meses de caída consecutiva
    </title>
    <description>
        En septiembre registró 15,6 por ciento de caída interanual. 
        La baja más profunda se registra en oficinas y locales comerciales.
        En dólares, la rentabilidad es negativa.
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 18:18:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Miércoles primaveral: el pronóstico del tiempo para el 23 de octubre
    </title>
    <description>
        Patricia Uzcátegui, de Infoclima, presenta el pronóstico para este míercoles.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 18:18:23 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Chile: denuncian abusos sexuales de carabineros durante el toque de queda 
    </title>
    <description>
        Organizaciones feministas hicieron públicas las denuncias en redes sociales. Indicaron que fueron sobre todo durante las detenciones en las manifestaciones. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 17:57:12 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        De estar en la camiseta de Los Pumas a estar en peligro de extinción: qué hacen Argentina y Brasil para salvar al Yaguareté
    </title>
    <description>
        El yaguareté, ese felino que habita en la parte norte de Argentina, es el símbolo de Los Pumas, la selección argentina de rugby. La leyenda cuenta que, durante una gira en 1965 del representativo nacional por Sudáfrica, la dificultosa pronunciación de "yaguareté" para un periodista local hizo que este mencionara a nuestros rugbiers como "pumas". Y de ahí quedó el mote.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 17:55:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La Municipalidad de Córdoba, segunda en transparencia a nivel nacional
    </title>
    <description>
        El ranking fue elaborado por el Ieral. Quedó detrás de Godoy Cruz, Mendoza.
        La Municipalidad de Córdoba quedó segunda en un ranking de transparencia elaborado por el Instituto de Estudios Económicos sobre la Realidad Argentina y Latinoamericana (Ieral) de la Fundación Mediterránea.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 17:39:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Más de la mitad de los boliches tiene habilitación temporaria en Córdoba
    </title>
    <description>
        En la ciudad, a 65 locales se les vence el permiso antes del cambio de gestión. 
        A más de la mitad de los boliches y locales nocturnos de la ciudad se les vencerá el permiso municipal antes de que Ramón Mestre entregue el mandato a su sucesor, Martín Llaryora.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 17:35:03 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Mi primera y última visita al museo más grande del periodismo
    </title>
    <description>
        En dos meses cerrará sus puertas en la ciudad de Washington el más espectacular templo levantado para homenajear a este oficio. Sólo estuvo abierto 11 años.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 17:23:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        ARA San Juan: se negó a declarar el primer marino llamado a indagatoria 
    </title>
    <description>
        Estaba al frente del área de Logística cuando el submarino perdió contacto con la Base Naval.
        El capitán de corbeta Jorge Andrés Sulia, ex jefe de Logísitica del Comando de la Fuerza de Submarinos (COFS), se negó a declarar hoy ante la jueza federal de la localidad patagónica de Caleta Olivia, en la primera indagatoria de la causa que investiga el hundimiento del ARA San Juan y sus 44 tripulantes en el Atlántico Sur, en noviembre de 2017, informaron fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 17:22:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Mario Negri: Schiaretti juega por fuera de lo que establece el código electoral
    </title>
    <description>
        El candidato a diputado de Juntos por el Cambio denunció que Hacemos por Córdoba está mandando su boleta junto con las facturas de Epec y que además están haciendo inteligencia con bases de datos. Mirá Voz y voto esta noche a las 21 por Canal C y LaVoz.com.ar.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 17:06:36 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La ONU insta a los gobiernos del mundo a combatir el “odio digital”
    </title>
    <description>
        Según detalla un informe de las Naciones Unidas, si los países no combaten el creciente odio en las redes digitales, se convertirán en las próximas Fake News. Además, critica el interés de las empresas y redes sociales en privilegiar lo viral a la transparencia de la información.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 17:05:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Siguen las protestas en Chile y Piñera busca una solución en el diálogo político
    </title>
    <description>
        Durante los cinco días que lleva el estallido social murieron 15 personas. Los disturbios dejaron también un balance de cientos de heridos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 16:56:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Mestre anunció la "transición abierta"
    </title>
    <description>
        El intendente dijo que todos los datos que se pondrán a disposición de la administración electa, serán accesibles para toda la ciudadanía.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 16:42:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Protestas en Chile: largas colas en los supermercados por miedo al desabastecimiento
    </title>
    <description>
        El metro sigue sin funcionar y los jóvenes no vuelven a los centros educativos. Chile intenta volver a la normalidad después de largas jornadas de violencia. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 16:17:05 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cordobeses más chicos que Greta Thunberg ya alzaron sus voces
    </title>
    <description>
        Son niños que presentaron propuestas para mejorar espacios públicos frente a autoridades provinciales y municipales. Lo hicieron en el foro realizado en el marco del proyecto “Somos Parte: la construcción de los Espacios Público y la Ciudad desde la perspectiva de la niñez”.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 16:16:07 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Consejo Permanente de la OEA se reunirá el miércoles para abordar la situación en Bolivia
    </title>
    <description>
        El Consejo Permanente de la Organización de Estados Americanos (OEA) se reunirá el miércoles en una sesión extraordinaria para abordar la crisis electoral en Bolivia debido a las denuncias de fraude realizadas por la oposición contra el Gobierno de Evo Morales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 16:12:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        EE.UU.: 47 estados respaldan un investigación antimonopolio contra Facebook
    </title>
    <description>
        Los adversarios más recientes de Facebook: casi todo Estados Unidos.
        La fiscal general de Nueva York, Letitia James, dijo el martes que una investigación antimonopolio de Facebook iniciada por su estado tiene ahora el apoyo de 47 procuradores generales de ambos partidos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 22 Oct 2019 15:50:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Claves para entender el estado de emergencia en Chile
    </title>
    <description>
        Las protestas por el incremento del precio del billete del subte de Santiago de Chile fueron en aumento desde el lunes hasta derivar este viernes en disturbios e incidentes violentos que motivaron al Gobierno a declarar el estado de emergencia en la ciudad.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 22 Oct 2019 15:40:47 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
            "Veppo es un cobarde", dijo el inspector atropellado por el periodista, que le pidió disculpas
        </title>
        <description>
            Indicó que el acusado llamó desde la cárcel para pedirle disculpas a través de su tío, momento en que, a su entender, realizó un “llanto teatralizado”.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 08:54:12 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Otorgan permisos de exploración de hidrocarburos a dos empresas en área off shore
        </title>
        <description>
            La extensión total es de 4.900,63 kilómetros cuadrados, frente a las costas de la Patagonia.
            El Ministerio de Hacienda otorgó permisos de exploración a dos empresas petroleras para tareas de búsqueda de hidrocarburos en un área "off shore", con una extensión total de 4.900,63 kilómetros cuadrados frente a las costas de la Patagonia.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 08:51:27 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Bolivia: la OEA pide una segunda vuelta, mientras sigue el conteo voto a voto
        </title>
        <description>
            Ingresaron nuevas actas y se recortó la diferencia a 9,35%. Por algunas horas, Evo estuvo con 10,2% de diferencia, lo que le daba un ajustado triunfo en primera vuelta.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 08:50:06 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Córdoba: echaron a los guardiacárceles a los que se escapó un preso en el hospital Rawson
        </title>
        <description>
            El interno Cirilo Martín Duarte estuvo libre unas horas, hasta que fue recapturado.
            El Tribunal de Conducta Policial y Penitenciario echó a los guardiacárceles que debían custodiar al preso Cirilo Martín Duarte, de 36 años, que se fugó en abril de este año del hospital Rawson adonde había sido trasladado para ser atendido por una neumopatía.
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:28:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El FBI recuperó en un museo de Nueva York una pintura robada por nazis en 1933
    </title>
    <description>
        Había sido incautada en la casa de una familia judía que huyó de Alemania. 
        Una pintura incautada por los nazis a una familia judía en 1933 fue recuperada por el FBI de un museo en el norte del estado de Nueva York.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 08:10:50 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cómo son los desvíos de tránsito por el cierre de campaña de Macri en Córdoba
    </title>
    <description>
        Habrá movilizaciones en Nueva Córdoba y el centro.
        Por el cierre de campaña de Mauricio Macri, este jueves habrá cortes y desvíos en la ciudad de Córdoba. A continuación, los detalles.
        
    </description>
    <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 08:03:54 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Se negó a mantener relaciones sexuales con él y la mató de 18 puñaladas: ahora, lo juzgan 
            </title>
            <description>
                Esa es la acusación en contra del colombiano Jefferson Parra. La víctima, Teresa Lobato, tenía 20 años. El hecho sucedió en Santiago del Estero.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 07:53:36 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                "In fraganti": cayeron cuando trasladaban 800 kilos de soja robada en Coronel Moldes
            </title>
            <description>
                Los dos ocupantes de la camioneta fueron detenidos. 
                Dos hombres de 40 y 44 años fueron detenidos este miércoles por la noche tras ser sorprendidos por la Policía cuando trasladaban en una camioneta 800 kilos de soja en la localidad de Coronel Moldes robados de un campo cercano, según informó la fuerza de seguridad.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 24 Oct 2019 07:51:26 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Marcado ascenso de temperatura para este jueves: se esperan 32°
            </title>
            <description>
                La temperatura seguirá subiendo, con probabilidad de lluvias durante el fin de semana.
                El Servicio Meteorológico Nacional prevé para este jueves en Córdoba una jornada de tiempo cálido, húmedo, algo inestable por la tarde, cielo ligeramente nublado, vientos suaves del sector noreste, poco cambio de temperatura y máxima de 32°.
                
            </description>
            <pubDate>
                        Thu, 24 Oct 2019 07:38:45 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Una famosa empresa de alfajores producirá 1 millón por día y tomará a 100 empleados
                    </title>
                    <description>
                        Lo anunció el creador de Guaymallén, Hugo Basilotta. 
                        La empresa Guaymallén, dedicaba a la fabricación de alfajores, decidió expandirse apostando todo a una nueva planta de producción en Carlos Spegazzini, partido de Ezeiza, con el objetivo de producir un millón de alfajores por día y emplear a 100 trabajadores, publicó el diario Clarín.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 07:36:30 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Advierten que la mitad de los medicamentos de uso común afectan profundamente el microbioma intestinal
                </title>
                <description>
                    Expertos señalaron que entre los de mayor impacto se encuentran los inhibidores de la bomba de protones (IBP), la metformina (para tratar la diabetes), los antibióticos y los laxantes.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 07:35:50 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Horror en Inglaterra: serían chinas las 39 personas halladas muertas en un camión 
                </title>
                <description>
                    Medios británicos señalaban este jueves que las 39 personas halladas muertas en un camión en un puerto inglés serían chinas.
                    El camión, que habría entrado al país por el puerto galés de Holyhead el sábado, fue hallado en el Parque Industrial Waterglade, en Grays, una localidad a orillas del río Támesis a unos 40 kilómetros (25 millas) al este del centro de Londres.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 07:25:30 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Cinco claves para entender la exhumación de Franco en España
                </title>
                <description>
                    El cuerpo del dictador Francisco Franco fue exhumado el jueves del grandioso mausoleo del Valle de los Caídos para ser trasladado a un cementerio más discreto.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 07:04:33 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    La Nación ya compensa a las provincias por IVA y Ganancias
                </title>
                <description>
                    Tras el fallo de la Corte, gira recursos a las provincias que presentaron demandas. Pero todas las jurisdicciones recibirán fondos. Sólo por la baja del IVA, serán $ 10 mil millones. El costo superior al estimado por Nación.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Thu, 24 Oct 2019 00:13:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Por la incertidumbre, suben las ventas en construcción y en electrodomésticos
                </title>
                <description>
                    En materiales para obras, la demanda se incrementó hasta un 50%, según referentes del sector en Córdoba. El cliente apunta a canalizar los pesos y a cubrirse por la inestabilidad de la economía que se viene.
                    
                </description>
                <pubDate>
                        Thu, 24 Oct 2019 00:12:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Las vacaciones, también en vilo por las elecciones
                    </title>
                    <description>
                        Según las agencias de viaje, la incertidumbre electoral condiciona la contratación de paquetes turísticos para la próxima temporada. Los sectores medios, que suelen elegir las playas brasileñas o uruguayas, esperan conocer la evolución del dólar para tomar una decisión.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                                        Thu, 24 Oct 2019 00:11:30 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Murió desangrado tras ser atacado por ladrones en medio de la madrugada
                                    </title>
                                    <description>
                                        El violento asalto se produjo en un domicilio de Yofre Sur, de la ciudad de Córdoba. Hubo al menos dos delincuentes. Ocurrió días atrás, pero jamás fue informado. Aún no hay detenidos. Vecinos marchan hoy.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Alberto Fernández: Soy enemigo de tomar deuda porque te condiciona
                                    </title>
                                    <description>
                                        Aseguró que analizaría el tema si el gobernador Schiaretti le pidiera avales para tomar crédito. Admitió que tiene diferencias con el mandatario, pero prometió diálogo.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                    Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Denuncian abuso policial y reclaman que Piñera renuncie
                                </title>
                                <description>
                                    Organismos de derechos humanos advierten por la represión en las protestas. Fuertes críticas a las medidas anunciadas por el presidente. El Ejército llamó a reservistas.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Extienden por seis meses la suspensión de grabados
                            </title>
                            <description>
                                La Provincia resolvió volver a prorrogar la interrupción del servicio por 180 días. Aseguran que están trabajando en un nuevo sistema que estará a cargo de la Policía.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Meiland pone U$S 6 millones en un complejo de viviendas
                                            </title>
                                            <description>
                                                La nueva desarrollista levanta Puro Cerro, un condominio de 20 unidades ubicado en el Cerro de las Rosas. La entrega está prevista para julio de 2021 y su próximo proyecto se realizará en Docta.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Una especulación negativa 
                                            </title>
                                            <description>
                                                Son necesarios diagnósticos certeros y promesas creíbles para evitar especulaciones que tiendan a agravar el delicado cuadro social que atraviesa la Argentina. Por inflación e incertidumbre electoral, hay ajustes de precios y límites de stocks
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:10:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                La peor explotación quedó en evidencia durante el juicio
                                            </title>
                                            <description>
                                                Tres varones fueron condenados por trata sexual de personas en perjuicio de una joven. La causa nació en Villa María. Entre los imputados también figuraba una mujer, que terminó siendo considerada víctima.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:09:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Bolivia, entre denuncias de fraude y de golpe de Estado
                                            </title>
                                            <description>
                                                Evo Morales insiste en que ganó en primera vuelta y Carlos Mesa lo acusa de atentar contra la democracia del país. La OEA pide que se realice un balotaje para tranquilizar a la población.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Georgalos cumple 80 años de producción y de presencia en la provincia
                                            </title>
                                            <description>
                                                La empresa Georgalos cumple 80 años y lo festejará hoy jueves con un evento exclusivo para sus clientes, proveedores y empleados en la ciudad de Córdoba.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Sin consenso, el Concejo trata otra vez el cupo laboral trans
                                            </title>
                                            <description>
                                                Se modificaron los proyectos que dividían aguas entre oficialistas y opositores y hubo despacho de la Comisión de Género. Sin embargo, es incierta la aprobación porque subsisten disidencias en todas las bancadas.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                ¿Cuál es la pena por narcomenudeo? 
                                            </title>
                                            <description>
                                                Aún existe disparidad de criterios sobre este asunto, y se aguarda una pronta definición de la Corte Suprema de Justicia. 
                                                Imaginemos cuatro situaciones que se producen simultáneamente en nuestra provincia. Una abogada asesora a un cliente en su estudio jurídico. Un profesor de Derecho Penal se dispone a responder una pregunta de un alumno. Una fiscal se apresta a concluir su alegato. Y un tribunal delibera antes de dictar sentencia.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:08:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                El factor bonaerense que jaquea al “Sí, se puede”
                                            </title>
                                            <description>
                                                Donde más necesita Macri remontar es donde más inconvenientes tiene. Sin Buenos Aires, no hay milagro posible. 
                                                El presidente Mauricio Macri tendrá hoy en Córdoba una nueva muestra de que su vínculo con la provincia es a prueba de crisis y de indicadores socieconómicos a la baja. La isla macrista, y aún mayoritariamente antikirchnerista, sumará nuevas postales a un álbum por demás prolífero.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:06:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Buscan a más víctimas de estafas con venta de autos
                                            </title>
                                            <description>
                                                “Era llamativo: por un auto, te atraían con la entrega de 50 mil pesos y 60 cuotas de 11 mil pesos. Era llamativo”. 
                                                Así describió un jefe policial la  supuesta maniobra delictiva por parte de los responsables de dos concesionarias de la ciudad de Córdoba. Los sospechosos cobraban por autos nuevos y usados que finalmente nunca entregaban, según la sospecha judicial. 
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Thu, 24 Oct 2019 00:06:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
            El FIT busca recobrar votos “bronca” contra Macri que capitalizó Fernández
        </title>
        <description>
            La izquierda perdió terreno electoral y en las generales quieren recuperarlo denunciando similitudes en los dos frentes más votados. También apuestan a los votantes del Nuevo Mas. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 16:32:24 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Boris Johnson quiere elecciones en diciembre en el Reino Unido para destrabar el Brexit
        </title>
        <description>
            En una entrevista, Johnson dio a entender que si la UE extiende mañana el Brexit hasta fines de noviembre, volverá a someter su acuerdo al voto del Parlamento.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 16:31:45 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Alerta por tormentas fuertes con caída de granizo para el sur de Córdoba
        </title>
        <description>
            Lo emitió el Servicio Meteorológico Nacional (SMN). Los detalles.
            El Servicio Meteorológico Nacional (SMN) emitió un aviso a corto plazo por tormentas fuertes con ocasional caída de granizo para el sur de Córdoba (Ver Clima).
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 16:15:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dólar: el Gobierno se debate entre ajustar el cepo o liberarlo del todo
    </title>
    <description>
        Dos banqueros consultados por este medio estiman que el lunes se ajustará el control de capitales, bajando el techo para la compra a 2.000 dólares por mes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 16:12:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una década sin Yamila Cuello en Córdoba: movilización para reclamar por su aparición con vida
    </title>
    <description>
        Tendrá lugar el viernes 25 de octubre a las 17.30 en Colón y Cañada.
        Su caso es investigado por la Justicia Federal bajo la hipótesis de un caso de trata de personas.
        Familiares de otras chicas desaparecidas en la provincia asistirán a la movilización.
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 16:05:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri alquiló un jet privado para viajar a Córdoba 
    </title>
    <description>
        El Presidente viajará junto a su esposa Juliana Awada y su compañero de fórmula, Miguel Pichetto.
        La coalición de gobierno alquiló un avión de una empresa privada para el traslado a Córdoba del presidente y candidato a la reelección Mauricio Macri y su comitiva para cierre de la campaña electoral de esta noche en la plaza Vélez Sarsfield.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 16:03:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        The Washington Post: "Aquí vienen los peronistas, otra vez"
    </title>
    <description>
        "Argentina, en un terrible deja vu de crisis pasadas, se precipita una vez más hacia el abismo económico", señala el diario estadounidense.
        
    </description>
    <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 15:59:44 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Pichetto: Las marchas de Macri no están debidamente mensuradas por analistas políticos y periodistas 
        </title>
        <description>
            El candidato a vicepresidente de Macri llegó a Córdoba para ser parte del cierre de campaña. Asegura que las movilizaciones han generado un efecto contagio, que llevará al balotaje. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:57:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Así funciona el inodoro inteligente de Xiaomi: tiene calefacción y se conecta con el smartphone
    </title>
    <description>
        Además, cuenta con un chorro de bidet automatizado en su interior.
        Xiaomi desarrolló su propio modelo de inodoro inteligente, un dispositivo de su ecosistema de productos del Internet de las Cosas (IoT) que puede conectarse al smartphone y con una tapa con calefacción, que ha logrado financiación gracias al micromecenazgo o crowdfunding.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:53:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Gabriela Weller fue designada editora de género en los SRT
    </title>
    <description>
        La periodista ha trabajado en medios de comunicación y en docencia universitaria en Córdoba, Chile y España. Integra la Red PAR y el equipo de investigación de la Facultad de Ciencias de la Comunicación de la UNC.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:50:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tras la guerra y destrucción, abre nuevamente el Museo Nacional de Alepo
    </title>
    <description>
        Según la Dirección General de Antigüedades y Museos de Siria, supone "el retorno a la vida de esta instalación cultural e internacional".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:39:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Lavagna cerró su campaña en Salta: “El domingo vamos por mucho más” 
    </title>
    <description>
        El candidato por Consenso Federal destacó que su proyecto busca “la unión nacional”. 
        El candidato a presidente de Consenso Federal, Roberto Lavagna, cerró este jueves su campaña electoral en Salta, donde dijo que en las elecciones "del domingo vamos por mucho más", y destacó que su proyecto "surgió con la idea de buscar la unión nacional".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:33:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Mestre-Llaryora: arrancó la transición virtual
    </title>
    <description>
        Tras críticas del equipo del intendente electo por la reticencia a entregar información relevante sobre la situación municipal, en la página web oficial se promociona una "transición abierta, más transparente y ordenada". Pero aún no se subieron datos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:26:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Stornelli entregó los seis cuadernos que aparecieron el miércoles al juez Bonadio
    </title>
    <description>
        El juez deberá ahora resolver si ordena medidas en el marco de la parte de la investigación.
        El juez federal Claudio Bonadio recibió hoy los seis cuadernos supuestamente escritos por el remisero Oscar Centeno que aparecieron el miércoles y ahora deberá resolver si ordena medidas en la investigación "residual" aún a su cargo o los entrega al Tribunal Oral.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:17:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cómo será el cierre de campaña de Macri en Córdoba
    </title>
    <description>
        Este jueves el mandatario hará su cierre de campaña a las 19 en bulevar San Juan e Irigoyen. En 2015 también había elegido a Córdoba para cerrar su campaña. Dónde voto: consultá el padrón para las elecciones presidenciales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:13:42 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Estrena en La Piojera “Por amor a Siria”, un documental de la cordobesa Susana Oviedo 
    </title>
    <description>
        Es este jueves a las 20.30 en las Piojera. La película reúne testimonios de personas que han vivido bajo los horrores de la guerra.
        Este jueves a las 20.30, en el Centro Cultural La Piojera (avenida Colón 1559) se estrena en córdoba el documental “Por Amor a Siria”, un a obra realizada por la Cordobesa Susana Oviedo, que indaga sobre lo profundo de la tremenda, dramática y dolorosa realidad por la que ha venido atravesando ese país devastado por la guerra
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:08:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tragedia en casa: el nene encontró el revólver y se mató de un balazo
    </title>
    <description>
        Sucedió en un hogar de Temperley, Buenos Aires. El pequeño tenía 3 años. El tío, imputado por homicidio culposo.
        La localidad bonaerense de Temperley se encuentra conmovida con la trágica muerte de un niño ocurrida en un domicilio de la zona: la criatura de 3 años falleció tras dispararse accidentalmente con un revólver en la cabeza.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:05:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cordobeses ayudan a medir cómo las lombrices sienten la crisis climática
    </title>
    <description>
        Un estudio global determinó que estos animales también son muy sensibles a los cambios de temperatura y precipitación. Un grupo de Río Cuarto que participó del trabajo publicado en Science, analiza los beneficios de estos animales en la agricultura.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:02:51 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los dólares manchados, rotos o rayados, ¿siguen teniendo valor?
    </title>
    <description>
        Es una duda muy frecuente entre los ahorristas o los turistas que viajan al exterior. Un especialista explica en qué casos los billetes siguen teniendo validez.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:01:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Los trabajadores de Google acusan a la compañía de crear una herramienta para espiarlos
    </title>
    <description>
        La compañía dice que las acusaciones son falsas.
        Los trabajadores de Google acusan a la empresa tecnológica estadounidense de haber desarrollado una herramienta de vigilancia interna para controlar los intentos de organización de los trabajadores para protestar sobre sus derechos laborales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:00:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolivia: Evo Morales tildó de delincuente a Mesa, negó fraude y dijo que sería "lindo" ir a balotaje
    </title>
    <description>
        El presidente boliviano cree que ganó en primera vuelta, pero no descarta participar de otra instancia.
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, dijo estar convencido de haber ganado en primera vuelta las elecciones generales del fin de semana pasado, pero aclaró que aceptará ir a un balotaje si el escrutinio definitivo muestra que es necesario.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:37:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estudian proponerle al Papa la creación de un “rito amazónico” 
    </title>
    <description>
        La idea es un rito que contemple la amplitud de lenguas y costumbres entre los pueblos indígenas. 
        Los participantes del Sínodo dedicado a la Amazonia organizado por el Vaticano hasta el domingo estudian proponerle al papa Francisco la creación de un "rito amazónico" particular para la región sudamericana que tenga en cuenta las características culturales, lingüística y las tradiciones de los habitantes de la zona.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:31:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: Piñera invitó a Bachelet a supervisar las denuncias de violaciones de los DD.HH.
    </title>
    <description>
        La idea es que la expresidenta controle que no se atentan los derechos fundamentales. Para el Gobierno chileno esta idea “le hace bien a la democracia”. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:22:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cayó en Córdoba un sospechoso del robo de casi $ 5 millones al Santander de Lomas del Mirador
    </title>
    <description>
        El hombre trabajaba como celador en un instituto de menores. Lo capturaron en su casa, en esta provincia.
        Un hombre que trabaja como celador en un instituto de menores de Córdoba fue detenido acusado de haber participado del robo de cerca de cinco millones de pesos de la sucursal del banco Santander Río de la localidad bonaerense de Lomas del Mirador en abril de este año, informaron hoy fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:12:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Transporte urbano: UTA levantó las asambleas y las pasó para este viernes
    </title>
    <description>
        Estaban pautadas en las líneas de Aucor y Ersa. Niegan que las medidas de fuerza hayan estado programadas por el acto de Macri.
        La Unión Tranviarios Automotor (UTA) anunció que las asambleas que estaban programadas para este jueves por la tarde en las empresas Aucor y Ersa fueron reprogramadas para el viernes por la mañana.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:04:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En un video, Alberto Fernández agradeció a los candidatos cordobeses... menos a Saillén
    </title>
    <description>
        El candidato del Frente de Todos envió un mensaje en el cierre de la campaña. Agradeció a Eduardo Fernández, a Gabriela Estevez y a "los Chacón", pero no dijo nada del sindicalista del Surrbac.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 13:59:11 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Faurie sobre una eventual transición: "Es un hombre profundamente republicano"
    </title>
    <description>
        Indicó que el presidente “respeta la institucionalidad y el valor de la democracia”. 
        El canciller Jorge Faurie afirmó este jueves que el presidente Mauricio Macri "es un hombre profundamente republicano, que respeta la institucionalidad y el valor de la democracia" y, aunque se mostró optimista de cara a la elección presidencial del domingo, marcó que "está claro" que "estará a la altura de la responsabilidad" en una eventual transición en caso de perder.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 13:16:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El cupo laboral trans es la iniciativa con más consenso entre candidatos a diputados por Córdoba
    </title>
    <description>
        Según una encuesta respondida por aspirantes al Congreso, seis de siete votarían a favor de una propuesta de inclusión laboral para personas trans. Un 74% asegura que votaría a favor del aborto legal. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 13:06:40 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Alberto Fernández en el cierre de campaña en Mar del Plata: “Con Cristina pondremos de pie a la Argentina”
        </title>
        <description>
            Realizó su cierre de campaña en la ciudad balnearia. Dónde voto: consultá el padrón para las elecciones presidenciales.
            El candidato a presidente de la Nación por el Frente de Todos, Alberto Fernández, afirmó este jueves en Mar del Plata, donde realiza su cierre de campaña, que con “Cristina pondremos de pie a la Argentina”. Además, manifestó que sentía “alegría de reencontrarme con Cristina".
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 18:25:29 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Por "arbitrario", Casación anuló el fallo que decía que el mapuche Rafael Nahuel había sido asesinado
        </title>
        <description>
            La Cámara Federal anuló el procesamiento a un integrante de Prefectura, acusado por matar de un disparo al joven durante un operativo realizado el 25 de noviembre de 2017. Dicen que los jueces de Río Negro no tomaron en cuenta un peritaje clave.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 18:18:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Somos lo que comemos, los datos lo demuestran
        </title>
        <description>
            ¿Qué quiere decir que el 24,5 por ciento de los adultos cordobeses son obesos? ¿Cómo se llega a esa situación?
            ¿Cómo llegamos al 24,5 por ciento de obesidad en adultos?
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 18:17:02 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cayó granizo en Río Cuarto y rige una alerta por tormentas fuertes para el sur de Córdoba
        </title>
        <description>
            Lo emitió el Servicio Meteorológico Nacional (SMN). Los detalles.
            El Servicio Meteorológico Nacional (SMN) emitió un aviso a corto plazo por tormentas fuertes con ocasional caída de granizo para el sur de Córdoba (Ver Clima).
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 18:11:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La canasta básica alimentaria subió 4,9% en septiembre y la total lo hizo en 5,4%
    </title>
    <description>
        La canasta básica alimentaria subió 4,9 por ciento en septiembre con respecto del mes anterior y 53,6 por ciento en la comparación con el mismo mes de 2018, mientras que la canasta básica total lo hizo 5,4 por ciento y 54,2 por ciento interanual, informó hoy el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec).
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 18:01:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Condenaron a 10 años de prisión al líder de la narcobanda “Los Monos” en Rosario
    </title>
    <description>
        Se trata de Ariel Máximo “Guille” Cantero.
        Un tribunal oral de Rosario condenó a diez años de prisión al jefe de la narcobanda “Los Monos”, Ariel Máximo “Guille” Cantero, por haber ordenado desde la cárcel un secuestro extorsivo ocurrido hace dos años, según el veredicto dado a conocer este jueves por la tarde.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 18:01:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Denuncian que una argentina desapareció en Chile
    </title>
    <description>
        Se trata de una mujer mendocina de 66 años que viajó a Santiago para un concierto.
        Una mujer mendocina está desaparecida en Chile.
        Se trata de Raquel González, de 66 años, quien viajó a Santiago para ver un concierto y desde el domingo pasado no se sabe nada de ella.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 18:00:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El FIT busca recobrar votos “bronca” contra Macri que capitalizó Fernández
    </title>
    <description>
        La izquierda perdió terreno electoral y en las generales quieren recuperarlo denunciando similitudes en los dos frentes más votados. También apuestan a los votantes del Nuevo Mas. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 16:32:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Boris Johnson quiere elecciones en diciembre en el Reino Unido para destrabar el Brexit
    </title>
    <description>
        En una entrevista, Johnson dio a entender que si la UE extiende mañana el Brexit hasta fines de noviembre, volverá a someter su acuerdo al voto del Parlamento.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 16:31:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dólar: el Gobierno se debate entre ajustar el cepo o liberarlo del todo
    </title>
    <description>
        Dos banqueros consultados por este medio estiman que el lunes se ajustará el control de capitales, bajando el techo para la compra a 2.000 dólares por mes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 16:12:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una década sin Yamila Cuello en Córdoba: movilización para reclamar por su aparición con vida
    </title>
    <description>
        Tendrá lugar el viernes 25 de octubre a las 17.30 en Colón y Cañada.
        Su caso es investigado por la Justicia Federal bajo la hipótesis de un caso de trata de personas.
        Familiares de otras chicas desaparecidas en la provincia asistirán a la movilización.
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 16:05:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri alquiló un jet privado para viajar a Córdoba 
    </title>
    <description>
        El Presidente viajará junto a su esposa Juliana Awada y su compañero de fórmula, Miguel Pichetto.
        La coalición de gobierno alquiló un avión de una empresa privada para el traslado a Córdoba del presidente y candidato a la reelección Mauricio Macri y su comitiva para cierre de la campaña electoral de esta noche en la plaza Vélez Sarsfield.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 16:03:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        The Washington Post: "Aquí vienen los peronistas, otra vez"
    </title>
    <description>
        "Argentina, en un terrible deja vu de crisis pasadas, se precipita una vez más hacia el abismo económico", señala el diario estadounidense.
        
    </description>
    <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 15:59:44 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Pichetto: Las marchas de Macri no están debidamente mensuradas por analistas políticos y periodistas 
        </title>
        <description>
            El candidato a vicepresidente de Macri llegó a Córdoba para ser parte del cierre de campaña. Asegura que las movilizaciones han generado un efecto contagio, que llevará al balotaje. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:57:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Así funciona el inodoro inteligente de Xiaomi: tiene calefacción y se conecta con el smartphone
    </title>
    <description>
        Además, cuenta con un chorro de bidet automatizado en su interior.
        Xiaomi desarrolló su propio modelo de inodoro inteligente, un dispositivo de su ecosistema de productos del Internet de las Cosas (IoT) que puede conectarse al smartphone y con una tapa con calefacción, que ha logrado financiación gracias al micromecenazgo o crowdfunding.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:53:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Gabriela Weller fue designada editora de género en los SRT
    </title>
    <description>
        La periodista ha trabajado en medios de comunicación y en docencia universitaria en Córdoba, Chile y España. Integra la Red PAR y el equipo de investigación de la Facultad de Ciencias de la Comunicación de la UNC.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:50:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tras la guerra y destrucción, abre nuevamente el Museo Nacional de Alepo
    </title>
    <description>
        Según la Dirección General de Antigüedades y Museos de Siria, supone "el retorno a la vida de esta instalación cultural e internacional".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:39:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Lavagna cerró su campaña en Salta: “El domingo vamos por mucho más” 
    </title>
    <description>
        El candidato por Consenso Federal destacó que su proyecto busca “la unión nacional”. 
        El candidato a presidente de Consenso Federal, Roberto Lavagna, cerró este jueves su campaña electoral en Salta, donde dijo que en las elecciones "del domingo vamos por mucho más", y destacó que su proyecto "surgió con la idea de buscar la unión nacional".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:33:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Mestre-Llaryora: arrancó la transición virtual
    </title>
    <description>
        Tras críticas del equipo del intendente electo por la reticencia a entregar información relevante sobre la situación municipal, en la página web oficial se promociona una "transición abierta, más transparente y ordenada". Pero aún no se subieron datos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:26:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Stornelli entregó los seis cuadernos que aparecieron el miércoles al juez Bonadio
    </title>
    <description>
        El juez deberá ahora resolver si ordena medidas en el marco de la parte de la investigación.
        El juez federal Claudio Bonadio recibió hoy los seis cuadernos supuestamente escritos por el remisero Oscar Centeno que aparecieron el miércoles y ahora deberá resolver si ordena medidas en la investigación "residual" aún a su cargo o los entrega al Tribunal Oral.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:17:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cómo será el cierre de campaña de Macri en Córdoba
    </title>
    <description>
        Este jueves el mandatario hará su cierre de campaña a las 19 en bulevar San Juan e Irigoyen. En 2015 también había elegido a Córdoba para cerrar su campaña. Dónde voto: consultá el padrón para las elecciones presidenciales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:13:42 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Estrena en La Piojera “Por amor a Siria”, un documental de la cordobesa Susana Oviedo 
    </title>
    <description>
        Es este jueves a las 20.30 en las Piojera. La película reúne testimonios de personas que han vivido bajo los horrores de la guerra.
        Este jueves a las 20.30, en el Centro Cultural La Piojera (avenida Colón 1559) se estrena en córdoba el documental “Por Amor a Siria”, un a obra realizada por la Cordobesa Susana Oviedo, que indaga sobre lo profundo de la tremenda, dramática y dolorosa realidad por la que ha venido atravesando ese país devastado por la guerra
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:08:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tragedia en casa: el nene encontró el revólver y se mató de un balazo
    </title>
    <description>
        Sucedió en un hogar de Temperley, Buenos Aires. El pequeño tenía 3 años. El tío, imputado por homicidio culposo.
        La localidad bonaerense de Temperley se encuentra conmovida con la trágica muerte de un niño ocurrida en un domicilio de la zona: la criatura de 3 años falleció tras dispararse accidentalmente con un revólver en la cabeza.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:05:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cordobeses ayudan a medir cómo las lombrices sienten la crisis climática
    </title>
    <description>
        Un estudio global determinó que estos animales también son muy sensibles a los cambios de temperatura y precipitación. Un grupo de Río Cuarto que participó del trabajo publicado en Science, analiza los beneficios de estos animales en la agricultura.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:02:51 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los dólares manchados, rotos o rayados, ¿siguen teniendo valor?
    </title>
    <description>
        Es una duda muy frecuente entre los ahorristas o los turistas que viajan al exterior. Un especialista explica en qué casos los billetes siguen teniendo validez.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:01:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Los trabajadores de Google acusan a la compañía de crear una herramienta para espiarlos
    </title>
    <description>
        La compañía dice que las acusaciones son falsas.
        Los trabajadores de Google acusan a la empresa tecnológica estadounidense de haber desarrollado una herramienta de vigilancia interna para controlar los intentos de organización de los trabajadores para protestar sobre sus derechos laborales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:00:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolivia: Evo Morales tildó de delincuente a Mesa, negó fraude y dijo que sería "lindo" ir a balotaje
    </title>
    <description>
        El presidente boliviano cree que ganó en primera vuelta, pero no descarta participar de otra instancia.
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, dijo estar convencido de haber ganado en primera vuelta las elecciones generales del fin de semana pasado, pero aclaró que aceptará ir a un balotaje si el escrutinio definitivo muestra que es necesario.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:37:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estudian proponerle al Papa la creación de un “rito amazónico” 
    </title>
    <description>
        La idea es un rito que contemple la amplitud de lenguas y costumbres entre los pueblos indígenas. 
        Los participantes del Sínodo dedicado a la Amazonia organizado por el Vaticano hasta el domingo estudian proponerle al papa Francisco la creación de un "rito amazónico" particular para la región sudamericana que tenga en cuenta las características culturales, lingüística y las tradiciones de los habitantes de la zona.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:31:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: Piñera invitó a Bachelet a supervisar las denuncias de violaciones de los DD.HH.
    </title>
    <description>
        La idea es que la expresidenta controle que no se atentan los derechos fundamentales. Para el Gobierno chileno esta idea “le hace bien a la democracia”. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:22:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
            Alberto Fernández en el cierre de campaña en Mar del Plata: “Con Cristina pondremos de pie a la Argentina”
        </title>
        <description>
            Realizó su cierre de campaña en la ciudad balnearia. Dónde voto: consultá el padrón para las elecciones presidenciales.
            El candidato a presidente de la Nación por el Frente de Todos, Alberto Fernández, afirmó este jueves en Mar del Plata, donde realiza su cierre de campaña, que con “Cristina pondremos de pie a la Argentina”. Además, manifestó que sentía “alegría de reencontrarme con Cristina".
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 18:25:29 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Por "arbitrario", Casación anuló el fallo que decía que el mapuche Rafael Nahuel había sido asesinado
        </title>
        <description>
            La Cámara Federal anuló el procesamiento a un integrante de Prefectura, acusado por matar de un disparo al joven durante un operativo realizado el 25 de noviembre de 2017. Dicen que los jueces de Río Negro no tomaron en cuenta un peritaje clave.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 18:18:42 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Somos lo que comemos, los datos lo demuestran
        </title>
        <description>
            ¿Qué quiere decir que el 24,5 por ciento de los adultos cordobeses son obesos? ¿Cómo se llega a esa situación?
            ¿Cómo llegamos al 24,5 por ciento de obesidad en adultos?
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 18:17:02 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cayó granizo en Río Cuarto y rige una alerta por tormentas fuertes para el sur de Córdoba
        </title>
        <description>
            Lo emitió el Servicio Meteorológico Nacional (SMN). Los detalles.
            El Servicio Meteorológico Nacional (SMN) emitió un aviso a corto plazo por tormentas fuertes con ocasional caída de granizo para el sur de Córdoba (Ver Clima).
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 18:11:53 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La canasta básica alimentaria subió 4,9% en septiembre y la total lo hizo en 5,4%
    </title>
    <description>
        La canasta básica alimentaria subió 4,9 por ciento en septiembre con respecto del mes anterior y 53,6 por ciento en la comparación con el mismo mes de 2018, mientras que la canasta básica total lo hizo 5,4 por ciento y 54,2 por ciento interanual, informó hoy el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec).
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 18:01:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Condenaron a 10 años de prisión al líder de la narcobanda “Los Monos” en Rosario
    </title>
    <description>
        Se trata de Ariel Máximo “Guille” Cantero.
        Un tribunal oral de Rosario condenó a diez años de prisión al jefe de la narcobanda “Los Monos”, Ariel Máximo “Guille” Cantero, por haber ordenado desde la cárcel un secuestro extorsivo ocurrido hace dos años, según el veredicto dado a conocer este jueves por la tarde.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 18:01:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Denuncian que una argentina desapareció en Chile
    </title>
    <description>
        Se trata de una mujer mendocina de 66 años que viajó a Santiago para un concierto.
        Una mujer mendocina está desaparecida en Chile.
        Se trata de Raquel González, de 66 años, quien viajó a Santiago para ver un concierto y desde el domingo pasado no se sabe nada de ella.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 18:00:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El FIT busca recobrar votos “bronca” contra Macri que capitalizó Fernández
    </title>
    <description>
        La izquierda perdió terreno electoral y en las generales quieren recuperarlo denunciando similitudes en los dos frentes más votados. También apuestan a los votantes del Nuevo Mas. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 16:32:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Boris Johnson quiere elecciones en diciembre en el Reino Unido para destrabar el Brexit
    </title>
    <description>
        En una entrevista, Johnson dio a entender que si la UE extiende mañana el Brexit hasta fines de noviembre, volverá a someter su acuerdo al voto del Parlamento.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 16:31:45 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Dólar: el Gobierno se debate entre ajustar el cepo o liberarlo del todo
    </title>
    <description>
        Dos banqueros consultados por este medio estiman que el lunes se ajustará el control de capitales, bajando el techo para la compra a 2.000 dólares por mes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 16:12:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una década sin Yamila Cuello en Córdoba: movilización para reclamar por su aparición con vida
    </title>
    <description>
        Tendrá lugar el viernes 25 de octubre a las 17.30 en Colón y Cañada.
        Su caso es investigado por la Justicia Federal bajo la hipótesis de un caso de trata de personas.
        Familiares de otras chicas desaparecidas en la provincia asistirán a la movilización.
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 16:05:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Macri alquiló un jet privado para viajar a Córdoba 
    </title>
    <description>
        El Presidente viajará junto a su esposa Juliana Awada y su compañero de fórmula, Miguel Pichetto.
        La coalición de gobierno alquiló un avión de una empresa privada para el traslado a Córdoba del presidente y candidato a la reelección Mauricio Macri y su comitiva para cierre de la campaña electoral de esta noche en la plaza Vélez Sarsfield.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 16:03:09 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        The Washington Post: "Aquí vienen los peronistas, otra vez"
    </title>
    <description>
        "Argentina, en un terrible deja vu de crisis pasadas, se precipita una vez más hacia el abismo económico", señala el diario estadounidense.
        
    </description>
    <pubDate>
            Thu, 24 Oct 2019 15:59:44 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Pichetto: Las marchas de Macri no están debidamente mensuradas por analistas políticos y periodistas 
        </title>
        <description>
            El candidato a vicepresidente de Macri llegó a Córdoba para ser parte del cierre de campaña. Asegura que las movilizaciones han generado un efecto contagio, que llevará al balotaje. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:57:22 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Así funciona el inodoro inteligente de Xiaomi: tiene calefacción y se conecta con el smartphone
    </title>
    <description>
        Además, cuenta con un chorro de bidet automatizado en su interior.
        Xiaomi desarrolló su propio modelo de inodoro inteligente, un dispositivo de su ecosistema de productos del Internet de las Cosas (IoT) que puede conectarse al smartphone y con una tapa con calefacción, que ha logrado financiación gracias al micromecenazgo o crowdfunding.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:53:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Gabriela Weller fue designada editora de género en los SRT
    </title>
    <description>
        La periodista ha trabajado en medios de comunicación y en docencia universitaria en Córdoba, Chile y España. Integra la Red PAR y el equipo de investigación de la Facultad de Ciencias de la Comunicación de la UNC.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:50:23 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tras la guerra y destrucción, abre nuevamente el Museo Nacional de Alepo
    </title>
    <description>
        Según la Dirección General de Antigüedades y Museos de Siria, supone "el retorno a la vida de esta instalación cultural e internacional".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:39:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Lavagna cerró su campaña en Salta: “El domingo vamos por mucho más” 
    </title>
    <description>
        El candidato por Consenso Federal destacó que su proyecto busca “la unión nacional”. 
        El candidato a presidente de Consenso Federal, Roberto Lavagna, cerró este jueves su campaña electoral en Salta, donde dijo que en las elecciones "del domingo vamos por mucho más", y destacó que su proyecto "surgió con la idea de buscar la unión nacional".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:33:32 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Mestre-Llaryora: arrancó la transición virtual
    </title>
    <description>
        Tras críticas del equipo del intendente electo por la reticencia a entregar información relevante sobre la situación municipal, en la página web oficial se promociona una "transición abierta, más transparente y ordenada". Pero aún no se subieron datos.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:26:14 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Stornelli entregó los seis cuadernos que aparecieron el miércoles al juez Bonadio
    </title>
    <description>
        El juez deberá ahora resolver si ordena medidas en el marco de la parte de la investigación.
        El juez federal Claudio Bonadio recibió hoy los seis cuadernos supuestamente escritos por el remisero Oscar Centeno que aparecieron el miércoles y ahora deberá resolver si ordena medidas en la investigación "residual" aún a su cargo o los entrega al Tribunal Oral.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:17:11 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cómo será el cierre de campaña de Macri en Córdoba
    </title>
    <description>
        Este jueves el mandatario hará su cierre de campaña a las 19 en bulevar San Juan e Irigoyen. En 2015 también había elegido a Córdoba para cerrar su campaña. Dónde voto: consultá el padrón para las elecciones presidenciales.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:13:42 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Estrena en La Piojera “Por amor a Siria”, un documental de la cordobesa Susana Oviedo 
    </title>
    <description>
        Es este jueves a las 20.30 en las Piojera. La película reúne testimonios de personas que han vivido bajo los horrores de la guerra.
        Este jueves a las 20.30, en el Centro Cultural La Piojera (avenida Colón 1559) se estrena en córdoba el documental “Por Amor a Siria”, un a obra realizada por la Cordobesa Susana Oviedo, que indaga sobre lo profundo de la tremenda, dramática y dolorosa realidad por la que ha venido atravesando ese país devastado por la guerra
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:08:31 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tragedia en casa: el nene encontró el revólver y se mató de un balazo
    </title>
    <description>
        Sucedió en un hogar de Temperley, Buenos Aires. El pequeño tenía 3 años. El tío, imputado por homicidio culposo.
        La localidad bonaerense de Temperley se encuentra conmovida con la trágica muerte de un niño ocurrida en un domicilio de la zona: la criatura de 3 años falleció tras dispararse accidentalmente con un revólver en la cabeza.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:05:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cordobeses ayudan a medir cómo las lombrices sienten la crisis climática
    </title>
    <description>
        Un estudio global determinó que estos animales también son muy sensibles a los cambios de temperatura y precipitación. Un grupo de Río Cuarto que participó del trabajo publicado en Science, analiza los beneficios de estos animales en la agricultura.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:02:51 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los dólares manchados, rotos o rayados, ¿siguen teniendo valor?
    </title>
    <description>
        Es una duda muy frecuente entre los ahorristas o los turistas que viajan al exterior. Un especialista explica en qué casos los billetes siguen teniendo validez.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 24 Oct 2019 15:01:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Los trabajadores de Google acusan a la compañía de crear una herramienta para espiarlos
    </title>
    <description>
        La compañía dice que las acusaciones son falsas.
        Los trabajadores de Google acusan a la empresa tecnológica estadounidense de haber desarrollado una herramienta de vigilancia interna para controlar los intentos de organización de los trabajadores para protestar sobre sus derechos laborales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 15:00:09 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bolivia: Evo Morales tildó de delincuente a Mesa, negó fraude y dijo que sería "lindo" ir a balotaje
    </title>
    <description>
        El presidente boliviano cree que ganó en primera vuelta, pero no descarta participar de otra instancia.
        El presidente de Bolivia, Evo Morales, dijo estar convencido de haber ganado en primera vuelta las elecciones generales del fin de semana pasado, pero aclaró que aceptará ir a un balotaje si el escrutinio definitivo muestra que es necesario.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:37:25 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Estudian proponerle al Papa la creación de un “rito amazónico” 
    </title>
    <description>
        La idea es un rito que contemple la amplitud de lenguas y costumbres entre los pueblos indígenas. 
        Los participantes del Sínodo dedicado a la Amazonia organizado por el Vaticano hasta el domingo estudian proponerle al papa Francisco la creación de un "rito amazónico" particular para la región sudamericana que tenga en cuenta las características culturales, lingüística y las tradiciones de los habitantes de la zona.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:31:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Chile: Piñera invitó a Bachelet a supervisar las denuncias de violaciones de los DD.HH.
    </title>
    <description>
        La idea es que la expresidenta controle que no se atentan los derechos fundamentales. Para el Gobierno chileno esta idea “le hace bien a la democracia”. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 24 Oct 2019 14:22:29 -0300
    </pubDate>
    </item></news>