<news><item><title>
            TEDxCórdoba llega al Teatro San Martín con más ideas que impulsan y transforman
        </title>
        <description>
            La novena edición de TEDxCórdoba, el reconocido evento anual de charlas cortas y alto impacto, desembarca el jueves 26 de septiembre en el Teatro del Libertador San Martín de la ciudad de Córdoba con una grilla de destacados oradores. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 21:03:01 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En el consumo masivo, la dispersión de precios supera el 60% 
        </title>
        <description>
            Lo demuestra un relevamiento hecho por Focus Market. En alimentos y bebidas la brecha roza el 40 por ciento.
            Un mismo producto con igual marca y presentación, presente en pequeños negocios y supermercados, puede tener precios tan diferentes que alcancen una diferencia de 40 por ciento en alimentos y bebidas y supera el 60 por ciento en el caso del rubro limpieza y cuidado personal. 
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 20:45:30 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cambio climático: Argentina ratificó que cumplirá con las metas del Acuerdo de París 
        </title>
        <description>
            Indicaron que Argentina trabaja en un plan para bajar las emisiones de carbono. 
            
            A través de estas medidas "se logrará al año 2030 un ahorro de más de 109 toneladas de dióxido de carbono", detalló Cancillería, que expondrá en la Cumbre "las buenas prácticas de nuestro sector productivo, tanto en materia de mitigación como en adaptación a los efectos adversos del cambio climático".
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 20:43:43 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            La ex-Kolektor y Boldt compiten por el cobro de las multas de la Caminera
        </title>
        <description>
            Son las únicas firmas cuyas propuestas pugnan para ganar el negocio de la gestión de cobro de las infracciones que labra el Ministerio de Gobierno cordobés.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 20:12:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bono de $ 5 mil no remunerativo: confirmaron el pago para trabajadores privados 
    </title>
    <description>
         
         
        Ahora negocian las condiciones del pago. 
         
        Confirmaron el pago de un bono de 5 mil pesos no remunerativo después de una reunión entre el ministro de Producción y Trabajo, Dante Sica, sectores de la industria y gremios. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 20:10:08 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Después de 24 horas sigue el incendio en Rodeo de los Caballos
    </title>
    <description>
        Bomberos lograron controlar el foco en Cosquín. Van a seguir trabajando en las Sierras del Sur. 
        Dos focos de incendios preocupaban este lunes en Córdoba. Ambos se iniciaron en zonas serranas.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 19:52:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El Gobierno se reúne con el FMI para pedir por un nuevo desembolso 
    </title>
    <description>
        Lacunza y Sandleris se reunirán en Nueva York con el FMI. Quieren que el organismo desembolse en el país US$ 5.400 millones.
        El ministro de Hacienda, Hernán Lacunza, y el titular del Banco central Guido Sanlderis, iniciarán mañana el diálogo con las autoridades del FMI en busca de precisar el momento en que el organismo desembolsará los US$ 5.400 millones comprometidos por el organismo en su programa financiero con el país.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 19:41:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cambio climático: 66 países se comprometieron a reducir a cero las emisiones de carbono 
    </title>
    <description>
        El plan es hasta el 2050. Trump terminó asistiendo a la reunión. Además, presentaron un compromiso para proteger la Amazonía. 
        Un total de 66 gobiernos y 102 ciudades se comprometieron este lunes a alcanzar emisiones cero de carbono para el 2050 en la Cumbre de Acción Climática en la sede de la ONU, en Nueva York, que contó con la asistencia no prevista del presidente estadounidense Donald Trump.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 19:25:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pocos universitarios trabajan en algo relacionado con sus estudios
    </title>
    <description>
        Según un informe, la mitad de los alumnos tienen alguna ocupación mientras cursan su carrera. Pero apenas un tercio está empleado en un trabajo relacionado con su formación.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 19:15:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        No hay votos ni voluntad política para tratar el nuevo desafuero de Cristina
    </title>
    <description>
        En una carta a la presidenta del Senado, Gabriela Michetti, Bonadio pidió el desafuero de la senadora del Frente para la Victoria en el marco de la causa de los Cuadernos de las Coimas, en la que está procesada.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 18:53:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Alumnos cordobeses de escuelas primarias serán evaluados por la Unesco
    </title>
    <description>
        La prueba se realizará en otros 18 países. En Argentina más de 230 escuelas participarán de la evaluación.
        Unos 11.000 estudiantes de tercer y sexto grado del nivel primario de 231 escuelas argentinas participarán mañana de las pruebas ERCE (Estudio Regional Comparartivo y Explicativo ) que se efectuarán además en otros 18 países de Latinoamérica y el Caribe organizado por la oficina regional de la Unesco, informó el Ministerio de Educación de la Nación.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 18:53:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Pilotos facultaron al sindicato Apla para lanzar una huelga 
    </title>
    <description>
        Ahora la comisión directiva del gremio decidirá cuándo habrá un paro nacional. El sindicato expulsó a pilotos que decidieron armar un gremio paralelo. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 18:12:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Elisa Carrió viene a Córdoba a presentar su nuevo libro
    </title>
    <description>
        Estará en la ciudad el jueves 26 de septiembre.
        La diputada nacional Elisa Carrió estará en Córdoba el próximo jueves para presentar su nuevo libro “Vida”. El evento se llevará a cabo en el salón Alto Botánico.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 18:10:50 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Por los ataques a periodistas, Cispren pidió protección a la Provincia
    </title>
    <description>
        El Círculo Sindical de Prensa (Cispren) informó este lunes que pedirá a la Provincia la protección del trabajo de la prensa en las calles a raíz de las agresiones sufridas por periodistas en las últimas semanas durante protestas como la de Luz y Fuerza, la de peones de taxis y durante los allanamientos a sindicalistas del Surrbac.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 18:08:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Corrupción: cómo le fue a Macri en su lucha
    </title>
    <description>
        La ONG Transparencia Internacional publicó un informe sobre corrupción en el continente. Qué pensamos los argentinos sobre esta problemática. ¿Mejoró o empeoró con Macri? 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 18:05:24 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por qué Massa llamó a votar por Alberto Fernández, pensando en el FMI
    </title>
    <description>
        El candidato a diputado nacional por el Frente de Todos, Sergio Massa, llamó este lunes, en la localidad bonaerense de Tres de Febrero, a votar por Alberto Fernández para "tener legitimidad y respaldo" a la hora de "volver a discutir el acuerdo con el FMI".
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 18:02:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Preocupa el pago de boletas de Epec con tarjetas robadas
    </title>
    <description>
        Así lo denunció la propia empresa ante la Justicia. Se trata de plásticos sustraidos o clonados, cuyo uso luego es rechazado por sus legítimos titulares. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 18:00:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Clínica Mottura apuesta al pelo: lanza una marca propia de tratamiento capilar
    </title>
    <description>
        Asegura que su plan es liderar un negocio que crece en el país y el mundo. 
        A lo largo de sus 25 años de labor, la clínica de cirugía plástica y estética dirigida por Aldo Mottura supera los 15 mil pacientes operados y lleva más de 20 mil tratados no quirúrgicamente por múltiples problemas estéticos. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 17:17:39 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El Gobierno anunció un fuerte crecimiento de las reservas de petróleo y gas natural
    </title>
    <description>
        En 2018 las reservas comprobadas de petróleo aumentaron 18,45%, mientras que las de gas natural subieron 4,53% respecto del año anterior. La Secretaría de Energía explicó que la fuerte expansión se explica por el aporte de las reservas no convencionales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 17:06:26 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
         Desde Córdoba, Volkswagen exportó a Europa las primeras cajas de cambios MQ281 
    </title>
    <description>
        La empresa finalizó la fabricación de la primera pre serie de la nueva transmisión.
        De las 50 cajas de velocidad producidas, 43 se enviaron a Polonia y Alemania.
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 17:05:21 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Encuesta: ¿quién es el culpable de la situación actual: el Gobierno de Macri o el de Cristina?
    </title>
    <description>
        Para el 58% de los argentinos el responsable es Macri. Pero ese porcentaje se incrementa al 95% entre los votantes del Frente de Todos y disminuye al 7% entre quienes se inclinaron por Juntos por el Cambio. Los datos son de D'Alessio IROL.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 16:57:58 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Previo a la Asamblea General de la ONU, el Grupo de Lima presiona contra Maduro
    </title>
    <description>
        La 74 Asamblea General de las Naciones Unidas empieza mañana y la “cuestión Venezuela” volverá a marcar la agenda de discusión. Hoy, a modo de movimiento previo, los gobiernos que integran el Grupo de Lima emitieron un comunicado en el que rechazan los “reiterados y sucesivos bloqueos del régimen ilegítimo y dictatorial de Nicolás Maduro a los procesos de negociación con las fuerzas democráticas y la Asamblea Nacional de Venezuela” y “renuevan su apoyo al Presidente Encargado Juan Guaidó y la Asamblea Nacional”.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 16:51:56 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un colegio incluyó reinas Drag en un festejo estudiantil 
    </title>
    <description>
        Los chicos querían organizar un evento inclusivo y diverso. La institución es de Salta. Cómo llegaron a tomar esta decisión. 
        Cambio de reglas: estudiantes de un colegio secundario de salta decidieron organizar una elección de reinas y reyes estudiantiles en las que incluyeron Drag Queens. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 16:23:38 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Comenzó el Electro Fest: qué productos lideran las ventas 
    </title>
    <description>
        Según los organizadores se triplicaron las consultas. La promo durará hasta este miércoles. 
        Las consultas por los precios de los productos electrónicos se triplicaron en las primeras 12 horas del evento especial de descuentos organizado por las cadenas de electrónicos, que comenzó este lunes y se extenderá hasta el miércoles inclusive, informaron las firmas que participan de la iniciativa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 16:01:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Prisión perpetua para la mamá de Bruno y su pareja
    </title>
    <description>
        Para el jurado popular en pleno, Carla Villarreal y a Oscar Peñaloza mataron a golpes al bebé de 15 meses.
        Por unanimidad, el jurado popular constituído en la Cámara 11ª del Crimen condenó a prisión perpetua a Oscar Peñaloza y Carla Villarreal por haber matado a golpes al bebé de ella, Bruno Villarreal. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 15:50:44 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El discurso de Greta Thunberg: "¿Cómo se atreven? Me han robado mis sueños, mi infancia"
    </title>
    <description>
        La joven estudiante apeló a la acción política inmediata. Lo hizo durante la Cumbre del Clima de la ONU.
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 15:49:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ticketmaster bloquea "más de 6 millones de bots en todo el mundo" y anula "miles de compras fraudulentas"
    </title>
    <description>
        Ticketmaster emitió este lunes un comunicado en relación con el proceso de venta de las entradas para la segunda fecha de Rosalía en el Palau Sant Jordi de Barcelona, después de que el viernes pasado se agotaran en minutos todas las disponibles para el primer concierto anunciado en la Ciudad Condal y en el WiZink Center de Madrid.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 15:38:37 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Una mujer fue rociada con nafta y prendida fuego en Misiones
    </title>
    <description>
        Detuvieron a la expareja. Lo acusaron de “homicidio en grado de tentativa y desobediencia judicial”. La joven de 24 años permanecía internada. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 15:38:01 -0300
    </pubDate>
    </item></news>