<news><item><title>Clausura del programa Costa del Sol Experiences 365</title>      <description>&lt;p&gt;La consejera delegada de Turismo Costa del Sol, Margarita del Cid, asistirá mañana miércoles 30 de octubre a la sesión final y clausura del programa Costa del Sol Experiences 365.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La jornada tendrá lugar mañana a las 11:00 horas en el salón de Pasos Perdidos de la Diputación de Málaga (c/Pacífico, 54).&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;30/10/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Salón de los Pasos Perdidos. Diputación Provincial de Málaga (c/ Pacífico, 54)&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;11:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:26:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación del estudio del Mercado Británico y presencia de la Costa del Sol en la WTM2019</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Turismo Costa del Sol, Francisco Salado, presenta mañana lunes 28 de octubre el estudio sobre el Mercado Británico 2019, y avanza la presencia de la entidad en la próxima edición de la World Travel Market (WTM) que se celebra en Londres del 04 al 06 de noviembre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto tendrá lugar mañana lunes, 28 de octubre, a las 11:30 horas en el salón de Pasos Perdidos de la Diputación de Málaga (c/Pacífico, 54).&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;28/10/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Salón de los Pasos Perdidos. Diputación Provincial de Málaga (c/ Pacífico, 54)&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;11:30&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:30:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Inauguración del III Congreso Internacional de Tecnología y Turismo para la Diversidad</title>      <description>&lt;p&gt;La vicepresidenta segunda de la Diputación Provincial de Málaga, Margarita del Cid, acudirá a la inauguración del III Congreso Internacional de Tecnología y Turismo para la Diversidad, que tendrá lugar mañana miércoles 23 de octubre a las 13:30h en el Palacio de Ferias y Congresos de Málaga.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;23/10/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Palacio de Ferias y Congresos de Málaga&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;13:30&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:00:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación del programa Costa del Sol 365 Wine Experiences</title>      <description>&lt;p&gt;La vicepresidenta segunda de la Diputación Provincial de Málaga, Margarita del Cid, asistirá a la presentación del programa Costa del Sol 365 Wine Experiences, de apoyo al enoturismo en la provincia de Málaga, que tendrá lugar mañana miércoles 23 de octubre a las 10.30h en la Sala Oyarzábal, plaza de la Marina 4, 2ª planta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A la presentación también asistirá el secretario del Consejo Regulador de las Denominaciones de Origen Málaga, Sierras de Málaga y Pasas de Málaga, Jose Manuel Moreno Ferreiro,&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;23/10/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Sala Oyarzábal, plaza de la Marina 4, 2ª planta&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;10:30&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:28:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación del XVIII Congreso de Directivos CEDE</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de la Diputación Provincial de Málaga, Francisco Salado, acudirá a la presentación del XVIII Congreso de Directivos CEDE, entre otras autoridades, que tendrá lugar mañana viernes 18 de octubre a las 10:00h en el Ayuntamiento de Málaga.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;18/10/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Ayuntamiento de Málaga&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;10:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:56:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Inauguración del Congreso Europeo de Viviendas Turísticas VITUR Summit 2019</title>      <description>&lt;p&gt;La vicepresidenta segunda de la Diputación Provincial de Málaga, Margarita del Cid, acudirá a la inauguración del Congreso Europeo de Viviendas Turísticas VITUR Summit 2019, entre otras autoridades, que tendrá lugar mañana jueves 17 de octubre a las 10:00h en el Palacio de Ferias y Congresos de Málaga.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;17/10/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Palacio de Ferias y Congresos de Málaga&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;10:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:59:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación del Balance de Verano 2019</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Turismo Costa del Sol, Francisco Salado, presenta mañana miércoles 9 de octubre el Balance de Verano 2019.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto tendrá lugar las 12:00 horas en el salón de Pasos Perdidos (c/Pacífico, 54).&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;09/10/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Salón de los Pasos Perdidos. Diputación Provincial de Málaga (c/ Pacífico, 54)&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;12:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 12:49:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Rueda de prensa  Gala de los Premios  Goya</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Turismo Costa del Sol, Francisco Salado, informará,&amp;nbsp; mañana día 3 de octubre a las doce del mediodía, sobre la 34 edición de la Gala de los Premios Goya que se celebrará en el Palacio de Deportes José Martín Martín Carpena el próximo día 25 de enero de 2020&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;03/10/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Ayuntamiento de Málaga. Salón de los Espejos.&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;12:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Wed, 2 Oct 2019 14:31:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>ACTUALIZACIÓN: Ceremonia oficial de apertura de  SUTUS 2019</title>      <description>&lt;p&gt;La vicepresidenta segunda de la Diputación de Málaga, Margarita del Cid, participa mañana lunes 23 de septiembre a la ceremonia oficial de apertura de SUTUS 2019 (&amp;#34;Space &amp;amp; Underwater Tourism Universal Summit&amp;#34;), el primer evento internacional de turismo espacial y subacuático del mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El evento tendrá lugar a las 17.00h en Les Roches Global Hospitality Education en Marbella.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;23/09/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Les Roches Global Hospitality Education.  Ctra. de Istán, Km. 1, 29602 Marbella&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;17:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 10:09:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación informe del mercado británico,  comisión seguimiento del Brexit y evolución del mercado alemán, italiano y francés  en el mismo período</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Turismo Costa del Sol, Francisco Salado,  presenta el lunes día 12 de agosto  a las 12.00 horas un informe con la evolución de los datos del mercado británico entre los meses de enero a junio de 2019, su comparativa  con datos de Andalucía y España  así como el trabajo que está realizando la comisión de seguimiento del Brexit . &lt;/p&gt;&lt;p&gt;también se analizará la evolución de otros mercados como Italia, Francia y Alemania&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;12/08/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Será en el salón de Pasos Pérdidos de  la Diputación Provincial de Málaga, calle Pacífico.&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;12:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 12:30:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación Informe de Competitividad  de la oferta hotelera de la Costa del Sol</title>      <description>El presidente de Turismo Costa del Sol, Francisco Salado, presenta el informe de competitividad de la oferta hotelera de la Costa del Sol del mes de junio de 2019 . Sera a las 12.00 horas del  lunes 22 julio en el Salón de Pasos Perdidos de la Diputación .&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;22/07/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Salón Pasos Perdidos. Diputación Málaga. Calle Pacífico&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;12:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 11:16:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Entrega de premios del XXI Pro Am Costa del Golf Turismo</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Diputación en funciones, Francisco Salado, asistirá mañana miércoles 3 de julio al almuerzo y posterior entrega de premios con motivo del XXI Pro Am Costa del Golf Turismo 'Torneo Individual Invitados y Prensa', que tendrá lugar a las 15.00h en la Casa Club 'The Westin La Quinta Golf &amp;amp; Resort' Marbella.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;03/07/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Casa Club 'The Westin La Quinta Golf &amp; Resort' Marbella&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;15:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Tue, 2 Jul 2019 14:46:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Entrega de trofeos del Andalucía Costa del Sol Match Play 9</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Turismo Costa del Sol en funciones , Francisco Salado, asiste el domingo, 23 de junio, a la ceremonia de entrega de trofeos del Andalucía Costa del Sol Macht Play 9. Será en la terraza de Valle Romano de Estepona (Calle Villa Borghese, 1, en el marcador principal) a las 16.00 horas.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;23/06/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Terraza de Valle Romano ( Calle Villa Borghese, 1. En el marcador principal)&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;16:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 20:17:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación del análisis de competitividad turística de la Costa del Sol y previsiones de verano 2019</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente en funciones de Turismo Costa del Sol, Francisco Salado, presenta mañana día 20 un informe de competitividad sobre el destino Costa del Sol y las previsiones turísticas para la temporada de verano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Será a las doce del mediodía en el salón de los Pasos Perdidos&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;20/06/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;será en el Salón de los Pasos Perdidos de la Diputación&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;12:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 13:41:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación de la Ruta Provincial de los Vinos de Ronda y Málaga</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Turismo Costa del Sol, Francisco Salado, asiste mañana viernes al acto de presentación de la Ruta Provincial de los Vinos de Ronda y Málaga, que contará con la presencia de la delegada del Gobierno de la Junta de Andalucía, Patricia Navarro, y del presidente del Consejo Regulador de las Denominaciones de Origen 'Málaga', 'Sierras de Málaga' y 'Pasas de Málaga', José María Losantos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto tendrá lugar mañana viernes, 17 de mayo, a las 11:00 horas en la Sala Oyarzábal, plaza de la Marina 4, 2ª planta. Antes de comenzar dicho acto se atenderá a los medios de comunicación.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;17/05/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Sala Oyarzábal, plaza de la Marina 4, 2ª planta&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;11:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Thu, 16 May 2019 12:41:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación del Balance de Temporada Baja y Campaña de Invierno</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Turismo Costa del Sol, Francisco Salado, presenta mañana el Balance de Temporada Baja realizado por Turismo Costa del Sol y la Campaña de Invierno que ha llevado a cabo la entidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto tendrá lugar mañana jueves, 2 de mayo, a las 11:30 horas en la sala de Pasos Perdidos (c/Pacífico, 54).&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;02/05/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Salón de los Pasos Perdidos. Diputación Provincial de Málaga (c/ Pacífico, 54)&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;11:30&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Wed, 1 May 2019 11:00:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación &amp;#34;Destino Melilla&amp;#34;</title>      <description>&lt;p&gt;La vicepresidenta primera de la Diputación de Málaga y delegada de Economía y Hacienda, Francisca Caracuel, asistirá mañana a la presentación de 'Destino Melilla', junto al viceconsejero de Turismo y presidente del Patronato de Turismo de Melilla, Javier Mateo, y la teniente alcalde delegada de las Áreas de Gobierno de Turismo y Promoción de  Málaga, María del Mar Martín Rojo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La intención es dar a conocer los últimos acuerdos alcanzados entre la ciudad autónoma de Melilla y las compañías aéreas y navieras que operan en nuestra ciudad con la Península, y más concretamente con Málaga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A las 10:45h se atenderá a los medios de comunicación en el hall de la Sala Oyarzábal.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;05/04/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Turismo y Planificación Costa del Sol. Sala Oyarzábal (2ª planta)&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;10:45&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Thu, 4 Apr 2019 14:45:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación de la inversión de Turismo Costa del Sol en el mercado alemán en 2019 y datos de Alemania en temporada baja</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Turismo Costa del Sol, Francisco Salado, presenta la inversión de Turismo Costa del Sol en el mercado alemán para 2019, así como los datos de Alemania en temporada baja.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto tendrá lugar mañana miércoles, 6 de marzo, a las 10:30 horas en el stand de Costa del Sol en la ITB.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;06/03/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Stand de Costa del Sol en la ITB&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;10:30&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Tue, 5 Mar 2019 15:15:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación del Balance del Mercado Alemán 2018 y avance de la presencia de Turismo Costa del Sol en ITB 2019</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Turismo Costa del Sol, Francisco Salado, presenta el Balance del Mercado Alemán 2018 y avanza la presencia de la entidad en la próxima edición de la Feria Internacional de Turismo (ITB) que se celebra en Berlín del 6 al 10 de marzo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto tendrá lugar mañana lunes, 4 de marzo, a las 10:00 horas en la sala de Pasos Perdidos (c/Pacífico, 54).&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;04/03/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Sala de Pasos Perdidos (c/Pacífico, 54)&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;10:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 14:39:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación del Plan de Acción de Turismo y Planificación Costa del Sol 2019</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de la Diputación y de Turismo y Planificación Costa del Sol, Francisco Salado, presenta mañana el Plan de Acción de Turismo y Planificación Costa del Sol para el año 2019.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto tendrá lugar mañana miércoles, 13 de febrero, a las 12:00 horas en el salón de Pasos Perdidos de la Diputación de Málaga (c/Pacífico, 54).&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;13/02/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Salón de los Pasos Perdidos. Diputación Provincial de Málaga (c/ Pacífico, 54)&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;12:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 14:35:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación de la próxima edición de H&amp;T, Salón de Innovación en Hostelería</title>      <description>&lt;p&gt;El director general de Turismo y Planificación Costa del Sol, Arturo Bernal, asistirá mañana miércoles 30 de enero a la presentación de la próxima edición de H&amp;T, Salón de Innovación en Hostelería, que tendrá lugar del 4 al 6 de febrero en FYCMA.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En dicha presentación también estará el concejal responsable de FYCMA (Palacio de Ferias y Congresos de Málaga), Mario Cortés; el presidente de MAHOS (Asociación Malagueña de Hosteleros) y del Comité Organizador de H&amp;T, Javier Frutos; el director del Área Costa del Sol de Makro, Víctor Arcos, y el organizador de Gastromarketing, José Cabello.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto también contará con la presencia del presidente de Aehcos (Asociación de Empresarios Hosteleros de la Costa del Sol), Luis Callejón, y el presidente de Aeplayas (Asociación de Empresarios de Playas), Manuel Villafaina, ambos vicepresidentes del Comité Organizador del salón.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El encuentro con los medios será a las 10.30 horas en la Sala de Prensa de FYCMA (Palacio de Ferias y Congresos de Málaga), ubicada en la primera planta del edificio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Previamente a la presentación tendrá lugar una foto de familia con representantes de las empresas e instituciones organizadoras, promotoras, partners y miembros del Comité Organizador.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;30/01/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Sala de Prensa de FYCMA (Palacio de Ferias y Congresos de Málaga), primera planta del edificio&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;10:30&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 14:26:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>ACTUALIZACIÓN. Turismo Costa del Sol presenta en Fitur la &amp;#34;Nueva Costa del Sol&amp;#34;</title>      <description>&lt;p&gt;El consejero delegado de Turismo de la Costa del Sol, Jacobo Florido, presenta mañana miércoles la 'Nueva Costa del Sol' en un evento promocional en Madrid ante más de 200 empresarios y agentes turísticos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto tendrá lugar a las 20.00h en el Palacio Duque de Pastrana. Paseo de la Habana, 208.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;23/01/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Palacio Duque de Pastrana. Paseo de la Habana, 208&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;20:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 13:26:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>ACTUALIZACIÓN. Turismo Costa del Sol presenta en Fitur los datos del Mercado Nacional</title>      <description>&lt;p&gt;El consejero delegado de Turismo de la Costa del Sol, Jacobo Florido, presenta mañana miércoles en la Feria Internacional de Turismo (Fitur) los datos del Mercado Nacional, así como las acciones que llevará a cabo durante 2019.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La presentación tendrá lugar a las 11.30h de la mañana en el Stand Costa del Sol - 5B08 en Fitur&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;23/01/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Stand Costa del Sol - 5B08 en Fitur&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;11:30&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 13:22:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación del Balance del Mercado Nacional 2018 y avance de la presencia de Turismo Costa del Sol en Fitur 2019</title>      <description>&lt;p&gt;El consejero delegado de Turismo Costa del Sol, Jacobo Florido, presenta el Balance del Mercado Nacional 2018 y avanza la presencia de la entidad en la próxima edición de la Feria Internacional de Turismo (Fitur) que se celebra en Madrid del 23 al 27 de enero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto tendrá lugar mañana lunes, 21 de enero, a las 10:00 horas en el salón de Pasos Perdidos de la Diputación de Málaga (c/Pacífico, 54).&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;21/01/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Salón de los Pasos Perdidos. Diputación Provincial de Málaga (c/ Pacífico, 54)&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;10:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 12:41:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación de la promoción de Turismo Costa del Sol en la principal feria de Finlandia</title>      <description>&lt;p&gt;El consejero delegado de Turismo Costa del Sol, Jacobo Florido, presentará mañana el stand de Turismo Costa del Sol en la Feria Matka (Helsinki), así como el Sistema de Inteligencia Cognitiva que se usará en la promoción del destino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto tendrá lugar mañana viernes, 11 de enero, a las 12:15 horas en el salón de Pasos Perdidos de la Diputación de Málaga (c/Pacífico, 54).&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;11/01/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Salón de Pasos Perdidos de la Diputación de Málaga (c/Pacífico, 54).&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;12:15&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 13:10:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación de la nueva campaña de invierno de Turismo Costa del Sol</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Turismo y Planificación Costa del Sol, Elías Bendodo, presenta la nueva campaña de invierno de Turismo Costa del Sol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto tendrá lugar mañana martes, 18 de diciembre, a las 11:00 horas en el salón de Pasos Perdidos de la Diputación de Málaga (c/Pacífico, 54).&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;18/12/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Salón de los Pasos Perdidos. Diputación Provincial de Málaga (c/ Pacífico, 54)&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;11:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 11:36:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación Málaga Education Week 2019</title>      <description>&lt;p&gt;&lt;span style="font-family: inherit;"&gt;Jacobo Florido, consejero delegado de Turismo Costa del Sol; la concejala de Turismo y Promoción de la ciudad, María del Mar Martín Rojo; José Casero, presidente de NACEM; y Antonio Peláez Verdet, director de Secretariado del CIE de la Universidad de Málaga, darán a conocer mañana la segunda edición de la Semana del Español en Málaga (MÁLAGA EDUCATION WEEK).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es una iniciativa de NACEM (Asociación de Escuelas de Español de Málaga) con el apoyo del Área de Turismo del Ayuntamiento de Málaga, Turismo Costa del Sol, EXTENDA, Turespaña y Turismo Andaluz. También cuenta con el apoyo de la Universidad de Málaga, ICEF, St. Alphe Conferences y Guard.me&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Asistirán también a la presentación:&lt;br /&gt;- Miguel Ochoa de Debla&lt;br /&gt;- Bob Burger e Inma Molina de Malaka Instituto&lt;br /&gt;- Rita Alcoholado de Instituto Andalusí&lt;br /&gt;- María Montiel coordinadora de Málaga Education Week&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Será a las 11.00 horas en la sala de Prensa del Ayuntamiento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;14/12/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Sala de Prensa del Ayuntamiento de Málaga&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;11:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 14:20:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Entrega de premios Andalucía Costa del Sol Open Femenino de Golf</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Turismo Costa del Sol, Elías Bendodo, asiste mañana domingo,  25 de noviembre, a las 17:00 horas, a la entrega de los premios del Andalucía Costa del Sol Open Femenino de Golf que se celebra en La Quinta Golf &amp; Country Club, en Benahavís (Avenida Tomas Pascual, s/n Marbella).&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;25/11/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;La Quinta Golf &amp; Country Club (Avenida Tomas Pascual, s/n, Marbella)&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;17:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 14:00:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación Open Femenino de Golf</title><description>&lt;b&gt;&lt;p&gt;El director general de Turismo Costa del Sol asiste a la presentación del Open femenino de Golf&lt;/p&gt;&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;Se trata de &lt;span style="color: rgb(34, 34, 34);"&gt;relevante torneo dentro del Circuito Europeo Femenino Profesional (LET) que tendrá lugar entre el 22 y el 25 de noviembre con la presencia de las mejores jugadoras del Viejo Continente. Esta presentación tendrá lugar en la quinta &amp; Golf Country Club a las 13.00 horas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;19/11/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;13:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 11:00:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>ACTUALIZACIÓN. Colocación de la primera piedra del hotel Ikos Andalusia en Estepona</title>      <description>&lt;p&gt;El director general de Turismo Costa del Sol, Arturo Bernal,  y la diputada de Recursos Humanos, Pilar Fernández-Figares, asisten al acto de colocación de la primera piedra del hotel Ikos Andalusia en Estepona&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fecha: 15 de noviembre&lt;br /&gt;Hora: 11.45 horas&lt;br /&gt;Lugar: Actual hotel Costa del Sol Princess en Estepona. Carretera N-340, Km 164.&lt;br /&gt; &lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;15/11/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Actual hotel Costa del Sol Princess en Estepona. Carretera N-340, Km 164.&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;11:45&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 13:23:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación de la remodelación de la Estación Marítima de Málaga</title>      <description>&lt;p&gt;El consejero delegado de Turismo y Planificación Costa del Sol, Jacobo Florido, asistirá mañana a la presentación de la remodelación de la Estación Marítima de Málaga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A dicha presentación también asistirán el vicepresidente de la Junta de Andalucía, Manuel Jiménez Barrios; Paulino Plata Cánovas, presidente de la Autoridad Portuaria de Málaga; Álvaro Sánchez Manzanares, secretario General de Puertos del Estado; Francisco Fernández España, delegado del Gobierno en funciones de J.A. en Málaga; María Gámez Gámez, subdelegada del Gobierno de Málaga; José Moyano Retamero, director del Puerto de Málaga&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;14/11/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Autoridad Portuaria de Málaga. Avd. De Cánovas del Castillo s/n. Málaga&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;10:30&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 14:56:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Invitación a cubrir el Andalucía Costa del Sol Open de España</title>      <description>&lt;p&gt;La Costa del Sol tiene el placer de invitarte a cubrir in situ el Andalucía Costa del Sol Open de España 2018, que tendrá lugar del 22 al 25 de noviembre en La Quinta Golf &amp; Country Club,&lt;span style="font-family: inherit;"&gt;  en Benahavís (Málaga).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rogamos confirmes tu asistencia antes del 14 de noviembre, a través del botón confirmación o llamando al 913579141.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;22/11/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;La Quinta Golf &amp; Country Club, en Benahavís&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 13:25:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Previsiones para el mercado británico 2019</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Turismo Costa del Sol, Elías Bendodo, presenta las previsiones para el mercado británico de 2019.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Día: Lunes, 5 de noviembre.&lt;br /&gt;Hora: 12 horas (hora inglesa).&lt;br /&gt;Lugar: Stand de Turismo Costa del Sol (EU650) en la World Travel Market. ExCel London, Royal Victoria Dock.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt; &lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;05/11/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;12:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Sun, 4 Nov 2018 11:17:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación de la acción directa al consumidor en Victoria Station</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Turismo Costa del Sol, Elías Bendodo, asiste a la acción directa al consumidor que con motivo de la World Travel Market realizará en Victoria Station para promocional la oferta de la Costa del Sol al viajero británico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Día: Domingo, 4 de noviembre&lt;br /&gt;Hora: 13 horas (hora inglesa).&lt;br /&gt;Lugar: Victoria Station, Activation Site A, hall principal.  Londres&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;04/11/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Victoria Station, Activation Site A, hall principal. 	Londres&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;13:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Sat, 3 Nov 2018 11:00:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación del stand profesional de Turismo Costa del Sol en la WTM y balance mercado británico</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Turismo Costa del Sol, Elías Bendodo, el presidente del Foro de Turismo Costa del Sol, José Carlos Escribano, y el presidente de AEHCOS, Luis Callejón, presentan el stand profesional de Turismo Costa del Sol en la World Travel Market y balance del mercado británico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Martes. 30 de octubre&lt;br /&gt;Hora: 10.30 horas&lt;br /&gt;Lugar. Diputación de Málaga&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;30/10/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Salón de los Pasos Perdidos. Diputación Provincial de Málaga (c/ Pacífico, 54)&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;10:30&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 13:02:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Inauguración de la primera convención de agencias de Traveltool</title>      <description>&lt;p&gt;El consejero delegado de Turismo Costa del Sol, Jacobo Florido, asiste a la inauguración de la primera convención de agencias de Traveltool (del grupo Logitravel) que se realizará en el Hotel Pueblo Camino Real de Torremolinos del 26 al 28 de octubre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hora: 15.30. Inauguración de la convención.&lt;br /&gt;Día. Viernes, 26 de octubre&lt;br /&gt;Lugar. Hotel Pueblo Camino Real, Los Álamos (Torremolinos)&lt;br /&gt; &lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;26/10/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Hotel Pueblo Camino Real, Los Álamos (Torremolinos)&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;15:30&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 13:32:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>ACTUALIZACIÓN. XI Premios AEHCOS</title>      <description>&lt;p&gt;El vicepresidente de la Diputación de Málaga, Francisco Salado, asiste mañana al XI Premios de AEHCOS que tendrá lugar en el hotel NH Málaga. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los tres premiados representan las siguientes categorías y perfiles profesionales:&lt;br /&gt;1. Trayectoria Profesional del Turismo, realizada en la Costa del Sol&lt;br /&gt;2. Empresa del sector turístico, por la promoción de la Costa del Sol&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-family: inherit;"&gt;3. Personaje Malagueño&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;23/10/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Salones del Hotel NH Málaga, Avda. Río Guadalmedina, s/n&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;14:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 14:19:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>CLIA elige Málaga para celebrar un encuentro sobre el segmento de cruceros de lujo</title>      <description>&lt;p&gt;La Asociación Internacional de Líneas de Crucero (CLIA) celebra un encuentro en Málaga para analizar y debatir sobre el segmento del crucero destacando, principalmente, el sector de lujo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El evento, celebrado entre los días 15 y 16 de octubre, reúne a agentes de viajes y navieras, siendo una oportunidad única para dar a conocer el puerto y el destino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El director de CLIA España, Alfredo Serrano; el presidente de la Autoridad Portuaria, Paulino Plata; la concejala del Área de Turismo y Promoción de la Ciudad del Ayuntamiento de Málaga, María del Mar Martín Rojo y el director de Turismo Costa del Sol, Arturo Bernal ofrecerán unas declaraciones en la Terminal A de cruceros a las 11 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NOTA: Para tomar imágenes de recursos sobre el encuentro os proponemos estar a las 10:15 h. en la Terminal A, ya que entre las 8:30 y las 10:30h. se celebrará un workshop para, posteriormente, proseguir las reuniones a bordo del buque 'Seabourn Ovation' (al cual no vamos a acceder). Antes de la convocatoria de prensa podéis tomar también  imágenes del buque desde el exterior, el cual permanecerá en el Atraque Norte (se ve perfectamente desde el Paseo de Levante).&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;16/10/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Terminal A de Cruceros. Estación Marítima de Levante.&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;10:15&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 14:41:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación del Congreso Internacional de Prevención de Ahogamientos #Ciprea2018</title>      <description>&lt;p&gt;El diputado de Cultura, Victor González, e Isabel García Sanz, presidenta de la Real Federación Española de Salvamento y Socorrismo, presentan mañana a la 11.00h el Congreso Internacional de Prevención de Ahogamientos #CIPREA2018.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;11/10/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Salón de los Pasos Perdidos. Diputación Provincial de Málaga (c/ Pacífico, 54)&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;11:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 14:32:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Patrocinio del Málaga CF por parte de Turismo Costa del Sol</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Turismo Costa del Sol, Elías Bendodo, y el consejero delegado del Málaga CF, Francisco Martín Aguilar, presentan el patrocinio de Turismo Costa del Sol para el Málaga CF, Málaga CF Femenino y Atlético Malagueño para la temporada 2018/2019.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13 15. Sesión gráfica en el campo de La Rosaleda de la equipación con el patrocinio de Turismo Costa del Sol, con la presencia de jugadores de los tres equipos: Luis Hernández (1º Equipo), Ian Soler (At.Malagueño) y Celia Ruano (MCF Femenino).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13.30. Rueda de prensa de Elías Bendodo y Francisco Martín Aguilar para presentar el convenio de patrocinio en la sala de prensa del estadio La Rosaleda.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;11/10/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Campo de La Rosaleda&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;13:15&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 13:25:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Inauguración del XII Congreso Turitec 2018</title>      <description>&lt;p&gt;La vicepresidenta tercera de la Diputación Provincial de Málaga, Francisca Caracuel, asistirá mañana a las 9.30 a la inauguración del XII Congreso Internacional de Turismo y Tecnologías de la Información y las Comunicaciones (Turitec 2018), organizado por la Facultad de Turismo de la Universidad de Málaga, y que se celebra en el Palacio de Ferias y Congresos de Málaga.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;10/10/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Palacio de Ferias y Congresos de Málaga. Av. de José Ortega y Gasset, 201&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Tue, 9 Oct 2018 11:54:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>ACTUALIZACIÓN CAMBIO DE HORA. Primera piedra del Four Seasons Hotel and Private Residences Marbella at Villa Padierna Beach Resort</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de la Diputación de Málaga, Elías Bendodo, asiste al acto de colocación de la primera piedra del Four Seasons Hotel and Private Residences Marbella at Villa Padierna Beach Resort.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Día. Viernes 5 de octubre.&lt;br /&gt;Hora: 18.30 horas&lt;br /&gt;Lugar. Marbella. Pasado campo de Golf Río Real. Se adjunta plano de ubicación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A continuación le indicamos el enlace donde podrá obtener la ubicación, Pinche &lt;a href="https://www.google.com/maps/dir//Unnamed+Road,+29603+Marbella,+M%C3%A1laga/@36.5096988,-4.8468238,127a,35y,288.42h,45t/data=!3m1!1e3!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0xd73277e3e708403:0x4d691d6d76e0a4ac!2m2!1d-4.8482873!2d36.5100896"&gt;AQUI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;05/10/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Pasado campo de Golf Río Real. Se adjunta plano de ubicación.&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;18:30&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;Ver también&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/archivos/7/3/arc_301937.jpg" target="_blanc"/&gt;PLANO UBICACION&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description>      <pubDate>Thu, 4 Oct 2018 12:57:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Clausura del Foro 'La cultura como motor de un nuevo turismo'</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Turismo Costa del Sol, Elías Bendodo, asistirá mañana a las 13.00h a la clausura del Foro 'La cultura como motor de un nuevo turismo', que tendrá lugar en el hotel NH Málaga&lt;span style="font-family: inherit;"&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El segundo foro que El Confidencial organiza en Málaga, con el patrocinio de Turismo Costa del Sol, Diputación de Málaga, Ayuntamiento de Málaga y Unicaja Banco, especializado en la principal industria española, se centrará en el binomio turismo y cultura.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;04/10/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Hotel NH Málaga (C/ San Jacinto, 2, Málaga).&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;13:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Wed, 3 Oct 2018 13:37:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Inicio del programa Costa del Sol Experiences 365</title>      <description>&lt;p&gt;El próximo lunes 24 de septiembre dará comienzo el programa &lt;span style="color: rgb(34, 34, 34);"&gt;Costa del Sol Experiences 365, un proyecto que nace con el fin de impulsar la creación y la consolidación de empresas turísticas en la provincia de Málaga con el objetivo de incrementar la oferta de productos turísticos y experienciales, así como su comercialización. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Turismo Costa del Sol ha seleccionado 25 proyectos empresariales, que serán los que participarán en la iniciativa, de los 48 que se han presentado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A las 11.30 de la mañana, representantes de Turismo Costa del Sol y empresas participantes atenderán a los medios de comunicación que quieran conocer de primera mano dichos proyectos. &lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;24/09/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Turismo Costa del Sol. Plaza de la Marina 4, 3ª Planta.&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;11:30&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 10:33:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Asistencia al evento &amp;#34;La Nueva Temporada&amp;#34; sobre alquiler vacacional en la Costa del Sol</title>      <description>&lt;p&gt;El director general de Turismo Costa del Sol, Arturo Bernal, asistirá mañana al evento 'La Nueva Temporada', organizado por Spain-Holiday.com, como ponente invitado para hablar sobre el alquiler vacacional en la Costa del Sol &lt;/p&gt;&lt;p&gt;El evento tendrá lugar a las 12.15 en el La Playa Beach Club.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;21/09/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;La Playa Beach Club Paseo Marítimo Los Álamos, 18,5km. Torremolinos&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;12:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 15:36:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Primera piedra del nuevo Higuerón Hotel</title>      <description>&lt;p&gt;El director general de Turismo Costa del Sol, Arturo Bernal, asistirá mañana al acto de presentación y puesta de la primera piedra del nuevo Higuerón Hotel Curio Collection by Hilton.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este ambicioso concepto incluirá la construcción de un nuevo edificio con 113 habitaciones Premium (sumando un total de 290 habitaciones, un nuevo centro de eventos y convenciones con capacidad para 1.200 personas, nuevas zonas de restauración, así como la ampliación de las instalaciones deportivas.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;20/09/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Reserva del Higuerón Resort. Avenida del Higuerón 48. Fuengirola&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;13:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 09:20:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Gran Debate Hotelero Marbella</title>      <description>&lt;p&gt;El director general de Turismo Costa del Sol, Arturo Bernal, asistirá mañana al Gran Debate Hotelero que tendrá lugar a partir de las 9.30 en Les Roches Marbella Global Hospitality Education.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arturo Bernal participará en la mesa redonda &lt;span style="color: rgb(34, 34, 34);"&gt;Horizonte del año 2025 - Posicionamiento del destino Costa del Sol, junto a &lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: inherit;"&gt;Luis Callejón, presidente AEHCOS, &lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: inherit;"&gt;José Luque, director general Fuerte Hoteles, &lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: inherit;"&gt;Sonia Tello, regional director of Business Development. Barceló Hotel Group, &lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: inherit;"&gt;Daniel Rossell Massachs, director comercial y de expansión en Senator Hoteles  y &lt;/span&gt;&lt;span style="font-family: inherit;"&gt;Fernando Al-Farkh, director general de Los Monteros &amp; SPA 5*GL.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;19/09/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Les Roches Marbella Global Hospitality Education (Urbanización Lomas de Río Verde, Carretera de Istán, Km. 1)&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Wed, 19 Sep 2018 10:00:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación del I Foro Mar de Alborán</title>      <description>&lt;p&gt;El consejero delegado de Turismo Costa del Sol, Jacobo Florido, asistirá mañana jueves, 13 de septiembre, a la presentación del I Foro Mar de Alborán 'Alborán. Encuentro de mares, ciencias y cultura'. El acto se celebrará a las 11.00 horas en el Palacio de la Paz de Fuengirola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la presentación participarán también la alcaldesa del Ayuntamiento de Fuengirola, Ana Mula; el rector de la Universidad de Málaga, José Ángel Narváez; el director de la sede de Málaga del Centro de Cooperación para el Mediterráneo Unión Internacional para la Conservación da Natureza (UICN), Antonio Troya, y el presidente del Foro, Fernando Rueda.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;13/09/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Palacio de la Paz de Fuengirola&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;11:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 14:04:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Acto de bautismo del avión Costa del Sol</title>      <description>&lt;p&gt;El consejero delegado de Turismo Costa del Sol, Jacobo Florido, asiste mañana día 12 de septiembre al acto de bautizo de un avión de TUI con el nombre Costa del Sol como reconocimiento al liderazgo turístico del destino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Miércoles, 12 de Septiembre de 2018 a las 08:00 en el Aeropuerto de Málaga-Costa Del Sol. Avenida Comandante García Morato S/N, 29004 Málaga&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- Punto de encuentro: Oficina TUI Terminal de Salidas T2. Frente mostradores 244 y 245 de la oficina TUI. Los medios de comunicación deben estar previamente acreditados a través del touroperador TUI para poder acceder a las zonas de seguridad&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Contacto Leticia.martin@tui.com&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;12/09/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Aeropuerto de Málaga-Costa Del Sol. Avenida Comandante García Morato S/N, 29004&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 13:15:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>Presentación Acciones del mercado alemán y evolución de indicadores turísticos</title>      <description>&lt;p&gt;El director general de Turismo Costa del Sol, Arturo Bernal, presenta mañana en rueda de prensa una importante campaña de comarketing en el mercado aleman. Analizará también los principales datos del mercado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Será a las 11.00 de la mañana en la sede de Turismo Costa del Sol. Plaza de la Marina 4. 2915 Málaga&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;08/08/2018&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;11:00&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Tue, 7 Aug 2018 12:15:00 +0200</pubDate>   </item><item><title>XVIII Congreso de Directivos CEDE</title>      <description>&lt;p&gt;El presidente de Turismo Costa del Sol, Francisco Salado, asiste mañana miércoles 6 de noviembre a la recepción de bienvenida y entrega de premios del XVIII Congreso de Directivos CEDE, que se celebrará el próximo día 7 de noviembre en el Palacio de Ferias y Congresos de Málaga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El acto tendrá lugar a las 19.30 horas en el Salón de los Espejos del Ayuntamiento de Málaga.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Fecha: &lt;/b&gt;06/11/2019&lt;br&gt;- &lt;b&gt;Lugar: &lt;/b&gt;Salón de los Espejos. Ayuntamiento de Málaga&lt;br/&gt;- &lt;b&gt;Hora: &lt;/b&gt;19:30&lt;br/&gt;</description>      <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:36:00 +0200</pubDate>   </item></news>