<news><item><title>VISITA COSTA DEL SOL</title><description>&lt;p&gt;El portal &lt;a href="http://www.visitacostadelsol.com"&gt;Visita Costa del Sol&lt;/a&gt; es la web de referencia en la que podrás encontrar toda la información turística de la provincia de Málaga.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/3/2/arc_326523_v2.png" alt="Portada de VisitaCostadelSol"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>MÁLAGA VIVA</title><description>&lt;p&gt;Desde la Diputación de Málaga se quiere impulsar la lucha contra el cambio climático en la provincia y en especial hacer que los municipios se involucren en la responsabilidad local que tienen en el marco de sus competencias así como hacer partícipe a la ciudadanía a través de acciones de educación, sensibilización y concienciación ambiental. Las principales acciones se dirigirán a la repoblación vegetal, la reducción del consumo de electricidad, la mejora de la movilidad y una adecuada gestión del agua y de los residuos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para dar a conocer esta iniciativa, hemos desarrollado el portal &lt;a href="http://www.malagaviva.org"&gt;Málaga Viva&lt;/a&gt;, que ofrece información actualizada del proyecto, talleres de resforestación, actividades para niños o el estado actual de la repoblación de los árboles de la provincia.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/2/8/arc_324782_v2.png" alt="Ilove malaga viva. Logo Málaga Viva"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/8/1/arc_285918_m.jpg" alt="Malaga Viva - Siembra"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>SENDA LITORAL</title><description>&lt;p&gt;Este ambicioso proyecto posibilitará el tránsito desde Manilva a Nerja a través de toda la costa, cubriendo unos 180 kilómetros y conectando las estructuras existentes (paseos marítimos, carriles y senderos), además de construir nexos nuevos para recorrer nuestro litora&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hemos desarrollado el portal de &lt;a href="http://www.sendalitoral.es"&gt;Senda Litoral&lt;/a&gt;, con el objetivo de dar a conocer este proyecto y promocionar los atractivos naturales y culturales del litoral de Málaga. En esta iniciativa de la Diputación, trabajan conjuntamente también el Gobierno de España, la Junta de Andalucía, 14 ayuntamientos y las mancomunidades de la Costa del Sol Occidental y de la Costa del Sol Axarquía.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El portal incluye información turística sobre los 14 municipios costeros por los que transcurre la Senda Litoral y datos de interés sobre 128 playas y 11 puertos deportivos. La web permite visualizar el estado en que se encuentran todos los tramos e indica cómo acceder a los que ya están disponibles. Actualmente, hay unos 150 kilómetros que ya pueden recorrerse a pie o en bicicleta. Más de la mitad de la Senda Litoral (56% del trazado) tiene una anchura superior a los cuatro metros; el 21% estará entre los 2,5 y los 4 metros; el 22% será menor de 2,5 metros, y el 1% restante no tiene aún paso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El portal ofrece fichas informativas y divulgativas sobre recursos naturales, que reflejan la variada y rica biodiversidad existente en la provincia, realizadas en colaboración con el Aula del Mar. Así, se incluyen 60 especies diferentes de aves que pueden contemplarse en nuestro litoral,&amp;nbsp; 45 tipos de árboles, arbustos, herbáceas y algas, y de 95 especies de peces, reptiles, mamíferos, crustáceos, anémonas, corales, medusas, moluscos, esponjas, gusanos, estrellas y pepinos de mar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se describe además el proyecto, que aprovecha infraestructuras ya existentes, como paseos marítimos, e incorpora nuevos tramos de la manera más sostenible y respetuosa con el medio ambiente. Senda Litoral permite también acceder a playas cuyo acceso era complicado y además recuperar zonas del litoral ocupadas de manera no legal.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Así, recorrer la costa permitirá ver de cerca espacios de gran valor natural que jalonan nuestros municipios y que añaden un atractivo enorme a esta Senda Litoral. Como ejemplo, los Cantales de La Araña, el Peñón del Cuervo, Punta Chullera en Manilva, las Dunas de Artola, el delta del río Vélez, la desembocadura del Guadalhorce o el tramo rocoso entre Calahonda y Calaburras, en Mijas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Y respecto a los recursos patrimoniales ligados a las zonas costeras, se incluyen fichas sobre 41 torres almenaras (torres vigías repartidas por todo el litoral) y sobre yacimientos arqueológicos, que son vestigios del paso de numerosas civilizaciones. Pueden contemplarse, por ejemplo, el Cerro de Los Castillejos (Manilva), el yacimiento de las Torres (Estepona), las Termas de Guadalmina (Marbella), restos de termas romanas en Torreblanca del Sol (Fuengirola), la necrópolis de Trayamar (Algarrobo), restos romanos de Torrox y yacimientos fenicios de Vélez-Málaga.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/0/1/arc_326010.png" alt="Portada de Senda Litoral"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/9/9/arc_319699_m.jpg" alt="Senda Litoral por el Arroyo de La Jordana Casares"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>ACCIONES PROMOCIONALES</title><description>&lt;p&gt;Entre las acciones promocionales de Turismo Costa del Sol figuran la asistencia a las ferias turísticas más importantes del mundo, participación en jornadas y foros profesionales, los viajes de familiarización de canales comerciales y periodistas, las acciones puerta a puerta, las alianzas comerciales y acciones de marketing online, siempre junto a los profesionales del sector turístico, con el objetivo de fidelizar a nuestros visitantes con un producto a medida.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/9/6/arc_325669.png" alt="CostaDelSol AccionesPromocionales"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/3/7/arc_325673.png" alt="CostaDelSol AccionesPromocionales2"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>INBOUND MARKETING</title><description>&lt;p&gt;Turismo Costa del Sol impulsó su política de marketing digital hace tres años y gracias a su aplicación está logrando resultados y posicionando a la Costa del Sol como un destino inteligente con proyectos como el Sistema de Gestión de Destino, donde se busca la centralización de toda la oferta de producto del tejido empresarial provincial, enmarcado en un escaparate digital, que permite cubrir las necesidades del nuevo turista durante su experiencia en el destino a través de visitacostadelsol.com.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con proyectos de Inboud Marketing, Contenidos y Social Media, donde se trabaja para atraer al nuevo turista hacia la web de Turismo Costa del Sol creando y gestionando los contenidos necesarios&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/8/6/arc_325668.png" alt="CostaDelSol InboundMarketing"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>INTELIGENCIA COGNITIVA</title><description>&lt;p&gt;Turismo Costa del Sol apuesta por la inteligencia cognitiva, a través del desarrollo de un sistema de Eye Tracking en sus stands que se usarán una decena de ferias. Este Eye Tracking o 'seguimiento de la mirada' de todas las personas captadas por las cámaras permite el reconocimiento facial de emociones de estas personas, con el objetivo de trazar la permanencia en el stand, así como la afluencia de personas que interactúa con cualquier elemento del stand, entre otras acciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La implantación del Eye Tracking no sólo supone un gran avance tecnológico para la recopilación de datos de Turismo Costa del Sol, sino que ayuda a descubrir los puntos fuertes o débiles de la estrategia de comunicación de la marca para los visitantes del stand, así como servir de herramienta de mejora para la participación en futuras ferias.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/7/6/arc_325667.png" alt="CostaDelSol InteligenciaCognitiva"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>ACCIONES B2B B2C</title><description>&lt;p&gt;Turismo Costa del Sol trabaja intensamente en dos tipos de acciones: B2By B2C. Las acciones B2B hacen referencia a Business to Business (Negocio a Negocio), acciones en la que se ponen en contacto empresas del sector de la Costa del Sol con otras empresas a nivel nacional e internacional para favorecer la comercialización de los servicios de nuestros miembros asociados, así como crear nuevas relaciones profesionales y reforzar las ya existentes con los profesionales especializados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su contrapartida es el marketing B2C, que es el orientado al modelo de negocio entre compañía y el cliente final. Turismo Costa del Sol realiza este tipo de marketing a través de su asistencia ferias turísticas y a través de campañas online.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/6/6/arc_325666.png" alt="CostaDelSol B2B B2C"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>BUSINESS INTELIGENCE</title><description>&lt;p&gt;Costa del Sol Business Intelligence es un proyecto de Turismo Costa del Sol por el que se ha desarrollado una herramienta web que, tras compilar grandes cantidades de datos propios y públicos, permite definir indicadores, para detectar oportunidades de negocio y facilitar las decisiones empresariales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El término 'Inteligencia empresarial' (Business Intelligence) se refiere al uso de datos en una empresa para facilitar la toma de decisiones. Abarca la comprensión del funcionamiento actual de la empresa y la anticipación de acontecimientos futuros, con el objetivo de ofrecer conocimientos para respaldar las decisiones empresariales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las herramientas de inteligencia se basan en la utilización de un sistema de información que se forma con distintos datos extraídos de la producción, con información relacionada con la empresa y sus ámbitos, y con datos económicos. Las herramientas de inteligencia analítica posibilitan el modelado de las representaciones basadas en consultas para crear un cuadro de mando integral que sirve de base para la presentación de informes, y posteriormente para la toma de decisiones.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Inteligencia empresarial se lleva a cabo en cuatro fases:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Adquirir: Recopilación de la información de las distintas fuentes tanto online como offline.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Organizar: Estructurar los datos que permitan un posterior tratamiento.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Analizar: Segmentar y extraer la información más relevante, así como las relaciones entre éstas que aporten evidencias.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Decidir: Clasificar los resultados del análisis para emitir informes y recomendaciones, que puedan generar oportunidades de negocio y facilitar las decisiones empresariales.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/5/6/arc_325665.png" alt="CostaDelSol BusinessIntelligencei"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>CDS 360</title><description>&lt;p&gt;Turismo Costa del Sol puso en marcha a principios de 2016 el proyecto 'Costa del Sol 360' para contribuir a la promoción de la provincia de Málaga. Se trata de un proyecto tecnológico innovador integrado en el Sistema de Gestión del Destino, que ofrece visitas virtuales por los principales hitos de la provincia. Permite una recreación real a los turistas sobre el destino. El visitante puede recorrer los distintos enclaves desde panorámicas imposibles de ver a pie de calle, gracias a fotografías en 360 grados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La herramienta 'Costa del Sol 360' está optimizada para su visualización en todo tipo de dispositivos electrónicos: &lt;a href="http://www.visitacostadelsol.com/360"&gt;www.visitacostadelsol.com/360&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;'Costa del Sol 360' busca dar respuesta a las cuatro fases experienciales del consumidor, clasificadas como inspiración, información, comercialización y prescripción. Es decir, busca potenciar la motivación del turista de cara a visitar el destino; facilitarle todos los datos de interés; servir de canalizador para crear negocio en la Costa del Sol y conseguir fidelizar al visitante.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/3/6/arc_325663.png" alt="Visita Costa del Sol 360"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>MAPA DE LAS DENOMINACIONES DE ORIGEN DE LOS VINOS DE LA PROVINCIA DE MÁLAGA</title><description>&lt;p&gt;La cultura ligada al vino de nuestra provincia se corresponde con la variedad y singularidad de espacios extraordinarios de nuestra tierra. Dar a conocer esta singularidad mediante el análisis del territorio donde se desarrollan nuestros vinos, nos da la oportunidad de entender la génesis de los mismos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La respuesta a la gran variedad que tenemos de caldos sólo es abordable desde el estudio de las distintas unidades geográficas y ambientales de nuestro territorio.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/0/0/arc_319700_v2_m.jpg" alt="Localización de viñedos en Málaga"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>SENDA LITORAL CASARES - ARROYO LA JORDANA</title><description>&lt;p&gt;Colaboración en la gestión del proyecto para la ejecución del tramo de Senda Litoral en el Municipio de Casares que corresponde con la ejecución del Tramo de la Senda Litoral comprendido entre el límite del término municipal de Estepona y el arroyo La Jordana.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/9/9/arc_319699_m.jpg" alt="Senda Litoral por el Arroyo de La Jordana Casares"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>ESTUDIOS PREVIOS PARA EL PLAN ESTRATÉGICO DEL CORREDOR VERDE DEL GUADALHORCE</title><description>&lt;p&gt;Recogida de información, análisis-diagnóstico y propuesta de actuaciones en el territorio en sus diferentes ámbitos y vertientes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Plan de Acción que se proponga, que derivará en la protección, puesta en valor, y dinamización del territorio, que, con una adecuada promoción del mismo, hará, del Corredor del Valle del Guadalhorce y de los parajes naturales que conecta, un lugar de gran atractivo turístico, con una importante repercusión económica para los municipios sobre los que ejercerá su influencia.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/4/9/arc_319694_m.jpg" alt="Corredor Verde del Guadalhorce"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>SENDA LITORAL EN TORROX ARROYO MANZANO</title><description>&lt;p&gt;Colaboración en la gestión del proyecto para la ejecución del tramo de Senda Litoral en el Municipio de Torrox, que corresponde con la ejecución del Tramo de la Senda Litoral comprendido en el entorno del arroyo Manzano.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/8/6/arc_319668_m.jpg" alt="Senda Litoral en Torrox - Arroyo Manzano"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>VISOR DE CONSULTA SENDA LITORAL</title><description>&lt;p&gt;La Senda Litoral de la provincia de Málaga es un proyecto liderado por la Diputación que cuenta con la colaboración de los 14 municipios costeros, las mancomunidades costeras, la Consejería de Agricultura, Pesca y Desarrollo Sonstenible de la Junta de Andalucía y el Ministerio de Agricultura, Alimentación y Medio Ambiente a través de Costas y Medio Marítimo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este proyecto posibilitará el tránsito desde Manilva a Nerja a través de toda la costa, cubriendo unos 165 kilómetros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mediante este visor, ejemplo de aplicación desarrollada mediante GIS, se puede consultar el estado de los tramos de la Senda Litoral de forma efectiva y sencilla.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/4/8/arc_319084_m.jpg" alt="Visor de la Senda Litoral"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>PLAN DE ACCIÓN CONSORCIO PROVINCIAL DE BOMBEROS</title><description>&lt;p&gt;Documento de carácter estratégico que realiza un análisis pormenorizado y diagnóstico de la situación actual de la Red de Parques del Consorcio Provincial de Bomberos de Málaga a partir del cual se diseña la Red de Parques propuesta, así como los recursos necesarios para su implantación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El análisis del servicio de emergencias se elabora mediante curvas isocronas permitiendo conocer el nivel de cobertura que se garantiza en un determinado periodo de tiempo. La determinación de los emplazamientos óptimos para las futuras inversiones se ha realizado mediante modelos de análisis territorial que garantizan la máxima cobertura poblacional.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/2/8/arc_319082_v4_m.jpg" alt="PantallazoCPB"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>PREMIO TURISMO COSTA DEL SOL</title><description>&lt;p&gt;Emprender, innovar, destacar el talento, promover el desarrollo y mejorar la competitividad de manera sostenible se convierten en un pilar fundamental en cualquier estrategia de desarrollo económico y empresarial.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/7/6/arc_319067_m.jpg" alt="Pantallazo Premio"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>ESCUELA PROVINCIAL DE EMPRENDIMIENTO</title><description>&lt;p&gt;Iniciativa que desarrolla la empresa pública Turismo y Planificación Costa del Sol y que contempla actuaciones relacionadas con la formación empresarial así como el fomento de la cultura emprendedora en todo el territorio provincial.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/5/6/arc_319065_m.jpg" alt="Escuela Provincial de Emprendimiento"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>MÁLAGA BUSINESS ANGELS</title><description>&lt;p&gt;Una iniciativa promovida por la empresa pública Turismo y Planificación Costa del Sol, cuyo objetivo es facilitar la financiación de proyectos empresariales en la provincia de Málaga poniendo en contacto a los promotores de los mismos con potenciales inversores.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/1/6/arc_319061_m.jpg" alt="PantallazoMBAWeb"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>COSTA DEL SOL EXPERIENCES 365</title><description>&lt;p&gt;El objetivo final de COSTA DEL SOL EXPERIENCES 365, ampliar la gama de experiencias que un viajero puede tener en nuestra provincia.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/0/5/arc_319050_m.jpg" alt="Tourism 365"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>MÁLAGA DE MODA</title><description>&lt;p&gt;Málaga de Moda, es la marca promocional que impulsa la Diputación de Málaga para apoyar a la industria de la moda en nuestra provincia.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/9/4/arc_319049_m.jpg" alt="Material promocional de la marca Málaga de Moda"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>SABOR A MÁLAGA</title><description>&lt;p&gt;Sabor a Málaga es una marca que engloba los productos gastronómicos y establecimientos hosteleros como seña de identidad geográfica y distintivo de la provincia.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/5/4/arc_319045_m.jpg" alt="Stand de productos Sabor a Málaga en un centro comercial"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>TOURISM HUB</title><description>&lt;p&gt;Costa del Sol Tourism Hub es un programa de aceleración empresarial, específicamente diseñado para impulsar y promover proyectos relacionados con el sector turístico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Está financiado y gestionado al 100% por Turismo y Planificación Costa del Sol.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/9/2/arc_319029_m.jpg" alt="Participantes en el proyecto Costa del Sol Tourism Hub"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>CAMINITO DEL REY</title><description>&lt;p&gt;El portal del &lt;a href="http://www.caminitodelrey.info"&gt;Caminito del Rey&lt;/a&gt; es uno de las web turísticas más visitacas de la provincia. El recorrido de El Caminito del Rey es recorrido espectacular, desde su llegada a la zona del pantano del Conde de Guadalhorce hasta su salida por la presa del Chorro. Dado que se encuentrfa en un entorno natural único, que discurre entre dos desfiladeros, cañones y un gran valle, en parte por senderos y en parte por pasarelas. Se encuentra en el centro de la provincia, entre los municipios de Álora, Antequera y Ardales. Constituye uno de los paisajes más espectaculares de la sierra malagueña, con paredes escarpadas y de altura considerable.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el portal, disponible en español, inglês, francês y alemán, se facilita la reserva, se explica como realizar la visita, con información sobre el horario y el lugar de acceso. Además podrás ver fotografías y vídeos de todo el recorrido y consutar todos la información que necesitas para tu visita.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/5/6/arc_318965.png" alt="Portal web del Caminito del Rey"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>PORTAL PROVINCIAL DE TRANSPARENCIA Y GOBIERNO ABIERTO</title><description>&lt;p&gt;El &lt;a href="http://www.malaga.es/gobiernoabierto"&gt;Portal Provincial de Transparencia y Gobierno Abierto&lt;/a&gt; permite a los ciudadanos obtener información actualizada de las acciones desarrolladas por la institución y de los resultados de su gestión. Esta plataforma permite, desde un único portal, consultar los datos de la Diputación de Málaga,&amp;nbsp; sus principales entidades y los municipios de la provincia de Málaga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nuestro departamento de Tecnologías y Modernización es el responsable no solo de su desarrollo web, sino también de la consultoría, soporte y gestión de toda la información del portal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la sección de Datos Abiertos se ofrece información del sector público que puede ser reutilizada para la creación de aplicaciones y servicios de valor añadido. Ya están disponibles datos económicos, turísticos, de asuntos sociales, igualdad, medio ambiente y carreteras, y se están preparando nuevos paquetes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el apartado de Transparencia se han incluido los procedimientos necesarios para publicar la información de gestión que sea de interés para la ciudadanía, tomando como punto de partida las directrices de la Ley de Transparencia, que se encuentra en fase de aprobación. También se incluyen los indicadores internacionales sobre este asunto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El apartado de Participación habilita herramientas para que los ciudadanos puedan aportar ideas que mejoren el funcionamiento de la Diputación y de los municipios de la provincia, soliciten la apertura de datos o incluyan las aplicaciones de datos abiertos que hayan desarrollado.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/2/6/arc_318962_m.jpg" alt="Portal Web de Gobierno Abierto y Transparencia de la Diputación de Málaga"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>CANDIDATURA DEL CAMINITO DEL REY A PATRIMONIO DE LA UNESCO</title><description>&lt;p&gt;Continuando con nuestro objetivo de crear y promocionar los productos turísticos de la provincia, en el Departamento de Tecnologías y Modernización hemos desarrollado un portal dedicado a apoyar&amp;nbsp; la &lt;a href="http://www.caminitodelrey.info/unesco/"&gt;Candidatura del Caminito del Rey y su entorno a Patrimonio Mundial de la UNESCO&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Caminito del Rey es un entorno de menos de 20 kilómetros, que no solo son parte de nuestra historia sino que se ha convertido en poco tiempo en uno de los principales puntos de interés turístico de la provincia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este portal promociona la candidatura del Caminito del Rey y su entorno y está consiguiendo la adhesión de instituciones, entidades, asociaciones, empresas y personas que sientan la importancia del legado natural y patrimonial que queremos preservar para el futuro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es importante que entre todos ayudemos a conseguir este objetivo. &lt;a href="http://www.caminitodelrey.info/unesco/es/inscripciones/colaboradores/"&gt;¿Te animas?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/0/6/arc_318960.png" alt="Visualización de la web de Caminito del Rey Unesco en un dispositivo móvil"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>WEBS DE ORGANISMOS PÚBLICOS Y AYUNTAMIENTOS</title><description>&lt;p&gt;En Turismo y Planificación Costa del Sol estamos especializados en el desarrollo de portales web, siendo los responsables de los portales de muchas de las principales entidades públicas, organismos y ayuntamientos de la provincia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre otros, somo los responsbales del desarrollo y alojamientos de portales como el de la &lt;a href="http://www.malaga.es"&gt;Diputación de Málaga&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.omau-malaga.com"&gt;Omau&lt;/a&gt;, el &lt;a href="http://www.consorciorsumalaga.com"&gt;Consorcio de Residuos Sólidos&lt;/a&gt;, y más de 70 municipios de la provincia.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/9/5/arc_318959_m.jpg" alt="Imagenes del portal adaptativo de la Diputación de Málaga en diferentes soportes"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item><item><title>BIRDING MÁLAGA</title><description>&lt;p&gt;La provincia de Málaga es un lugar excepcional para el avistamiento de aves, por lo que la desde el Departamento de Tecnologías y Modernización (en colaboración con la Diputación de Málaga) estamos impulsando su difusión, tanto entre expertos y aficionados como entre la población en general, con la redacción y edición de diferentes publicaciones, mapas y materiales informativos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el portal de &lt;a href="http://www.birdingmalaga.es"&gt;Birding Málaga&lt;/a&gt;, disponible en cuatro idiomas (español, inglés, francés y alemán), se incluye información sobre rutas, puntos de observación, servicios a los ornitólogos y sobre las aves, hábitats, épocas recomendadas, etcétera. Todo ello asociado a una cartografía completa, actualizada y práctica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, pueden descargarse gratuitamente un centenar de publicaciones, entre ellas 'Las aves de la Gran Senda de Málaga. Guía de observación' y el 'Mapa Ornitológico de la Provincia', en español y en inglés, que permite conocer los mejores rincones para ver las aves y descubrir su variedad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A través de la web se pueden consultar las diferentes rutas y 159 puntos de interés donde observar las 295 especies de aves que habitan en la región. Además, cada mes mostrará recomendaciones sobre las rutas más interesantes para realizar avistamientos de aves. Servirá también para que las empresas de turismo activo cuenten con información útil para 'programar sus actividades dirigidas a personas interesadas en el avistamiento de aves'.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/4/6/arc_318964.png" alt="Portal web Birding Málaga en un tablet"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;img src="https://static.costadelsolmalaga.org/malaga/subidas/imagenes/7/9/arc_325997.png" alt="Portada de la web Birding Málaga"/&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;</description>   </item></news>