<news><item><title>DEPORTES: Presentaron libro en la sede Pincha</title>
         <description>&amp;nbsp;El viernes pasado se presentó el libro El Dictador contra Estudiantes de La Plata, como salir campeón en tiempos de Onganía. Libro escrito por el Prof de Historia y escritor Gustavo Walter Rodriguez.
Acompañaron: la Presidenta de la Sociedad de Escritores de la Pcia. de BsAs: Silvana Rossi y el Vicepresidente del Círculo de Periodistas de la Pcia. de BsAs: Hugo Mársico.
Este libro refleja el conflicto del 22/10/69 (hoy se cumplen 50 años) cuando se disputó en la cancha de Boca el partido...</description>
         <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:25:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>DEPORTES: Estudiantes le ganó a Central Córdoba 1 a 0 de visitante</title>
         <description>&amp;nbsp; Una importante victoria logró Estudiantes ante Central Córdoba 1 a 0, en un encuentro disputado en Santago del Estero. El triunfo le da un respiro al Pincha que volvió a sumar de a tres. El tanto albirrojo fue anotado por Sánchez a los 68 minutos. Fue expulsado Correa del conjunto local.
</description>
         <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:13:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>DEPORTES: Gimnasia perdió contra Unión 1 a 0 en el Bosque</title>
         <description>&amp;nbsp; Gimnasia se quedó con las manos vacías al perder ante Unión 1 a 0 en el bosque Platense. El gol tatengue fue por marcado por Bonifacio a los 79 minutos. Hubo malestar de los hinchas con los jugadores. El DT Diego Maradona fue el único que habló con la prensa.
</description>
         <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:00:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Homenaje a Almafuerte en el Centro Cultural Islas Malvinas de nuestra ciudad</title>
         <description>
	&amp;nbsp;

	El próximo sábado 19 de octubre, a las 19:30, en el Centro Cultural Islas Malvinas, ubicado en Avenida 19 entre 50 y 51 de la Ciudad de La Plata, el reconocido poeta Pedro Bonifacio Palacios, tendrá su homenaje en un espectáculo literario musical denominado “No te des por vencido ni aún vencido” , el mismo es para todo público, con entrada libre gratuita. 

	El poeta Almafuerte, destacado escritor, docente y periodista, quien el año pasado fue nombrado presidente honorario del...</description>
         <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:59:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Reinauguraron el salón de actos del Círculo Periodistas Pcia Bs As</title>
         <description>&amp;nbsp;
&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;Este jueves quedó reinaugurado el salón de actos del Círculo de Periodistas de la Pcia de Bs As, en su sede platense de calle 48 entre 5 y 6, tras su puesta en valor con una moderna estética luego de un par de años de no funcionar por el deterioro producto de filtraciones de agua.
&amp;nbsp; Para tal acontecimiento la entidad periodística llevó a cabo un acto que convocó a autoridades, periodistas, socios y representantes de entidades de la ciudad.
&amp;nbsp; En la oportunidad...</description>
         <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 22:59:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>DEPORTES: Primer triunfo de Gimnasia en la era Maradona. Le ganó a Godoy Cruz 4 a 2</title>
         <description>&amp;nbsp; Una importante victoria logró Gimnasia en su visita a Mendoza al ganarle al local Godoy Cruz por 4 a 2. Fue el primer triunfo en la era Maradona. Goles: Contín (G), 2´; Ayala Núñez (G), 44´; Brubetta (GC), 45´ y 61´; Ayala Núñez (G), 83´; García (G), 87´. Expulsados: Varela y Jacquet (GC):
</description>
         <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 23:55:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>DEPORTES: Un Estudiantes complicado empató con Huracán 0 a 0</title>
         <description>&amp;nbsp; A Estudiantes le cuesta sumar de a tres y se complica su situación en el fondo de la tabla. Esta vez empató con Huracán 0 a 0 de local en el Estadio Ciudad de La Plata y los hinchas descargaron su bronca.
</description>
         <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 23:50:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Colorida Celebración por los 108 años de Lisandro Olmos </title>
         <description>&amp;nbsp; La localidad de Lisandro Olmos celebró este domingo sus 108 años de vida. En ese marco, las actividades comenzaron con el izamiento de la Bandera y la entonación del Himno Nacional Argentino, en tanto que continuarán con un breve relato que recordará la historia de la localidad platense.
Posteriormente se realizó el habitual sobre la céntrica avenida 197 el desfile cívico y de fuerzas de seguridad (en la foto representantes de la Unidad carcelaria 25 de Olmos), con participación de...</description>
         <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 21:15:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>DEPORTES: Gimnasia perdió ante River 2 a 0 en el Bosque</title>
         <description>&amp;nbsp; Gimnasia perdió ante River 2 a 0 en el Bosque y su situación es muy preocupante. Goles: Carrascal (R), 22´; Scocco (R), 74´.
</description>
         <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 23:45:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>DEPORTES: Dura derrota de Estudiantes ante Arsenal 3 a 0 en Sarandí</title>
         <description>&amp;nbsp; Un duro golpe recibió Estudiantes en su visita a Arsenal de Sarandí al caer por 3 a 0, en una nueva jornada de la Superliga. Goles: Alvarez Suárez (A), 19´; Schunke (E, en contra), 32´; Cruz Krapof, 67´.
</description>
         <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 23:40:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Presentación del libro Historias de la Ciudad de La Plata de Hugo Mársico en Roma</title>
         <description>&amp;nbsp;El libro libro Historias de la Ciudad de La Plata, del periodista y vicepresidente del Círculo de Periodistas de la Pcia de Bs As, Hugo Mársico,&amp;nbsp;fue presentado el jueves pasado en la Casa Argentina en Roma (Italia), en oportunidad que el artista plástico Walter Di Santo presentó el libro con la obra de artistas italianos del Museo Beato Angélico de la Universidad Católica de La Plata (UCALP) y del Consulado de Italia en La Plata, en dicha sede Romana de nuestro país.
&amp;nbsp;...</description>
         <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 09:12:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Presentaron libro con obras pictóricas de artistas italianos en la Casa Argentina en Roma</title>
         <description>&amp;nbsp;El pasado jueves en la Casa Argentina en Roma (Italia) el artista plástico Dr Walter Disanto platense presentó el libro con obras pictóricas de artistas italianos del Museo Beato Angélico de La Plata y realizado en conjunto con el Consulado de Italia en La Plata (foto). 
&amp;nbsp;El libro lleva el Título: La presencia Italiana en el acervo del Museo de Arte Contemporáneo Beato Angélico de la Universidad Católica de La Plata (UCALP), y cuenta con la firma del propio Disanto y del ex cónsul...</description>
         <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 08:51:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>DEPORTES: Gimnasia cayó en su visita a Talleres de Córdoba por 2 a 1</title>
         <description>&amp;nbsp; Gimnasia cayó en su visita a Talleres de Córdoba por 2 a 1, jugada una nueva fecha de la Superliga, y en el segundo partido de Diego Maradona como DT. Goles: Menéndez (T), 11´; Guanini (G), 48´; Dayro Romero (T), 78´, mediante un penal mal sancionado por el árbitro Mastrangelo. Cabe destacar que la T cerca del final malogró un penal. Expulsiones: Cubas (T), García (G):&amp;nbsp;
</description>
         <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 23:34:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>DEPORTES: Estudiantes volvió al triunfo al derrotar a Patronato 1 a 0 de local</title>
         <description>&amp;nbsp; Disputada una nueva fecha de la Superliga, Estudiantes volvió a la senda del triunfo al derrotar a Patronato de Paraná por 1 a 0, en el Estadio Ciudad de La Plata. Gol: Gómez (E), 28´. Expulsiones: Chimino (P), Jara (E) y Escudero (P).
</description>
         <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 23:30:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Congreso en La Plata sobre Impacto y Protección Ambiental de las Regiones</title>
         <description>&amp;nbsp; Entre los días 26, 27 y 28 de setiembre tendrá lugar en nuestra ciudadel 3er Congreso de las Regiones sobre Impacto y Protección Ambiental Cripa 2019. El mismo se desarrollará los 3 días desde la 9 hs y durante toda la jornada, en el Complejo Islas Malvinas, de avenida 19 y 50. Con entrada libre y gratuita.
&amp;nbsp; Según informaron los organizadores: "El congreso se estructura de la siguiente manera:Una serie de disertaciones, charlas y mesas interactivas divididas por ejes temáticos, en...</description>
         <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 09:39:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>DEPORTES: Estudiantes cayó ante Boca 1 a 0 en la Bombonera</title>
         <description>&amp;nbsp; Estudiantes cayó ante Boca 1 a 0 en la Bombonera y preocupa la falta de suma de puntos para escapar de la zona de peligro del descenso. Gol: Reynoso (B) 4´.
</description>
         <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 23:26:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>El intendente Garro se reunió con empresarios del oeste platense</title>
         <description>El pasado miércoles el intendente Platense Julio Garro se reunió con empresarios de la Cámara Calpo del oeste de La Plata, en la sede del Centro Comercial Oacis de Olmos. 
En la oportunidad el sector empresarial planteó diferentes cuestiones sectoriales y el jefe comunal hizo un raconto de su gestión y de propuestas para adelante. 
La cámara Calpo nuclea a industriales, comerciantes y productores primarios de la región oeste de La Plata que abarca: Los Hornos, Olmos, Romero, San Carlos, Abasto,...</description>
         <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 16:20:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Muestra Fotográfica Trabajo &amp; Oficio</title>
         <description>&amp;nbsp; Este jueves 22 de agosto, a las 19 hs, quedará inaugurada la Muestra Fotográfica Trabajo &amp;amp; Oficio, en el Museo de los Trabajadores Evita, de avenida 51 número 417 entre 3 y 4, de nuestra ciudad.
&amp;nbsp; En la oportunidad expondrán sus obras:&amp;nbsp;Cristina Crisostomo, Paola Giorno, Julian Higuera, Florencia Ramírez y Fernando Zeralayan.
Según destacan los organizadores: "El trabajo es la huella que dejamos, es el vestigio que trasciende nuestra existencia. Trabajo también es esfuerzo,...</description>
         <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 08:22:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Hugo Mársico y un cumpleaños con fin solidario</title>
         <description>
	&amp;nbsp;

	&amp;nbsp; El fin de semana pasado el periodista y ex concejal platense Hugo Mársico volvió a reeditar, por tercer año consecutivo, una celebración de cumpleaños con un fin solidario.

	&amp;nbsp; El dirigente de Olmos se instaló&amp;nbsp; en su mesa de 44 y 197, a donde se lo encuentra todos los sábados conversando con los vecinos y allí recibió leche larga en lugar de los regalos de cumpleaños.

	&amp;nbsp; Todas las donaciones serán entregadas para la obra que realiza el Banco Alimentario La...</description>
         <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 14:21:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>Encuentro en el arzobispado local</title>
         <description>&amp;nbsp; &amp;nbsp;En el marco de apertura a la comunidad y de interactuar con las entidades de la Ciudad de La Plata representantes del Círculo de Periodistas de la Pcia de Bs As visitaron la sede del Arzobispado local, a donde el señor arzobispo, monseñor Víctor Manuel Fernández recibió al presidente del Círculo de Petodistas Eduardo Tucci, quien estuvo acompañado por el vicepresidente Hugo Marsico.&amp;nbsp;El objetivo del diálogo fue "comenzar a interactuar en temas institucionales relacionados a la...</description>
         <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 08:20:00 +0200</pubDate>
         </item><item><title>DEPORTES: Goleada de Gimnasia ante Newell´s 4 a 0 y homenaje a Maradona en Rosario</title>
         <description>&amp;nbsp; Una gran goleada de visitante logró Gimnasia ante Newell´s 4 a 0, en Rosario, a donde el equipo local le tributó un homenaje al DT albiazul Diego Maradona por su trayectoria y por haber jugado en el elenco rosarino. Los goles gimnasistas fueron anotados por Contín, 40´, Caire, 50´; Tijanovich, 51´; García, 56´.&amp;nbsp;
</description>
         <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:51:00 +0100</pubDate>
         </item><item><title>DEPORTES: Gran victoria de Estudiantes ante Rosario 3 a 0 en nuestra ciudad</title>
         <description>&amp;nbsp; Un gran triunfo logró Estudiantes jugando bien y goleando a Rosario Central 3 a 0, en el Estadio Ciudad de La Plata. Los goles del pincha: López, 25´, Mura, 51´, Pellegrini, 84´.
</description>
         <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:45:00 +0100</pubDate>
         </item><item><title>Julio Garro seguirá siendo Intendente al ganarle a Saintout</title>
         <description>&amp;nbsp; El actual intendente de La Plata, Julio Garro (Juntos por el Cambio), continuará al frente del municipio 4 años más al vencer en las elecciones de hoy a la diputada provincial Florencia Saintout (Frente Todos). Garro obtuvo el 49,24% y Saintout 40,39%, en un escenario complejo a donde Alberto Fernández fue electo presidente al derrotar a Mauricio Macri y Axel Kicillof fue electo gobernador bonaerense al vencer a María Eugenia Vidal. El triunfo de Garro fue en gran medida por la...</description>
         <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:00:00 +0100</pubDate>
         </item></news>