<news><item><title> ¿Por qué mienten los niños pequeños? </title>
                <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 09:48:27 +0100</pubDate>
                <description> La capacidad de no decir la verdad puede considerarse, en diversos contextos, como una señal del desarrollo cognitivo de los menores y de su exploración de nuestro mundo social </description>

                                    </item><item><title> Tu niño no es perfecto y tú tampoco </title>
                <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 11:32:35 +0100</pubDate>
                <description> Enseñar a los niños a convivir es una tarea llena de dificultades que les ayudará en el futuro </description>

                                    </item><item><title> «Los cuentos son un medio fantástico para aprender a gestionar las emociones» </title>
                <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 13:04:35 +0100</pubDate>
                <description> Eva Clemente es la fundadora de la Editorial Emonautas, dedicada a la publicación de libros infantiles relacionados con la educación emocional </description>

                                    </item><item><title> Libros para inculcar la igualdad de género desde la cuna </title>
                <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 23:58:46 +0100</pubDate>
                <description> La lectura es una opción atractiva para que, desde muy pequeños, los niños descubran y consoliden los valores del respeto al otro y el trato equilibrado </description>

                                    </item><item><title> Cómo educar al ciudadano digital </title>
                <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 07:36:44 +0100</pubDate>
                <description> Más del 90% de los jóvenes de entre 14 y 16 años está presente en las redes sociales | Los expertos creen necesario que se formen desde la escuela para saber comportarse y tener un pensamiento crítico en internet </description>

                                    </item><item><title> ¿Caramelo o trampa?: estrategias para enseñar a los menores a no confiar en desconocidos </title>
                <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 11:41:56 +0100</pubDate>
                <description> Los niños necesitan aprender con juegos e instrucciones sencillas, pero precisas, y los adolescentes una buena comunicación y confianza </description>

                                    </item><item><title> Aprender música enseña a leer </title>
                <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 10:52:21 +0100</pubDate>
                <description> Los bebés responden al ritmo y a la melodía del lenguaje antes de comprender qué significan las palabras </description>

                                    </item><item><title> Disciplina sin azotes: guía para educar sin violencia por edades </title>
                <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 19:11:05 +0100</pubDate>
                <description> El castigo corporal no educa, solo provoca daños: se asocia con una mayor probabilidad de padecer trastornos mentales, intentos de suicidio y consumo de drogas en la edad adulta </description>

                                    </item><item><title> «Generamos niños de cristal, duros pero frágiles» </title>
                <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 15:08:08 +0100</pubDate>
                <description> El psicólogo Javier Urra recoge en su nuevo libro consejos para que los hijos crezcan en el mundo real y no en uno de algodón </description>

                                    </item><item><title> Un cuento español es nombrado Mejor Libro Ilustrado Infantil por el New York Times </title>
                <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 09:29:18 +0100</pubDate>
                <description> «Trata sobre la importancia de la educación, la dificultad que tienen muchos niños para acceder a ella y la ilusión de aquellos que tienen viva la llama de la curiosidad» </description>

                                    </item><item><title> Niños con llave </title>
                <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 01:00:20 +0100</pubDate>
                <description> Más de medio millón de menores marchan y regresan solos al colegio, según una oenegé </description>

                                    </item><item><title> Los niños ya no juegan en la calle </title>
                <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 12:30:59 +0100</pubDate>
                <description> Un estudio afirma que más de la mitad de los padres españoles quiere poner límites y controles parentales en los dispositivos conectados de sus hijos pero no saben cómo </description>

                                    </item><item><title> La &amp;#039;Generación Alfa&amp;#039;, los niños &amp;#039;hiperconectados&amp;#039; que influyen en la tecnología del hogar </title>
                <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 12:25:20 +0100</pubDate>
                <description> Uno de cada cuatro padres cree que sus hijos menores de 10 años elegirían el teléfono, la televisión o el iPad antes que salir con los amigos </description>

                                    </item><item><title> La Academia Estadounidense de Pediatría pide acabar con los azotes a los niños porque les provoca daños </title>
                <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 23:36:06 +0100</pubDate>
                <description> La academia no solo se centra en el castigo físico sino también en el maltrato verbal a modo de humillación </description>

                                    </item><item><title> El peligro de confundir niños obedientes con sumisos </title>
                <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 12:11:04 +0100</pubDate>
                <description> Se corre el riesgo de hacerlos seguidistas, conformistas, adictos al reconocimiento exterior y ciegos al propio reconocimiento </description>

                                    </item><item><title> Olor a marihuana en el patio de un colegio de Cuenca </title>
                <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 13:07:34 +0100</pubDate>
                <description> Los padres y madres de alumnos amenazan con no llevar a sus hijos al centro </description>

                                    </item><item><title> La escolarización de los niños antes de los 3 años mejora las notas </title>
                <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 08:53:19 +0100</pubDate>
                <description> Un informe de la OCDE revela que los alumnos que acudieron a escuelas infantiles y guarderías sacan calificaciones más altas a los 15 años en la prueba PISA </description>

                                    </item><item><title> Un niño como el mejor embajador tecnológico de otros </title>
                <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 23:49:02 +0100</pubDate>
                <description> Más allá de asignaturas como la de programación, es clave que entiendan el funcionamiento de aplicaciones que usan todos los días </description>

                                    </item><item><title> ¿Hijos &amp;#039;enganchados&amp;#039; a los videojuegos? Primero, entiéndelos </title>
                <pubDate>Tue, 15 May 2018 15:23:53 +0100</pubDate>
                <description> Pautas para lograr reducir el tiempo que se dedica a la consola desde el respeto </description>

                                    </item><item><title> La brillante idea de Sammie Vance </title>
                <pubDate>Tue, 15 May 2018 14:57:49 +0100</pubDate>
                <description> Una pequeña de 9 años consigue que ningún niño de su colegio de Indiana se sienta solo durante el recreo </description>

                                    </item><item><title> Cómo ayudar a los hijos a elegir carrera </title>
                <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 16:09:32 +0100</pubDate>
                <description> Los padres deben ayudar a que los jóvenes tomen la decisión, y no tomarla ellos </description>

                                    </item><item><title> PROHIBIDO MÓVILES </title>
                <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 09:44:16 +0100</pubDate>
                <description> La decisión de Francia de limitar el uso de los teléfonos en los colegios hasta los 15 años reabre el debate. Emilio Calatayud, juez: «Es una droga. Al prohibir estamos protegiendo a nuestros menores» </description>

                                    </item><item><title> Libros para niños con dislexia, Down o Asperger </title>
                <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 15:27:51 +0100</pubDate>
                <description> La «lectura fácil» llega a las aulas para favorecer a los alumnos que tienen problemas para leer y comprender la historia, gracias a la iniciativa de Barco de Vapor, que lanza cuatro títulos adaptados a este formato </description>

                                    </item><item><title> Uno de cada tres internautas es un niño pero no hay medidas suficientes para protegerlos </title>
                <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 09:44:27 +0100</pubDate>
                <description> Además de los riesgos a los que se enfrenta los niños, como el acoso, también existe el riesgo de dejar atrás a quienes no tienen acceso </description>

                                    </item><item><title> ¿Nos pasamos con las extraescolares? </title>
                <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 08:38:42 +0100</pubDate>
                <description> Son beneficiosas para el desarrollo del niño... pero también pueden saturarle. Un experto explica cómo saber si se ha sobrecargado la agenda infantil </description>

                                    </item><item><title> El hogar, un juego de rol para padres e hijos </title>
                <pubDate>Sun, 26 Nov 2017 01:36:53 +0100</pubDate>
                <description> Un truco para convertir las tareas domésticas en una forma divertida para que padres y madres pasen más tiempo junto a los hijos es convertirlas en un juego </description>

                                    </item><item><title> Un estudio demuestra que la actividad física en los niños mejora su rendimiento escolar </title>
                <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 14:39:30 +0100</pubDate>
                <description> El trabajo, realizado por la Universidad de Castilla-La Mancha, se basa en el seguimiento a más de 5.000 niños </description>

                                    </item><item><title> Un vínculo afectivo para toda la vida </title>
                <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 18:09:25 +0100</pubDate>
                <description> Las mascotas contribuyen a corregir comportamientos, a mejorar aptitudes y a aliviar algunos síntomas en los niños </description>

                                    </item><item><title> ¿Cómo protejo a mi hijo de internet? </title>
                <pubDate>Tue, 17 Oct 2017 12:58:18 +0100</pubDate>
                <description> ¿A qué peligros se exponen los menores en la red? ¿Cómo atajarlos? Expertos en ciberseguridad y juventud coinciden en que no hay que prohibir, sino educar </description>

                                    </item><item><title> Así daña el cerebro de un niño los malos tratos </title>
                <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 12:53:29 +0100</pubDate>
                <description> Provocan daños irreparables que deterioran funciones neuronales y derivan en secuelas que pueden llegar a incitar el suicidio y explican otras conductas negativas </description>

                                    </item><item><title> Los padres echan humo </title>
                <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 05:14:31 +0100</pubDate>
                <description> Aspirar a ser progenitores excelentes lleva a la frustración y la culpa. Las &amp;#039;malasmadres&amp;#039; combaten la presión social que obliga a alcanzar la perfección </description>

                                    </item><item><title> Ser el más pequeño de la clase tiene sus riesgos </title>
                <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 10:31:36 +0100</pubDate>
                <description> Hasta 3º de Primaria son perceptibles las diferencias entre niños de un mismo curso; he aquí problemas a los que están muy expuestos los benjamines y que conviene vigilar </description>

                                    </item><item><title> Máquinas expendedoras de fruta para la vuelta al cole </title>
                <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 13:20:10 +0100</pubDate>
                <description> Algunos institutos españoles han decidido sustituir la bollería industrial y alimentos grasos por otros más saludables </description>

                                    </item><item><title> Expertos recomiendan que las mochilas no superen el 10% del peso de los niños </title>
                <pubDate>Thu, 14 Sep 2017 10:21:24 +0100</pubDate>
                <description> Avisan de que los menores de entre 5 y 17 años deben realizar algún tipo de actividad física </description>

                                    </item><item><title> Guía de los primeros días </title>
                <pubDate>Sun, 10 Sep 2017 15:46:45 +0100</pubDate>
                <description> Guardería, colegio, instituto, estudios superiores... Desde pequeños caminamos por una senda llena de cambios que nos hacen crecer; el problema es que las primeras veces a menudo se presentan cuesta arriba, tanto para quienes las experimentan como para quienes se preocupan por ellos </description>

                                    </item><item><title> Diez consejos para no meter la pata en el grupo de WhatsApp de padres </title>
                <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 09:43:48 +0100</pubDate>
                <description> Arranca el curso y estos chats recuperan su efervescencia... es un buen momento para marcar unos límites y que no se conviertan en una pesadilla </description>

                                    </item><item><title> Consejos para padres primerizos en el primer día de guardería de sus hijos </title>
                <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 08:39:36 +0100</pubDate>
                <description> Acortar las despedidas, realizar periodo de adaptación o llevar el peluche favorito del niño, entre las recomendaciones de las escuelas infantiles para afrontar esta nueva etapa </description>

                                    </item><item><title> Deberes en verano, ¿sí o no? </title>
                <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 16:24:06 +0100</pubDate>
                <description> Algunos padres exigen «vacaciones sin obligaciones» para sus hijos. Los expertos discrepan: «Una hora de actividad académica al día no los deja exhaustos para la diversión» </description>

                                    </item><item><title> Ni turbulenta ni irracional: clichés sobre la adolescencia sin base científica </title>
                <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 06:51:50 +0100</pubDate>
                <description> En España, los jóvenes entre 10 y 21 años representan el 11,6% de la población. La pubertad afecta tanto lo físico como lo mental, pero no se pueden generalizar los problemas de conducta. Una experta destierra tres mitos relacionados con la adolescencia </description>

                                    </item><item><title> Mamá, lo estás haciendo bien </title>
                <pubDate>Sun, 23 Jul 2017 06:50:58 +0100</pubDate>
                <description> La pediatra y bloguera Lucía Galán, que se enfrentó a Javier Cárdenas por insinuar que las vacunas podían provocar autismo, reivindica en un libro el derecho de disfrutar de la maternidad y a ser felices. </description>

                                    </item><item><title> ¿Desesperado con tu hijo? Préstale tu cerebro </title>
                <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 12:14:51 +0100</pubDate>
                <description> Nuestros hijos ponen a prueba todo nuestro arsenal educativo y toda nuestra capacidad de aguante </description>

                                    </item><item><title> Decálogo para padres imperfectos </title>
                <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 06:47:00 +0100</pubDate>
                <description> En 2016 más de 1,2 millones de búsquedas &amp;#039;online&amp;#039; estuvieron vinculadas a preocupaciones paternas </description>

                                    </item><item><title> Clases de ortografía &amp;#039;online&amp;#039; para niños </title>
                <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 06:32:35 +0100</pubDate>
                <description> Walinwa es un innovador método educativo que ofrece sesiones personalizadas de 10 minutos para avanzar en este campo del lenguaje dependiendo de la edad y el nivel del menor | Puede adquirirse en centros educativos y por familias de forma privada </description>

                                    </item><item><title> Aprende a cuidar de tu perrito </title>
                <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 08:00:34 +0100</pubDate>
                <description> Dos cuentos ayudan a los más pequeños a entender la importancia de tener una mascota y les dan consejos sobre cómo deben aprender a cuidarles correctamente </description>

                                    </item><item><title> Educar con los ojos abiertos </title>
                <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 11:31:33 +0100</pubDate>
                <description> Y si en vez de empeñarnos en ser los garantes de la felicidad de nuestros hijos nos propusiéramos enseñarles a vivir afrontando lo (bueno y malo) que venga </description>

                                    </item><item><title> Niños creadores de videojuegos, &amp;#039;apps&amp;#039; y robots </title>
                <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 02:10:53 +0100</pubDate>
                <description> La iniciativa &amp;#039;Crea lo que quieras&amp;#039; de Everis permite a los más pequeños explorar el mundo tecnológico creando sus propios videojuegos, &amp;#039;apps&amp;#039;, robots o animaciones </description>

                                    </item><item><title> Nestor, el aliado tecnológico para los despistados en clase </title>
                <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 15:03:20 +0100</pubDate>
                <description> Es un programa de reconocimiento facial que estudia los rasgos de los alumnos cuando dejan de atender al profesor </description>

                                    </item><item><title> Sí existen sesgos de género en el comportamiento hacia los hijos pequeños </title>
                <pubDate>Thu, 25 May 2017 15:46:41 +0100</pubDate>
                <description> Un estudio de la Emory University combinó exploraciones cerebrales de padres con datos recogidos cuando interactuaban con los niños en un ambiente real </description>

                                    </item><item><title> Afrontar el último trimestre del curso escolar de los hijos, un reto para los padres </title>
                <pubDate>Sat, 20 May 2017 08:00:26 +0100</pubDate>
                <description> La neuropsicóloga clínica del Hospital Quirónsalud San José, Paloma Méndez de Miguel, da unas pautas que facilitan la gestión de esta etapa </description>

                                    </item><item><title> «Estamos ante la generación del no permitir que el niño se aburra un instante» </title>
                <pubDate>Thu, 18 May 2017 15:08:13 +0100</pubDate>
                <description> Carta abierta de un profesor contra el &amp;#039;Fidget Spinners&amp;#039;, la última moda en las aulas </description>

                                    </item><item><title> Cómo criar a una hija feminista </title>
                <pubDate>Wed, 10 May 2017 10:03:29 +0100</pubDate>
                <description> Recomendaciones de la novelista nigeriana Chimamanda Ngozi Adichie, autora de &amp;#039;Todos deberíamos ser feministas&amp;#039; </description>

                                    </item><item><title> ¿Bilingüismo o dislexia? </title>
                <pubDate>Mon, 08 May 2017 14:52:57 +0100</pubDate>
                <description> Al aprender a leer, los niños que hablan dos o más idiomas trazan una estrategia distinta a la de los monolingües, que a veces puede dificultar el comienzo de la enseñanza </description>

                                    </item><item><title> «Yo he sido acosador y no me he dado cuenta» </title>
                <pubDate>Sat, 06 May 2017 18:16:09 +0100</pubDate>
                <description> dibujante y guionista </description>

                                    </item><item><title> Una fórmula maestra contra el aislamiento del alumno con cáncer </title>
                <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 09:03:46 +0100</pubDate>
                <description> Javier Mur ha sido premiado por implantar un método en su escuela que impidiese que uno de sus alumnos en tratamiento perdiese el curso </description>

                                    </item><item><title> Cómo enseñar a sus hijos a ser responsables </title>
                <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 13:39:19 +0100</pubDate>
                <description> Madurar no es una cuestión de azar. Tiene más bien que ver con el tiempo que dedican los padres a educar con grandes dosis de paciencia </description>

                                    </item><item><title> La novela infantil y juvenil se pone seria en los premios SM </title>
                <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 20:59:37 +0100</pubDate>
                <description> &amp;#039;Cómo arreglar un libro mojado&amp;#039;, de Roberto Aliaga. y &amp;#039;Siempre será diciembre&amp;#039;, de Wendy Davies, se alzan con los galardones El Barco de Vapor y Gran Angular </description>

                                    </item><item><title> Así concilia la mejor empresa para trabajar en España </title>
                <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 14:25:51 +0100</pubDate>
                <description> Cisco vuelve a llevarse el primer lugar de Premios Best Workplaces España y lo consigue gracias a la flexibilidad de horarios y al teletrabajo, entre otras políticas de conciliación laboral y familiar que ofrece a sus empleados </description>

                                    </item><item><title> Cómo enseñarle a tu hijo que nadie debe abusar sexualmente de él </title>
                <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 08:33:20 +0100</pubDate>
                <description> La psicóloga infantil Remedios Aranda hace un recorrido por las indicaciones que hay que darles a los niños por tramos de edades, y hace hincapié en la importancia de explicarles cómo controlar las redes </description>

                                    </item><item><title> Con los hijos, hasta en el trabajo </title>
                <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 16:07:47 +0100</pubDate>
                <description> La opción de integrar escuelas infantiles en los centros de trabajo crece entre las empresas españolas como una alternativa de conciliación </description>

                                    </item><item><title> Aventuras de papel </title>
                <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 07:01:05 +0100</pubDate>
                <description> Lonely Planet lanza ¡Explora!, una colección de libros con pegatinas que proponen actividades y juegos para conocer lugares exóticos y estimular la curiosidad de los niños </description>

                                    </item><item><title> 15.000 libros infantiles buscan colegio </title>
                <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 13:26:16 +0100</pubDate>
                <description> TuuuLibrería ofrece miles de textos a las asociaciones de padres y madres para renovar las bibliotecas escolares </description>

                                    </item><item><title> &amp;#039;Barrio Sésamo&amp;#039; incorpora a Julia, una niña que padece autismo </title>
                <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 11:15:59 +0100</pubDate>
                <description> Nuevo personaje para uno de los programas infantiles de televisión más populares en todo el mundo </description>

                                    </item><item><title> Una tablet personalizada para cada alumno </title>
                <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 06:31:08 +0100</pubDate>
                <description> Snappet es un dispositivo español para que los niños se motiven al estudiar lengua, inglés y matemáticas pero sin distracciones </description>

                                    </item><item><title> Dibujos de cuento </title>
                <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 06:31:01 +0100</pubDate>
                <description> Dos exposiciones, una en Madrid y otra en Zaragoza, dan a conocer el trabajo de ilustradores españoles como Javier Sáez Castán, Olga de Dios o David Guirao. Dos puertas abiertas al jardín de los sueños </description>

                                    </item><item><title> Cuentos solidarios sobre niños valientes </title>
                <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 23:52:40 +0100</pubDate>
                <description> Estudiantes del colegio Brains escriben e ilustran cuentos en los que narran la historia de niños con una fuerza extraordinaria para luchar contra las patologías que les ha tocado sufrir </description>

                                    </item><item><title> La rutina ayuda a dormir a los niños </title>
                <pubDate>Sat, 18 Feb 2017 11:27:37 +0100</pubDate>
                <description> Un cuento de Disney-Pixar ayuda a los más pequeños a coger hábitos diarios antes de meterse en la cama, una rutina que ayuda después a conciliar el sueño </description>

                                    </item><item><title> La rutina ayuda a dormir </title>
                <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 11:14:31 +0100</pubDate>
                <description> Un cuento de Disney-Pixar ayuda a los más pequeños a coger hábitos diarios antes de meterse en la cama, una rutina que ayuda después a conciliar el sueño </description>

                                    </item><item><title> Deporte y estudios, sí se puede </title>
                <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 23:34:34 +0100</pubDate>
                <description> Muchos padres se preguntan si es posible compaginar la práctica deportiva con la formación sin que se vean afectados los resultados académicos </description>

                                    </item><item><title> Pinta y colorea, ¿qué beneficios tiene en los niños? </title>
                <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 23:30:52 +0100</pubDate>
                <description> Elena Santos, psicóloga de la Unidad de Comportamiento y Personalidad del Hospital Ruber Juan Bravo-Grupo Quirón Salud, nos da las claves para que los peques desarrollen su psicomotricidad fina, su creatividad y otras habilidades y estrategias cognitivas </description>

                                    </item><item><title> Cinco trucos para disfrutar de un internet seguro con tus hijos </title>
                <pubDate>Tue, 07 Feb 2017 10:43:24 +0100</pubDate>
                <description> Hablar con ellos, utilizar herramientas de control parental y ser un ejemplo del buen uso de la red son algunas de las recomendaciones de los expertos en el Día Internacional del Internet Seguro </description>

                                    </item><item><title> Cómo lograr que sus hijos hagan los deberes solos </title>
                <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 11:33:13 +0100</pubDate>
                <description> La neuropsicóloga Paloma Méndez de Miguel da unas pautas para paliar un problema recurrente en menores, sobre todo en los afectados por TDAH con o sin hiperactividad </description>

                                    </item><item><title> Pop-up y pestañas para estimular la mente y la imaginación </title>
                <pubDate>Fri, 27 Jan 2017 23:21:49 +0100</pubDate>
                <description> La profesora de Didáctica de las Artes Plásticas y Visuales Judit García Cuesta nos explica los beneficios de estos libros en la mente de los más pequeños... y de los adultos </description>

                                    </item><item><title> Manual de instrucciones para la ‘generación blandita’ </title>
                <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 14:16:37 +0100</pubDate>
                <description> Con los hijos hay que trabajar en la tolerancia a la frustración, sobreponerse al fracaso, educar el carácter, fomentar la asunción de decisiones y transmitir valores </description>

                                    </item><item><title> Eudald Carbonell: «Si no comunicamos la evolución humana a los niños nuestra especie está en peligro» </title>
                <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 15:18:00 +0100</pubDate>
                <description> Uno de los directores de Atapuerca debuta en la literatura infantil con &amp;#039;La aventura de la vida&amp;#039; e incide en la necesidad de explicar a la sociedad los descubrimientos </description>

                                    </item><item><title> «Si su hijo le pide ayuda con las matemáticas, no sude» </title>
                <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 15:16:39 +0100</pubDate>
                <description> El profesor argentino Adrián Paenza aboga en su nuevo libro, &amp;#039;Matemática para todos&amp;#039;, por acercar los números a adultos y jóvenes sin miedos y de un modo recreativo </description>

                                    </item><item><title> ¡Este niño ya no obedece! </title>
                <pubDate>Sun, 15 Jan 2017 07:32:37 +0100</pubDate>
                <description> ¿Has llamado a gritos a tu hijo alguna vez y se hace el sordo? Le has dicho que recoja sus juguetes y continúa como si nada. Este psicocuento te da algunos trucos para sobrellevar la desobediencia de tu hijo </description>

                                    </item><item><title> Los cuentos de la alpinista Araceli Segarra </title>
                <pubDate>Sat, 07 Jan 2017 08:09:17 +0100</pubDate>
                <description> La que fue la primera española en coronar el Everest nos habla de &amp;#039;Los viajes de Tina&amp;#039;, unos cuentos para descubrir la montaña más alta de cada continente y la diversidad de culturas que hay en el mundo </description>

                                    </item><item><title> Juguetes de todas las épocas y de diferentes clases sociales </title>
                <pubDate>Thu, 05 Jan 2017 07:35:59 +0100</pubDate>
                <description> Sonajeros, pajarillos o caballitos de madera han encandilado a los más pequeños de la casa desde la Antigüedad </description>

                                    </item><item><title> Un cuento con premio Guinnes </title>
                <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 08:00:05 +0100</pubDate>
                <description> El cortometraje de Pedro Solís, reconocido con 241 galardones, llega ahora convertido en un cuento que incluye el dvd con la película </description>

                                    </item><item><title> Grandes libros para los más pequeños </title>
                <pubDate>Sat, 24 Dec 2016 07:15:06 +0100</pubDate>
                <description> Los editores presentes en la feria de libros infantiles de La Casa Encendida, en Madrid, nos cuentan su apuesta literaria. Toda una guía para saber qué lecturas regalar a nuestros hijos </description>

                                    </item><item><title> Qué ofrece el método de enseñanza de moda que no tiene un colegio tradicional </title>
                <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 13:34:54 +0100</pubDate>
                <description> Se llama Montessori y los príncipes de Inglaterra lo han vuelto a poner en primera línea de la actualidad al elegirlo como alternativa educativa para sus hijos </description>

                                    </item><item><title> Enseñar valores a través de los cuentos </title>
                <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 09:40:11 +0100</pubDate>
                <description> La tolerancia, el esfuerzo, la amabilidad, la solidaridad, la convivencia y tantos otros valores son los verdaderos protagonistas de estas historias infantiles </description>

                                    </item><item><title> Los mejores consejos para elegir un dispositivo &amp;#039;smart&amp;#039; para tus hijos </title>
                <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 09:27:23 +0100</pubDate>
                <description> Algunos de estos útiles gadgets son educativos y divertidos, pero antes de entregárselos al niño hay que tener en cuenta algunos puntos para salvaguardar su privacidad online </description>

                                    </item><item><title> El éxito escolar de tu hijo también depende de ti </title>
                <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 14:58:54 +0100</pubDate>
                <description> La periodista Susana Pérez de Pablos recoge en un libro las pautas para que los padres sean una ayuda en el éxito escolar de los alumnos </description>

                                    </item><item><title> La letra, con tablet entra </title>
                <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 14:46:18 +0100</pubDate>
                <description> Los dispositivos móviles y las nuevas aplicaciones permiten a los más pequeños reforzar la jornada escolar sin que suponga un esfuerzo extra </description>

                                    </item><item><title> Un cuento sobre la discapacidad </title>
                <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 14:46:17 +0100</pubDate>
                <description> &amp;#039;María, la alegría en la diferencia&amp;#039; es un cuento basado en la historia real de una niña de 8 años con parálisis cerebral. A través de ella se explica a los más pequeños por qué hay otros niños que parecen diferentes y cómo en el fondo son iguales. Una lección de valores para compartir en familia </description>

                                    </item><item><title> ¡Niños, a la cocina! </title>
                <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 14:41:30 +0100</pubDate>
                <description> El pastelero Christian Escribá, hijo del &amp;#039;mago del chocolate&amp;#039;, publica &amp;#039;La cocina de Peter Pan&amp;#039;, recetas para que adultos y niños se diviertan entre fogones preparando postres exquisitos y muy sencillos </description>

                                    </item></news>