<news><item><title> Lorenzo Cañas y José Félix Paniego, Premios Nacionales de Gastronomía </title>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:10:45 +0100</pubDate>
                <description> El jurado, presidido por Rafael Anson, reconoce la labor de un profesional que ha dado todo por la cocina y que se ha distinguido por su elegancia y compromiso con la gastronomía riojana y española </description>

                                    </item><item><title> Lorenzo Cañas y José Félix Paniego, Premios Nacionales de Gastronomía </title>
                <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:21:58 +0100</pubDate>
                <description> El jurado, presidido por Rafael Anson, reconoce la labor de un profesional que ha dado todo por la cocina y que se ha distinguido por su elegancia y compromiso con la gastronomía riojana y española </description>

                                    </item><item><title> Éxito de la cocina al aire libre y las degustaciones en Autol </title>
                <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:14:17 +0100</pubDate>
                <description> Jornadas del champiñón y seta con exposición de especies cultivadas, mercado, animación con &amp;#039;Pedritonewheel&amp;#039; y la ruta de pinchos y menús especiales dos establecimientos hosteleros </description>

                                    </item><item><title> Calahorra celebra la Feria de la Golmajería </title>
                <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:07:43 +0100</pubDate>
                <description> La Feria de la Golmajería cuenta con dieciésis puestos y ofrece varias actividades </description>

                                    </item><item><title> Una nueva experiencia Degusta, en el Círculo Logroñés </title>
                <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:06:48 +0100</pubDate>
                <description>  </description>

                                    </item><item><title> Festival &amp;#039;Mama&amp;#039; en Ezcaray </title>
                <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 15:46:42 +0100</pubDate>
                <description> Una cita entre la cocina de siempre y los grandes cocineros de ahora </description>

                                    </item><item><title> Nuria, del bar vegano El Arao, de la calle Padre Marín de Logroño, gana el concurso de cócteles de La Rioja </title>
                <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 15:56:32 +0100</pubDate>
                <description> Nuria, del bar vegano El Arao, de la calle Padre Marín de Logroño, gana el concurso de cócteles de La Rioja. Este campeonato es clasificatorio para el Nacional que este año se celebrará en Pamplona a finales de noviembre y donde competirán concursantes de todas las Comunidades y de ahí saldrá el Campeón de España que irá al Campeonato del mundo. </description>

                                    </item><item><title> Experiencia Degusta </title>
                <pubDate>Sat, 25 May 2019 06:54:49 +0100</pubDate>
                <description> El Círculo Logroñés acogió una cata de pinchos y cerveza. </description>

                                    </item><item><title> Degusta elige a los ganadores del VIII Concurso de Tortillas </title>
                <pubDate>Fri, 24 May 2019 14:21:03 +0100</pubDate>
                <description> Las mejores de La Rioja son la del Tizona (Logroño) y la del Virginia (Nájera) </description>

                                    </item><item><title> Fungitur 2019 </title>
                <pubDate>Mon, 06 May 2019 14:29:57 +0100</pubDate>
                <description> Concurso de calderetas de champiñones y setas y feria intercultural de Pradejón (feria Fungitur 2019). </description>

                                    </item><item><title> Cena solidaria </title>
                <pubDate>Wed, 27 Feb 2019 06:46:44 +0100</pubDate>
                <description> Los cocineros Francis Paniego, Angelines González, Fernando Sáenz, Lorenzo Cañas, Carolina Sánchez, Iñaki Murúa, y los hermanos Carlos e Ignacio Echapresto organizan una cena a beneficio de la Cocina Económica </description>

                                    </item><item><title> Cata maridada </title>
                <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 09:05:11 +0100</pubDate>
                <description> Los vinos de Bodegas Corral y los pinchos de catering San Quintín se fusionaron para ofrecer una cata maridada </description>

                                    </item><item><title> Experiencia Degusta: dulces y vino </title>
                <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 10:30:44 +0100</pubDate>
                <description> David Nicolás y el enólogo Emilio Sojo hicieron disfrutar a los participantes en la Experiencia Degusta de Pastelería Ramflor y Bodegas Riojanas </description>

                                    </item><item><title> Cocinar a ciegas </title>
                <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 11:00:39 +0100</pubDate>
                <description> El cocinero Xabi Gutiérrez participó en el gurpo de cocina de la ONCE, en su tertulia literaria y presentó su tercera novela, &amp;#039;Sabor crítica&amp;#039;. </description>

                                    </item><item><title> Pinchos y gin-tonics, en la Experiencia Degusta </title>
                <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 07:15:09 +0100</pubDate>
                <description> Éxito de público en la Experiencia Degusta celebrada ayer co Royal Bliss y Umm. </description>

                                    </item><item><title> Cierra el Soldado de Tudelilla </title>
                <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 09:29:16 +0100</pubDate>
                <description> Manolo García, que regenta el mítico bar de de calle San Agustín, se jubila </description>

                                    </item><item><title> Experiencia Degusta con Ciudad Jardín y Finca Valpiedra </title>
                <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 07:11:02 +0100</pubDate>
                <description> El C.C. Berceo acogió la primera Experiencia Degusta de la temporada. </description>

                                    </item><item><title> II Concurso de combinados de La Rioja </title>
                <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 10:38:47 +0100</pubDate>
                <description> José Julián Cabezón, de El Refugio de Viguera, se impuso con un gin tonic &amp;#039;muy tradicional&amp;#039; en el II Concurso de combinados de La Rioja </description>

                                    </item><item><title> La cocina más festiva en Logroño </title>
                <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 17:21:07 +0100</pubDate>
                <description> El jueves se celebró en Logroño el primer Cooking Fest de la mano de Cooking Team y se pudieron degustar ocho tapas variadas acompañadas de ocho tipos de vino, gracias a las bodegas participantes. </description>

                                    </item><item><title> Una nueva experiencia Degusta </title>
                <pubDate>Sat, 02 Jun 2018 08:08:36 +0100</pubDate>
                <description> El restaurante Moncloa y Bodegas Valentín Pascual participaron ayer en la Experiencia Degusta. </description>

                                    </item><item><title> Concurso de tortillas Degusta La Rioja: las imágenes </title>
                <pubDate>Tue, 22 May 2018 16:03:38 +0100</pubDate>
                <description>  </description>

                                    </item><item><title> Cata de Heineken con los pinchos premium de Robusta </title>
                <pubDate>Sat, 19 May 2018 07:43:21 +0100</pubDate>
                <description>  </description>

                                    </item><item><title> Una nueva experiencia Degusta </title>
                <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 09:35:33 +0100</pubDate>
                <description> Los pinchos de la Taberna de Correos maridaron con Viña Ijalba en una nueva experiencia Degusta. </description>

                                    </item><item><title> La ruta del pincho de ajo de Arnedo </title>
                <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 12:31:12 +0100</pubDate>
                <description> Toma nota de lo que sirve cada bar en Arnedo durante la Jornada del Ajo Asado. </description>

                                    </item><item><title> Una deliciosa experiencia </title>
                <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 08:02:05 +0100</pubDate>
                <description> La chula y Altanza se unieron para maridar cuatro arroces y cuatro vinos en una increíble Experiencia Degusta. </description>

                                    </item><item><title> Concurso de pinchos </title>
                <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 14:56:35 +0100</pubDate>
                <description> El restaurante &amp;quot;Sopitas&amp;quot; de Arnedo ha logrado hoy el &amp;quot;Delantal de oro&amp;quot; en el XVII Concurso de Pinchos de La Rioja por la tapa &amp;quot;Delicia de Arnedo&amp;quot;, elaborada con manita de cerdo rellena de borrajitas confitadas en jamón Ibérico con crujiente de patatas a la riojana. </description>

                                    </item><item><title> XVI Concurso de Pinchos de La Rioja </title>
                <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 12:36:23 +0100</pubDate>
                <description> Tres equipos de expertos viajan por La Rioja probando 68 pinchos para encontrar los diez mejores. </description>

                                    </item><item><title> X Certamen de Pinchos y Tapas Medievales en Laguardia </title>
                <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 15:57:43 +0100</pubDate>
                <description> La localidad acoge este evento durante el fin de semana en el que participan siete chefs llegados desde otros tantos municipios de la geografía nacional </description>

                                    </item><item><title> Cena en la calle San Juan por sus fiestas </title>
                <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 11:56:04 +0100</pubDate>
                <description>  </description>

                                    </item><item><title> Los sabores de &amp;#039;La Chatilla&amp;#039; regados con Faustino </title>
                <pubDate>Sat, 27 May 2017 08:00:03 +0100</pubDate>
                <description> Tradición y vanguardia en los fogones y en la bodega. Los sabores de &amp;#039;La Chailla&amp;#039; y los caldos del Grupo Faustino, que presentó un blanco chardonnay, se dieron la mano gracias a una nueva Experiencia Degusta en la cata celebrada en el Centro Comercial Berceo. </description>

                                    </item><item><title> Experiencia Degusta de vermú y pinchos </title>
                <pubDate>Fri, 12 May 2017 22:27:36 +0100</pubDate>
                <description> Licorera Albeldense y Gastroburguer Muuu han protagonizado la deliciosa cata en el Centro Comercial Berceo </description>

                                    </item><item><title> Concurso Degusta de tortillas </title>
                <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 11:37:02 +0100</pubDate>
                <description> El suplemento Degusta que hoy incluye Diario LA RIOJA te da toda la información sobre el concurso de tortillas. &amp;#039;Donde fede&amp;#039; y Cafetería Ibiza han sido los ganadores. Aquí te mostramos las fotos del jugoso certamen </description>

                                    </item><item><title> Maridaje de vino y paté </title>
                <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 09:12:28 +0100</pubDate>
                <description> Los vinos de Marqués de Cáceres se fusionaroon con patés de La Ermita </description>

                                    </item><item><title> Ruta de pinchos del Ajo Asado </title>
                <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 10:50:10 +0100</pubDate>
                <description> Los bares de Arnedo han preparado exquisitas creaciones a base de ajo asado. </description>

                                    </item><item><title> Cata de cervezas Estrella Galicia y los pinchos de La Taberna del Tío Blas </title>
                <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 22:31:45 +0100</pubDate>
                <description> Se disfrutó y se saboreó esta exquisita experiencia Degusta </description>

                                    </item><item><title> Sabores andaluces en la cata de Degusta con La Taranta </title>
                <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 20:58:51 +0100</pubDate>
                <description> Una nueva experiencia en la que se pudo disfrutar de sensaciones exquisitas </description>

                                    </item><item><title> IX Jornadas de la Matanza del Cerdo en Valgañón </title>
                <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 18:29:58 +0100</pubDate>
                <description> Valgañón ha celebrado las IX Jornadas de la Matanza del Cerdo </description>

                                    </item><item><title> Letras de Laurel, &amp;#039;Delantal de Oro&amp;#039; del XVI Concurso de Pinchos de La Rioja con &amp;#039;Oído Cocina&amp;#039; </title>
                <pubDate>Sat, 25 Feb 2017 20:16:13 +0100</pubDate>
                <description> a tapa &amp;#039;Oído Cocina&amp;#039; del bar Letras de Laurel (Logroño) ha resultado ganadora del &amp;#039;Delantal de Oro&amp;#039; del XVI Concurso de Pinchos de La Rioja, organizado por la iniciativa de promoción agroalimentaria La Rioja Capital en colaboración con cocinas.com, y cuya final se ha celebrado hoy en el Palacio de Congresos de Logroño, Riojaforum. Esta tapa está elaborada con oreja de cochinillo, salsa riojana, guindilla de la tierra y laurel. </description>

                                    </item><item><title> Una nueva y exitosa experiencia </title>
                <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 22:43:05 +0100</pubDate>
                <description> El grupo ‘Pasión Por Ti’ protagonizó en el Berceo un soberbio maridaje de cuatro de sus tapas junto a cuatro cervezas premium </description>

                                    </item><item><title> Concurso de pinchos y tapas de La Rioja </title>
                <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 11:38:02 +0100</pubDate>
                <description> Estos son los 54 pinchos candidatos a hacerse con el Delantal de Oro 2017. </description>

                                    </item><item><title> Cata de vinos y chocolate </title>
                <pubDate>Sat, 11 Feb 2017 10:56:32 +0100</pubDate>
                <description> Regresan las experiencias Degusta con los postres de La Clavelina y los vinos de Bodegas Luis alegre </description>

                                    </item><item><title> Experiencia Degusta: Eterravan y Altanza </title>
                <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 12:02:15 +0100</pubDate>
                <description> Maridaje de los quesos artesanos de Eterravan con los vinos de Altanza </description>

                                    </item><item><title> Un sábado en Entreviñas </title>
                <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 09:22:53 +0100</pubDate>
                <description>  </description>

                                    </item><item><title> Una experiencia completa </title>
                <pubDate>Sat, 14 May 2016 10:15:44 +0100</pubDate>
                <description> La Moncloa preparó los emparedados que maridaron con tres guinebras andaluzas </description>

                                    </item><item><title> Deliciosa noche de viernes </title>
                <pubDate>Sat, 23 Apr 2016 09:50:37 +0100</pubDate>
                <description> Experiencia Degusta marida cuatro pinchos con cuatro birras premium </description>

                                    </item><item><title> Un premio muy sabroso (II) </title>
                <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 15:22:38 +0100</pubDate>
                <description> Ahí van los ganadores del Concurso de Tortillas de Degusta La Rioja:Premio del Público: Cafetería Avenida 55Premio Tortilla con: 1º premio: Casa Luco; 2º premio: El beso café; 3º premio: Entrepuentes BerceoPremio tortilla tradicional: 1º premio: Cafe Vigón; 2º premio: El rincón de Pepe; 3º premio: Bahía BlancaPremio Molteni: Bar Bahía Blanca. </description>

                                    </item><item><title> Un premio muy sabroso </title>
                <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 15:03:46 +0100</pubDate>
                <description> Ahí van los ganadores del Concurso de Tortillas de Degusta La Rioja:Premio del Público: Cafetería Avenida 55Premio Tortilla con: 1º premio: Casa Luco; 2º premio: El beso café; 3º premio: Entrepuentes BerceoPremio tortilla tradicional: 1º premio: Cafe Vigón; 2º premio: El rincón de Pepe; 3º premio: Bahía BlancaPremio Molteni: Bar Bahía Blanca. </description>

                                    </item><item><title> Experiencia Degusta en La Chula </title>
                <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 10:17:27 +0100</pubDate>
                <description>  </description>

                                    </item><item><title> Experiencias Degusta: maridaje de Casa Primicia y La Ermita </title>
                <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 11:09:18 +0100</pubDate>
                <description> Así fue la primera de las Experiencias Degusta del 2015 </description>

                                    </item><item><title> Homenaje a Lorenzo Cañas </title>
                <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 08:54:21 +0100</pubDate>
                <description> Una noche de agradecimiento a un gran maestro de la cocina riojana </description>

                                    </item><item><title> Un recorrido por la historia de los grandes vinos de Bodegas Riojanas desde 1942 </title>
                <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 18:42:23 +0100</pubDate>
                <description> Cata temática en el II Encuentro de Sumilleres y Profesionales Degusta </description>

                                    </item><item><title> Chocolates con mucha chispa </title>
                <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 18:01:01 +0100</pubDate>
                <description> Placer máximo en la cata de cavas de Escudero con los pasteles de &amp;#039;La Clavelina&amp;#039; de Degusta </description>

                                    </item><item><title> Experiencia Degusta Maridaje con Bodegas Tobía y &amp;#039;Pasión por tí&amp;#039; </title>
                <pubDate>Sat, 31 Oct 2015 11:01:22 +0100</pubDate>
                <description> Degusta LA RIOJA posibilitó ayer la unión de los pinchos que crean en el &amp;#039;Pasión Por Ti&amp;#039; con los principales vinos que elaboran en Bodegas Tobía </description>

                                    </item><item><title> Experiencia Degusta: Maridaje de vinos de Bodegas Tobía y pinchos de &amp;#039;Pasión Por Ti&amp;#039; </title>
                <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 21:52:01 +0100</pubDate>
                <description>  </description>

                                    </item><item><title> Le Bistró y Bodegas Altanza alían pinchos y vinos </title>
                <pubDate>Sat, 17 Oct 2015 08:28:16 +0100</pubDate>
                <description> La Sala Sum acogió la última experiencia Degusta LA RIOJA, que puso al servicio de los amantes de la gastronomía el maridaje entre los pinchos del restaurante Le Bistró y los caldos de Bodegas Altanza. </description>

                                    </item><item><title> De Pinchos cardiosaludables por Logroño y Arnedo </title>
                <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 17:57:09 +0100</pubDate>
                <description> Estos son los bocados que nos ofrecen conocidos bares de la capital para cuidar nuestro corazón </description>

                                    </item></news>