<news><item><title> Lecciones de autocontrol para niños </title>
                <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 08:54:50 +0100</pubDate>
                <description> Cómo conseguir que tus hijos tengan fuerza de voluntad y aprendan a decidir su comportamiento </description>

                                    </item><item><title> ¿Qué sueña mi hijo de un año? </title>
                <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 09:33:39 +0100</pubDate>
                <description> Se trata de una herramienta que emplea al lenguaje no verbal de los bebés </description>

                                    </item><item><title> Cómo hablar con los hijos de los secuestros de niños </title>
                <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 11:55:01 +0100</pubDate>
                <description>  </description>

                                    </item><item><title> Los niños que mataban en vez de jugar </title>
                <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 16:54:44 +0100</pubDate>
                <description> Nuevamente nos sorprende una noticia de esas que nos asola el corazón, un par de críos de 14 años asesinan, en Bilbao, a un matrimonio mayor para robarles </description>

                                    </item><item><title> Cómo educar para prevenir los abusos sexuales </title>
                <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 11:32:39 +0100</pubDate>
                <description>  </description>

                                    </item><item><title> Consejos para evitar e identificar el &amp;#039;ciberbullying&amp;#039; </title>
                <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 09:52:58 +0100</pubDate>
                <description> El diálogo abierto con los hijos es fundamental para evitar el mal uso de las nuevas tecnologías </description>

                                    </item><item><title> Los niños también se deprimen </title>
                <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 09:06:30 +0100</pubDate>
                <description> No querer jugar o quedar con sus amigos, tener malas notas de repente o ideas de muerte son síntomas del trastorno </description>

                                    </item><item><title> Ocho consejos para actuar cuando tienen rabietas </title>
                <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 10:53:03 +0100</pubDate>
                <description> Hay que guiar a los niños para que este comportamiento inicial no desemboque en un trastorno mayor </description>

                                    </item><item><title> Cómo hablar a un niño de la muerte </title>
                <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 07:56:19 +0100</pubDate>
                <description> En una cultura donde no estamos familiarizados con la muerte, hablar a los pequeños sobre esta situación resulta complejo </description>

                                    </item><item><title> Qué hacer (y qué no) cuando un hijo pregunta sobre sexo </title>
                <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 15:25:01 +0100</pubDate>
                <description> A los cuatro o cinco años se obsesionan con palabras relacionadas con el sexo, pero hasta los seis o siete no sienten una curiosidad real... Dos expertas nos dicen abordar el tema </description>

                                    </item><item><title> Un niño ante la tragedia </title>
                <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 13:14:16 +0100</pubDate>
                <description> Cómo comunicarse con un menor que ha perdido a algún familiar en un accidente. Los expertos aconsejan no ocultar la verdad y respetar el proceso de luto </description>

                                    </item><item><title> Vuelta al cole tras una enfermedad </title>
                <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 16:50:49 +0100</pubDate>
                <description> Los expertos recomiendan que el menor participe en alguna tarea que sus compañeros estén haciendo en el centro a través de internet y explicarles la situación a los niños </description>

                                    </item><item><title> Leer en voz alta facilita el desarrollo psíquico del niño </title>
                <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 12:34:53 +0100</pubDate>
                <description> Los pediatras lo recomiendan porque estimula la mente, crea lazos afectivos y fortalece su imaginación </description>

                                    </item><item><title> La botella de la calma </title>
                <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 12:02:03 +0100</pubDate>
                <description> Existen herramientas que ayudan a los más pequeños a gestionar sus emociones </description>

                                    </item><item><title> ¿Nos estamos pasando con tanta celebración con nuestros hijos? </title>
                <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 11:37:11 +0100</pubDate>
                <description> Hacemos de la vida de los niños una sucesión de momentos para festejar </description>

                                    </item><item><title> El &amp;#039;mindfulness&amp;#039; integrado en asignaturas reduce el estrés académico y emocional </title>
                <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 10:50:46 +0100</pubDate>
                <description> La asimilación de esta disciplina debe ser una labor conjunta de padres y docentes </description>

                                    </item><item><title> Acoso escolar: el papel de los padres </title>
                <pubDate>Wed, 31 May 2017 15:18:05 +0100</pubDate>
                <description> Casi una cuarta parte de los escolares puede haber sido víctima de abusos por parte de otros compañeros de colegio. Cómo detectar los síntomas en el acosado y cómo evitar que el niño sea un acosador </description>

                                    </item><item><title> Más conscientemente felices </title>
                <pubDate>Wed, 31 May 2017 10:33:08 +0100</pubDate>
                <description> El entrenamiento de la mente a través de la meditación ayuda a recuperar el equilibrio </description>

                                    </item><item><title> Pon atención hijo, esto te hará feliz </title>
                <pubDate>Thu, 25 May 2017 12:54:13 +0100</pubDate>
                <description> El &amp;#039;mindfulness&amp;#039; es una disciplina que desarrolla la habilidad de concentrar la atención en el presente para darnos cuenta de lo que estamos sintiendo y pensando momento a momento. Se trata de una práctica adaptada de la meditación que equilibra el cuerpo y la mente </description>

                                    </item><item><title> ¿Qué hacer si tu niño pega y muerde en la guardería? </title>
                <pubDate>Wed, 17 May 2017 15:32:33 +0100</pubDate>
                <description> Hace un par de semanas mi hijo mordió a un compañero de su guardería y empujó a otro. Le he llamado la atención, pero me preocupa que no le baste con el regaño. ¿Debo castigarlo? </description>

                                    </item><item><title> ¿Qué mensajes le estás mandando a tu hijo? </title>
                <pubDate>Sat, 13 May 2017 10:54:31 +0100</pubDate>
                <description> Comentarios reiterados pueden encerrar un significado oculto que el niño interpreta y le conformarán su &amp;#039;guion de vida&amp;#039; </description>

                                    </item><item><title> Un cuento que ayuda a reducir la ansiedad perioperatoria </title>
                <pubDate>Sat, 22 Apr 2017 08:00:06 +0100</pubDate>
                <description> El 20% de los niños que se someten a intervenciones quirúrgicas sufre terrores nocturnos, depresión o micción involuntaria derivados de esa ansiedad </description>

                                    </item><item><title> Compañeros de sueño </title>
                <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 14:42:12 +0100</pubDate>
                <description> Peluches y mantitas puede ayudar a que el niño se sienta seguro desde sus primeros días. Son «objetos transaccionales», que puede ser útiles durante toda su vida </description>

                                    </item><item><title> Enseña a tu hijo a colaborar en las tareas de casa </title>
                <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 17:58:09 +0100</pubDate>
                <description> Mejor empezar desde pequeños, pero nunca es tarde para hacerlo </description>

                                    </item><item><title> La vejiga hiperactiva tiene un gran impacto en el desarrollo emocional, conductual y social del niño </title>
                <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 18:12:03 +0100</pubDate>
                <description> El urólogo Javier Cambronero, del Hospital Quirónsalud San José, subraya que la ausencia de tratamiento en la infancia aumenta la prevalencia en los adultos </description>

                                    </item><item><title> Test de hiperpaternidad: ¿eres helicóptero o apisonadora? </title>
                <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 05:32:25 +0100</pubDate>
                <description> De la atención a la veneración. Los expertos alertan de los cambios en el modelo de crianza y sus consecuencias </description>

                                    </item><item><title> «Por el bien de los hijos, es mejor una buena separación que un &amp;#039;rejunte&amp;#039; superficial» </title>
                <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 23:41:40 +0100</pubDate>
                <description> El psicólogo Walter Riso ofrece en su libro &amp;#039;Ya te dije adiós, ahora cómo te olvido&amp;#039; las claves para superar una ruptura de pareja con el menor daño también para los hijos </description>

                                    </item><item><title> Cómo combatir la dependencia a los videojuegos </title>
                <pubDate>Sun, 22 Jan 2017 18:17:39 +0100</pubDate>
                <description> Mi hijo está enganchado a los videojuegos y no sé qué hacer para controlarlo. Tiene 10 años y no quiere hacer otra cosa. Cuando le llamo la atención sobre su dependencia a estos juegos deja de jugar, pero se pone de mal humor todo el días. ¿Qué consejos pueden darme? </description>

                                    </item><item><title> Mediación familiar, mejor para los hijos y más barato que divorciarse en los tribunales </title>
                <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 13:44:39 +0100</pubDate>
                <description> Las separaciones consensuales, en las que los dos miembros de la pareja acuerdan los términos de la ruptura antes de acudir ante el juez, representan una mínima parte de los ceses de convivencia pese a sus ventajas </description>

                                    </item><item><title> El TDA-H condiciona el sueño a edades tempranas </title>
                <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 12:48:13 +0100</pubDate>
                <description> La neuropsicóloga clínica Paloma Méndez de Miguel subraya que muchos pequeños son inadecuadamente diagnosticados de Trastorno por Déficit de Atención, con o sin hiperactividad </description>

                                    </item><item><title> Ni niños ni adultos, el enfado y la violencia adolescente </title>
                <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 07:24:13 +0100</pubDate>
                <description> La adolescencia es esa época en la que todos los cambios se dan a la vez: cambia el cuerpo, la voz, se va formando la verdadera personalidad... Un cóctel explosivo que genera irritabilidad e incertidumbre y convierte a los hijos en bombas a punto de estallar. Algunos, de hecho, lo hacen </description>

                                    </item><item><title> La herida invisible </title>
                <pubDate>Thu, 05 Jan 2017 08:00:05 +0100</pubDate>
                <description> Al igual que muchos soldados, los niños que han sufrido traumas repetidos como el acoso escolar y los bebés prematuros pueden padecer estrés postraumático. Los impactos emocionales dejan huella en su cerebro </description>

                                    </item><item><title> ¡No te vayas mamá! </title>
                <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 10:33:49 +0100</pubDate>
                <description> Un psicocuento analiza esa ansiedad que los niños sufren a la hora de separarse de sus padres y ayuda a combatirla </description>

                                    </item><item><title> Padres “helicóptero”, el nuevo síndrome que afecta a los niños </title>
                <pubDate>Mon, 02 Jan 2017 16:43:28 +0100</pubDate>
                <description> Al procurar darle todo a su hijo, y facilitar así su vida, los progenitores les impiden madurar y responsabilizarse de sus actos. ¿Es usted uno de los que tiran de Whatsapp para inmiscuirse en las actividades colegiales? </description>

                                    </item><item><title> Queridos Reyes Magos... </title>
                <pubDate>Mon, 02 Jan 2017 11:37:44 +0100</pubDate>
                <description> No todos los niños pueden tener los regalos que piden a sus majestades de Oriente, ¿cómo hablarles para que entiendan la situación? ¿Es bueno que reciban muchos regalos? ¿Qué juguetes son los más adecuados según la edad? La psicóloga Santos Fresco responde a estas y otras preguntas </description>

                                    </item><item><title> Cómo enseñarle a usar el orinal </title>
                <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 10:38:37 +0100</pubDate>
                <description> La edad idónea es alrededor de los dos años, pero cada niño tiene su propio ritmo, y no conviertas la bacinilla en un juguete </description>

                                    </item><item><title> ¿Sirve de algo el castigo? </title>
                <pubDate>Mon, 05 Dec 2016 14:46:19 +0100</pubDate>
                <description> No te sorprendas si por dejarle sin la consola o sin tele no logras que corrija su comportamiento. Es más efectivo reforzar conductas alternativas correctas con alabanzas y premios. </description>

                                    </item></news>