<news><item><title> Vino a paso de mula </title>
                <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 06:24:41 +0100</pubDate>
                <description> Un tractor no podría acceder al viñedo en escalones de Bárbara Palacios </description>

                                    </item><item><title> ¿Por qué se sirve el vino tan mal en Logroño? </title>
                <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 18:28:56 +0100</pubDate>
                <description> Sigue faltando cultura en torno al vino, una de las columnas vertebrales de esta región y, desde luego, escaparate para muchos que llegan a La Rioja </description>

                                    </item><item><title> Diez razones por las que se vende menos Rioja </title>
                <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 08:39:14 +0100</pubDate>
                <description> «Sí estamos en el comienzo de una crisis, pero Rioja ha demostrado históricamente capacidad para salir de todas» </description>

                                    </item><item><title> ¿Cómo abrir una botella de 1955? </title>
                <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 11:05:57 +0100</pubDate>
                <description> Hace falta un sacacorchos diferente a los que usamos normalmente </description>

                                    </item><item><title> ¿Cómo se cata un vino? (VÍDEO) </title>
                <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 10:54:04 +0100</pubDate>
                <description> José Ramón Jiménez, &amp;#039;El educador en vinos&amp;#039;, nos explica de forma clara y concisa cómo hay que probar un caldo. Así explicado, no parece tan difícil </description>

                                    </item><item><title> Diseccionamos una uva </title>
                <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 10:40:04 +0100</pubDate>
                <description> Piel, pulpa, hollejo, pedicelo, pepitas... cada una de las partes del fruto tiene su importancia en la elaboración del vino </description>

                                    </item><item><title> ¿Por qué la nieve es buena para la viña? </title>
                <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 10:39:22 +0100</pubDate>
                <description> Las bajas temperaturas y la nieve tienen múltiples beneficios para la planta </description>

                                    </item><item><title> ¿Qué son las heces del vino? </title>
                <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 10:37:40 +0100</pubDate>
                <description> Una vez que la fermentación alcohólica termina y que el vino se saca del depósito, los restos del sombrero quedan en la parte baja </description>

                                    </item><item><title> Cómo catar un espumoso y la teta de María Antonieta </title>
                <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 10:34:36 +0100</pubDate>
                <description> José Ramón Jiménez nos explica las distintas variedades de espumosos, cómo distinguirlos y analizarlos </description>

                                    </item><item><title> Cómo catar un vino blanco </title>
                <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 10:31:35 +0100</pubDate>
                <description> Tras el primer contacto con el mundo de las catas, José Ramón Jiménez se centra en los blancos y nos plantea un reto </description>

                                    </item><item><title> Cómo catar rosados y claretes </title>
                <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 10:28:58 +0100</pubDate>
                <description> &amp;#039;El Educador en vinos&amp;#039; nos enseña cuáles son las diferencias entre claretes y rosados tanto en elaboración como en color, sabor, aromas... </description>

                                    </item><item><title> Cómo catar un... reserva </title>
                <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 10:27:19 +0100</pubDate>
                <description> Tras los jóvenes y los crianzas, nos metemos de lleno en el aprendizaje y conocimiento de los reserva </description>

                                    </item><item><title> Cómo catar un crianza </title>
                <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 10:25:09 +0100</pubDate>
                <description> Si ya hemos aprendido cómo se hacen las barricas en las que se envejecen los vinos, llega el momento de hablar de crianzas </description>

                                    </item><item><title> Cómo catar tintos jóvenes </title>
                <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 10:21:37 +0100</pubDate>
                <description> Los tintos jóvenes se pueden elaborar de dos formas muy diferentes, que nos explica &amp;#039;El Educador en vinos&amp;#039; </description>

                                    </item><item><title> ¿Cómo influye la poda en el desarrollo del viñedo? </title>
                <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 11:26:07 +0100</pubDate>
                <description> José Juan Pan, enólogo de Bodegas Paco García nos explica la importancia de este proceso para el futuro de nuestros vinos </description>

                                    </item><item><title> ¿Qué es un refractómetro y para qué se usa en vendimias? </title>
                <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 10:14:52 +0100</pubDate>
                <description> Un pequeño aparato, una uva y luz, es lo que se necesita para conocer el grado probable </description>

                                    </item><item><title> ¿Qué es la botrytis? </title>
                <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 13:38:59 +0100</pubDate>
                <description> La podredumbre gris ataca a la uva para conseguir el azúcar </description>

                                    </item><item><title> ¿Qué es la rueda de aromas? </title>
                <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 11:41:09 +0100</pubDate>
                <description> Se trata de una herramienta imprescindible si estamos comenzando a identificar los olores del vino </description>

                                    </item><item><title> ¿Qué pasa en la viña en Primavera? </title>
                <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 12:39:54 +0100</pubDate>
                <description> Las cepas despiertan tras meses de letargo y llega el momento de espergurar </description>

                                    </item><item><title> Robots para mover botellas de vino en las bodegas </title>
                <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:09:46 +0100</pubDate>
                <description> Mover botellas arriba, abajo y de un lado a otro en una bodega nunca ha sido tan fácil </description>

                                    </item><item><title> &amp;#039;Que no te la den con queso&amp;#039;: ¿Qué tiene que ver con el vino? </title>
                <pubDate>Wed, 22 Nov 2017 11:18:02 +0100</pubDate>
                <description> Parece que su origen se remonta a cuando los antiguos bodegueros ofrecían una breve cata a los compradores al por mayor para que se decidieran por sus vinos </description>

                                    </item><item><title> ¿Qué es un coravín? </title>
                <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 12:44:30 +0100</pubDate>
                <description> ¿Probar un vino sin quitarle el corcho? Sí. Se puede </description>

                                    </item><item><title> Los observadores de la vendimia </title>
                <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 12:05:57 +0100</pubDate>
                <description> Los veedores controlan día a día, gracias a la tarjeta de viticultor, el avance de la vendimia </description>

                                    </item><item><title> Izadi lanza un nuevo blanco: Izadi F.B. 2016 </title>
                <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 22:48:03 +0100</pubDate>
                <description>  </description>

                                    </item><item><title> ¿Qué es el envero? </title>
                <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 17:57:59 +0100</pubDate>
                <description> Volvemos a la viña cuya evolución seguimos desde principios de año | Los racimos se encuentran en pleno cambio de color. Todo un espectáculo </description>

                                    </item><item><title> 14 motivos para beber vino (con moderación) </title>
                <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 16:38:34 +0100</pubDate>
                <description> Seguramente no hace falta que os demos ni una, pero aquí tenéis unas cuantas y saludables razones para beber vino </description>

                                    </item><item><title> ¿Aqué temperatura se debe beber el vino? </title>
                <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 14:02:08 +0100</pubDate>
                <description> ¿Todos los vinos se beben a la misma temperatura? ¿Cómo sé si lo estoy consumiendo a los grados adecuados? ¿Influye la temperatura de la sala? </description>

                                    </item><item><title> Qué hacer (y qué no) para enfriar el vino </title>
                <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 13:51:58 +0100</pubDate>
                <description> Nada de congelador y ni se te ocurra echar hielo en la copa. Aquí tienes algunos consejos para enfriar una botella, tanto si tienes tiempo como si no </description>

                                    </item><item><title> 5 palabras para posturear con una copa de vino </title>
                <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 13:45:09 +0100</pubDate>
                <description> No se trata de soltarlas a la brava. Se trata de aprender conceptos y saber relacionarlos con sus características. Posturea, pero con control </description>

                                    </item><item><title> 5 gestos para posturear con una copa de vino </title>
                <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 13:25:34 +0100</pubDate>
                <description> Si ya conoces los términos para pasar por un experto, solo te queda saber cómo comportarte </description>

                                    </item><item><title> Los ácidos del vino </title>
                <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 13:17:35 +0100</pubDate>
                <description> El málico con la manzana, el tartárico con el &amp;#039;pica-pica&amp;#039;, el cítrico con el limón... &amp;#039;El Educador en vinos&amp;#039; nos enseña a identificar los principales ácidos que se encuentran en tintos, blancos y rosados </description>

                                    </item><item><title> La viña en primavera </title>
                <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 15:07:28 +0100</pubDate>
                <description> Llega el momento en el que, dejada atrás la poda y el reposo, la viña llora, brota y florece </description>

                                    </item><item><title> ¿Cómo se vendimia? </title>
                <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 15:54:05 +0100</pubDate>
                <description> Regresamos a &amp;#039;nuestra viña&amp;#039; por el mejor de los motivos: La vendimia </description>

                                    </item><item><title> Cómo catar un crianza </title>
                <pubDate>Sat, 19 Nov 2016 12:35:20 +0100</pubDate>
                <description> Si ya hemos aprendido cómo se hacen las barricas en las que se envejecen los vinos, llega el momento de hablar de crianzas </description>

                                    </item><item><title> ¿Qué es un vino ecológico? </title>
                <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 13:14:41 +0100</pubDate>
                <description> Abonos, sulfitos, materia prima... todo se tiene en cuenta para que un vino consiga el sello que lo acredita como ecológico </description>

                                    </item><item><title> ¿Cómo se cata un vino? (VÍDEO) </title>
                <pubDate>Fri, 20 May 2016 11:24:00 +0100</pubDate>
                <description> José Ramón Jiménez, &amp;#039;El educador en vinos&amp;#039;, nos explica de forma clara y concisa cómo hay que probar un caldo. Así explicado, no parece tan difícil </description>

                                    </item><item><title> Cómo catar un vino blanco </title>
                <pubDate>Fri, 20 May 2016 11:12:20 +0100</pubDate>
                <description> Tras el primer contacto con el mundo de las catas, José Ramón Jiménez se centra en los blancos y nos plantea un reto </description>

                                    </item><item><title> ¿Empieza a interesarte el vino? Conoce lo básico </title>
                <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 16:14:38 +0100</pubDate>
                <description> En la nueva sección de lomejordelvinoderioja.com, &amp;#039;Saber de vino&amp;#039;, los lectores podrán aprender sobre conceptos básicos vitivinícolas </description>

                                    </item><item><title> Los términos del vino que debes conocer </title>
                <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 16:13:01 +0100</pubDate>
                <description> Hemos creado un abecedario con las palabras vinícolas más importantes </description>

                                    </item><item><title> Cómo catar un espumoso y la teta de María Antonieta </title>
                <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 15:52:53 +0100</pubDate>
                <description> José Ramón Jiménez nos explica las distintas variedades de espumosos, cómo distinguirlos y analizarlos </description>

                                    </item><item><title> ¿Cómo se catan rosados y claretes? </title>
                <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 12:23:08 +0100</pubDate>
                <description> &amp;#039;El Educador en vinos&amp;#039; nos enseña cuáles son las diferencias entre claretes y rosados tanto en elaboración como en color, sabor, aromas... </description>

                                    </item><item><title> ¿Cómo debe ser la copa de vino perfecta? </title>
                <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 09:51:10 +0100</pubDate>
                <description> Forma, altura, material... son aspectos del continente que influyen a la hora de degustar un blanco, tinto o espumoso </description>

                                    </item><item><title> Cómo catar un... reserva </title>
                <pubDate>Wed, 16 Mar 2016 17:51:21 +0100</pubDate>
                <description> Tras los jóvenes y los crianzas, nos metemos de lleno en el aprendizaje y conocimiento de los reserva </description>

                                    </item><item><title> Tintos jóvenes: ¿Maceración carbónica o despalillado? </title>
                <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 17:25:51 +0100</pubDate>
                <description> Los tintos jóvenes se pueden elaborar de dos formas muy diferentes, que nos explica &amp;#039;El Educador en vinos&amp;#039; </description>

                                    </item><item><title> Pruno: catamos el «mejor vino calidad-precio» según Parker </title>
                <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 17:25:12 +0100</pubDate>
                <description> Así es el Ribera del Duero que ha sido catalogado como mejor vino calidad-precio por el gurú Robert Parker </description>

                                    </item><item><title> Qué hacer (y qué no) para conservar el vino </title>
                <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 17:24:51 +0100</pubDate>
                <description> A pesar de que no es fácil reproducir las condiciones de una bodega para conservar el vino, debemos intentar acercarnos a ellas lo máximo posible </description>

                                    </item><item><title> Utensilios imprescindibles para amantes del vino </title>
                <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 17:24:38 +0100</pubDate>
                <description> No te cortes. No son herramientas snob solo para entendidos. Hay artilugios muy sencillos y asequibles que pueden ayudarte a disfrutar del vino </description>

                                    </item><item><title> ¿Cómo se poda una viña? </title>
                <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 17:24:18 +0100</pubDate>
                <description> De una buena poda dependerá que la calidad de la uva, y por lo tanto del vino, sean óptimas </description>

                                    </item><item><title> ¿Cómo se hace una barrica? </title>
                <pubDate>Thu, 10 Dec 2015 07:42:03 +0100</pubDate>
                <description> Acudimos a una tonelería para aprender uno de los procesos más desconocidos del mundo del vino </description>

                                    </item><item><title> Los cuatro pasos del vino... hasta llegar a ser vino </title>
                <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 18:48:04 +0100</pubDate>
                <description> Desde que se prensa la uva, hasta que obtenemos un vino joven, el caldo pasar por cuatro estados diferentes ¿Los conoces? </description>

                                    </item><item><title> 17 cosas sobre el vino que deberías saber </title>
                <pubDate>Thu, 13 Aug 2015 10:44:41 +0100</pubDate>
                <description> Quienes saben mucho ya conocen estos consejos, pero a algunos principiantes les vendrán muy bien </description>

                                    </item><item><title> El ciclo de la vid </title>
                <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 12:06:45 +0100</pubDate>
                <description> A lo largo del año, la vid pasa por diferentes estados que se repiten cada año: brotación, foliación, floración, fecundación y fructificación, envero y maduración. </description>

                                    </item><item><title> Así es la zona de producción del Vino de Rioja </title>
                <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 08:52:38 +0100</pubDate>
                <description> Existen 144 términos municipales concretos (118 en La Rioja, 18 en Álava y 8 en Navarra) en los que se ubican los terrenos que el Consejo Regulador considera aptos para la producción de uva </description>

                                    </item><item><title> Tipos de vino de la DOC Rioja </title>
                <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 08:52:33 +0100</pubDate>
                <description> Los Rioja se clasifican en &amp;#039;Grarantía de origen&amp;#039;, crianza, reserva y gran reserva </description>

                                    </item><item><title> Variedades de vid autorizadas en la DOC Rioja </title>
                <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 08:52:30 +0100</pubDate>
                <description> Tempranillo, garnacha, graciano, mazuelo y maturana en uva tinta y viura, malvasía, garnacha , tempranillo, maturana, turruntés, chardonnay, sauvignon blanc y verdejo en blanca </description>

                                    </item><item><title> ¿A qué temperatura se debe beber el vino? </title>
                <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 08:52:25 +0100</pubDate>
                <description> ¿Todos los vinos se beben a la misma temperatura? ¿Cómo sé si lo estoy consumiendo a los grados adecuados? ¿Influye la temperatura de la sala? </description>

                                    </item><item><title> ¿Cuántos tamaños de botellas de vino existen? </title>
                <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 08:52:12 +0100</pubDate>
                <description> Algunos tamaños especiales se hacen con fines promocionales, o para servir en aviones, trenes u otros medios de transporte donde el ahorro de espacio es importante </description>

                                    </item></news>