<news><item><title>
            Adiós a Chirac, defensor de la “vieja Europa”
        </title>
        <description>
            El expresidente de Francia falleció ayer; promotor de un mundo multipolar, se opuso a la invasión de EE.UU. a Irak de 2003. “Supo representar a la nación en su diversidad y complejidad”, lo elogió Emmanuel Macron.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Juego de patriotas
        </title>
        <description>
            Si el futuro pertenece a los patriotas, no a los globalistas, como dejó dicho Donald Trump ante la Asamblea General de la ONU, tanto él como el primer ministro británico, Boris Johnson, están en problemas. La integración en bloques desde la década del ’90, durante el apogeo de la globalización, permitió a muchos países liberarse del yugo de los golpes y de las revoluciones. No es el caso de Estados Unidos ni el del Reino Unido, sujetos ahora a la evaluación de los excesos de sus mandatarios. Líderes alfa que se ven a sí mismos como fundadores de movimientos, más allá de los partidos a los cuales representan.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Estados Unidos prohíbe el ingreso a Raúl Castro y su familia
        </title>
        <description>
            El gobierno de Trump alega que cometieron abusos contra los derechos humanos.
            El gobierno del presidente Donald Trump anunció que impondrá una prohibición de viaje a Estados Unidos al expresidente cubano Raúl Castro y a su familia inmediata, alegando que cometieron abusos contra los derechos humanos.
            
        </description>
        <pubDate>
            Thu, 26 Sep 2019 15:55:22 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            ¿Quieres eso para Bolivia? La campaña de Evo Morales que habla del “desastre” económico en la argentina de Macri
        </title>
        <description>
            El gobierno lazó un spot donde advierte que Argentina “implementó hace tres años el mismo modelo que Carlos Mesa quiere implementar en Bolvia”. “Los resultados en Argentina no son nada buenos”, asegura. 
            
        </description>
        <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 13:27:59 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Murió el expresidente francés Jacques Chirac
    </title>
    <description>
        El expresidente francés Jacques Chirac murió este jueves a los 86 años de edad en su domicilio de París, según ha informado su familia a los medios.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 07:17:22 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tormenta en Washington por el juicio político a Trump 
    </title>
    <description>
        Lo acusan de presionar al presidente de Ucrania para perjudicar a Joe Biden. La transcripción del diálogo entre ambos mandatarios lo compromete.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Netanyahu, complicado para formar gobierno
    </title>
    <description>
        El primer ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, recibió de parte del presidente israelí, Reuvén Rivlin, el encargo de intentar formar gobierno, pese a no contar con una mayoría parlamentaria y después de haber fracasado en alcanzar un acuerdo de unidad con el partido centrista Azul y Blanco de Benny Gantz.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 00:08:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Johnson asegura que los británicos no quieren un segundo referendo sobre el Brexit
    </title>
    <description>
        El primer ministro británico convocó a que se consolide la salida de la Unión Europea para el 31 de octubre.
        El primer ministro británico, Boris Johnson, aseguró que los británicos no quieren un segundo referendo para abandonar la Unión Europea (UE), y por lo tanto convocó a que se consolide el Brexit para el 31 de octubre, a la vez que desafió a la oposición laborista a presentar una moción de censura que fuerce nuevas elecciones.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 20:05:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Asesinaron a un militar y exgobernador chavista que había sido secuestrado
    </title>
    <description>
        Se trata del teniente coronel retirado Johnny Yáñez Rangel, ultimado dentro de su automóvil.
        El teniente coronel retirado Johnny Yáñez Rangel, quien fue gobernador chavista del estado venezolano Cojedes en 2000-08, fue asesinado dentro de su automóvil luego de ser secuestrado en Caracas, se informó oficialmente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 20:00:33 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        El economista Martín Burgos disertará en Córdoba
    </title>
    <description>
        Hablará sobre las perspectivas de la coyuntura económica y la relación de Argentina con China.
        El economista Martín Burgos disertará este miércoles a las 19 en Córdoba.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 16:47:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Feminista, economista y creció en un país comunista: quién es la nueva líder del FMI 
    </title>
    <description>
        Es el reemplazo de Christine Lagarde. Asumirá el próximo 1 de octubre. Estará en su cargo por 5 años. 
        Una economista búlgara que creció cuando su país era comunista fue escogida el miércoles como próxima líder de una de las principales instituciones del mundo capitalista, el Fondo Monetario Internacional.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 25 Sep 2019 16:16:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Ante la posibilidad de un impeachment, Trump denuncia acoso presidencial
    </title>
    <description>
        El presidente de Estados Unidos reanudó su embate contra la oposición demócrata por impulsar un juicio político en su contra.
        El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, reanudó su embate contra la oposición demócrata por impulsar un juicio político en su contra y dijo que es el mandatario peor tratado de la historia del país, pese a afirmar que un eventual impeachment lo beneficiará políticamente.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 15:49:10 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Israel: encargan a Netanyahu formar gobierno
    </title>
    <description>
        El primer ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, tendrá la difícil tarea de formar un nuevo gobierno, informó la presidencia.
        El primer ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, tendrá la difícil tarea de formar un nuevo gobierno, informó la presidencia el miércoles.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 15:44:51 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        China abre otro aeropuerto en Beijing ante "boom" de viajes
    </title>
    <description>
        El presidente de China, Xi Jinping, presidió el miércoles la inauguración del segundo aeropuerto de Beijing, con una terminal descrita como la más grande del mundo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 07:31:16 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Argentina se defiende ante la denuncia de Greta Thunberg
    </title>
    <description>
        La joven activista acusó en la Cumbre del Clima de la ONU a cinco países por inacción ante el calentamiento global. El canciller, Jorge Faurie, y el secretario de Ambiente, Sergio Bergman, la desmintieron.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Entre el idealismo ambiental y la realidad
    </title>
    <description>
        Uno aprende de pequeño que una brújula apunta al norte desde cualquier lugar que nos encontremos. Lamentablemente, no nos advierte acerca de los obstáculos que encontraremos en el camino. No nos prevendrá de montañas ni de precipicios. Así es la relación entre la moral y la política. Entre el idealismo ambiental y la realidad de lo posible.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La “Batiseñal” iluminó diferentes partes del mundo
    </title>
    <description>
        En el 2019 se cumplen 80 años de la primera aparición de Batman en las páginas de los cómics. El 21 de septiembre se celebró "el día de Batman" proyectando la "Batiseñal" en los cielos nocturnos de las principales ciudades de todo el mundo. Fotografías AP.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 24 Sep 2019 18:56:27 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Iniciarán juicio político contra Trump por presiones a Ucrania: qué dijo el presidente estadounidense
    </title>
    <description>
        Los demócratas anunciaron el comienzo del proceso de juicio político. Qué les respondió Trump. 
        La presidenta de la Cámara Baja de Estados Unidos, la demócrata Nancy Pelosi, anunció este martes una investigación formal de juicio político al presidente Donald Trump.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 24 Sep 2019 18:33:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        ONU: Trump acusó a Maduro de "titere de Cuba" y anunció más sanciones a Venezuela
    </title>
    <description>
        El presidente de EE.UU. continúa su ofensiva contra el chavismo. Las reacciones sel mandatario venezolano y de Cuba.
        Estados Unidos anunció nuevas sanciones contra Venezuela y Donald Trump denunció al gobierno de Nicolás Maduro en las Naciones Unidas al continuar el martes una ofensiva de numerosas naciones que buscan forzar su salida del poder.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 24 Sep 2019 17:00:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Para Greenpeace, la defensa de Bolsonaro de la Amazonia fue "una farsa"
    </title>
    <description>
        La organización ambientalista se refirió al discurso del presidente de Brasil.
        La organización ambientalista Greenpeace calificó de "farsa" el discurso del presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, al abrir la Asamblea General de la ONU en Nueva York.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 24 Sep 2019 16:49:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        En la ONU, Bolsonaro defendió la soberanía sobre la Amazonia y atacó al socialismo
    </title>
    <description>
        El presidente de Brasil abrió los debates de la Asamblea General de las Naciones Unidas.
        Al abrir los debates en la Asmblea General de la ONU, el presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, defendió la soberanía de su país sobre la Amazonia y atacó al socialismo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 24 Sep 2019 16:38:44 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        “Argentina contamina muy poco”: la respuesta oficial a las críticas de Greta Thunberg
    </title>
    <description>
        El canciller Jorge Faurie salió al cruce del informe presentado por jóvenes ante la ONU.
        El canciller argentino, Jorge Faurie, salió este martes al cruce de las declaraciones de la activista contra el cambio climático Greta Thunberg (16) y aseguró que Argentina “contamina muy poco en relación con otros países”.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 24 Sep 2019 13:11:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cumbre del Clima: Trump se burló de Greta Thunberg y estallaron las críticas contra el presidente de EE.UU.
    </title>
    <description>
        El mandatario usó Twitter para mofarse de la postura que tuvo la adolescente, quien padece síndrome de Asperger, durante su discurso ante la ONU.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 24 Sep 2019 11:24:54 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cumbre del Clima: la dura acusación de Greta Thunberg contra Argentina
    </title>
    <description>
        Señaló a nuestro país y a otras cuatro naciones por violar los derechos del niño. “Me robaron mi infancia”, el durísimo discurso de la joven activista.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 24 Sep 2019 09:10:04 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Tras el fallo de la Corte Suprema, el Parlamento británico reanudará las sesiones
    </title>
    <description>
        La Corte declaró "nula y sin efecto" la orden de suspender las sesiones. 
        El presidente de la Cámara de los Comunes dijo el martes que ésta sesionará el miércoles a las 11.30 tras el fallo de la Corte Suprema que declaró "nula y sin efecto" la orden de suspender las sesiones parlamentarias.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 24 Sep 2019 08:44:13 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        España: el Tribunal Supremo avaló la exhumación de los restos del dictador Franco
    </title>
    <description>
        El Gobierno tomó la decisión de exhumar los restos en aplicación de la ley de la Memoria Histórica, que prohíbe homenajear y exaltar la dictadura franquista (1939-1975).
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 24 Sep 2019 08:17:52 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los líderes ensayan respuestas a la demanda de los jóvenes por el clima
    </title>
    <description>
        En la cumbre de la ONU, Greta Thunberg increpó a los mandatarios por la inacción frente al calentamiento global. Varios países se comprometieron a lograr la neutralidad del carbono para 2050, aunque sin el apoyo de Estados Unidos, de China y de India.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 24 Sep 2019 00:10:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Cambio climático: 66 países se comprometieron a reducir a cero las emisiones de carbono 
    </title>
    <description>
        El plan es hasta el 2050. Trump terminó asistiendo a la reunión. Además, presentaron un compromiso para proteger la Amazonía. 
        Un total de 66 gobiernos y 102 ciudades se comprometieron este lunes a alcanzar emisiones cero de carbono para el 2050 en la Cumbre de Acción Climática en la sede de la ONU, en Nueva York, que contó con la asistencia no prevista del presidente estadounidense Donald Trump.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 23 Sep 2019 19:25:27 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Acosado por otro escándalo, Trump dice que no teme un juicio político
    </title>
    <description>
        Consultado por periodistas si tomaba en serio la amenaza de la oposición demócrata de iniciarle un proceso de impeachment, Trump respondió: "Para nada".
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 15:14:43 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El durísimo discurso de Greta Thunberg a los líderes mundiales: "Me robaron mi infancia"
    </title>
    <description>
        La joven activista habló durante la Cumbre del Clima de la ONU. Insistió que la evidencia científica viene siendo clara desde hace 30 años. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Mon, 23 Sep 2019 15:11:06 -0300
</pubDate>
</item></news>