<news><item><title>
            El municipio cerró 2018 con $ 10,2 mil millones de deuda
        </title>
        <description>
            La Municipalidad de Córdoba cerró 2018 con un superávit de 68 millones de pesos y deudas por 10,2 mil millones de pesos, según la cuenta de ejercicio del año pasado que debe aprobar este jueves el Concejo Deliberante.
            
        </description>
        <pubDate>
            Wed, 25 Sep 2019 18:49:50 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Del silencio a la memoria: reseña de "El sistema del tacto"
        </title>
        <description>
            La novela de Alejandra Costamagna fue finalista del premio Herralde. La ficción vale tanto por lo que no narra como por lo que calla.
            Mientras el último morador de la casa agoniza en el hospital, Ania, que llega predispuesta para la inminente despedida, descubre fotografías, cartas, libros, documentos personales y un cuaderno de dactilografía que operan como rastros de identidades individuales que, en conjunto, dan cuenta de una identidad familiar.
            
        </description>
        <pubDate>
                Tue, 24 Sep 2019 13:30:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Viaje y espejo: reseña de "El ojo y la flor"
            </title>
            <description>
                La novela de Claudia Aboaf transcurre entre el Delta de El Tigre y Nueva Ensenada. Y aborda un futuro distópico de sequía. 
                En El ojo y la flor, última novela de Claudia Aboaf, todo es agua. Agua que irrumpe y agua que falta. Territorios anegados de sequía, recuerdos de un paisaje que fue líquido y ahora expresa su agotamiento.
                
            </description>
            <pubDate>
                    Tue, 24 Sep 2019 13:00:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Elogio salvaje de la desobediencia
                </title>
                <description>
                    En Thoreau, el salvaje, Michel Onfray trama el pensamiento y la vida del filósofo estadounidense que incitaba a huir a los bosques y a desafiar al poder.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Tue, 24 Sep 2019 12:30:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Entre el placer y la violencia sexual
                </title>
                <description>
                    En el libro Por la Justicia Sexual. Un estudio sobre las violencias sexuales en mujeres de Córdoba, Paola Bonavitta y Gabriela Bard Widgor analizan qué representación del sexo tienen las mujeres y disidencias. 
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Tue, 24 Sep 2019 12:00:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Reescribir el pasado con las mujeres cordobesas que no vimos
                </title>
                <description>
                    Tres libros recientemente editados revisan la historia contada desde las mujeres. Ponen el foco en el valor de la palabra y en su rol de sujetos activos de la historia.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Sun, 22 Sep 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                ¿De qué viven los artistas? Obra y sustento
            </title>
            <description>
                Sustentarse con la venta de obras es una tarea casi imposible para la mayoría de los artistas, que deben realizar diversos trabajos: dar clases o clínicas, ilustrar libros, pero también manejar un taxi, atender una peluquería, fabricar vajilla o leer el tarot.
                
            </description>
            <pubDate>
                    Sun, 22 Sep 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Por qué y para qué abrir hoy una galería de arte
                </title>
                <description>
                    En un contexto económico difícil, Sasha D. abrió una nueva sede física. Su director, Alejandro Dávila, reflexiona sobre el rol de estos espacios clave en el sistema del arte.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sun, 22 Sep 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Cuál es la mirada de género necesaria en las empresas privadas
                </title>
                <description>
                    Las formaciones en perspectiva de género, como la “ley Micaela”, ¿deberían ser obligatorias para los trabajadores privados como lo son para el Estado?
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sun, 22 Sep 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Generación 2000: Paranoias urbanas 
                </title>
                <description>
                    Una situación en un viaje en taxi despierta preguntas sobre nuestros miedos cotidianos y nuestra distancia del prójimo.
                    Considero que la experiencia propia es evidencia suficiente para establecer un mínimo de análisis. Por eso que me remito a una anécdota para esclarecer una realidad. Hoy en día, parece que la palabra “taxi” o “tachero” significan un peligro latente e impredecible, pero al estar tan inmersos en la paranoia (que a veces es justificable), nos olvidamos que los “tacheros”, como todo grupo social, es un conjunto diverso que termina cayendo en una generalización estigmatizada por el accionar de unos cuantos. 
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Wed, 18 Sep 2019 16:30:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Cómo construir puentes con palabras
                </title>
                <description>
                    El libro de Pablo Manolo Rodríguez, Las palabras en las cosas, es un esfuerzo hábil y erudito para tender puentes entre corrientes intelectuales del siglo 20.
                    
                </description>
                <pubDate>
                        Wed, 18 Sep 2019 16:00:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Daniel Guebel: El universo es forma, dolor y color
                    </title>
                    <description>
                        El escritor presenta en la Feria del Libro y el Conocimiento los libros Enana blanca y El hijo judío, dos libros contrastantes que replican su coherencia inquieta.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                            Sun, 15 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Sobre "Los secretos del Congreso": el parque de diversiones de la política
                        </title>
                        <description>
                            Gabriel Sued, cronista parlamentario, recorre las múltiples "atracciones" del Poder Legislativo argentino en su libro Los secretos del Congreso.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                                Sun, 15 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Así es el "El Panteón" más alegre de barrio Alberdi
                            </title>
                            <description>
                                Todos los viernes un grupo de amigos se junta en una tapicería cercana al cementerio San Jerónimo para celebrar la vida.
                                Sí, todos nos vamos a morir. No se sabe de un solo caso que haya logrado torcer la voluntad de la Parca. Sin embargo, existen algunos rituales que ayudan a demorar ese destino. Al menos así lo entiende, a sus 71 años, Enrique “Negro Lana” Pavón, un vecino nacido y criado en el barrio Alberdi de la ciudad de Córdoba.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                            Sun, 15 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            A qué le tememos hoy
                        </title>
                        <description>
                            ¿Han cambiado los temas tradicionales del terror o han cambiado las maneras en las que nos sensibilizan? ¿A qué le tienen miedo las nuevas generaciones? 
                            
                        </description>
                        <pubDate>
        Sun, 15 Sep 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Margaret Atwood retoma "El cuento de la criada" en su nuevo libro
    </title>
    <description>
        Los testamentos se llama el libro, que retoma el relato de El cuento de la criada 15 años después de la historia original. ESte jueves se lanza en España la versión en español.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 11 Sep 2019 16:49:06 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        El amor expresado en números
    </title>
    <description>
        La científica Hannah Fry quiere que empieces a llevarte mejor con las matemáticas. Y para eso, la aplica a cuestiones cotidianas.
        Una de las razones por las que muchos reniegan de las matemáticas puede deberse a que no le encontraron una aplicación práctica lo suficientemente atractiva para sus vidas. La mayoría entiende que aprenderla es importante para muchas cosas, pero, una vez finalizada la etapa escolar, varios de nosotros optamos por carreras universitarias en las que los números sólo volvieran a aparecer en forma de años o notas de parcial.
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 10 Sep 2019 10:00:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Una cuerda vibrante: reseña de "El corazón es una víscera"
    </title>
    <description>
        En el nuevo libro de poemas de Lilia Lardone (editorial Borde Perdido) la claridad de su poesía es equivalente a su lucidez.
        El título El corazón es una víscera del último libro de poemas de Lilia Lardone puede inducir a un vulgar malentendido anatómico si no se tiene en cuenta que una misma cuerda (cor) resuena en las palabras “recordar” y “corazón”.
        
    </description>
    <pubDate>
            Mon, 09 Sep 2019 18:15:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            A través de sus vestidos: reseña de "Evita fuera del balcón"
        </title>
        <description>
            En el libro, el diseñador Paco Jamandreu recorre la vida de Eva Perón desde su primer encuentro hasta su final.
            Paco Jamandreu tenía un don para diseñar trajes icónicos. También lo tenía para escribir. Con tono ágil e íntimo recuerda momentos de la vida de Eva, en un círculo donde sus diseños dan origen a la líder política y viceversa.
            
        </description>
        <pubDate>
                Mon, 09 Sep 2019 17:50:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Recolectora de secretos
            </title>
            <description>
                La artista María Luisa Portuondo tiene un proyecto que invita a las personas a contar lo que nunca se atrevieron a decir.
                Una mujer atrapada en los mandatos femeninos confiesa que ama a su hija con locura pero que no soporta ser madre. Vive preguntándose cómo sería su vida de haber tomado otros caminos. Otra mujer deja constancia del comportamiento deficiente de su marido en cuestiones de alcoba. Un chico escribe que está enamorado del amigo. Con testimonios de este tipo va creciendo la galaxia de confidencias que constituyen Secreto, el proyecto artístico que la chilena María Luisa Portuondo ha puesto a girar por el mundo.
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 09 Sep 2019 10:00:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                El futuro llegó hace rato: reseña de "Guía para sobrevivir al presente"
            </title>
            <description>
                En su nuevo libro, el emprendedor Santiago Bilinkis atiende algunas de las temáticas más urgentes de las sociedades actuales, como la dependencia tecnológica y el futuro del trabajo.
                
            </description>
            <pubDate>
                    Mon, 09 Sep 2019 10:00:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    La grieta, como muñecas rusas
                </title>
                <description>
                    Las divisiones previas a la formación del primer gobierno patrio les legaron antinomias a otros procesos. El nuevo libro de Esteban Dómina analiza esos enfrentamientos.
                    
                </description>
                <pubDate>
                    Sun, 08 Sep 2019 00:01:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    La patria carnívora: corazón de mi país
                </title>
                <description>
                    ¿Desde cuándo el asado, la carne, la parrilla configuran el núcleo duro del ser nacional? ¿Qué tradiciones y batallas culturales deben atravesar los discursos veganos?
                    
                </description>
                <pubDate>
            Sun, 08 Sep 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            En debate: Feminismo y técnicas reproductivas
        </title>
        <description>
            El libro En el vientre de otra, de la socióloga Laura Corradi, se suma a las discusiones desde la perspectiva de género sobre los avances en la medicina reproductiva.
            
        </description>
        <pubDate>
            Sun, 08 Sep 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Liliana Heker: Me gustó desacralizar la faena iluminada del escritor
        </title>
        <description>
            La autora presentará en la Feria del Libro La trastienda de la escritura, un inteligente ensayo que desmitifica la escritura literaria describiendo “la intimidad real” del oficio.
            
        </description>
        <pubDate>
                Sun, 08 Sep 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Generación 2000: El sinfín numérico
            </title>
            <description>
                En la escuela, en las notas de la universidad, en el legajo del trabajo, en la cotización del dólar: los números nos cercan.
                Somos números. Todo el tiempo, desde que nacemos y nos asignan una serie de números para identificarnos hasta que morimos y nos convertimos en la cantidad de flores dedicadas (en el mejor de los casos). 
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 04 Sep 2019 12:20:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                El juego predictivo del Oscar (o por qué las preferidas son películas que nadie vio)
            </title>
            <description>
                ¿Cómo es posible que se hagan apuestas de los posibles "nominados" al Oscar por películas que todavía ni siquiera se estrenaron? Cómo funciona el lobby de Hollywood.
                
            </description>
            <pubDate>
            Wed, 04 Sep 2019 12:00:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Una oda a la separación: reseña de "Últimos poemas en Prozac"
        </title>
        <description>
            El libro de Fabián Casas es un canto con calmantes a lo que queda luego de la separación.
            Primero está la separación: hay programas de tele fundados en la separación, series que hablan de la separación, formas de hacer política que insisten en la gran separación, una literatura contemporánea de la separación y un largo etcétera que incluye a aquellos que no pueden separarse de nada.
            
        </description>
        <pubDate>
            Tue, 03 Sep 2019 19:00:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Todo pasa y todo queda: reseña de "La tierra empezaba a arder"
        </title>
        <description>
            La novela de Cynthia Edul acompaña a una madre y su hija de regreso a Siria, tras años 
            "La Siria que vos conociste ya no existe más", dice la primera frase. Y esa idea va a ir repitiéndose a lo largo de la historia, a través de las imágenes de un territorio que sucumbe bajo la guerra, la violencia, la destrucción de lo cotidiano.
            
        </description>
        <pubDate>
                    Tue, 03 Sep 2019 19:00:00 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Reseña de "Epiléptico", obra maestra gráfica de David B: donde viven los monstruos
                </title>
                <description>
                    La novela gráfica Epiléptico consagró a nivel internacional al francés David B., mentor de Marjane Satrapi. La historieta recrea la relación entre el autor y su hermano enfermo.
                    
                </description>
                <pubDate>
                        Mon, 02 Sep 2019 11:24:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item></news>