<news>
    <item>
        <title>Oficina Electoral recibirá justificación del no voto a partir del 26 de noviembre</title>
        <description>Las personas que sin causa justificada no cumplieran con la obligación de votar incurrirán en una
            multa equivalente al monto de 1 Unidad Reajustable por la primera vez, y de 3 Unidades Reajustables por cada
            una de las siguientes.
        </description>
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:23:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Premio INCA 2019 para 6to. año de la Escuela Nº10 de Mercedes</title>
        <description>Los alumnos junto a su maestra recibirán 500 litros de pintura para el centro educativo.
        </description>
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Corte Electoral reiteró vigencia de las garantías electorales</title>
        <description>Desde las 19:30 horas del sábado 26 de octubre hasta la clausura de la votación no podrán
            expenderse bebidas alcohólicas.
        </description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Coviasa II: "Siempre la luchamos, para mucha gente es la única forma de poder lograr el techo", dijo
            Silveira
        </title>
        <description />
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:57:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>El SUNCA parará el lunes 28 por la muerte de obrero de 59 años</title>
        <description>El SUNCA convoca a  movilizarse  y  seguir  profundizando  en  los  reclamos  de  seguridad laboral
             y en solidaridad  con  la  familia.
        </description>
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:11:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Clubes rotarios reconocieron "Al mejor compañero de los 6° años" de escuelas públicas y privadas</title>
        <description>La distinción fue para decenas de niños que recibieron el merecido reconocimiento junto a
            autoridades escolares, familiares y público en general.
        </description>
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Se abrió nuevo llamado para cubrir puestos laborales en la Intendencia de Soriano</title>
        <description>La información vinculada a este llamado, incluyendo requisitos y plazos, se encuentra disponible en
            el banner Oportunidades Laborales en la página oficial de la Intendencia www.soriano.gub.uy
        </description>
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Concluyen las obras de construcción del puente en calle Haedo sobre la cañada “De los hornos"</title>
        <description>Restan ahora los detalles del complemento final de las obras, lo cual se concretará en los próximos
            días.
        </description>
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:55:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Alumnos de Liceo Campos obtuvieron premios en la última instancia del Torneo GEODIN</title>
        <description>Todos participaron del Nivel C que es para estudiantes de 5to y 6to de liceo. El grupo Ingepilles
            integrado por Gerónimo Köster, Nahuel Pérez, Lucía Gilmet y Tomás Correa obtuvieron el primer puesto.
        </description>
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Corredor de los Pájaros Pintados cuenta con 200 adheridos en seis departamentos, entre los que está
            Soriano
        </title>
        <description>Entre los beneficios al sector privado, se destaca la inclusión en la promoción y difusión que
            realiza el corredor en medios tradicionales y digitales, ferias, viajes de familiarización, así como
            acciones como fondos concursables, capacitación o apoyo a la asociatividad.
        </description>
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:05:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Obispo Collazzi recibió al candidato del Partido Independiente Pablo Mieres</title>
        <description>Desde que asumió como Obispo Diocesano,  Collazzi consultó a las Consejos Parroquiales y al Consejo
            Pastoral Diocesano, sobre el qué presentarle a los candidatos.
        </description>
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:17:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Abren inscripciones para cursos regulares de ingreso a la Policía Nacional</title>
        <description>Se realizará exclusivamente a través de la página web del Ministerio del Interior
            (www.minterior.gub.uy), desde el día 25 de octubre al 10 de noviembre del corriente año.
        </description>
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:51:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>[VIDEO] En una tarde lluviosa: despidieron los restos del ex Intendente de Soriano Holf Caresani</title>
        <description>Fue importante el número de personas que se hicieron presentes en el sepelio, con participación de
            familiares, allegados, autoridades y población en general, despidiendo de esta manera y reconociendo a la
            figura del ex jefe comunal. 
        </description>
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:37:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Mides Soriano otorgó créditos para fortalecer emprendimientos productivos</title>
        <description>Se estima que próximamente se volverá a reunir la comisión y analizará otras solicitudes de parte
            de los emprendedores y emprendedoras que ya vienen trabajando con los equipos técnicos desde el mes de
            abril.
        </description>
        <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 01:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Para este sábado 19: UTE prevé pico máximo de 4,60 mts. del río Negro en Mercedes</title>
        <description>Se destaca que esta previsión tiene en cuenta las precipitaciones efectivamente registradas hasta
            la emisión del aviso y puede cambiar en función de la ocurrencia de nuevos eventos meteorológicos y otros
            ajustes operativos.
        </description>
        <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:15:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>"El niño es muy vulnerable en el tránsito", dijo Matías Silva de la Fundación "Gonchi" Rodríguez</title>
        <description>Las charlas y capacitaciones ponen acento en el uso correcto de la butaca infantil en los
            vehículos.
        </description>
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Televigilancia: Coordinan acciones para instalar cámaras de seguridad en Soriano</title>
        <description>Se mantendrá el número de cámaras a instalarse en la tres principales localidades de Soriano,
            tratándose de alrededor de 100 en total, con el grueso concentrado en Mercedes y Dolores.
        </description>
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:27:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>[REGIÓN] Paciente con leishmaniasis en Salto evoluciona favorablemente</title>
        <description>“En Salto hubo un nuevo caso de leishmaniasis y el paciente evoluciona favorablemente, respondiendo
            rápidamente al tratamiento indicado”, señaló Quian
        </description>
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>El adiós a un incansable luchador por los trasplantes</title>
        <description>Carlos Rondán, si bien fue referente de ATUR para el departamento de Soriano, fue funcionario de
            Bomberos durante décadas, y además siempre estuvo vinculado a medios de radiodifusión, teniendo un fuerte
            lazo de amistad con varios comunicadores.
        </description>
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:02:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>"Señores delincuentes: les quiero agradecer que no mataron a mi hijo ni a su novia", dice la carta de
            Alejandro
        </title>
        <description />
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:51:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Intendente Bascou en instancia promovida por la UTEC en Fray Bentos</title>
        <description>Se exploraron las necesidades en materia de formación que existen en el medio, de manera que la
            UTEC pueda generar cursos y carreras.
        </description>
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:47:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>A partir del 25 de octubre: Curso sobre "Fortalecimiento Emprendedor"</title>
        <description>Se dictará en la sede del Centro Comercial de Soriano, los viernes de 19:00 a 22:00 horas y los
            sábados 09:00 a 12:00 horas. 
        </description>
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:53:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Inmujeres reseñó avances y desafíos de las Mujeres Rurales</title>
        <description>Se recordó que se potenciaron los espacios de participación mediante el fortalecimiento de
            capacidades de las mujeres, y en particular
            de las mujeres jóvenes con capacidad y liderazgo para asumir el recambio generacional
        </description>
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>CCEAU reunió a destacados referentes en simposio sobre lavado de activos</title>
        <description>La actividad se realizó en la sede del Colegio de Contadores, Economistas y Administradores (CCEAU)
            del Uruguay.
        </description>
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:51:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>REMSO y la Red Uruguaya contra la violencia, en consonancia para profundizar temas de prevención en
            Soriano
        </title>
        <description>"Es un proyecto para apoyar la prevención de violencia basada en género, trabajándose básicamente
            con dos públicos distintos en 10 departamentos", explicó Teresa Herrera como integrante de la delegación
            visitante.
        </description>
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:48:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Ministerio de Turismo aspira a superar 200 amarres de cruceros en temporada que inicia este mes</title>
        <description>Liberoff reiteró que “muchos vienen como turistas y eso nos permite posicionarnos y
            promocionarnos”. El jerarca destacó que en los últimos años se consolidó la presencia de más de 100.000
            brasileños por año en esta modalidad.
        </description>
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:49:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Ganadería presentó llamado que financia proyectos de mujeres rurales con hasta 105.000 pesos</title>
        <description>Participarán de la convocatoria las propuestas que arriben al correo electrónico
            consultasdgdr@mgap.gub.uy desde el 9 de octubre de 2019 hasta el 1.º de febrero de 2020.
        </description>
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:46:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Vázquez fue galardonado con premio internacional por su contribución excepcional a la lucha contra el
            cáncer
        </title>
        <description>Los tres finalistas fueron elegidos de un grupo de 28 candidatos por un panel compuesto por 16
            miembros de la Junta Directiva de la UICC*.
        </description>
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:41:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Reconocimiento a las Formativas del Básquetbol y al Grupo de Danzas Guidaí</title>
        <description>Para los reconocimientos, como es habitual, se pasó a régimen de comisión general, destacándose que
            las instalaciones del salón comunal estaban totalmente colmadas.
        </description>
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:54:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title> Colegio de Contadores, Economistas y Administradores (CCEAU) organiza simposio con relevantes expertos
        </title>
        <description>La actividad comenzará a las 18:00 horas y no tiene costo para el socio de CCEAU. Por informes e
            inscripciones: eventos@ccea.com.uy.
        </description>
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:49:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Convocan a interesados en formar parte de la colecta de Teletón</title>
        <description>Se realizará una reunión informativa este viernes a la hora 17 en oficinas del Dpto. de Acción
            Social y Familia de la Intendencia de Soriano
        </description>
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Se realizó charla sobre la oferta educativa de la Escuela Militar Aeronáutica</title>
        <description>La actividad tuvo lugar en instalaciones del Aero Club Mercedes y estuvo a cargo de oficiales y
            cadetes de la Escuela Militar de Aeronáutica (EMA), instituto de formación perteneciente a la Fuerza Aérea
            Uruguaya.
        </description>
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:06:00 GMT</pubDate>
    </item>
<item><title>En Dolores: se realizará Encuentro Nacional con temas vinculados a la Violencia Doméstica</title><description>Se abordarán temas sobre buenas prácticas en las coordinaciones en materia de violencia doméstica y género, servicio de Inmujeres, mecanismos de denuncia, tobilleras, custodias y normativa vigente. </description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coviasa II: "Siempre la luchamos, para mucha gente es la única forma de poder lograr el techo", dijo Silveira</title><description /><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Corredor de los Pájaros Pintados cuenta con 200 adheridos en seis departamentos, entre los que está Soriano</title><description>Entre los beneficios al sector privado, se destaca la inclusión en la promoción y difusión que realiza el corredor en medios tradicionales y digitales, ferias, viajes de familiarización, así como acciones como fondos concursables, capacitación o apoyo a la asociatividad.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Señores delincuentes: les quiero agradecer que no mataron a mi hijo ni a su novia", dice la carta de Alejandro</title><description /><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>REMSO y la Red Uruguaya contra la violencia, en consonancia para profundizar temas de prevención en Soriano</title><description>"Es un proyecto para apoyar la prevención de violencia basada en género, trabajándose básicamente con dos públicos distintos en 10 departamentos", explicó Teresa Herrera como integrante de la delegación visitante.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Antel lanzó servicio de comunicación para pequeñas y medianas empresas</title><description>El alta del servicio tendrá un costo de conexión inicial. Después, se pasará a un pago mensual, incluido en la factura de Antel, acorde a la cantidad máxima de usuarios que puedan estar conectados.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gobierno financiará collares preventivos para ayudar a detener la leishmaniasis en el norte del país</title><description>El Ministerio de Salud Pública solicitó al de Economía que financie la compra de collares con deltametrina, única droga que repele al flebótomo (mosquita que transmite la enfermedad).</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presentarán convocatoria de fondo concursable para emprendimientos en Corredor Pájaros Pintados</title><description>Entre el 5 y el 19 de noviembre la cartera de Turismo difundirá en los departamentos de Artigas, Salto, Paysandú, Río Negro, Soriano y Colonia las bases de la tercera convocatoria del Fondo Concursable del Corredor de los Pájaros Pintados.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Arenas Soriano": Se realiza apertura de ofertas del llamado a licitación internacional</title><description>Se continúa avanzando en los mecanismos legales establecidos para la concreción de las obras a desarrollarse en el predio del estadio “Luis Köster” de Mercedes, por calle Herrero y Espinosa desde Garibaldi hasta Fregeiro, sobre un área de 36.830 m2.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>“1er. Encuentro Nacional de Equipos que trabajan con mujeres privadas de libertad..."</title><description>El encuentro se desarrollará el  1º de noviembre, de 10:00 hrs. a 16:00 hrs, en el Centro Comercial e Industrial de Soriano (18 de Julio esquina Rodó. Mercedes - Soriano).</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comenzó el Curso de Lengua de Señas en Mercedes en sus niveles 1 y 2</title><description>En el nivel 1 se inscribieron 150 personas seleccionando a 45 alumnos para poder realizar el curso que tiene por objetivo que los/as estudiantes adquieran el léxico básico de la LSU (Lengua de Señas Uruguaya).</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rotarios estarán con sillas de rueda este sábado 2 en el Cementerio de Mercedes</title><description>Este sábado 2 de noviembre se cumplirá una actividad similar a la desarrollada durante las Elecciones Nacionales del domingo 27 de octubre en el circuito del Liceo N°1 de Mercedes "José María Campos".</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Se busca un abordaje integral con derechos hacia esas mujeres que están privadas de libertad y sus hijos"</title><description>La referente del programa, Natalia Fracchia, dijo que objetivos de esta actividad pasan por: generar un espacio de intercambio de experiencias profesionales donde reflexionar, significar y retroalimentar las intervenciones de los diferentes programas e instituciones.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>INE: Índice medio de salarios creció 8,32 % entre enero y setiembre de 2019</title><description>Según el informe publicado este jueves 31, los sectores transporte, almacenamiento  y comunicaciones, con 0,11 %, e intermediación financiera, 0,05 %, propiciaron el incremento en el sector privado en setiembre.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Arenas Soriano”: 6 empresas se presentaron al llamado a licitación</title><description>La instancia fue llevada adelante por los integrantes del equipo notarial de la comuna y de la Oficina de Planeamiento y Presupuesto, en presencia de los representantes de las empresas oferentes y de autoridades.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>[VIDEO] Rotarios al servicio de la población, con sillas de rueda en la necrópolis de Mercedes</title><description>La Presidenta Ana Curbelo dijo que se trató de la misma atención que se ofreció el domingo 27 de octubre durante las elecciones en los circuitos que funcionaron en el Liceo N°1 "José María Campos" de Mercedes.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Convocatoria de fondo concursable para emprendimientos en el "Corredor de los Pájaros Pintados"</title><description>Entre el 5 y el 19 de noviembre la cartera de Turismo difundirá en los departamentos de Artigas, Salto, Paysandú, Río Negro, Soriano y Colonia las bases de la tercera convocatoria del Fondo Concursable del Corredor de los Pájaros Pintados.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Charla sobre: “Alcances y responsabilidades de la empresas ante las situaciones de Acoso Sexual Laboral"</title><description>El evento tendrá lugar el lunes 18 de noviembre en el horario de 19:30 a 22:00 horas.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intendencia abrió nuevo llamado para cubrir puestos laborales</title><description>En este caso es para cubrir 3 (tres) cargos zafrales para cumplir tareas en José E. Rodó, durante la temporada de verano 2019-2020.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fijaron nuevas Jornadas de Castración y colocación de chips en canes</title><description>Las castraciones son gratuitas y se van a efectuar en base a calendario ya establecido.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Convocan a voluntarios para la gran colecta anual de Teletón en Mercedes</title><description>Se hace saber a la población, que las alcancías están debidamente identificadas, tienen un número de serie y cuatro lacres que garantizan su inviolabilidad.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Llaman a interesados en ocupar una vivienda de 4 dormitorios en Covianalpa VI</title><description>La reunión informativa se llevará a cabo el  viernes 8 de noviembre.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Charla sobre: “Alcances y responsabilidades de las empresas ante Acoso Sexual Laboral"</title><description>El evento tendrá lugar el lunes 18 de noviembre en el horario de 19:30 a 22:00 horas.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Otorgan el Premio Nacional de Urbanismo al Movimiento de "Jazz a la Calle"</title><description>"Muy agradecidos por la distinción y vamos por más", expresa la institución mercedaria que estuvo representada en Montevideo por Juan Carroza y "Macoco" Acosta.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>En breve iniciarán las obras de reconstrucción y acondicionamiento del Acceso Este de Mercedes</title><description>Se trata se la conformación de la rotonda de Luis A. de Herrera y Wilson Ferreira Aldunate y el pavimento de hormigón de la calzada en torno a la misma; obra que efectuará la empresa ROKA construcciones.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bascou desarrolla varias actividades en el marco de su visita oficial a China</title><description>También en Shanghái, Bascou participa junto a la delegación uruguaya en la 2ª edición de la feria China International Import Expo (CIIE).</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Etapa final de las obras del edificio del complejo de salas velatorias del Servicio Fúnebre Municipal</title><description>También se complementa con las terminaciones de pintura exterior, se realiza el zanjeado para tender la conexión al saneamiento y se prepara acondicionamiento de los espacios verdes circundantes.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se instalarán semáforos en cinco nuevos cruces de Mercedes</title><description>Por esa razón es que se abrió un llamado a licitación abreviada para el suministro, colocación y puesta en funcionamiento de sistemas de luces indicadoras.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bascou destacó el interés de empresarios chinos por los productos sorianenses</title><description>El Intendente de Soriano ha evaluado positivamente la primera etapa de la gira, con la participación en la la feria China International Import Expo.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:39:00 GMT</pubDate></item></news>