<news><item><title>Exposición Pictórica "Figari Muestra Itinerante" del Artista Pedro Figari</title><description>La actividad se realizará este miércoles 30 a las 11:30 horas en la Pinacoteca Eusebio Giménez, en Giménez esquina 28 de Febrero. </description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se inició la “Feria del Libro" en Casa de la Cultura de Mercedes</title><description>Se trata de la presentación en Soriano de la propuesta “Uruguay te leo”, que incluye una exposición de distintas editoriales, charlas con más de 30 escritores, y más....</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Otra exitosa "Degustación de Cervezas Artesanales" de la mano de Rotary Mercedes</title><description>Los salones del Centro Uruguayo de Mercedes una vez más se vieron colmados de público.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fue lanzado el 13º Encuentro Internacional de Músicos – Jazz a la Calle 2020</title><description>El evento se realizará en Mercedes del 11 al 19 de enero de 2020. </description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Delegación mercedaria compite en Olimpiadas de Robótica en Montevideo</title><description>El grupo mercedario hoy quedó ubicado en el décimo lugar (pista) y preseleccionado para la segunda instancia que tendrá lugar este viernes.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lanzan el 13º Encuentro Internacional de Músicos Jazz a la Calle 2020</title><description>La actividad de lanzamiento será en el salón “Eduardo V. Haedo” (Salón de actos de la Intendencia) a las 18:00 hs. </description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>2da. Degustación de Cervezas Artesanales en Centro Uruguayo</title><description>El evento se realizará a las 21:00 horas, el viernes 25 de octubre.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>El lunes 28 comenzará la “Feria del Libro” en Mercedes</title><description>La feria se desarrollará en Casa de la Cultura “José Ma. Martino Rodas” de la ciudad de Mercedes, de 9 a 12 hs. y de 14 a 21 hs.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Master Class de zumba y ritmos en Club de Remeros Mercedes</title><description>La actividad tendrá lugar este viernes 25 de octubre a las 19:30 horas en el hall de la sede de la institución.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiesta de la Rosa se realizará del 30 de octubre al 3 de noviembre</title><description>El evento incluye exposición y concurso de rosas, muestra de empresas del ramo jardinería, talleres, gastronomía, espectáculos artísticos, entre otros atractivos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carnaval 2020: Se definen detalles de la prueba de admisión</title><description>En el caso de  las agrupaciones que no son del departamento, pueden inscribirse por medio del correo electrónico culturacarnaval@soriano.gub.uy</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rifa "El Revanchazo 2019": Los tres premios favorecieron a mercedarios</title><description>El 1er. premio con 50 mil pesos favoreció a Sandra Reilly de Mercedes (N°8306).</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 01:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>1ra. Jornada de Nivelación para Socorristas y Primeros Respondientes</title><description>La actividad se realizará en Espacio Rural de la rambla de Mercedes (Av.Asencio y Braceras).</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Avant-première del audiovisual “4 movimientos a orillas de un río”</title><description>Será el viernes, a las 18:30 hs., incluyendo un ensamble de saxos, la exhibición del cortometraje y una ponencia del realizador y director Leandro Barneche.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>59a. Fiesta de la Primavera: La carroza N°7 “Pizza Primavera” de los 6tos. es la ganadoera del 1er. premio</title><description>El 2do. premio recayó en la carroza Nº 1 “Up Comienza Nuestra Aventura” y el 3er. premio fue para la Carroza Nº 6. “Qué Bárbaro”.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 14:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el Radisson se concretó la clásica y existosa "Fiesta de la Prensa" de Comunicación Sur</title><description>"Familia y equipo de Comunicación Sur bien contentos y agradecidos con todos quienes nos acompañaron en la increíble Fiesta de la Prensa que vivimos este sábado en el Hotel Radisson", posteó Noelia Franco.</description><pubDate>Sun, 13 Oct 2019 21:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Todo lo que querés saber de la programación de la 59a. Fiesta Nacional de la Primavera de Dolores</title><description>Además te contamos quiénes son las aspirantes de cada una de las carrozas participantes del desfile del día domingo.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 08:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Del 28 de octubre al 3 de noviembre se realizará la Feria del Libro en Mercedes</title><description>En paralelo con la Feria del Libro se desarrollará la tradicional "Maratón de Lectura", entre los días el miércoles 30 y jueves 31 de octubre en Casa de la Cultura.</description><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 18:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comienza “Soriano se Juega 2019”, para los grupos estudiantiles de Mercedes</title><description>La instancia comienza a las 16:30 hs. en el estadio del club Praga, con la participación de 10 grupos.</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2019 18:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cardona se viste de fiesta este fin de semana con el tradicional Rendez Vous Estudiantil</title><description>Las actividades del Rendez Vous se desarrollarán este sábado con la Marcha de la Alegría, la elección de la reina y espectáculos musicales.</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2019 18:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mercedes: Se realiza Casting del programa Got Talent Uruguay</title><description>Los interesados de Mercedes y de todo el departamento de Soriano que quieran anotarse, pueden hacerlo a través de la web de Canal 10 www.canal10.com.uy</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2019 23:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se inicia el evento "Trotamúsica" 2019 </title><description>La programación prevista, marca el inicio de las actividades este viernes con el Encuentro de agrupaciones corales a realizarse en la iglesia María Auxiliadora desde las 20 hs.</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2019 23:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Campeonato de Pelota Azul "Todos por Julieta"</title><description>Es a beneficio de Julieta Postiglione, de 7 años de edad, diagnosticada con distrofia neuroaxonal infantil, una enfermedad degenerativa muy rara, por lo cual debe viajar a EE.UU. en reiteradas oportunidades.</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Trío acústico "El Astillero", martes 1º de octubre en el Teatro de Mercedes</title><description>En 2019 "El Astillero" recibió tres Premios Graffiti a la Música Uruguaya: Mejor álbum de música popular y canción urbana; Compositor del año, y Banda del año.</description><pubDate>Fri, 27 Sep 2019 16:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>4ta. Charla-Taller de Futuros Artistas Carnavaleros junto a Jhonatan Más</title><description>La actividad tendrá lugar en el local de "El Surubí", en Manzana 20, este domingo 29.</description><pubDate>Thu, 26 Sep 2019 18:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Seminario espiritual este domigo 29 en Mercedes</title><description>El Seminario será sobre el Arcángel Miguel. Por más información: 099 606 945.</description><pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ceramistas de Latinoamérica confluyen en importante encuentro que se realiza en Mercedes</title><description>El Colectivo Cerámica Uruguay realiza en Mercedes el 6to. Encuentro de Ceramistas, evento que se extiende hasta este domingo 22 de setiembre, con actividades en Casa de la Cultura, como así también en Manzana 20.</description><pubDate>Sat, 21 Sep 2019 22:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Javier Wijnants (Colectivo Cerámica): "Para nosotros es la fiesta de la cerámica"</title><description>Llegaron a Mercedes ceramistas de varios lugares de Uruguay, como así también de otros países como Argentina, Brasil, Bolivia, Colombia, Cuba, Chile y Paraguay.</description><pubDate>Sat, 21 Sep 2019 16:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Trotamúsica 2019” en el marco de las actividades por el Día del Patrimonio</title><description>La programación prevista, marca el inicio de las actividades el viernes 4 de octubre con el Encuentro de agrupaciones corales a realizarse en la iglesia María Auxiliadora desde las 20 hs.</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 21:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jueves 19: "Jam Creativa" junto al "Taller al Sur" del Profesor Ariel Galain</title><description>Galain destacó que para octubre y noviembre ya se preparan otros eventos de relevancia, por un lado haciendo honor al Día del Patrimonio y por otro, con muestra de trabajos de todo el año.</description><pubDate>Mon, 16 Sep 2019 20:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fue habilitada la Exposición Pictórica "Figari Muestra Itinerante" del Artista Pedro Figari. </title><description>se trata de un evento propiciado por el Museo "Juan Manuel Blanes" (Dirección General de Cultura-Intendencia de Montevideo) y la Pinacoteca - Eusebio Giménez (Departamento de Cultura de la Intendencia de Soriano).</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Llega el cierre de la 15ª “Fiesta de la Rosa" en Manzana 20</title><description>Para el domingo, la parte artística contará con la actuación de un ensamble del Conservatorio Municipal de Música de Mercedes y la Banda de Río Negro.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>[VIDEO] Plena satisfacción por la 15a."Fiesta de la Rosa", que a partir del 2020 se realizará en noviembre</title><description>"Cerramos la fiesta luego de una semana de mucha actividad. Fue algo muy interesante y ameno", destacó la referente de la organización, Elena Laguzzi.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Exitoso Encuentro Regional de vehículos clásicos en la rambla de Mercedes</title><description>Dijo que esta actividad reúne a gente de varios departamentos, "pensamos poder tener un evento con más tiempo, colaborar al menos una vez por año con las distintas instituciones de Soriano", remarcó el organizador del encuentro.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:56:00 GMT</pubDate></item></news>