<news><item><title>Exposición Pictórica "Figari Muestra Itinerante" del Artista Pedro Figari</title><description>La actividad se realizará este miércoles 30 a las 11:30 horas en la Pinacoteca Eusebio Giménez, en Giménez esquina 28 de Febrero. </description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Oficina Electoral recibirá justificación del no voto a partir del 26 de noviembre</title><description>Las personas que sin causa justificada no cumplieran con la obligación de votar incurrirán en una multa equivalente al monto de 1 Unidad Reajustable por la primera vez, y de 3 Unidades Reajustables por cada una de las siguientes.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se inició la “Feria del Libro" en Casa de la Cultura de Mercedes</title><description>Se trata de la presentación en Soriano de la propuesta “Uruguay te leo”, que incluye una exposición de distintas editoriales, charlas con más de 30 escritores, y más....</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Premio INCA 2019 para 6to. año de la Escuela Nº10 de Mercedes</title><description>Los alumnos junto a su maestra recibirán 500 litros de pintura para el centro educativo.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comenzó temporada de cruceros con expectativas de superar 9 millones de dólares de ingresos</title><description>En la temporada que se inicia, “aspiramos a superar nuevamente los 200 amarres (del período 2013-2014), con 134 en Montevideo y 70 en Punta del Este”, dijo el Ministro interino Liberoff.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junta Departamental autorizó licencia a Bascou por viaje oficial a China</title><description>Dicha delegación será encabezada por el Ministro de Ganadería, Agricultura y Pesca Ing. Enzo Benech y en forma paralela, la Embajada de Uruguay en la República Popular de China, agendó una serie de reuniones con entidades públicas y privadas, nacionales y locales de dicho país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Le apuntaron con un arma de fuego y le dijeron: "dame la plata y todo lo que tenés"</title><description>Personal de Seccional 2da. de Mercedes debió concurrir a la zona de calles Oribe y Blanes Viale, donde entrevistada una mujer mayor de edad (43) dijo haber sido víctima de intento de rapiña.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marchó a la cárcel ladrón con profusos antecedentes penales</title><description>Pese a que el delincuente cuenta con antecedentes penales, según indica el parte policial, solo se difundieron las iniciales de dicho sujeto. </description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>El voto de "Spiderman" en circuito del Centro de Papeleros Mercedes</title><description>La persona que optó por disfrazarse, habría dicho que lo hacía con esa vestimenta porque después de la votación se iba a trabajar en una fiesta. </description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Los resultados por listas que llevaron a Malán y Besozzi a ser los nuevos diputados</title><description>El primero logrando ser reelecto y el segundo manteniéndose en el Parlamento pero ahora a través de la cámara baja.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con el 100% de los circuitos escrutados el Frente Amplio es ganador nuevamente en Soriano</title><description>Cabe destacar que por el Plebiscito en Soriano se reunieron 32.519 votos por el Sí a la Reforma.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Besozzi: "Fue una buena jornada donde el Partido Nacional festeja en grande"</title><description>"Hoy lo vi muy bien a Luis (Lacalle Pou) hablándole a toda la ciudadanía uruguaya y lo hizo de la mejor manera", expresó Besozzi en sus festejos en Mercedes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malán: "Hay que reconocer que la fuerza mayoritaria en el Uruguay hoy es el Frente Amplio"</title><description>Dijo que este resultado estaba dentro de las posibilidades, por eso ya se hablaba de la posibilidad de un balotaje.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Soriano: Malán y Besozzi son los diputados electos</title><description>De esta manera Malán retiene la banca, mientras que Besozzi permanece en el Parlamento, aunque ahora lo hará desde la cámara baja.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primeros resultados aseguran balotaje el 24 de noviembre, mientras la reforma no fue aprobada</title><description>Las encuestadoras coincidieron en que no habrá mayoría parlamentaria, lo que abre un nuevo panorama legislativo a partir del 2020.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Talvi: "Estoy con mucho optimismo y mucha tranquilidad por saber que dejamos todo en la cancha"</title><description>Respecto a la campaña, Talvi expresó: “Las campañas son siempre una competencia y como toda competencia tienen tensiones pero hoy eso ya terminó porque se va a saber el resultado y entramos en la parte de construir un futuro gobierno”.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Martínez se presentó para votar y aseguró que “está todo en juego”</title><description>El candidato a la presidencia por el Frente Amplio, Daniel Martínez, fue recibido por la prensa a la salida de su casa.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Según Lacalle Pou, Tabaré Vázquez violó la veda electoral con sus declaraciones</title><description>"¿Siente que se ha violado la veda por parte de algunos referentes y candidatos?", le preguntaron.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jorge Marroig: "Hoy ha sido un día ejemplar"</title><description /><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>En Soriano votó el 91%, algunos circuitos sufrieron dificultades que fueron superadas</title><description>En varios circuitos de Mercedes, se llegó a denunciar verbalmente que, en los cuartos secretos, sobre las mesas donde se encontraban las hojas de votación,  también había varios montoncitos de papeletas del "Si"</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bascou: "Es el momento supremo de la democracia, donde todos somos iguales"</title><description>Bascou recalcó que en una elección "vale un voto el grado 5, vale un voto el comerciante de la esquina, vale un voto el funcionario municipal, el intendente también vale uno, o sea que somos todos iguales". </description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malán: "Debemos valorar esta instancia porque no muchos países pueden decir lo mismo"</title><description>Dijo mostrarse con la tranquilidad de haber hecho todo lo posible, "hicimos todo lo que estaba a nuestro alcance, para que la población conociera las propuestas programáticas del Frente Amplio", remarcó Malán.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jorge Cardona: "Que cada uno haga con total independencia y libertad, su reflexión y elección del voto"</title><description>El candidato de la Vertiente Artiguista deseó que al final del día tengamos un futuro cierto para el país.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Melazzi: "Ojalá que todas las fuerzas políticas se unan, trabajen honesta y correctamente"</title><description>El candidato de la lista 600 del Partido Colorado, Martín Melazzi, votó en la sede de la Alianza Francesa de Mercedes, en Ferrería y 18 de Julio.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guastavino: "Confío en el que pueblo va a tener memoria, y que haya una elección razonada"</title><description>Reiteró que tiene muchos sueños, muchas utopías y cosas muy concretas para llevar a la práctica. </description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Besozzi: "Acá la gente tiene el máximo poder para elegir"</title><description>"Creemos que habrá balotaje, por eso estaremos trabajando durante noviembre por la fórmula de Luis (Lacalle Pou) y Beatriz (Argimón)", dijo el ex intendente y actual senador blanco. </description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mastandrea: "Es reconocido el compromiso democrático que tiene nuestro país"</title><description>"Esperemos que todo se desarrolle de la mejor manera y que gane el que justamente la gente quiera que nos gobierne", dijo el Dr. Mastandrea como candidato de la lista 9821764.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carlos Aunchayna: "Es un día decisivo en lo legislativo, pero después seguiremos trabajando"</title><description>El candidato de la lista 404 se mostró con la mayor tranquilidad por haber dado lo mejor, así lo dijo a nuestro de noticias 220.UY.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rotarios mercedarios colaboran con elementos ortopédicos para votantes con discapacidad motriz</title><description>Esto ocurre en el circuito N°1 constituido en el Liceo 1 "José María Campos" de Mercedes.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bachini: "La vida lo ha sorprendido gratamente con esta experiencia política"</title><description>"Mi compromiso trasciende el rol político, siendo más que nada como vecino, como amigo, como un sorianense más", aseguró Bachini. </description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Convocan a interesados en formar parte de la colecta de Teletón</title><description>Se realizará una reunión informativa este viernes a la hora 17 en oficinas del Dpto. de Acción Social y Familia de la Intendencia de Soriano</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se realizó charla sobre la oferta educativa de la Escuela Militar Aeronáutica</title><description>La actividad tuvo lugar en instalaciones del Aero Club Mercedes y estuvo a cargo de oficiales y cadetes de la Escuela Militar de Aeronáutica (EMA), instituto de formación perteneciente a la Fuerza Aérea Uruguaya.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>En Dolores: se realizará Encuentro Nacional con temas vinculados a la Violencia Doméstica</title><description>Se abordarán temas sobre buenas prácticas en las coordinaciones en materia de violencia doméstica y género, servicio de Inmujeres, mecanismos de denuncia, tobilleras, custodias y normativa vigente. </description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>17 meses de prisión para un sujeto por dos delitos de hurto especialmente agravados</title><description>Está relacionado a lo informado por la Policía el día 21 de octubre por llamado al Servicio Emergencia Policial 911 desde finca de jurisdicción de Seccional 2da. de Mercedes por daño y hurto de radio desmontable de automóvil.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Martín Melazzi agradeció a todos la confianza que le dieron para alcanzar la diputación</title><description>"Pronto estaremos publicando la proclamación de la corte electoral", concluyó Melazzi. </description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de dos años de cárcel para otro conocido delincuente</title><description /><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Un día pleno de sol", la nueva reflexión del Padre Martín Ponce de León</title><description>El día comenzó temprano atendiendo diversas llamadas telefónicas. A cada una de ellas las atendió con una sonrisa y con palabras plenas de afecto. Había salido el sol y comenzaba a brillar.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Antel lanzó servicio de comunicación para pequeñas y medianas empresas</title><description>El alta del servicio tendrá un costo de conexión inicial. Después, se pasará a un pago mensual, incluido en la factura de Antel, acorde a la cantidad máxima de usuarios que puedan estar conectados.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fue habilitada la Exposición Pictórica "Figari Muestra Itinerante" del Artista Pedro Figari. </title><description>se trata de un evento propiciado por el Museo "Juan Manuel Blanes" (Dirección General de Cultura-Intendencia de Montevideo) y la Pinacoteca - Eusebio Giménez (Departamento de Cultura de la Intendencia de Soriano).</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gobierno financiará collares preventivos para ayudar a detener la leishmaniasis en el norte del país</title><description>El Ministerio de Salud Pública solicitó al de Economía que financie la compra de collares con deltametrina, única droga que repele al flebótomo (mosquita que transmite la enfermedad).</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presentarán convocatoria de fondo concursable para emprendimientos en Corredor Pájaros Pintados</title><description>Entre el 5 y el 19 de noviembre la cartera de Turismo difundirá en los departamentos de Artigas, Salto, Paysandú, Río Negro, Soriano y Colonia las bases de la tercera convocatoria del Fondo Concursable del Corredor de los Pájaros Pintados.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Arenas Soriano": Se realiza apertura de ofertas del llamado a licitación internacional</title><description>Se continúa avanzando en los mecanismos legales establecidos para la concreción de las obras a desarrollarse en el predio del estadio “Luis Köster” de Mercedes, por calle Herrero y Espinosa desde Garibaldi hasta Fregeiro, sobre un área de 36.830 m2.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bascou se reunió con los empresarios locales que lo acompañarán en su viaje oficial a China</title><description>Como ya se adelantó, la visita al gigante asiático por parte del intendente Bascou será del 3 al 15 de noviembre, formando parte de una delegación oficial de nuestro país y además con la compañía de empresarios locales.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>“1er. Encuentro Nacional de Equipos que trabajan con mujeres privadas de libertad..."</title><description>El encuentro se desarrollará el  1º de noviembre, de 10:00 hrs. a 16:00 hrs, en el Centro Comercial e Industrial de Soriano (18 de Julio esquina Rodó. Mercedes - Soriano).</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>La lista 456 de Cabildo Abierto de Soriano expresó "apoyo en forma incondicional al Dr. Luis Lacalle"</title><description>"Por lo cual pedimos a nuestros votantes que apoyen a dicho candidato", termina expresando el comunicado.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Remeros homenajeó a sus campeones del Litoral U15</title><description>Los jugadores del plantel mayor de Remeros fueron los encargados de entregar una camiseta y una medalla a cada uno de los juveniles.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Creo que no darle lectura al mensaje no estaría correcto", dijo Ivonne Passada sobre tema seguridad</title><description>Ivonne Passada expresó que "indudablemente el 24 de noviembre el Frente Amplio va a tener nuevamente la posibilidad de seguir en el gobierno".</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comenzó el Curso de Lengua de Señas en Mercedes en sus niveles 1 y 2</title><description>En el nivel 1 se inscribieron 150 personas seleccionando a 45 alumnos para poder realizar el curso que tiene por objetivo que los/as estudiantes adquieran el léxico básico de la LSU (Lengua de Señas Uruguaya).</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se viene el Noviembre Azul para prevenir y concientizar sobre la Salud Masculina</title><description>Más de 600 uruguayos mueren por año de Cáncer de Próstata, 1500 nuevos casos son detectados por año.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>En Soriano: el Frente Amplio terminó con ventaja de 2435 votos</title><description>El Escrutinio Departamental de Soriano, incluyendo los votos observados, terminó arrojando los números finales del territorio departamental días después a la Elección Nacional del domingo 27 de octubre.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>6 meses de libertad vigilada para ladrona de celular</title><description>De parte de la justicia se ispuso condena por proceso abreviado respecto a R. B. M. M. como autora penalmente responsable de “un delito de hurto”.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rotarios estarán con sillas de rueda este sábado 2 en el Cementerio de Mercedes</title><description>Este sábado 2 de noviembre se cumplirá una actividad similar a la desarrollada durante las Elecciones Nacionales del domingo 27 de octubre en el circuito del Liceo N°1 de Mercedes "José María Campos".</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Se busca un abordaje integral con derechos hacia esas mujeres que están privadas de libertad y sus hijos"</title><description>La referente del programa, Natalia Fracchia, dijo que objetivos de esta actividad pasan por: generar un espacio de intercambio de experiencias profesionales donde reflexionar, significar y retroalimentar las intervenciones de los diferentes programas e instituciones.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>INE: Índice medio de salarios creció 8,32 % entre enero y setiembre de 2019</title><description>Según el informe publicado este jueves 31, los sectores transporte, almacenamiento  y comunicaciones, con 0,11 %, e intermediación financiera, 0,05 %, propiciaron el incremento en el sector privado en setiembre.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junta abordará el lunes 4 proyecto de ordenanza que tiende a regular el arbolado público</title><description>El orden del día se integra con un total de 23 expedientes, solicitándose para 8 de ellos el archivo en bloque, por los motivos establecidos en los respectivos informes de las comisiones asesoras que los estudiaron.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el Polideportivo de Mercedes: se disputan las finales del Salto Automóvil Club (SAC)</title><description>Las categorías del SAC siguen sumando pilotos de todo el país y ganando adeptos en cada etapa, consolidando así su protagonismo y permanente crecimiento en el automovilismo uruguayo.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Arenas Soriano”: 6 empresas se presentaron al llamado a licitación</title><description>La instancia fue llevada adelante por los integrantes del equipo notarial de la comuna y de la Oficina de Planeamiento y Presupuesto, en presencia de los representantes de las empresas oferentes y de autoridades.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Teletón, 8 y 9 de noviembre, contigo es posible</title><description /><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Sartorismo inicia gira y convoca a votar para empezar los cambios que el Uruguay necesita</title><description>La intensa agenda comienza este domingo en Rocha y Maldonado y culmina el domingo 10 de noviembre, jornada donde los blancos se convocarán en Lavalleja, Treinta y Tres y Cerro Largo.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>[VIDEO] Rotarios al servicio de la población, con sillas de rueda en la necrópolis de Mercedes</title><description>La Presidenta Ana Curbelo dijo que se trató de la misma atención que se ofreció el domingo 27 de octubre durante las elecciones en los circuitos que funcionaron en el Liceo N°1 "José María Campos" de Mercedes.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Llega el cierre de la 15ª “Fiesta de la Rosa" en Manzana 20</title><description>Para el domingo, la parte artística contará con la actuación de un ensamble del Conservatorio Municipal de Música de Mercedes y la Banda de Río Negro.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Convocatoria de fondo concursable para emprendimientos en el "Corredor de los Pájaros Pintados"</title><description>Entre el 5 y el 19 de noviembre la cartera de Turismo difundirá en los departamentos de Artigas, Salto, Paysandú, Río Negro, Soriano y Colonia las bases de la tercera convocatoria del Fondo Concursable del Corredor de los Pájaros Pintados.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>[VIDEO] Plena satisfacción por la 15a."Fiesta de la Rosa", que a partir del 2020 se realizará en noviembre</title><description>"Cerramos la fiesta luego de una semana de mucha actividad. Fue algo muy interesante y ameno", destacó la referente de la organización, Elena Laguzzi.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Jóvenes frenteamplistas se activan para ganar el balotaje"</title><description>La iniciativa de este encuentro fue expresar el respaldo hacia el candidato frenteamplista ,Daniel Martínez</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Exitoso Encuentro Regional de vehículos clásicos en la rambla de Mercedes</title><description>Dijo que esta actividad reúne a gente de varios departamentos, "pensamos poder tener un evento con más tiempo, colaborar al menos una vez por año con las distintas instituciones de Soriano", remarcó el organizador del encuentro.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estaba requerido por hurto y fue detenido por el GRT cuando caminaba por el barrio Túnel</title><description>Carlos Alberto Cortondo Mott, de 23 años, fue responsabilizado de "dos delitos de hurto especialmente agravados uno en grado de tentativa en régimen de reiteración real, a la pena de 17 meses de prisión".</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amenazan de muerte a una mujer en intento de rapiña a kiosco</title><description>El ladrón exhibió un arma de fuego  exigiendo la entrega de la recaudación con textuales palabras "dame la plata o te mato"; optando la víctima por llamar al “911”, ante lo que el delincuente se retiró del lugar. </description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Charla sobre: “Alcances y responsabilidades de la empresas ante las situaciones de Acoso Sexual Laboral"</title><description>El evento tendrá lugar el lunes 18 de noviembre en el horario de 19:30 a 22:00 horas.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adolescente denunció haber sido rapiñada en el interior de local deportivo donde se desarrollaba matiné</title><description>Finalmente, la denunciante pudo constatar que le habían hurtado una mochila marca Nike, color negro, un teléfono celular marca Samsung Galaxy J2,y otros tantos efectos.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Octogenarios debieron ser ingresados al CTI tras sufrir foco ígneo en el interior de su finca</title><description>De acuerdo a lo expresado por el dueño de casa, se presume que el incendio se debió a un sobre calentamiento de un calienta cama.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cierre de la agenda especial del item 2019 para IFK Uruguay</title><description>Con la presencia de instructores de Salto , Soriano, Canelones y Montevideo se cumplió con la última jornada especial de capacitación.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tendiendo puentes: Dirigentes de la lista 71 se reunieron con "Ciudadanos Soriano"</title><description>"Los que nos une son los colores de nuestro Pabellón", expresó Graña.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intendencia abrió nuevo llamado para cubrir puestos laborales</title><description>En este caso es para cubrir 3 (tres) cargos zafrales para cumplir tareas en José E. Rodó, durante la temporada de verano 2019-2020.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fijaron nuevas Jornadas de Castración y colocación de chips en canes</title><description>Las castraciones son gratuitas y se van a efectuar en base a calendario ya establecido.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Convocan a voluntarios para la gran colecta anual de Teletón en Mercedes</title><description>Se hace saber a la población, que las alcancías están debidamente identificadas, tienen un número de serie y cuatro lacres que garantizan su inviolabilidad.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junta aprobó Ordenanza para regular la defensa, conservación y mejoramiento del arbolado público</title><description>Durante las mociones previas, cuyo resumen irá en próximo comunicado, se realizó homenaje en memoria del ex intendente Holf Caresani Mesa, fallecido recientemente.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Plantean que Plaza del Encuentro pueda llevar el nombre de "Holf Caresani Mesa"</title><description>El edil Scirgalea indicó que ya diferentes medios se han referido a su figura y un vasto rol social, político y deportivo que desarrolló en toda su vida.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Llaman a interesados en ocupar una vivienda de 4 dormitorios en Covianalpa VI</title><description>La reunión informativa se llevará a cabo el  viernes 8 de noviembre.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Charla sobre: “Alcances y responsabilidades de las empresas ante Acoso Sexual Laboral"</title><description>El evento tendrá lugar el lunes 18 de noviembre en el horario de 19:30 a 22:00 horas.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Otro vecino estafado en la "compra" de un celular</title><description>Luego de realizadas las coordinaciones el denunciante efectuó el giro de dinero quedando a la espera del envío del celular.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>En zona del Velódromo: hallan varios perros muertos como producto de envenenamiento</title><description>Dos animales fueron hallados sin vida y otros dos en mal estado de salud; estando envenenados los mismos en el patio de una finca.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Olesker: "Quizás hemos insistido más en nuestros logros y menos en nuestras propuestas"</title><description>Dijo que en la gira departamento por departamento lo que se trata de transmitir es lo de los dos modelos en pugna, algo que puede alterar la calidad de vida de las personas. </description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rubio cree que "el acuerdo de la coalición opositora no tiene ninguna estabilidad"</title><description>Recordó que la anterior coalición tenía solo dos socios, "esa coalición fue la que hicieron Lacalle y Batlle, a principios de este siglo, y duró un año y medio".</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Delgado acusa al F.A. de tener un programa paralelo oculto y dice que Martínez ya no lidera en ningún ángulo</title><description>Pero ya haciendo un análisis de lo que ocurre en tiendas oficialistas, Delgado expresó que la contracara de todo esto es un Frente Amplio radicalizado y aislado.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Compromiso por el país": Las líneas estratégicas acordadas por la coalición multicolor</title><description>"Hasta el 27 de octubre fuimos competidores. Hoy ya no lo somos.
Partiendo de la diversidad de nuestras tradiciones y de nuestras miradas
políticas", dicen Lacalle Pou, Talvi, Manini Ríos, Mieres y Novick.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>XII Feria Ceibal este jueves 7 de noviembre en Club Sandú</title><description>La actividad tendrá lugar en el horario de 09:00 a 11:00 y de 14:00 a 16:00 horas.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>[JAZZ] Sábado 9: Ensambles de la UTEC en el Teatro "28 de Febrero"</title><description /><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:07:16 GMT</pubDate></item><item><title>[JAZZ] Sábado 9: Ensambles de la UTEC en el Teatro "28 de Febrero"</title><description>Por segundo año consecutivo, los ensambles de la carrera presentarán al público general su trabajo de todo el año, en el marco de los toque mensuales que organiza Jazz a la Calle.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Otorgan el Premio Nacional de Urbanismo al Movimiento de "Jazz a la Calle"</title><description>"Muy agradecidos por la distinción y vamos por más", expresa la institución mercedaria que estuvo representada en Montevideo por Juan Carroza y "Macoco" Acosta.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>En breve iniciarán las obras de reconstrucción y acondicionamiento del Acceso Este de Mercedes</title><description>Se trata se la conformación de la rotonda de Luis A. de Herrera y Wilson Ferreira Aldunate y el pavimento de hormigón de la calzada en torno a la misma; obra que efectuará la empresa ROKA construcciones.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bascou desarrolla varias actividades en el marco de su visita oficial a China</title><description>También en Shanghái, Bascou participa junto a la delegación uruguaya en la 2ª edición de la feria China International Import Expo (CIIE).</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Talvi: "Deseamos que el F.A. pase la prueba y deje el poder como lo hicimos blancos y colorados"</title><description>El electo senador Talvi expresó que se está diciendo mucha cosa. "Un partido se gradúa plenamente no sólo porque llegue al gobierno por la vía de una elección legítima".</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Conaprole venderá 2.000 toneladas de leche en polvo a China a partir de 2020</title><description>Benech destacó la participación de Conaprole, Claldy, Calcar, Granja Pocha y Estancia del Lago. “Hemos puesto el foco en la lechería en esta gira”, aseguró el ministro.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Etapa final de las obras del edificio del complejo de salas velatorias del Servicio Fúnebre Municipal</title><description>También se complementa con las terminaciones de pintura exterior, se realiza el zanjeado para tender la conexión al saneamiento y se prepara acondicionamiento de los espacios verdes circundantes.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se instalarán semáforos en cinco nuevos cruces de Mercedes</title><description>Por esa razón es que se abrió un llamado a licitación abreviada para el suministro, colocación y puesta en funcionamiento de sistemas de luces indicadoras.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bascou destacó el interés de empresarios chinos por los productos sorianenses</title><description>El Intendente de Soriano ha evaluado positivamente la primera etapa de la gira, con la participación en la la feria China International Import Expo.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dos delincuentes a prisión por caso de receptación en calidad de autor</title><description>Se trata de los sujetos: A. D. N. V. de 21 años y Maiko Jonathan Blanco Medina, de 31 años de edad.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Centro Comercial de Soriano lanzó la tradicional "Cacería del Gazapo"</title><description>Es imprescindible ser mayor de edad para participar, las planillas de participación se podrán retirar a partir del lunes 11 de noviembre en oficinas del Centro Comercial de Soriano (Rodó 645 o en oficinas de Claro).</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mieres: "Los ministros eventuales que aparecen en el FA son el continuismo completo"</title><description>"Primero, los hechos ocurridos a partir del 28 de octubre indican que el poder que Daniel Martínez tendría  si llegara a ganar es muy relativo", dijo el líder del Partido Independiente (PI).</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se realiza gran colecta "Teletón" este sábado en Mercedes</title><description>as alcancías están debidamente identificadas, tienen un número de serie y cuatro lacres que garantizan su inviolabilidad.</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se firmó Carta de Intención entre el Departamento de Soriano y la Provincia de Jilín”</title><description>A partir de la firma del documento, dos territorios que ocupan importantes lugares en sus respectivos países en materia de producción de granos, oleaginosos y ganado, se comprometen a generar espacios.</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Especialistas del Centro Nacional de Ayudas Técnicas llegan a Mercedes a valorar Personas con Discapacidad</title><description>En esta oportunidad, en nuestro departamento se valorarán 20 casos inscriptos hasta el momento, como también se entregarán Ayudas Técnicas a 16 personas con discapacidad.</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este sábado 9: Daniel Martínez llega a Mercedes, Villa Soriano y Dolores </title><description>Sobre las 11:45 estará en la Plaza de Deportes del Barrio Artigas de Mercedes (Constituyente entre Ituzaingó y Artigas). </description><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Cómo se llamará", la nueva reflexión del Padre Martín Ponce de León</title><description>El hurgar bolsas con basura es algo más poderoso que él. Desde muy niño, para poder sobrevivir, revuelve la basura y pide.</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sábado 9 de noviembre: Gran Peña de Humoristas "Sin Permiso"</title><description>Será a partir de las 20:00 horas en instalaciones del Club Roma. Actuarán murgas "Sale con Fritas", "Con gusto no pica", y más....</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Terminó con prisión domiciliaria nocturna por caso de violencia doméstica</title><description>En el Juzgado Letrado de Mercedes de 4to. Turno, se dispuso la condena por proceso abreviado para el indagado de iniciales E. A. V. P. de 53 años.</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con prisión preventiva por violencia doméstica, lesiones personales, desacato y amenazas</title><description>Se relaciona a denuncia radicada el día 15/06/19 en Oficinas de Unidad Especializada en Violencia Doméstica y Género. </description><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las hojas de votación de las fórmulas Martínez- Villar (FA) y Lacalle- Argimón (PN)</title><description>Ambas candidaturas ya han efectuado el registro de sus hojas de votación, de acuerdo a la Reglamentación vigente (Remitimos facsímiles de las mismas), destacó la Corte Electoral.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 23:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Astori: "Hay que tratar de comparar dos visiones de país que son evidentemente distintas"</title><description>"Creo que debemos apoyarnos en lo que vamos a hacer de aquí en adelante, y tratar de comparar y contrastar dos visiones de país que son evidentemente distintas", reflexionó Astori. </description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 23:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bomberos de Mercedes cuenta con nuevos vehículos: una camioneta y un gomón</title><description>Con  satisfacción estos nuevos vehículos fueron recibidos por el Jefe José Cantos.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 23:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Manini Ríos en dos actividades en Soriano los días viernes 15 y lunes 18</title><description>El lunes 18,a  la hora 21:00, Manini Ríos brindará actividad pública en Manzana 20 de Mercedes. </description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con arma blanca lesionan a un hombre mientras se desarrollaba un evento en Santa Catalina</title><description>El agresor, al percatarse que iban por él, tomó su moto marca Yumbo GS 200 intentando darse a la fuga por lo que al ser alcanzado cayó del birrodado.</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Deudores en UR tendrán solución legislativa</title><description>Manini Ríos, César Vega y otros actores políticos dieron su apoyo a la propuesta de los deudores del Banco hipotecario.
 </description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>ANV comercializa 52 unidades habitacionales en nueve departamentos</title><description>No se podrá tener incumplimientos en el Clearing de Informes ni más de cinco operaciones canceladas con atraso, condición válida para todos los titulares.</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comenzaron las obras de reacondicionamiento del acceso Este a Mercedes</title><description>Brigada de tránsito ha dispuesto un operativo para canalizar el tráfico en el lugar.</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 09:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>En la previa del Festival de Arte Urbano 2020: habilitan otro vistoso mural debajo del Puente "Líber Seregni"</title><description>Con marcado entusiasmo se prepara la 2da. edición del evento internacional que desde el 2019 se desarrolla en Mercedes y nuclea a artistas de varios países.</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mundial de Yoga: Múltiples primeros premios para yoguistas mercedarias</title><description>El plantel es dirigido por la Profesora Alba Vespa, con deportistas del Club de Remeros Mercedes y particulares. </description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lacalle Pou y Argimón en acto este jueves 14 en Mercedes</title><description>El acto se llevará a cabo a las 18:00 horas en Plaza Artigas de la capital sorianense.</description><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 22:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>[VIDEO] 8va. edición: Se realizó otra exitosa "Mercedes Camina 8K"</title><description>Varias calles y decenas de cuadras fueran alcanzadas por el amplio recorrido que esta actividad cubre generalmente a esta altura del año.</description><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 20:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>1ra. Gran Pesca de la Boga organizada por Sud América</title><description>Se realizará los días sábado 14 y domingo 15 de diciembre, la primera jornada de 14:00 a 18:00 hs. y la segunda de 08:00 a 12:00 hs. </description><pubDate>Sat, 09 Nov 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Martínez: "La democracia tiene que ser un pacto de gobernantes con el pueblo"</title><description>Ni antes ni después del acto, se realizó conferencia de prensa, que era lo esperado para quienes concurrimos a este tipo de coberturas periodísticas y políticas.</description><pubDate>Sat, 09 Nov 2019 19:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>En Mercedes se realizó la gran colecta anual de Teletón, recaudando $148.809</title><description>En el Club de Remeros funcionó la base de operaciones para la colecta, por lo que una vez culminada la recolección y entregadas las alcancías, el personal afectado al recuento realizó esta tarea bajo la fiscalización de escribano público.</description><pubDate>Sat, 09 Nov 2019 19:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Economía y Seguridad, los temas más fuertes del debate entre Martínez y Lacalle Pou</title><description>Cada uno de los uruguayos sacará las conclusiones luego de haber seguido el minuto a minuto del  debate que por primera vez fue obligatorio de cara al balotaje del domingo 24 de noviembre.</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 23:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Autoridades electorales de Soriano recibieron a la Directora de Pronadis</title><description>Se trató de una instancia que sirvió para analizar y evaluar la entrada en vigencia de la ley 19.790 que facilita el voto de las personas con discapacidad motriz, con circuitos que cuentan con accesibilidad para las personas comprendidas por este asunto.</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 23:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Discapacidad: Varias personas recibieron Ayudas Técnicas en visita de la Directora de Pronadis y equipo de CENATT</title><description>La visita se enmarca en la gira anual donde realizarán control a las personas con prótesis y con calzado ortopédico y valoración a las nuevas solicitudes de apoyo, además de la entrega de Ayudas Técnicas.</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Embarques de carga por peso crecieron 36 % en primeros ocho meses en Nueva Palmira</title><description>El polo portuario de Nueva Palmira, en Colonia, ubicado a 266 kilómetros al oeste de Montevideo, en ese lapso registró operaciones de cebada por 78.533 toneladas y maíz por 52.933 toneladas, cuando el año anterior no consignó movimientos en estos rubros.</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vázquez se reunirá este jueves con el presidente electo de Argentina, Alberto Fernández</title><description>El encuentro fue solicitado por Fernández, destacó el sitio web de PresidenciaUY.</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bascou desarrolló en Beijing una serie de actividades ante sectores empresariales</title><description>Junto a la delegación que le acompaña participó en un seminario de presentación ante empresarios realizado en el CCPIT (China Council for the Promotion of International Trade).</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Para policías: abrieron las inscripciones del segundo llamado para préstamos de vivienda</title><description>El 18 de diciembre de 2019 se publicará en el sitio web de la Sub Dirección Nacional de Asistencia y Seguridad Social Policial el listado con todas las personas inscriptas que participarán de los sorteos.</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 23:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Día del Donante de Sangre: En Mercedes homenajearon a 19 donantes regulares</title><description>Cabe destacar que en horas de la mañana alumnos de 4to. año A de la Escuela Nº10 de Mercedes visitaron el área de Hemoterapia del Sanatorio de CAMS, junto a la maestra Jenny Brink. </description><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 22:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se iniciaron trabajos para entubar un tramo de Cañada "De los Hornos"</title><description>Las obras están a cargo de la empresa EBAFOX S.A., a la que la Intendencia de Soriano adjudicó la construcción del puente de calle Haedo y estas obras anexas.</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se realizará taller de peluquería práctica en corte y color</title><description>Se realizará en el Salón Multimedia de Biblioteca Giménez, incluyendo entrega de certificados.  El temario abarca: conceptos y técnicas rápidas sobre corte y color. </description><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 19:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dos lesionados al chocar un auto y una moto frente al acceso de Emergencia del Hospital</title><description>Concurrió al lugar personal de Policía Científica, al igual que personal de Tránsito Municipal quienes luego de realizada la prueba de espirometría a ambos conductores, retiraron libreta de conducir al chófer del automóvil.</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Detienen a mujer que intentó ingresar droga a la Unidad Nº24 de Pense</title><description>Enterada la Fiscal de turno dispuso que el caso fuera derivado a la Brigada Departamental Antidrogas de Soriano, que la detenida fuera conducida para control de legalidad, y funcionarios aprehensores concurrieran como citados a sede de Fiscalía.</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>CCEAU dio a conocer su posición por versiones que circulan en redes</title><description>"La divulgación de apoyos a candidatos presidenciales, corre por cuenta de los profesionales que, en el ejercicio de sus derechos lo hagan, pero no representa el sentir ni la opinión del CCEAU", aclara el comunicado. </description><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Docentes por la Educación Pública" se movilizan en Soriano a favor de Daniel Martínez</title><description>La convocatoria es para el sábado 16 de noviembre, a las 20:00 horas, en Plaza Constitución de Dolores, en Plaza Independencia de Mercedes y Plazoleta Paraguay de Cardona.</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>China: Bascou desarrolló actividades en Shandong, su tercer escala en la gira oficial</title><description>Este martes visitarán una empresa ganadera y sitios turísticos de Shandong para después viajar en tren rápido a Beijing.</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 23:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estudiantes mercedarios se destacaron en Olimpiadas de Matemática en Colonia</title><description>Fueron en representación de los liceos Nº1, 3 y 4 de la ciudad de Mercedes, como así también del Colegio San Miguel y de la Escuela Técnica Superior "Blanes Viale".</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 23:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Viernes 15 y sábado 16: Cierre de la 5ta. temporada de "Taller al Sur" del Prof. Ariel Galain</title><description>La actividad a desarrollarse en calle Vázquez 775 entre Ituzaingó y Artigas, incluirá: dibujo, pintura, arte digital, danza, escultura, fotografía y montaje. </description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Premiaron a la Escuela N°1 en Concurso de Afiches sobre Derechos Humanos</title><description>La Dra. Mariana Blengio explicó que la institución que dirige, entre todas sus áreas, tiene a una que está vinculada a la educación y formación en Derechos Humanos.</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carnaval 2020: Siguen las inscripciones, la prueba de admisión será el 2 de diciembre</title><description>La ficha de inscripción se retira en oficina de biblioteca “Eusebio Giménez” de 13 a 19 hs.</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aunchayna recibió a la Pta. del Instituto Nacional de DDHH y Defensoría del Pueblo</title><description>La oportunidad, donde el Pro Secretario de la comuna, Dr. Bernardo Saez, acompañó al intendente, fue propicia para el intercambio en torno a temas vinculados a los derechos humanos.</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confirmaron realización de la Expo Moto 2020 en Mercedes</title><description>La realización de Expo Moto en Soriano marca la proyección internacional de esta exposición y se transforma también un elemento más de integración en lo deportivo y en lo turístico.</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aclaran robo a local de Cooperativa Policial, hubo formalización y acuerdo reparatorio</title><description>Refiere a denuncia presentada en Seccional 1ra. el día 09 de agosto de 2019 por hurto en interior de local (empleado de la Cooperativa Policial dio cuenta que ingresaron dos mujeres al local hurtando un celular.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se abrió llamado para aspirantes a residir en el Hogar Estudiantil de Mercedes</title><description>La recepción del formulario con toda la documentación será hasta el 20 de diciembre, fecha de cierre sin excepciones.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevo llamado de la Intendencia de Soriano para cubrir puestos laborales</title><description>Es para cubrir 24 cargos de profesores eventuales en distintas localidades del departamento.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>"El FA, como faltan pocos días para la elección, va a prometer todo lo que no ha hecho", dijo Lacalle</title><description>El candidato de la coalición multicolor consideró que "lo que está  haciendo el candidato del Frente Amplio es despojarse  de todo, de lo que  aparentemente es negativo.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>GRACIAS: Está bueno cambiar #AhoraSí</title><description>(Publicidad)</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andrade cree que "el panorama sigue abierto" y que en los puerta a puerta encuentra "mucha gente indecisa"</title><description>Andrade recordó que en el 2014 el Frente Amplio pasó de más de 47% a casi 55% en la segunda vuelta. "Creció 8 puntos, pero ahora precisa crecer 9", indicó el senador comunista.</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Personas mayores de 60 años tendrán beneficios con la Tarjeta Dorada</title><description>Este jueves se lanzó la Tarjeta Dorada que estará disponible en cada una de las intendencias del país. </description><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Movilidad vehicular se verá afectada en la rambla costanera este domingo 17</title><description>Será entre la hora 11:30 y las 13, y las vías de tránsito que tendrán corte de circulación serán Wilson Ferreira Aldunate, Luis A. de Herrera, Av. Asencio hasta calle Haedo.</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Concierto del Coro "Voces del Origen" junto a invitados especiales</title><description>Las entrada anticipadas se pueden adquirir en biblioteca “E. Giménez” a $200.</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Argentinos llegan en buen número a Uruguay </title><description>Esto quedó reflejado en el importante movimiento registrado durante este viernes en el paso fronterizo sobre el Puente Internacional "Gral. San Martín".</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 23:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>11 competidores sorianenses en Torneo de Karate Kyokushin Kenbukai</title><description>En este torneo participan organizaciones de Kyokushin Karate de todo el país como : Kenbukai (anfitriona) , Seiwakai , Kyokukaikan , IFK kyokushin , Wkb . Kyokushin Union.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 23:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alexis Viera, otra vez en Mercedes, con su historia de vida con mensaje de optimismo y energía</title><description>"El exfutbolista @pulpoviera nos lleva a recorrer su  experiencia como deportista, los cambios que sufrió su vida después del accidente", dice la invitación del CRM.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 23:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Una moto para cada uno: Se conocen los dos ganadores de la Rifa "Revanchazo 2019"</title><description>Una de los motos fue entregada por la vendedora Zuly Díaz, al joven favorecido Santiago Guerrero (Egaña).</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 23:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Xavier: "Son más incógnitas que certezas las que hemos escuchado del candidato de la oposición"</title><description>La senadora ratificó la persona de Daniel Martínez. Dijo que el candidato frenteamplista "tiene una trayectoria de dedicación, de trabajo y de múltiples responsabilidades institucionales y privadas".</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Armada celebró sus 202 años: Prefectura Mercedes ya se prepara para la venidera temporada</title><description>El Jefe de Prefectura Mercedes, Carlos Vidal, indicó que se prevé un despliegue rápido de todos los materiales cuando se inaugure la próxima temporada.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 15:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sorianenses se destacaron en el Torneo Nacional de Kyokushin Kenbukai Uruguay</title><description>2 medallas de oro,5 de plata y 2 de bronce cosecharon los atletas guerreros del Karate Kyokushin Sorianense.</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 01:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mantenimiento vial: Intendencia informó que se alcanzó más del 100 % del cumplimiento del Plan </title><description>Así lo hizo saber el Dpto. de Obras, en base a la certificación realizada en octubre por técnicos fiscalizadores del Programa de Caminera Rural de la O.P.P. que recorrieron Soriano y establecieron en 98 el procentaje logrado.</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 01:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se conocen más detalles del grave siniestro en ruta 2 tras vuelco de camioneta</title><description>En cuanto a lesiones constatadas en los ocupantes del vehículo, se pudo saber primariamente que la conductora terminó politraumatizada grave, siendo trasladada a la Asociación Española de Montevideo, una de las niñas se llevó la peor parte, debiendo ser intervenida por la lesión sufrida.....</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vuelco en ruta 2 con varios lesionados</title><description>Dicho rodado, que se dirigía rumbo a Montevideo, terminó entre varios árboles al protagonizar un espectacular vuelco.</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vendió su auto por facebook, lo cobró con un cheque sin fondo y todavía lo agredieron</title><description>Al contactarse acordaron la entrega del vehículo y la suma del dinero correspondiente, alcanzando la suma de $50.000 (cincuenta mil pesos uruguayos) abonando el interesado con un cheque de Banco Santander.</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Provocan daño a local de peluquería en zona de la terminal</title><description>Allí se constató el daño en vidrio de puerta de ingreso de medidas 2,30 mts por 2 metros valorándose el daño en $4.000.</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sigue siendo comprometida la salud de los ocupantes de uno de los automóviles siniestrados en ruta 21</title><description>La bebé de 5 meses resultó politraumatizada grave, con fracturas múltiples de costillas y fémur", internada en el Sanatorio Comepa de Paysandú. </description><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 11:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mercedes Camina 2019</title><description /><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>5ta Hamburgueseada por la Pérez Scremini</title><description /><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brutal choque entre dos vehículos con lesionados graves</title><description /><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Son varias las personas que se encuentran en estado crítico tras choque frontal en ruta 21</title><description>Aún se desconoce el motivo del brutal impacto frontal que se dio entre los dos vehículos. </description><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 23:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brutal choque entre dos vehículos con lesionados graves</title><description>El hecho se registró en la zona de "La Tablada",  a la altura del kilómetro 354.500 de la ruta 21, próximo a la ciudad de Mercedes.</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 22:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>En nueva sesión: la Junta considerará otorgamiento del Diploma “Por la Causa de Soriano”</title><description>Además tratará solicitud al Ejecutivo de cesión de un padrón para construir el edificio que servirá de sede a la Junta Departamental.</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 18:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Destacada participación de jóvenes remeros en Campeonato Brasileño Interclub Youth Talent</title><description>A través de su página de facebook, el Club de Remeros dio a conocer a sus felicitaciones para todos los integrantes del plantel, dándose a conocer resultados.</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 11:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cabildo Abierto expulsó a convencional que llamó a crear el "escuadrón de la muerte"</title><description>"Lo expresado en esa ocasión quebranta los postulados Artiguistas de Cabildo Abierto", destaca el texto emitido.</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 11:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>3000 vendidas en otra exitosa "Hamburgueseada solidaria" por la "Pérez Scremini"</title><description>El evento tuvo lugar en el patio del Colegio "San Miguel" (Centro Artigas), con ingreso por calle Colón entre Ferrería y Rivas, como tradicionalmente se hace la actividad que es apoyada por múltiples instituciones locales de servicio. </description><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 22:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Mesa compartida", la nueva reflexión del Padre Martín Ponce de León</title><description>Desde ellos hemos podido aprender, siempre es posible mejorar un algo más, a respetar los tiempos de los demás y lo que ello implica.</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ya se prepara la 5°Hamburgueseada a beneficio de la Fundación Pérez Scremini</title><description>Los números de teléfono habilitados son: 4532 8338 y 4532 8334, whastapp 099 516 367. </description><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:02:00 GMT</pubDate></item></news>