<news><item><title>Exposición Pictórica "Figari Muestra Itinerante" del Artista Pedro Figari</title><description>La actividad se realizará este miércoles 30 a las 11:30 horas en la Pinacoteca Eusebio Giménez, en Giménez esquina 28 de Febrero. </description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Oficina Electoral recibirá justificación del no voto a partir del 26 de noviembre</title><description>Las personas que sin causa justificada no cumplieran con la obligación de votar incurrirán en una multa equivalente al monto de 1 Unidad Reajustable por la primera vez, y de 3 Unidades Reajustables por cada una de las siguientes.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se inició la “Feria del Libro" en Casa de la Cultura de Mercedes</title><description>Se trata de la presentación en Soriano de la propuesta “Uruguay te leo”, que incluye una exposición de distintas editoriales, charlas con más de 30 escritores, y más....</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Premio INCA 2019 para 6to. año de la Escuela Nº10 de Mercedes</title><description>Los alumnos junto a su maestra recibirán 500 litros de pintura para el centro educativo.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comenzó temporada de cruceros con expectativas de superar 9 millones de dólares de ingresos</title><description>En la temporada que se inicia, “aspiramos a superar nuevamente los 200 amarres (del período 2013-2014), con 134 en Montevideo y 70 en Punta del Este”, dijo el Ministro interino Liberoff.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junta Departamental autorizó licencia a Bascou por viaje oficial a China</title><description>Dicha delegación será encabezada por el Ministro de Ganadería, Agricultura y Pesca Ing. Enzo Benech y en forma paralela, la Embajada de Uruguay en la República Popular de China, agendó una serie de reuniones con entidades públicas y privadas, nacionales y locales de dicho país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Le apuntaron con un arma de fuego y le dijeron: "dame la plata y todo lo que tenés"</title><description>Personal de Seccional 2da. de Mercedes debió concurrir a la zona de calles Oribe y Blanes Viale, donde entrevistada una mujer mayor de edad (43) dijo haber sido víctima de intento de rapiña.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marchó a la cárcel ladrón con profusos antecedentes penales</title><description>Pese a que el delincuente cuenta con antecedentes penales, según indica el parte policial, solo se difundieron las iniciales de dicho sujeto. </description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>El voto de "Spiderman" en circuito del Centro de Papeleros Mercedes</title><description>La persona que optó por disfrazarse, habría dicho que lo hacía con esa vestimenta porque después de la votación se iba a trabajar en una fiesta. </description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Los resultados por listas que llevaron a Malán y Besozzi a ser los nuevos diputados</title><description>El primero logrando ser reelecto y el segundo manteniéndose en el Parlamento pero ahora a través de la cámara baja.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con el 100% de los circuitos escrutados el Frente Amplio es ganador nuevamente en Soriano</title><description>Cabe destacar que por el Plebiscito en Soriano se reunieron 32.519 votos por el Sí a la Reforma.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Besozzi: "Fue una buena jornada donde el Partido Nacional festeja en grande"</title><description>"Hoy lo vi muy bien a Luis (Lacalle Pou) hablándole a toda la ciudadanía uruguaya y lo hizo de la mejor manera", expresó Besozzi en sus festejos en Mercedes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malán: "Hay que reconocer que la fuerza mayoritaria en el Uruguay hoy es el Frente Amplio"</title><description>Dijo que este resultado estaba dentro de las posibilidades, por eso ya se hablaba de la posibilidad de un balotaje.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Soriano: Malán y Besozzi son los diputados electos</title><description>De esta manera Malán retiene la banca, mientras que Besozzi permanece en el Parlamento, aunque ahora lo hará desde la cámara baja.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primeros resultados aseguran balotaje el 24 de noviembre, mientras la reforma no fue aprobada</title><description>Las encuestadoras coincidieron en que no habrá mayoría parlamentaria, lo que abre un nuevo panorama legislativo a partir del 2020.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Talvi: "Estoy con mucho optimismo y mucha tranquilidad por saber que dejamos todo en la cancha"</title><description>Respecto a la campaña, Talvi expresó: “Las campañas son siempre una competencia y como toda competencia tienen tensiones pero hoy eso ya terminó porque se va a saber el resultado y entramos en la parte de construir un futuro gobierno”.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Martínez se presentó para votar y aseguró que “está todo en juego”</title><description>El candidato a la presidencia por el Frente Amplio, Daniel Martínez, fue recibido por la prensa a la salida de su casa.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Según Lacalle Pou, Tabaré Vázquez violó la veda electoral con sus declaraciones</title><description>"¿Siente que se ha violado la veda por parte de algunos referentes y candidatos?", le preguntaron.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jorge Marroig: "Hoy ha sido un día ejemplar"</title><description /><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>En Soriano votó el 91%, algunos circuitos sufrieron dificultades que fueron superadas</title><description>En varios circuitos de Mercedes, se llegó a denunciar verbalmente que, en los cuartos secretos, sobre las mesas donde se encontraban las hojas de votación,  también había varios montoncitos de papeletas del "Si"</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bascou: "Es el momento supremo de la democracia, donde todos somos iguales"</title><description>Bascou recalcó que en una elección "vale un voto el grado 5, vale un voto el comerciante de la esquina, vale un voto el funcionario municipal, el intendente también vale uno, o sea que somos todos iguales". </description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malán: "Debemos valorar esta instancia porque no muchos países pueden decir lo mismo"</title><description>Dijo mostrarse con la tranquilidad de haber hecho todo lo posible, "hicimos todo lo que estaba a nuestro alcance, para que la población conociera las propuestas programáticas del Frente Amplio", remarcó Malán.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jorge Cardona: "Que cada uno haga con total independencia y libertad, su reflexión y elección del voto"</title><description>El candidato de la Vertiente Artiguista deseó que al final del día tengamos un futuro cierto para el país.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Melazzi: "Ojalá que todas las fuerzas políticas se unan, trabajen honesta y correctamente"</title><description>El candidato de la lista 600 del Partido Colorado, Martín Melazzi, votó en la sede de la Alianza Francesa de Mercedes, en Ferrería y 18 de Julio.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guastavino: "Confío en el que pueblo va a tener memoria, y que haya una elección razonada"</title><description>Reiteró que tiene muchos sueños, muchas utopías y cosas muy concretas para llevar a la práctica. </description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Besozzi: "Acá la gente tiene el máximo poder para elegir"</title><description>"Creemos que habrá balotaje, por eso estaremos trabajando durante noviembre por la fórmula de Luis (Lacalle Pou) y Beatriz (Argimón)", dijo el ex intendente y actual senador blanco. </description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mastandrea: "Es reconocido el compromiso democrático que tiene nuestro país"</title><description>"Esperemos que todo se desarrolle de la mejor manera y que gane el que justamente la gente quiera que nos gobierne", dijo el Dr. Mastandrea como candidato de la lista 9821764.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carlos Aunchayna: "Es un día decisivo en lo legislativo, pero después seguiremos trabajando"</title><description>El candidato de la lista 404 se mostró con la mayor tranquilidad por haber dado lo mejor, así lo dijo a nuestro de noticias 220.UY.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rotarios mercedarios colaboran con elementos ortopédicos para votantes con discapacidad motriz</title><description>Esto ocurre en el circuito N°1 constituido en el Liceo 1 "José María Campos" de Mercedes.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bachini: "La vida lo ha sorprendido gratamente con esta experiencia política"</title><description>"Mi compromiso trasciende el rol político, siendo más que nada como vecino, como amigo, como un sorianense más", aseguró Bachini. </description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Convocan a interesados en formar parte de la colecta de Teletón</title><description>Se realizará una reunión informativa este viernes a la hora 17 en oficinas del Dpto. de Acción Social y Familia de la Intendencia de Soriano</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se realizó charla sobre la oferta educativa de la Escuela Militar Aeronáutica</title><description>La actividad tuvo lugar en instalaciones del Aero Club Mercedes y estuvo a cargo de oficiales y cadetes de la Escuela Militar de Aeronáutica (EMA), instituto de formación perteneciente a la Fuerza Aérea Uruguaya.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>En Dolores: se realizará Encuentro Nacional con temas vinculados a la Violencia Doméstica</title><description>Se abordarán temas sobre buenas prácticas en las coordinaciones en materia de violencia doméstica y género, servicio de Inmujeres, mecanismos de denuncia, tobilleras, custodias y normativa vigente. </description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>17 meses de prisión para un sujeto por dos delitos de hurto especialmente agravados</title><description>Está relacionado a lo informado por la Policía el día 21 de octubre por llamado al Servicio Emergencia Policial 911 desde finca de jurisdicción de Seccional 2da. de Mercedes por daño y hurto de radio desmontable de automóvil.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Martín Melazzi agradeció a todos la confianza que le dieron para alcanzar la diputación</title><description>"Pronto estaremos publicando la proclamación de la corte electoral", concluyó Melazzi. </description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de dos años de cárcel para otro conocido delincuente</title><description /><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Un día pleno de sol", la nueva reflexión del Padre Martín Ponce de León</title><description>El día comenzó temprano atendiendo diversas llamadas telefónicas. A cada una de ellas las atendió con una sonrisa y con palabras plenas de afecto. Había salido el sol y comenzaba a brillar.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Antel lanzó servicio de comunicación para pequeñas y medianas empresas</title><description>El alta del servicio tendrá un costo de conexión inicial. Después, se pasará a un pago mensual, incluido en la factura de Antel, acorde a la cantidad máxima de usuarios que puedan estar conectados.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fue habilitada la Exposición Pictórica "Figari Muestra Itinerante" del Artista Pedro Figari. </title><description>se trata de un evento propiciado por el Museo "Juan Manuel Blanes" (Dirección General de Cultura-Intendencia de Montevideo) y la Pinacoteca - Eusebio Giménez (Departamento de Cultura de la Intendencia de Soriano).</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gobierno financiará collares preventivos para ayudar a detener la leishmaniasis en el norte del país</title><description>El Ministerio de Salud Pública solicitó al de Economía que financie la compra de collares con deltametrina, única droga que repele al flebótomo (mosquita que transmite la enfermedad).</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presentarán convocatoria de fondo concursable para emprendimientos en Corredor Pájaros Pintados</title><description>Entre el 5 y el 19 de noviembre la cartera de Turismo difundirá en los departamentos de Artigas, Salto, Paysandú, Río Negro, Soriano y Colonia las bases de la tercera convocatoria del Fondo Concursable del Corredor de los Pájaros Pintados.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Arenas Soriano": Se realiza apertura de ofertas del llamado a licitación internacional</title><description>Se continúa avanzando en los mecanismos legales establecidos para la concreción de las obras a desarrollarse en el predio del estadio “Luis Köster” de Mercedes, por calle Herrero y Espinosa desde Garibaldi hasta Fregeiro, sobre un área de 36.830 m2.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bascou se reunió con los empresarios locales que lo acompañarán en su viaje oficial a China</title><description>Como ya se adelantó, la visita al gigante asiático por parte del intendente Bascou será del 3 al 15 de noviembre, formando parte de una delegación oficial de nuestro país y además con la compañía de empresarios locales.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>“1er. Encuentro Nacional de Equipos que trabajan con mujeres privadas de libertad..."</title><description>El encuentro se desarrollará el  1º de noviembre, de 10:00 hrs. a 16:00 hrs, en el Centro Comercial e Industrial de Soriano (18 de Julio esquina Rodó. Mercedes - Soriano).</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>La lista 456 de Cabildo Abierto de Soriano expresó "apoyo en forma incondicional al Dr. Luis Lacalle"</title><description>"Por lo cual pedimos a nuestros votantes que apoyen a dicho candidato", termina expresando el comunicado.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Remeros homenajeó a sus campeones del Litoral U15</title><description>Los jugadores del plantel mayor de Remeros fueron los encargados de entregar una camiseta y una medalla a cada uno de los juveniles.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Creo que no darle lectura al mensaje no estaría correcto", dijo Ivonne Passada sobre tema seguridad</title><description>Ivonne Passada expresó que "indudablemente el 24 de noviembre el Frente Amplio va a tener nuevamente la posibilidad de seguir en el gobierno".</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comenzó el Curso de Lengua de Señas en Mercedes en sus niveles 1 y 2</title><description>En el nivel 1 se inscribieron 150 personas seleccionando a 45 alumnos para poder realizar el curso que tiene por objetivo que los/as estudiantes adquieran el léxico básico de la LSU (Lengua de Señas Uruguaya).</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se viene el Noviembre Azul para prevenir y concientizar sobre la Salud Masculina</title><description>Más de 600 uruguayos mueren por año de Cáncer de Próstata, 1500 nuevos casos son detectados por año.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>En Soriano: el Frente Amplio terminó con ventaja de 2435 votos</title><description>El Escrutinio Departamental de Soriano, incluyendo los votos observados, terminó arrojando los números finales del territorio departamental días después a la Elección Nacional del domingo 27 de octubre.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>6 meses de libertad vigilada para ladrona de celular</title><description>De parte de la justicia se ispuso condena por proceso abreviado respecto a R. B. M. M. como autora penalmente responsable de “un delito de hurto”.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rotarios estarán con sillas de rueda este sábado 2 en el Cementerio de Mercedes</title><description>Este sábado 2 de noviembre se cumplirá una actividad similar a la desarrollada durante las Elecciones Nacionales del domingo 27 de octubre en el circuito del Liceo N°1 de Mercedes "José María Campos".</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Se busca un abordaje integral con derechos hacia esas mujeres que están privadas de libertad y sus hijos"</title><description>La referente del programa, Natalia Fracchia, dijo que objetivos de esta actividad pasan por: generar un espacio de intercambio de experiencias profesionales donde reflexionar, significar y retroalimentar las intervenciones de los diferentes programas e instituciones.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>INE: Índice medio de salarios creció 8,32 % entre enero y setiembre de 2019</title><description>Según el informe publicado este jueves 31, los sectores transporte, almacenamiento  y comunicaciones, con 0,11 %, e intermediación financiera, 0,05 %, propiciaron el incremento en el sector privado en setiembre.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junta abordará el lunes 4 proyecto de ordenanza que tiende a regular el arbolado público</title><description>El orden del día se integra con un total de 23 expedientes, solicitándose para 8 de ellos el archivo en bloque, por los motivos establecidos en los respectivos informes de las comisiones asesoras que los estudiaron.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el Polideportivo de Mercedes: se disputan las finales del Salto Automóvil Club (SAC)</title><description>Las categorías del SAC siguen sumando pilotos de todo el país y ganando adeptos en cada etapa, consolidando así su protagonismo y permanente crecimiento en el automovilismo uruguayo.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Arenas Soriano”: 6 empresas se presentaron al llamado a licitación</title><description>La instancia fue llevada adelante por los integrantes del equipo notarial de la comuna y de la Oficina de Planeamiento y Presupuesto, en presencia de los representantes de las empresas oferentes y de autoridades.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Sartorismo inicia gira y convoca a votar para empezar los cambios que el Uruguay necesita</title><description>La intensa agenda comienza este domingo en Rocha y Maldonado y culmina el domingo 10 de noviembre, jornada donde los blancos se convocarán en Lavalleja, Treinta y Tres y Cerro Largo.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>[VIDEO] Rotarios al servicio de la población, con sillas de rueda en la necrópolis de Mercedes</title><description>La Presidenta Ana Curbelo dijo que se trató de la misma atención que se ofreció el domingo 27 de octubre durante las elecciones en los circuitos que funcionaron en el Liceo N°1 "José María Campos" de Mercedes.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Llega el cierre de la 15ª “Fiesta de la Rosa" en Manzana 20</title><description>Para el domingo, la parte artística contará con la actuación de un ensamble del Conservatorio Municipal de Música de Mercedes y la Banda de Río Negro.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Convocatoria de fondo concursable para emprendimientos en el "Corredor de los Pájaros Pintados"</title><description>Entre el 5 y el 19 de noviembre la cartera de Turismo difundirá en los departamentos de Artigas, Salto, Paysandú, Río Negro, Soriano y Colonia las bases de la tercera convocatoria del Fondo Concursable del Corredor de los Pájaros Pintados.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>[VIDEO] Plena satisfacción por la 15a."Fiesta de la Rosa", que a partir del 2020 se realizará en noviembre</title><description>"Cerramos la fiesta luego de una semana de mucha actividad. Fue algo muy interesante y ameno", destacó la referente de la organización, Elena Laguzzi.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Jóvenes frenteamplistas se activan para ganar el balotaje"</title><description>La iniciativa de este encuentro fue expresar el respaldo hacia el candidato frenteamplista ,Daniel Martínez</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Exitoso Encuentro Regional de vehículos clásicos en la rambla de Mercedes</title><description>Dijo que esta actividad reúne a gente de varios departamentos, "pensamos poder tener un evento con más tiempo, colaborar al menos una vez por año con las distintas instituciones de Soriano", remarcó el organizador del encuentro.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estaba requerido por hurto y fue detenido por el GRT cuando caminaba por el barrio Túnel</title><description>Carlos Alberto Cortondo Mott, de 23 años, fue responsabilizado de "dos delitos de hurto especialmente agravados uno en grado de tentativa en régimen de reiteración real, a la pena de 17 meses de prisión".</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amenazan de muerte a una mujer en intento de rapiña a kiosco</title><description>El ladrón exhibió un arma de fuego  exigiendo la entrega de la recaudación con textuales palabras "dame la plata o te mato"; optando la víctima por llamar al “911”, ante lo que el delincuente se retiró del lugar. </description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Charla sobre: “Alcances y responsabilidades de la empresas ante las situaciones de Acoso Sexual Laboral"</title><description>El evento tendrá lugar el lunes 18 de noviembre en el horario de 19:30 a 22:00 horas.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adolescente denunció haber sido rapiñada en el interior de local deportivo donde se desarrollaba matiné</title><description>Finalmente, la denunciante pudo constatar que le habían hurtado una mochila marca Nike, color negro, un teléfono celular marca Samsung Galaxy J2,y otros tantos efectos.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Octogenarios debieron ser ingresados al CTI tras sufrir foco ígneo en el interior de su finca</title><description>De acuerdo a lo expresado por el dueño de casa, se presume que el incendio se debió a un sobre calentamiento de un calienta cama.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cierre de la agenda especial del item 2019 para IFK Uruguay</title><description>Con la presencia de instructores de Salto , Soriano, Canelones y Montevideo se cumplió con la última jornada especial de capacitación.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tendiendo puentes: Dirigentes de la lista 71 se reunieron con "Ciudadanos Soriano"</title><description>"Los que nos une son los colores de nuestro Pabellón", expresó Graña.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intendencia abrió nuevo llamado para cubrir puestos laborales</title><description>En este caso es para cubrir 3 (tres) cargos zafrales para cumplir tareas en José E. Rodó, durante la temporada de verano 2019-2020.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fijaron nuevas Jornadas de Castración y colocación de chips en canes</title><description>Las castraciones son gratuitas y se van a efectuar en base a calendario ya establecido.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Convocan a voluntarios para la gran colecta anual de Teletón en Mercedes</title><description>Se hace saber a la población, que las alcancías están debidamente identificadas, tienen un número de serie y cuatro lacres que garantizan su inviolabilidad.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junta aprobó Ordenanza para regular la defensa, conservación y mejoramiento del arbolado público</title><description>Durante las mociones previas, cuyo resumen irá en próximo comunicado, se realizó homenaje en memoria del ex intendente Holf Caresani Mesa, fallecido recientemente.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Plantean que Plaza del Encuentro pueda llevar el nombre de "Holf Caresani Mesa"</title><description>El edil Scirgalea indicó que ya diferentes medios se han referido a su figura y un vasto rol social, político y deportivo que desarrolló en toda su vida.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Llaman a interesados en ocupar una vivienda de 4 dormitorios en Covianalpa VI</title><description>La reunión informativa se llevará a cabo el  viernes 8 de noviembre.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Charla sobre: “Alcances y responsabilidades de las empresas ante Acoso Sexual Laboral"</title><description>El evento tendrá lugar el lunes 18 de noviembre en el horario de 19:30 a 22:00 horas.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Otro vecino estafado en la "compra" de un celular</title><description>Luego de realizadas las coordinaciones el denunciante efectuó el giro de dinero quedando a la espera del envío del celular.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>En zona del Velódromo: hallan varios perros muertos como producto de envenenamiento</title><description>Dos animales fueron hallados sin vida y otros dos en mal estado de salud; estando envenenados los mismos en el patio de una finca.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Olesker: "Quizás hemos insistido más en nuestros logros y menos en nuestras propuestas"</title><description>Dijo que en la gira departamento por departamento lo que se trata de transmitir es lo de los dos modelos en pugna, algo que puede alterar la calidad de vida de las personas. </description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rubio cree que "el acuerdo de la coalición opositora no tiene ninguna estabilidad"</title><description>Recordó que la anterior coalición tenía solo dos socios, "esa coalición fue la que hicieron Lacalle y Batlle, a principios de este siglo, y duró un año y medio".</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Delgado acusa al F.A. de tener un programa paralelo oculto y dice que Martínez ya no lidera en ningún ángulo</title><description>Pero ya haciendo un análisis de lo que ocurre en tiendas oficialistas, Delgado expresó que la contracara de todo esto es un Frente Amplio radicalizado y aislado.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Compromiso por el país": Las líneas estratégicas acordadas por la coalición multicolor</title><description>"Hasta el 27 de octubre fuimos competidores. Hoy ya no lo somos.
Partiendo de la diversidad de nuestras tradiciones y de nuestras miradas
políticas", dicen Lacalle Pou, Talvi, Manini Ríos, Mieres y Novick.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>XII Feria Ceibal este jueves 7 de noviembre en Club Sandú</title><description>La actividad tendrá lugar en el horario de 09:00 a 11:00 y de 14:00 a 16:00 horas.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>[JAZZ] Sábado 9: Ensambles de la UTEC en el Teatro "28 de Febrero"</title><description>Por segundo año consecutivo, los ensambles de la carrera presentarán al público general su trabajo de todo el año, en el marco de los toque mensuales que organiza Jazz a la Calle.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Otorgan el Premio Nacional de Urbanismo al Movimiento de "Jazz a la Calle"</title><description>"Muy agradecidos por la distinción y vamos por más", expresa la institución mercedaria que estuvo representada en Montevideo por Juan Carroza y "Macoco" Acosta.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>En breve iniciarán las obras de reconstrucción y acondicionamiento del Acceso Este de Mercedes</title><description>Se trata se la conformación de la rotonda de Luis A. de Herrera y Wilson Ferreira Aldunate y el pavimento de hormigón de la calzada en torno a la misma; obra que efectuará la empresa ROKA construcciones.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bascou desarrolla varias actividades en el marco de su visita oficial a China</title><description>También en Shanghái, Bascou participa junto a la delegación uruguaya en la 2ª edición de la feria China International Import Expo (CIIE).</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Talvi: "Deseamos que el F.A. pase la prueba y deje el poder como lo hicimos blancos y colorados"</title><description>El electo senador Talvi expresó que se está diciendo mucha cosa. "Un partido se gradúa plenamente no sólo porque llegue al gobierno por la vía de una elección legítima".</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:33:00 GMT</pubDate></item></news>