<news><item><title>Junta Departamental autorizó licencia a Bascou por viaje oficial a China</title><description>Dicha delegación será encabezada por el Ministro de Ganadería, Agricultura y Pesca Ing. Enzo Benech y en forma paralela, la Embajada de Uruguay en la República Popular de China, agendó una serie de reuniones con entidades públicas y privadas, nacionales y locales de dicho país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>El voto de "Spiderman" en circuito del Centro de Papeleros Mercedes</title><description>La persona que optó por disfrazarse, habría dicho que lo hacía con esa vestimenta porque después de la votación se iba a trabajar en una fiesta. </description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Los resultados por listas que llevaron a Malán y Besozzi a ser los nuevos diputados</title><description>El primero logrando ser reelecto y el segundo manteniéndose en el Parlamento pero ahora a través de la cámara baja.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con el 100% de los circuitos escrutados el Frente Amplio es ganador nuevamente en Soriano</title><description>Cabe destacar que por el Plebiscito en Soriano se reunieron 32.519 votos por el Sí a la Reforma.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Besozzi: "Fue una buena jornada donde el Partido Nacional festeja en grande"</title><description>"Hoy lo vi muy bien a Luis (Lacalle Pou) hablándole a toda la ciudadanía uruguaya y lo hizo de la mejor manera", expresó Besozzi en sus festejos en Mercedes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malán: "Hay que reconocer que la fuerza mayoritaria en el Uruguay hoy es el Frente Amplio"</title><description>Dijo que este resultado estaba dentro de las posibilidades, por eso ya se hablaba de la posibilidad de un balotaje.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Soriano: Malán y Besozzi son los diputados electos</title><description>De esta manera Malán retiene la banca, mientras que Besozzi permanece en el Parlamento, aunque ahora lo hará desde la cámara baja.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primeros resultados aseguran balotaje el 24 de noviembre, mientras la reforma no fue aprobada</title><description>Las encuestadoras coincidieron en que no habrá mayoría parlamentaria, lo que abre un nuevo panorama legislativo a partir del 2020.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Talvi: "Estoy con mucho optimismo y mucha tranquilidad por saber que dejamos todo en la cancha"</title><description>Respecto a la campaña, Talvi expresó: “Las campañas son siempre una competencia y como toda competencia tienen tensiones pero hoy eso ya terminó porque se va a saber el resultado y entramos en la parte de construir un futuro gobierno”.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Martínez se presentó para votar y aseguró que “está todo en juego”</title><description>El candidato a la presidencia por el Frente Amplio, Daniel Martínez, fue recibido por la prensa a la salida de su casa.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Según Lacalle Pou, Tabaré Vázquez violó la veda electoral con sus declaraciones</title><description>"¿Siente que se ha violado la veda por parte de algunos referentes y candidatos?", le preguntaron.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jorge Marroig: "Hoy ha sido un día ejemplar"</title><description /><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>En Soriano votó el 91%, algunos circuitos sufrieron dificultades que fueron superadas</title><description>En varios circuitos de Mercedes, se llegó a denunciar verbalmente que, en los cuartos secretos, sobre las mesas donde se encontraban las hojas de votación,  también había varios montoncitos de papeletas del "Si"</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bascou: "Es el momento supremo de la democracia, donde todos somos iguales"</title><description>Bascou recalcó que en una elección "vale un voto el grado 5, vale un voto el comerciante de la esquina, vale un voto el funcionario municipal, el intendente también vale uno, o sea que somos todos iguales". </description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malán: "Debemos valorar esta instancia porque no muchos países pueden decir lo mismo"</title><description>Dijo mostrarse con la tranquilidad de haber hecho todo lo posible, "hicimos todo lo que estaba a nuestro alcance, para que la población conociera las propuestas programáticas del Frente Amplio", remarcó Malán.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jorge Cardona: "Que cada uno haga con total independencia y libertad, su reflexión y elección del voto"</title><description>El candidato de la Vertiente Artiguista deseó que al final del día tengamos un futuro cierto para el país.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Melazzi: "Ojalá que todas las fuerzas políticas se unan, trabajen honesta y correctamente"</title><description>El candidato de la lista 600 del Partido Colorado, Martín Melazzi, votó en la sede de la Alianza Francesa de Mercedes, en Ferrería y 18 de Julio.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guastavino: "Confío en el que pueblo va a tener memoria, y que haya una elección razonada"</title><description>Reiteró que tiene muchos sueños, muchas utopías y cosas muy concretas para llevar a la práctica. </description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Besozzi: "Acá la gente tiene el máximo poder para elegir"</title><description>"Creemos que habrá balotaje, por eso estaremos trabajando durante noviembre por la fórmula de Luis (Lacalle Pou) y Beatriz (Argimón)", dijo el ex intendente y actual senador blanco. </description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mastandrea: "Es reconocido el compromiso democrático que tiene nuestro país"</title><description>"Esperemos que todo se desarrolle de la mejor manera y que gane el que justamente la gente quiera que nos gobierne", dijo el Dr. Mastandrea como candidato de la lista 9821764.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carlos Aunchayna: "Es un día decisivo en lo legislativo, pero después seguiremos trabajando"</title><description>El candidato de la lista 404 se mostró con la mayor tranquilidad por haber dado lo mejor, así lo dijo a nuestro de noticias 220.UY.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rotarios mercedarios colaboran con elementos ortopédicos para votantes con discapacidad motriz</title><description>Esto ocurre en el circuito N°1 constituido en el Liceo 1 "José María Campos" de Mercedes.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bachini: "La vida lo ha sorprendido gratamente con esta experiencia política"</title><description>"Mi compromiso trasciende el rol político, siendo más que nada como vecino, como amigo, como un sorianense más", aseguró Bachini. </description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sarutte: "Debemos tomar conciencia de que estamos eligiendo a quienes nos van a representar en el gobierno"</title><description>Dijo, además, estar con la conciencia tranquila y en paz, por haber cumplido con su deber como ciudadana.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gonzalo Novales fue una de las primeras autoridades en votar y lo hizo en la sede de UNI3</title><description>"Esperemos que la jornada se siga desarrollando en paz y armonía, y obviamente, cada cual hará lo que pueda por triunfar en esta elección", dijo Novales.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 08:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Soriano: 214 circuitos, 73.930 habilitados</title><description>De los 214 circuitos, 152 son urbanos y 62 del ámbito rural, concentrándose el grueso de los circuitos en la capital departamental con un total de 94 (37714 habilitados).</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 08:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junta de Soriano votará designación de suplente de Bascou por viaje que el jefe comunal hará a China</title><description>Será en el marco de Sesión Extraordinaria, que se llevará a cabo el próximo lunes 28 de octubre a partir de la hora 19.00.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sobre la justificación de no concurrir a votar el domingo 27</title><description>Quienes no se encuentren en el país el día de la elección tendrán un plazo de 30 días para justificar, el cual comenzará a correr el día que la persona ingresa al país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lo que tenés que saber sobre la Elección Nacional de este domingo 27 de octubre</title><description>En el caso de no cumplir con la obligatoriedad del voto, el ciudadano deberá justificar el motivo que le impidió ejercer su obligación ( a partir del 29 de octubre), o pagar la multa correspondiente.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Guastavino: "A través de la lista 2199808 queremos revolucionar y renovar al Frente Amplio de Soriano"</title><description>Destacó que este sector político tiene 8 propuestas bien concretas sobre educación, seguridad, vivienda, y salud pública.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Martín Melazzi agradeció a todos la confianza que le dieron para alcanzar la diputación</title><description>"Pronto estaremos publicando la proclamación de la corte electoral", concluyó Melazzi. </description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bascou se reunió con los empresarios locales que lo acompañarán en su viaje oficial a China</title><description>Como ya se adelantó, la visita al gigante asiático por parte del intendente Bascou será del 3 al 15 de noviembre, formando parte de una delegación oficial de nuestro país y además con la compañía de empresarios locales.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>La lista 456 de Cabildo Abierto de Soriano expresó "apoyo en forma incondicional al Dr. Luis Lacalle"</title><description>"Por lo cual pedimos a nuestros votantes que apoyen a dicho candidato", termina expresando el comunicado.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Creo que no darle lectura al mensaje no estaría correcto", dijo Ivonne Passada sobre tema seguridad</title><description>Ivonne Passada expresó que "indudablemente el 24 de noviembre el Frente Amplio va a tener nuevamente la posibilidad de seguir en el gobierno".</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>En Soriano: el Frente Amplio terminó con ventaja de 2435 votos</title><description>El Escrutinio Departamental de Soriano, incluyendo los votos observados, terminó arrojando los números finales del territorio departamental días después a la Elección Nacional del domingo 27 de octubre.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junta abordará el lunes 4 proyecto de ordenanza que tiende a regular el arbolado público</title><description>El orden del día se integra con un total de 23 expedientes, solicitándose para 8 de ellos el archivo en bloque, por los motivos establecidos en los respectivos informes de las comisiones asesoras que los estudiaron.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Sartorismo inicia gira y convoca a votar para empezar los cambios que el Uruguay necesita</title><description>La intensa agenda comienza este domingo en Rocha y Maldonado y culmina el domingo 10 de noviembre, jornada donde los blancos se convocarán en Lavalleja, Treinta y Tres y Cerro Largo.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Jóvenes frenteamplistas se activan para ganar el balotaje"</title><description>La iniciativa de este encuentro fue expresar el respaldo hacia el candidato frenteamplista ,Daniel Martínez</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tendiendo puentes: Dirigentes de la lista 71 se reunieron con "Ciudadanos Soriano"</title><description>"Los que nos une son los colores de nuestro Pabellón", expresó Graña.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junta aprobó Ordenanza para regular la defensa, conservación y mejoramiento del arbolado público</title><description>Durante las mociones previas, cuyo resumen irá en próximo comunicado, se realizó homenaje en memoria del ex intendente Holf Caresani Mesa, fallecido recientemente.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Plantean que Plaza del Encuentro pueda llevar el nombre de "Holf Caresani Mesa"</title><description>El edil Scirgalea indicó que ya diferentes medios se han referido a su figura y un vasto rol social, político y deportivo que desarrolló en toda su vida.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Olesker: "Quizás hemos insistido más en nuestros logros y menos en nuestras propuestas"</title><description>Dijo que en la gira departamento por departamento lo que se trata de transmitir es lo de los dos modelos en pugna, algo que puede alterar la calidad de vida de las personas. </description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:19:00 GMT</pubDate></item></news>