<news><item><title>Le apuntaron con un arma de fuego y le dijeron: "dame la plata y todo lo que tenés"</title><description>Personal de Seccional 2da. de Mercedes debió concurrir a la zona de calles Oribe y Blanes Viale, donde entrevistada una mujer mayor de edad (43) dijo haber sido víctima de intento de rapiña.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marchó a la cárcel ladrón con profusos antecedentes penales</title><description>Pese a que el delincuente cuenta con antecedentes penales, según indica el parte policial, solo se difundieron las iniciales de dicho sujeto. </description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hurtó varias tabletas de chocolate de Ta-Ta centro y minutos después fue detenido</title><description>Fueron incautados los chocolates y entregados al comercio en cuestión, valorando la encargada los productos sustraídos en $ 712.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Septuagenario agredido con un trozo de hierro tras discutir con un vecino por un equino</title><description>Al arribo de la Policía, fue ubicado un hombre de 75 años de edad quién se encontraba en el patio delantero de su domicilio presentando corte y sangrado en su rostro.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vivienda precaria sufrió pérdidas totales en zona de Carrasquito</title><description>En un determinado momento el fuego se generalizó y consumió gran parte de la finca.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Una pareja fue condenada por violencia privada y delitos de hurto</title><description>Con fecha 17 del mes en curso, en forma telefónica dieron aviso a la Policía de hurto en zona del camino Sadam; y atento a ello concurrió personal de la Unidad de Investigaciones Zona I.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Otro intento de estafa, al parecer con comunicación que llegó de España</title><description>Las maniobras por redes sociales y vía telefónica siguen estando de moda, con nuevos engaños para mercedarios a los que buscan "conquistar" de una manera u otra.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>17 meses de prisión para sujeto que le causara lesiones en el rostro a su pareja y agrediera a la Policía</title><description>La intervención de la Policía se dio luego de que recibiera un llamado el Servicio de Emergencia Policial 911. Se puso en conocimiento que en una finca ubicada en jurisdicción de Seccional 1ra. se estaba registrando un problema familiar. </description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adolescente de 15 años terminó con medida socio-educativa no privativa de libertad y arresto domiciliario</title><description>Fue por haber incurrido en una infracción grave tipificada por la ley penal como “un delito de hurto en calidad de autor". </description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Una niña lesionada en el rostro tras sufrir mordedura de un perro</title><description>"Al momento no se posee certificado de las lesiones que presenta la menor", informó la Policía.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Otro sujeto a la cárcel por un delito de hurto especialmente agravado</title><description>Los primeros (6) meses de prisión deberán ser de cumplimiento efectivo, de acuerdo a lo resuelto por la justicia.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Otra estafa denunciada tras la "compra" de un teléfono celular</title><description>Fue acordado el pago mediante giro por tarjeta "Mi Dinero" para el posterior envío del aparato. Pero transcurrido el tiempo estimado para el envío del celular, el equipo nunca llegó a su comprador.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>8 meses de reclusión efectiva por reiterados delitos de abigeato </title><description>Las actuaciones judiciales  se relacionan a denuncia de abigeato radicada con fecha 26 de setiembre pasado, por la faltante de 11 corderos y 22 ovejas desde campo ubicado en ruta 14.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 22:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tras relato de camionero: siguen buscando a conductor que podría tener relación con caso de adolescente fallecido</title><description>De acuerdo a la información a la que pudo acceder nuestro medio, el camión tendría rastros de sangre, aunque el conductor expresó que en determinado momento llegó a ver un bulto, sin identificar que era una persona.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Automovilista lesionado al sufrir despiste en ruta 21</title><description>El conductor del vehículo resultó politraumatizado y se coordinaba su traslado a centro asistencial donde le efectuarían una tomografía computada. </description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Joven fue hallado sin vida al costado de ruta 2</title><description>Integrantes del comando de Jefatura de Policía se hicieron presentes en el lugar, en cercanías de la localidad de Santa Catalina, donde también trabaja personal de la División Territorial N°3 junto a Policía Científica. </description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Joven motociclista lesionado al protagonizar siniestro con un taxi</title><description>El taxista manifestó que circulaba por calle 19 de Abril en dirección al Sur y al llegar a la intersección con calle W. Ferreira Aldunate no vio venir el motociclista que circulaba  por esa vía de tránsito.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 14:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se desarticularon 330 lugares de venta de drogas y fueron imputadas 438 personas en lo que va del año</title><description>Más de 250 vehículos fueron decomisados al narcotráfico en los últimos ocho años, informó el sitio web ministerial.</description><pubDate>Sun, 13 Oct 2019 21:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>A prisión por un delito de rapiña y dos delitos de hurto especialmente agravados</title><description>El procedimiento se cumplió con fecha 26/09/2019 realizado por personal de Seccional 5ta.  por denuncia por rapiña en interior casa de familia.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 15:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Medidas cautelares para responsable de un delito de violación de domicilio</title><description>Se relaciona a lo informado con fecha 15/09/2019 sobre procedimiento realizado por Seccional 5ta. Dolores ante denuncia de violación de domicilio en casa de familia (arresto ciudadano).</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 22:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Murió recluso en la Unidad N°3 del INR</title><description>El interno falleció producto de una herida de arma blanca.</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Libertad vigilada para autores de hurto de leña </title><description>El procedimiento fue con fecha 2 de julio de 2019 realizado por personal de la Unidad de Policía Comunitaria Rural, con participación de la Seccional 8va. de Santa Catalina.</description><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 15:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aclaran robo de moto y envían a prisión al autor del delito</title><description>Dos (2) meses serán en régimen de prisión efectiva en una Unidad de Internación para Personas Privadas de Libertad y diez (10) meses de libertad vigilada, bajo supervisión de OSLA sometido al cumplimiento de determinadas medidas cautelares.</description><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 15:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falsa alarma en Fiscalía de Dolores: El explosivo que resultó ser el pie de una portátil</title><description>Explicó que el elemento que despertó sospecha, ya que en principio se pensó que podía ser un artefacto explosivo, seguramente fue abandonado por algún transeúnte que pasaba frente a Fiscalía.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 20:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>De un año a otro: Denuncias por violencia doméstica o delitos sexuales siguen en aumento en Soriano</title><description>"Si la gente desea llamar para aportar información o denunciar anónimamente, lo puede hacer directamente al 4532 0266. También se puede llamar al 0800- 5000, o vía on-line, donde a su vez pueden denunciar sin poner el nombre de la persona denunciante", destacó Real.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 15:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Habían salido de "gira" a robar prendas de vestir en tiendas, fueron detenidas y terminaron en prisión</title><description>Se trata de dos mujeres de 23 y 32 años de edad, a las que les imputaron varios delitos, tras de ser interceptadas por la Policía en plena vía pública.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 14:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lesionado grave al caer de su caballo en el hipódromo de Mercedes</title><description>Consultados testigos, según informó la Policía, manifestaron que el jinete se había caído del equino a unos 30 metros de la largada producto del roce con otro corredor.</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 15:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Policía investiga incidente con arma de fuego por el que resultara herido un menor de edad</title><description>La víctima expresó que momentos antes circulaba en su bicicleta y fue alcanzada por una moto con dos ocupantes, sintiendo en determinado momento un golpe en una de sus piernas.</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 15:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Siguen las estafas con la "venta de celulares" a través de redes sociales</title><description>Según denunció la víctima, luego de efectuadas las coordinaciones el denunciante efectuó el giro de dinero quedando a la espera del envío del celular.</description><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mueren varios canes envenenados en zona del Velódromo de Mercedes</title><description>Vistos por médico veterinario, éste expidió certificado de que tres de los canes murieron por intoxicación con veneno, así lo informó la Jefatura de Soriano. </description><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>17 meses de prisión para un sujeto por dos delitos de hurto especialmente agravados</title><description>Está relacionado a lo informado por la Policía el día 21 de octubre por llamado al Servicio Emergencia Policial 911 desde finca de jurisdicción de Seccional 2da. de Mercedes por daño y hurto de radio desmontable de automóvil.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de dos años de cárcel para otro conocido delincuente</title><description /><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>6 meses de libertad vigilada para ladrona de celular</title><description>De parte de la justicia se ispuso condena por proceso abreviado respecto a R. B. M. M. como autora penalmente responsable de “un delito de hurto”.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:05:00 GMT</pubDate></item></news>