<news><item><title>Una peligrosa broma en WhatsApp suspende cuentas de miles de usuarios</title><description>El cambio del nombre de un grupo en la 'app' puede llevar al cierre de números sin apenas capacidad de reacción.</description><pubDate>Sun, 13 Oct 2019 22:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Un móvil de gama alta se vende casi al triple de lo que cuesta fabricarlo</title><description>Un estudio del Huawei P30 Pro y el iPhone XR revela que fabricarlos cuesta menos de 350 dólares. Su precio ronda los 900.</description><pubDate>Tue, 03 Sep 2019 15:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>¿Te están espiando el móvil? Así puedes descubrirlo</title><description>“A diferencia de las aplicaciones de control parental, éstas no son visibles en el móvil de la víctima”, dice el informe que divulga El País español.</description><pubDate>Mon, 26 Aug 2019 18:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cómo proteger las redes sociales y saber si han sido ‘hackeadas’</title><description>“La contraseña se bloquea tras varios intentos cuando se prueban distintas combinaciones desde una IP determinada. Sin embargo, es posible comprobar miles de combinaciones hasta dar con la acertada desde distintos ordenadores”, explica Eusebio Nieva,</description><pubDate>Fri, 16 Aug 2019 08:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Los contenidos de Plan Ibirapitá disponibles en el celular</title><description>Plan Ibirapitá busca ampliar las posibilidades para acercar nuevos contenidos a sus beneficiarias/os.</description><pubDate>Mon, 12 Aug 2019 23:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cómo detectar cuándo una APP accede a la ubicación, la cámara o el micrófono del móvil</title><description>Normalmente, un usuario puede conocer el listado de permisos que necesita una app para funcionar en el momento de su instalación.</description><pubDate>Thu, 08 Aug 2019 16:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung presenta el Galaxy Note 10 Plus como el móvil más potente</title><description>El nuevo teléfono de alta gama de la marca coreana saldrá a la venta el 23 de agosto y una de sus versiones será compatible con la red 5G</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2019 16:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se podrá usar una misma cuenta de WhatsApp en distintos dispositivos</title><description>WhatsApp prepara una función que permite editar el contenido multimedia de los chats, accesible a través de un nuevo botón que se añadiría en la barra inferior de las conversaciones.</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2019 23:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inventan aire acondicionado de bolsillo para llevar puesto</title><description>El dispositivo disminuye la temperatura del cuerpo de los usuarios en unos 13 grados. Y en los días fríos, puede aumentarla unos ocho grados</description><pubDate>Fri, 26 Jul 2019 09:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung volverá a lanzar en septiembre su móvil plegable Galaxy Fold</title><description>El mayor fabricante de móviles del mundo ha señalado en un comunicado que “ha dedicado el tiempo necesario para analizar y evaluar por completo el diseño del producto.</description><pubDate>Thu, 25 Jul 2019 09:58:00 GMT</pubDate></item></news>