<news><item><title>La UP llevó a cabo la conferencia de Willem Jan Neutelings en la Sociedad Central de Arquitectos</title>
<description>El martes 27 de noviembre a las 18:30hs, el arquitecto holandés Willem Jan Neutelings dictó una conferencia en el Salón Auditorio de la Sociedad Central de Arquitectos, Montevideo 938, CABA.</description>
<pubDate>Mon, 17 Dec 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Acción Arquitectura. Experiencia preuniversitaria 2013</title>
<description>El miércoles 12 de diciembre a las 10:30 hs se realizó un taller para interesados en la carrera de Arquitectura, que introdujo a los participantes en el contacto con elementos básicos y nociones elementales para la comprensión de la arquitectura.</description>
<pubDate>Mon, 17 Dec 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Estudio STAFF + MONAD Studio - Pulsation: Rhythmic Perception in Space</title>
<description>El martes 20 de noviembre a las 18:30hs, los arquitectos Eric Goldemberg y Olga Wainstein-Krasuk dictaron la charla Estudio STAFF + MONAD Studio - Pulsation: Rhythmic Perception in Space en el Auditorio de la sede central de la Universidad de Palermo, Mario Bravo 1050.</description>
<pubDate>Tue, 04 Dec 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>I Workshop Internacional de Arquitectura de la Universidad de Palermo</title>
<description>Entre el 29 de octubre y el 2 de noviembre, se llevó a cabo en la Facultad de Arquitectura el I Workshop Internacional de Arquitectura de la Universidad de Palermo: &amp;amp;iquest;De qué hablamos cuando hablamos de ciudad?.</description>
<pubDate>Tue, 04 Dec 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Acerbrag capacitó a estudiantes de la UP</title>
<description>Acerbrag, una empresa del Grupo Votorantim con más de 45 años de trayectoria en el país, dedicada a la elaboración de productos siderúrgicos de alta calidad, brindó una charla de capacitación a estudiantes de arquitectura de la UP. Este ciclo de charlas cuenta con el auspicio de Grupo CONSTRUYA.</description>
<pubDate>Tue, 04 Dec 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Estudiantes UP obtienen el Primer Premio Nacional de Arquitectura y Diseño Sustentables</title>
<description>Los estudiantes Catriel Facundo Cosenza, Samuel González Sánchez y Sebastián García Escudero obtuvieron el Primer Premio Nacional de Arquitectura y Diseño Sustentables en la categoría Proyecto Urbano Estudiantes. Este galardón fue organizado por la Sociedad Central de Arquitectos.</description>
<pubDate>Tue, 04 Dec 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Arquis: Patrimonio moderno 1940-50-60 obtiene el primer lugar en los Premios SCA-CPAU</title>
<description>Los docentes Gustavo Robinsohn y Martín Torrado obtuvieron, en la 14º Edición de los Premios SCA CPAU de Arquitectura, el primer lugar en la categoría investigación por su trabajo publicado en Arquis: Patrimonio moderno 1940-50-60.</description>
<pubDate>Thu, 22 Nov 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La UP organiza la conferencia de Neutelings Riedijk en la Sociedad Central de Arquitectos</title>
<description>El martes 27 de noviembre a las 18:30hs, el arquitecto holandés Neutelings Riedijk dictará una conferencia en el Salón Auditorio de la Sociedad Central de Arquitectos, Montevideo 938, CABA.</description>
<pubDate>Thu, 22 Nov 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conceptos de arquitectura sustentable: sustentabilidad low tech y edificios inteligentes</title>
<description>El martes 27 de noviembre a las 10hs, se llevará a cabo la conferencia Conceptos de arquitectura sustentable: sustentabilidad low tech y edificios inteligentes dictada por los arquitectos austríacos Robert Haider y Joerg Westphal y acompañados por su par argentino, Martín Jasper.</description>
<pubDate>Thu, 22 Nov 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Arquitectura meteorológica: Trabajos recientes de Philippe Rahm arquitectos</title>
<description>El jueves 8 de noviembre a las 18:30hs, el arquitecto Philippe Rahm dictó la conferencia Arquitectura Meteorológica, en el Auditorio de la Facultad de Arquitectura, Jean Jaur&amp;amp;egrave;s 932.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item></news>