<news><item><title>Cocina festiva</title>
<description>La Facultad de Ciencias Económicas de la Universidad de Palermo y el "Gato Dumas" Colegio de Gastronomía invitaron a la Conferencia de Cocina Festiva que se realizó en la sede de Av Santa Fe, esquina Larrea 1079 el día martes 11 de diciembre a las 19 hs.</description>
<pubDate>Mon, 17 Dec 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>&amp;amp;iquest;Cómo invertir en tiempos de crisis?</title>
<description>La Universidad de Palermo lo invita a participar del Ciclo de Finanzas "&amp;amp;iquest;Cómo invertir en tiempos de crisis?". El sexto encuentro se realizará el día miércoles 5 de diciembre a las 09 hs. en nuestra sede de Larrea 1079, esq. Av. Santa Fe.</description>
<pubDate>Tue, 04 Dec 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Cocina festiva</title>
<description>La Facultad de Ciencias Económicas de la Universidad de Palermo y el Colegio de Cocineros Gato Dumas invitan a la Conferencia de Cocina Festiva que se realizará en la sede de Av Santa Fe, esquina Larrea 1079 el día martes 11 de diciembre a las 19 hs.</description>
<pubDate>Tue, 04 Dec 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>&amp;amp;iquest;Cómo lograr innovar cuando no tengo tiempo?</title>
<description>La Facultad de Ciencias Económicas de la Universidad de Palermo lo invita a participar del seminario: "Una paradoja del innovador &amp;amp;iquest;Cómo lograr innovar cuando no tengo tiempo?" a desarrollarse el día martes 27 de noviembre a las 19hs...</description>
<pubDate>Thu, 22 Nov 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Emprendedores globales en Latinoamérica: Exportando tecnología, creatividad y servicios al mundo</title>
<description>La Universidad de Palermo te invita a participar del ciclo "Emprendedores globales en Latinoamérica: Exportando tecnología, creatividad y servicios al mundo"que se realizará los días 13, 23 y 27 de noviembre a las 17 hs. en la sede Catalinas, Av. Madero 942 8° Piso...</description>
<pubDate>Thu, 22 Nov 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Gestión de la personalidad y decisión</title>
<description>La Universidad de Palermo te invita a participar del seminario "Gestión de la Personalidad y Decisión" que se realizará el próximo viernes 30 de noviembre a las 17.00 hs. en la sede Catalinas, Av. Madero 942 8° Piso.</description>
<pubDate>Thu, 22 Nov 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Tendencias de la actividad empresarial</title>
<description>La Facultad de Ciencias Económicas de la UP y Adecco Argentina lo invitan a compartir la presentación de un estudio realizado de manera conjunta para conocer la composición actual de las empresas que operan en el país. El evento se desarrollará el día jueves 6 de diciembre a las 10.30 hs.</description>
<pubDate>Thu, 22 Nov 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Empleabilidad y jóvenes</title>
<description>El Departamento de Desarrollo Profesional de la Universidad de Palermo y la FAETT (Federación de Empresas de Trabajo Temporario) lo invitan al encuentro que se realizará el próximo jueves 8 de noviembre a las 17.00 hs.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Gestión de la personalidad y decisión</title>
<description>La Universidad de Palermo te invita a participar del seminario "Gestión de la Personalidad y Decisión" que se realizará el próximo viernes 30 de noviembre a las 17.00 hs. en la sede Catalinas, Av. Madero 942 8° Piso.</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Diginomics: El impacto de la tecnología en los negocios</title>
<description>La Facultad de Ciencias Económicas de la Universidad de Palermo organizó la presentación del libro "Diginomics: El impacto de la tecnología en los negocios" a cargo de Gastón Roitberg, Secretario de Redacción multimedia de La Nación, el 23 de octubre a las 19hs en Larrea 1079...</description>
<pubDate>Thu, 08 Nov 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item></news>