<news><item><title>DISEÑO Y COMUNICACIÓN. Charlas informativas</title>
<description>El 18 de octubre a las 13hs en Mario Bravo 1050 se realizará una renunión informativa para todos aquellos interesados en estudiar en la Facultad de Diseño y Comunicación de la Universidad de Palermo.</description>
<pubDate>Fri, 12 Oct 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charlas Informativas de septiembre | DISEÑO Y COMUNICACIÓN</title>
<description>La jornada incluye charlas, visitas guiadas, presentaciones y encuentro con profesionales en actividad, para que los interesados puedan conocer a fondo todas las carreras y las posibilidades que brindan dentro del campo profesional y su inserción laboral.</description>
<pubDate>Mon, 03 Sep 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>DISEÑO Y COMUNICACIÓN. Nuevos Microtalleres: Escuela Universitaria</title>
<description>Del 14 de agosto al 18 de septiembre se realizará una serie de actividades libres y gratuitas para interesados en estudiar carreras de Diseño y Comunicación.</description>
<pubDate>Tue, 21 Aug 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>INSTITUCIONAL. Admisiones UP en Facebook</title>
<description>Esta nueva página en Facebook está destinada a interesados en ingresar a la Universidad de Palermo. Seguinos y enterate de las fechas importantes, reuniones informativas y también podés consultar tus dudas sobre los procedimientos de ingreso.</description>
<pubDate>Thu, 05 Jul 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>DISEÑO Y COMUNICACIÓN. Charlas informativas de julio</title>
<description>La jornada incluye charlas, visitas guiadas, presentaciones y encuentros con profesionales en actividad, para los interesados en comenzar las carreras de diseño en agosto 2012. La cita es el 12 de julio a las 10:00hs.</description>
<pubDate>Thu, 05 Jul 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>DISEÑO Y COMUNICACIÓN. Abierta la inscripción: Encuentro Latinoamericano de Diseño 2012</title>
<description>Los interesados en asistir pueden inscribirse hasta el 6 de julio. El ciclo, que será entre el 31 de julio y el 3 de agosto, contará con más de 350 actividades gratuitas (talleres, laboratorios, conferencias, mesas redondas) dictadas por destacados profesionales de toda América Latina.</description>
<pubDate>Thu, 05 Jul 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>INSTITUCIONAL. Ingreso agosto 2012: Primer Cierre de Cupo</title>
<description>El viernes 22 de junio cierra el primer cupo de ingreso a la Universidad de Palermo, para comenzar en agosto 2012. Una vez pasada esta fecha, las vacantes se asignan en orden de inscripción, de acuerdo a la cantidad de cupos todavía disponibles en cada turno y carrera.</description>
<pubDate>Wed, 13 Jun 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>INGENIERIA. Licenciatura en Tecnología de la Información</title>
<description>La carrera forma parte de la alianza estratégica entre la Universidad de Palermo y la Cámara de Empresas de Software (CESSI). Brinda los saberes y la experiencia práctica necesarias para que los estudiantes puedan desempeñarse en organizaciones que usen o comercialicen sistemas de TICs</description>
<pubDate>Wed, 06 Jun 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Reuniones informativas en Colombia, Perú y Ecuador</title>
<description>Los eventos están destinados a todos aquellos interesados en estudiar en la Universidad de Palermo, en Argentina, (padres, madres, familiares, educadores y orientadores vocacionales también son bienvenidos). Las fechas son 14 de mayo (Bogotá), 15 de mayo (Lima) y 16 de mayo (Quito).</description>
<pubDate>Tue, 08 May 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>MBA. Reuniones Informativas. 15 de marzo de 2011.</title>
<description>Las reuniones informativas están destinadas a todos aquellos interesados en estudiar en la Universidad de Palermo (padres, madres, familiares, educadores y orientadores vocacionales también son bienvenidos).</description>
<pubDate>Tue, 13 Mar 2012 00:00:00 ARST</pubDate>
</item></news>