<news><item><title>Próximo cierre de cupo: viernes 22 de diciembre</title>
   <description>Te invitamos a formar parte de la universidad, reservá tu vacante.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Brindis de Fin de Año de la Facultad de Ciencias Económicas</title>
   <description>Celebramos el impacto positivo y real de nuestros alumnos, profesores y egresados en el mundo de los negocios.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Convocatoria:&amp;nbsp;Premio Trabajo Final de Grado Banco Santander Río</title>
   <description>Reconocimiento al mejor trabajo final de grado de alumnos de la Facultad de Ingeniería teniendo en cuenta presentación, innovación, factibilidad y posibilidad de futuros desarrollos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Convocatoria:&amp;nbsp;Premio Estímulo al Trabajo Académico Banco Santander Río</title>
   <description>Reconocimiento al mejor trabajo académico de alumnos de la Facultad de Ingeniería teniendo en cuenta la presentación, pertinencia y originalidad.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Muestra abierta de la Facultad de Arquitectura</title>
   <description>Alumnos exhiben sus trabajos correspondientes al segundo cuatrimestre de 2017.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Nueva edición: Revista Ciencia y Tecnología</title>
   <description>La publicación dedicada a diferentes áreas de la Ingeniería se encuentra disponible online.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El Socio Director de BDO Argentina visita la Facultad de Ciencias Económicas</title>
   <description>Sergio Crivelli, Socio Director de BDO Argentina, participó del tercer encuentro&amp;nbsp;del Ciclo de charlas de Desarrollo Profesional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Emilio M&amp;uuml;ller, Managing Director de Scania Argentina,&amp;nbsp;visita la UP</title>
   <description>Emilio M&amp;uuml;ller lideró el segundo encuentro&amp;nbsp;del Ciclo de charlas de Desarrollo Profesional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Javier Sanchez Carranza en el Ciclo de charlas de Desarrollo Profesional con los #1</title>
   <description>El Director de Coca Cola FEMSA Argentina brindó una charla sobre su recorrido profesional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Inscripción: Torneo cuatrimestral de debate</title>
   <description>Certamen abierto para interesados en la práctica del debate académico competitivo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Workshop: Reforma Tributaria y Laboral</title>
   <description>Arizmendi junto a la carrera de Contador Público invitan a participar de este seminario que abordará los aspectos más relevantes de la reforma tributaria y laboral con nuestros especialistas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El género en cuestión</title>
   <description>Reflexión sobre las representaciones del tema del género.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Periodista por un día</title>
   <description>Ser periodista hoy.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Psicólogo por un día</title>
   <description>Nuevos perfiles profesionales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Última Clase Abierta MBA 2017</title>
   <description>Para saber cómo se estudia en un MBA, viví una clase.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornada: Problemas contemporáneos en Psicoanálisis II</title>
   <description>Encuentro de actualización para esclarecer y reflexionar sobre la práctica profesional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Workshop: Gobierno Corporativo y Responsabilidad Social Empresaria</title>
   <description>Expone Nicolás A. Jerkovic. Experto en temas de Contabilidad, Desarrollo Sostenible y Cambio Climático.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>&amp;iquest;Cómo se financia el crecimiento de mi emprendimiento?</title>
   <description>Claves y estrategias para elegir la mejor opción de financiamiento según las distintas variables.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornada: Acceso al Empleo Público de las Personas con Discapacidad</title>
   <description>Los caminos y experiencias de incidencia para el cumplimiento del cupo laboral por discapacidad en el Estado.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Claves para iniciar negocios con México</title>
   <description>México como mercado para la radicación de nuevas empresas y como destino para la exportación de productos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Argentina y Japón: Encuentro entre dos mundos</title>
   <description>Los periodistas nikkei Guillermo Tomoyose y Paula Ikeda contarán sus experiencias como becarios en Japón.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Revista Jurídica: Convocatoria para la presentación de artículos</title>
   <description>Se recibirán artículos hasta el 17 de noviembre</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornada: La vigencia de los derechos humanos en el proceso penal</title>
   <description>Análisis de la evolución de los derechos de las víctimas, imputados y terceros.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Diferentes enfoques en Psicoterapia</title>
   <description>Análisis de un caso clínico desde tres encuadres terapéuticos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Emprendedores: Tablero de comandos para una startup</title>
   <description>Tips y sugerencias sobre cómo administrar el dinero en tu empresa.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Presentación: Nuevo libro de la Colección de Ciencias Jurídicas</title>
   <description>Inculpación y Castigo: ensayos sobre la filosofía del derecho penal.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Psicólogo por un día</title>
   <description>&amp;iquest;Qué es ser inteligente en el mundo de hoy?</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Aplicaciones web a prueba de hackers</title>
   <description>Medidas de protección para contrarresar los ataques web más utilizados.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de charlas de CEOs</title>
   <description>El futuro de la educación en negocios y la relación entre las empresas y las universidades.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de charlas de Desarrollo Profesional con los Número 1</title>
   <description>Líderes de distintas industrias compartirán herramientas para construir una carrera profesional a largo plazo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Periodista por un día</title>
   <description>Un modo de acercarse a los roles que se desempeñan en los medios.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Prototyping: el inicio de las grandes ideas</title>
   <description>Teoría y práctica para prototipar una idea con el objetivo de testearla con usuarios y obtener un feedback.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Desarrollo de Recursos: cómo financiar un proyecto social</title>
   <description>Claves y estrategias para poder desarrollar un proyecto social.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La corrupción también mancha al deporte</title>
   <description>Recorrido por los casos más notorios de corrupción deportiva a nivel internacional y local.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Blas Briceño en la Facultad de Ingeniería UP</title>
   <description>Lic. en Ciencias de la Computación, creador y Presidente de Finnegans, organización líder a nivel regional en la industria del software.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Elección del Pancoe #11. Una experiencia educativa única</title>
   <description>Disfrutá de una experiencia educativa única: la elección del gran Pancoe.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Después de las elecciones: El país que viene</title>
   <description>Expositores: Federico Aurelio, Alejandro Catterberg y Rosendo Fraga. Moderador: Pablo Mendelevich.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: &amp;iquest;Familias modelos o modelo de familia?</title>
   <description>Concepto, nuevos modelos y problemáticas actuales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Posverdad y Agenda Pública</title>
   <description>Analizando el impacto de las fake news, los trolls y las cuentas falsas en la conformación del debate público.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Coffee Break Gastronomía #5</title>
   <description>Encuentro en grupo reducido para generar un contacto más directo y compartir nuestros puntos de vista sobre la vida universitaria.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Psicoterapia del cambio: terapias de la comunicación</title>
   <description>Invitado especial: Lic. Claudio Des Champs, psicólogo y psicoterapeuta.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Coffee Break Hotelería y Turismo #5</title>
   <description>Encuentro en grupo reducido para generar un contacto más directo y compartir nuestros puntos de vista sobre la vida universitaria.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>XII Congreso Internacional de Periodismo FOPEA</title>
   <description>Ética periodística, investigación y nuevos desafíos de la profesión en la era digital.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Emprendedores: Ventas en una startup</title>
   <description>Técnicas de ventas y estretegia de producto.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Redacción corporativa</title>
   <description>&amp;iquest;Podemos comunicarnos bien si escribimos mal?</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Semillas del destino: las violencias de género</title>
   <description>Tercer&amp;nbsp;encuentro: Educación y estereotipos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Mesa redonda: De Infancias y Adolescencias</title>
   <description>Sistema de Protección Integral de Niñas, Niños y Adolescentes.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase Abierta MBA</title>
   <description><span>Para saber cómo se estudia en un MBA, viví una clase.</span></description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Workshop: Desarrollo de negocios</title>
   <description>Descubrí cuáles son las principales herramientas para desarrollar habilidades profesionales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Business &amp;amp; Arts: Marketing Estratégico en las Industrias Creativas</title>
   <description>Claves y análisis de tendencias para desarrollarse con éxito en Industrias creativas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>#EntrenarVida II. Información. Decisión. Experiencia</title>
   <description>En el marco de las actividades de concientización sobre Cáncer de Mama, el Laboratorio del Disfrute propone una experiencia saludable y sustentable.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Adicciones y consumos problemáticos</title>
   <description>Análisis de los grupos afectados y propuestas para su abordaje.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Presentación de la Colección de Educación Superior</title>
   <description>"Completando la universidad. Repensando la acción institucional", del Dr. Vincent Tinto, Universidad de Syracuse.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Los caminos de la profesión del abogado</title>
   <description>Ciclo de Orientación Profesional en Derecho.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Fomento para micro, pequeña y mediana empresa (MIPYME)</title>
   <description>Organizado en conjunto por Carrera de Contador Público y Arizmendi.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Curso de actualización en derecho inmobiliario</title>
   <description>Curso de Posgrado, intensivo, para profesionales de distintas especialidades.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Recursos tecnológicos para el periodista digital</title>
   <description>Redacciones 4G, herramientas y dispositivos móviles aplicados al periodismo digital.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia: Discriminación y justicia</title>
   <description>Definición, significado e implicancia sobre los derechos humanos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Emprendedores: Temas legales a considerar en una startup</title>
   <description>Cuestiones societarias, contratos, negociación y conflictos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Estilos de comportamiento social</title>
   <description>El entendimiento de los patrones de comportamiento social y el desarrollo de habilidades de adaptación son claves para desempeñarse como líder.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: Recursos tecnológicos para el periodista digital</title>
   <description>Un análisis sobre: Periodismo = Innovación.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Centro de Emprendedores: Miguel Bilello en la Facultad de Ingeniería UP</title>
   <description>Ingeniero Electrónico, intrapreneur, elegido como CIO del año 2017 por la revista Information Technology.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Coffee Break Hotelería y Turismo #4</title>
   <description>Encuentro en grupo reducido para generar un contacto más directo y compartir nuestros puntos de vista sobre la vida universitaria.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Coffee Break Gastronomía #4</title>
   <description>Encuentro en grupo reducido para generar un contacto más directo y compartir nuestros puntos de vista sobre la vida universitaria.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla informativa: Práctica profesional en estudio BIAD</title>
   <description>Conocé los requisitos para participar por una beca en las&amp;nbsp;oficinas de BIAD en Beijing, China.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>&amp;iquest;Cómo atraer e incentivar gente productiva en una startup?</title>
   <description>Centro de Emprendedores: Claves para lograr cambios positivos en el clima organizacional de una empresa tecnológica.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ahorro, inversión y futuro: sembrar hoy para cosechar mañana</title>
   <description>El mercado de capitales, su importancia, seguridad y protección para el inversor minorista.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Protección legal de videojuegos</title>
   <description>Todo lo que necesitas saber para resguardar tu creación.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario latinoamericano: Camino al emprendimiento y la exportación</title>
   <description>Una evaluación de la contribución del emprendimiento al desarrollo socioecónomico de la región.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia Helle S&amp;oslash;holt: Fundadora y CEO de Gehl Architects</title>
   <description>Conocé cómo el prestigioso estudio de arquitectura danés transforma ciudades reorientando su diseño hacia el peatón y el ciclista.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Nuevo libro de la Colección de Educación Superior</title>
   <description>"La agenda universitaria III, propuestas de políticas y acciones", un análisis de situación.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Cómo calcular ganancias: números básicos para proyectos de negocios</title>
   <description>Pensado para complementar los conocimientos de emprendedores capacitados fuera del área de los negocios.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Reportajes Políticos: Entrevista a Martín Lousteau</title>
   <description>El primer candidato a diputado nacional por Evolución en la ciudad de Buenos Aires dialogará con los alumnos de la carrera de Periodismo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Trastorno de personalidad por dependencia (TDP)</title>
   <description>Criterios de diagnóstico y tratamientos más eficientes.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Derecho al diván: aportes de la psicología para ejercer la abogacía</title>
   <description>Técnicas de persuasión&amp;nbsp;y recursos para presentaciones exitosas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Cómo liderar nuestras emociones</title>
   <description>Para poder desplegar liderazgo interpersonal es necesario ejercer liderazgo intrapersonal.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Arquitech 2017</title>
   <description>V Jornada de experimentación y capacitación técnica.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>&amp;iquest;Por qué crecen los países? &amp;iquest;Argentina crece? Pasado, presente y perspectiva económica argentina</title>
   <description>Análisis sobre el funcionamiento de la Argentina en el contexto global.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Régimen Simplificado: pequeños contribuyentes y monotributo</title>
   <description>Análisis de normativa y descripción de procedimientos para cumplir con los deberes formales y materiales de septiembre.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornada de Neuropsicología de la Universidad de Palermo</title>
   <description>Invitado especial Dr. Eduardo Vieta, profesor Universidad de Barcelona.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Business Innovation Workshop Series</title>
   <description>El encuentro comprende dos talleres dictados por profesionales destacados a nivel internacional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo: Diferentes enfoques en Psicoterapia</title>
   <description>El análisis de un caso clínico desde tres encuadres terapéuticos</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Workshop: Campus Urbano. Diseñando juntos la Ciudad</title>
   <description>Proceso participativo de diseño, integración, accesibilidad e inclusión urbana</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Enfoques innovadores para potenciar equipos</title>
   <description>Herramientas para transformar un grupo de personas en un equipo, en un todo que se sienta más nutritivo que la suma de sus partes.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Actualización en asesoría jurídica estratégica en protección de datos</title>
   <description>Seminario intensivo a cargo de la Profesora Johanna Caterina Faliero.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La oralidad en la etapa de juicio</title>
   <description>Dirigido a estudiantes e interesados en la carrera de Abogacía.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Taller electoral para Periodistas y estudiantes de Periodismo</title>
   <description>Organizan la Carrera de Periodismo UP y FOPEA.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>&amp;iquest;+ o - expresión? Tendencias legislativas en América Latina</title>
   <description>El CELE presentará el Observatorio Legislativo en Libertad de Expresión, cuyo objetivo es monitorear el estado del derecho a la libertad de expresión y su regulación tras el advenimiento de internet.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Machine learning e inteligencia artificial</title>
   <description>Claves, características y diferencias para sacar el mayor provecho de cada técnica.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>II Jornada Maestría en Ciencias Sociales | IV Jornada de Investigación</title>
   <description>Presentación del Informe Nacional sobre Desarrollo Humano-PNUD Argentina</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase abierta: Constitucionalismo interamericano y resistencia judicial</title>
   <description>A cargo del Profesor Jorge Contesee, de Rutgers University.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Entrevista: Periodismo, periodistas y medios en el siglo XXI</title>
   <description>Invitado: Ricardo Kirschbaum, periodista, editor general del diario Clarín desde 2003.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Presentación: Crítica de choque, el último libro de Fredy Masad</title>
   <description>Análisis y crítica sobre los modos de hacer arquitectura hoy.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Feria de empresas 2017</title>
   <description>Poné tu talento a la vista de las mejores empresas y encontrá tu trabajo ideal. Vení con tu CV.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Convenios de doble imposición firmados por Argentina con los países de la región</title>
   <description>La problemática de la doble imposición internacional y sus principales condicionantes.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Semillas del destino: las violencias de género</title>
   <description>Segundo encuentro: No es amor. Noviazgos violentos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Trastornos de personalidad</title>
   <description>Definición, origen, mitos y verdades sobre esta patología.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Contabilidad y finanzas básicas para abogados</title>
   <description>Curso de posgrado para abogados, modalidad intensiva y presencial.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Executive MBA Workshops 2017</title>
   <description>Cuatro talleres que analizan las tendencias del mundo de los negocios, dictados por prestigiosos profesionales y académicos destacados a nivel nacional e internacional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Subordinaciones invertidas. Sobre el derecho a la identidad de género</title>
   <description>Presentación del libro de Laura Saldivia.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>IV Jornada de Psicoterapias UP y XIII Jornada de Estrés y Ansiedad</title>
   <description>Invitado especial: Dr. Francisco &amp;nbsp;Labrador, profesor en la Universidad Complutense de Madrid.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Cobertura Electoral en Plataformas Digitales</title>
   <description>Organizado en conjunto por FOPEA y Facebook.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La economía feminista y su impacto en las profesiones</title>
   <description>Desigualdades estructurales entre varones y mujeres.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia Luciano Kruk: Obra reciente</title>
   <description>La trama entre el espacio natural y el construido en su obra.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El gran salto. De Business Intelligence hacia Big Data</title>
   <description>Tecnicas y herramientas para el pasaje a una plataforma más evolucionada.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El uso de la tecnología como facilitador en la vida de los niños</title>
   <description>El uso de la tecnología como facilitador en la vida de los niños</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase Abierta MBA</title>
   <description>Para saber cómo es estudiar en nuestra escuela de negocios viví la experiencia de una clase.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo: Habitar la disciplina</title>
   <description>Nuevos paradigmas en la práctica académica de la arquitectura.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornada Internacional: TECTEA 2017</title>
   <description>Invitada especial: prof. Guadalupe Montero, Universidad de Burgos y UNED.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Violencia de género, un abordaje desde la psicología y la salud pública</title>
   <description>Análisis de iniciativas en Argentina, Latinoamérica y el mundo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase abierta: Industria 4.0</title>
   <description>Producción y Servicio en tiempos de la &amp;ldquo;Quinta Revolución Industrial&amp;ldquo;.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Presentaciones de alto impacto</title>
   <description>Técnicas y estrategias para mejorar el hablar en público.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Workshop: Conversaciones efectivas</title>
   <description>Cómo lograr efectividad en nuestras conversaciones y gestiones. Herramientas para interactuar en la vida profesional y personal.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Exposición: Muestra abierta de la Facultad de Arquitectura</title>
   <description>Alumnos exhiben sus trabajos correspondientes al primer cuatrimestre de 2017.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: El rol del psícólogo en la terapia de familia</title>
   <description>Análisis de diferentes estrategias de abordaje.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Constelaciones Organizacionales</title>
   <description>Las organizaciones como seres vivientes que cambian y aprenden.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La evolución del marketing inmobiliario es digital</title>
   <description>Un espacio para comprender el mundo digital enfocado al mercado inmobiliario.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La familia en el siglo XX. Teatro, fotografía, cine</title>
   <description>Cambios sociales y cine alrededor del mundo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>VIH y derechos: discriminación y medios de comunicación</title>
   <description>Exposición y panel de discusión a cargo de Diego Mora y Fabio Núñez.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La familia en el siglo XX. Teatro, fotografía, cine</title>
   <description>Cambios sociales y cine alrededor del mundo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Emprendedores: Tablero de comandos para una startup</title>
   <description>Tips y sugerencias sobre cómo administrar el dinero en tu empresa.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>A raíz del 2x1: Análisis de la Jurisprudencia en Derechos Humanos de la Nueva Corte Suprema</title>
   <description>Revisión de jurisprudencia en materia de crímenes de lesa humanidad, derechos laborales, sociales, educación religiosa y género.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El impacto real de Netflix en los hábitos de consumo</title>
   <description>El impacto real de Netflix en los hábitos de consumo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Convocatoria Proyectos de I+D+C 2017</title>
   <description>Los proyectos basados en la innovación, aplicación, impacto y transferencia.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Pancoe 10: una experiencia educativa única</title>
   <description>Pancoe 10: una experiencia educativa única.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia 4 x 4: Emprendedores todo terreno</title>
   <description>El especialista Samuel González Guzmán presentará los talentos, habilidades y actitudes propias para ser emprendedor.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La inteligencia ampliada en un mundo de cambio exponencial</title>
   <description>Debate y reflexión sobre su impacto en los negocios.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase abierta: La comunicación en la era de la post-verdad</title>
   <description>Disertante: Jorge Mario Trasmonte, prosecretario de Redacción del Diario Olé desde su fundación.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase abierta: Deporte y TV. Del "fútbol para todos" al "pague para ver"</title>
   <description>Expone Alejandro Fiordano, periodista e investigador, egresado de la Lic. en Periodismo Deportivo UP.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Régimen patrimonial del matrimonio y uniones convivenciales</title>
   <description>Disposiciones del nuevo código, cambios y modificaciones.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La familia en el siglo XX. Teatro, fotografía, cine</title>
   <description>Un recorrido de las artes desde Antón Chéjov hasta Thomas Mann.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La inteligencia ampliada en un mundo de cambio exponencial</title>
   <description>Debate y reflexión sobre su impacto en los negocios.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Emprendedores: Marketing digital para una startup</title>
   <description>Un recorrido por las 6 disciplinas que conforman el marketing online.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo:&amp;nbsp;Semillas del destino. Las violencias de géneros</title>
   <description>Primer encuentro: Femicidio. Proyección del film &amp;ldquo;No me mates&amp;rdquo; y debate.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Emprendedores: Tablero de comandos para una startup</title>
   <description>Tips y sugerencias sobre cómo administrar el dinero en tu empresa.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornada: Problemas contemporáneos en Psicoanálisis</title>
   <description>Encuentro de actualización para esclarecer y reflexionar sobre la práctica profesional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase abierta: Herramientas innovadoras para periodistas</title>
   <description>Expositor: Juan Manuel Lucero, coordinador de News Lab Google Sudamérica.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>MACOBA: Charla con emprendedores gastronómicos</title>
   <description>Conocé las tendencias actuales en Gastronomía de la mano de las empresas "Hola Jacoba" y "La Maga".</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de cine documental y Derecho Penal:&amp;nbsp;Proyección de &amp;ldquo;Lunas Cautivas&amp;rdquo;</title>
   <description>Con la presencia de la Directora Marcia Paradiso y la Dra. Guillermina García Padin, fiscal titular de la Unidad Fiscal de Ejecución Penal del Ministerio Público Fiscal de la Nación.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo: Diferentes enfoques en Psicoterapia</title>
   <description>El análisis de un caso clínico desde tres enfoques terapéuticos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jon Hall, jefe de Equipo del Informe de Desarrollo Humano ONU en la UP</title>
   <description>La visita se da en el marco de la Maestría de Ciencias Sociales UP.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo: Destino sabores</title>
   <description>Celebrando la cultura gastronómica y turística de Iberoamérica.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Fintech: tecnología al servicio de las finanzas</title>
   <description>Oportunidades y desafíos para triunfar en el negocio.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia: Una historia, tres proyectos</title>
   <description>Un viaje imaginario a través del tiempo y el territorio junto al Arq. Nicolás Campodónico.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La familia en el siglo XX. Teatro, fotografía, cine</title>
   <description>Los cambios culturales y novedades en los años previos a la guerra del 14.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Emprendedores: Ventas en una startup</title>
   <description>Técnicas de ventas y estretegia de producto.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de debates: Enriqueciendo el análisis del proceso electoral</title>
   <description>Claves para entender el escenario de las elecciones legislativas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: Adolescencia y Adicciones</title>
   <description>Complejidad y condicionamientos individuales y familiares.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo&amp;nbsp;: Derechos para animales no humanos</title>
   <description>La situación de la fauna silvestre cautiva y la reconversión de los zoológicos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Cine-debate: Acceso al aborto seguro y estrategias de incidencia a través del documental Vessel</title>
   <description>Panelistas invitados: Paola García Rey (Amnistía Argentina) y Ou Martegani (Asociación civil FUSA).</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Coffee break: Gastronomía #3</title>
   <description>Un encuentro para compartir experiencias sobre la vida universitaria, oportunidades de mejora y nuevos proyectos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Coffee break: Hotelería y Turismo #3</title>
   <description>Un encuentro para compartir experiencias sobre la vida universitaria, oportunidades de mejora y nuevos proyectos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Emprendedores: Temas legales a considerar en una startup</title>
   <description>Cuestiones societarias, contratos, negociación y conflictos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase abierta MBA</title>
   <description>Te invitamos a formar parte de una clase real de un MBA, que te permitirá experimentar la formación ejecutiva de nuestros estudiantes.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla: La creatividad como herramienta para el éxito profesional</title>
   <description>Las mejores prácticas cotidianas para una buena gestión organizacional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Emprendedores: Marketing digital para una startup</title>
   <description>Un recorrido por las 6 disciplinas que conforman el marketing online.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia 4 x 4: Emprendedores todo terreno</title>
   <description>El especialista Samuel González Guzmán presentará los talentos, habilidades y actitudes propias para ser emprendedor.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Emprendedores: Tablero de comandos para una startup</title>
   <description>Tips y sugerencias sobre cómo administrar el dinero en tu empresa.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Nuevo Número del Journal de Ciencias Sociales de la Universidad de Palermo</title>
   <description>Publicación académica con artículos científicos, notas de actualidad, ensayos sobre Humanidades y Ciencias Sociales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Cosas vistas: dialogando con Enric Miralles.</title>
   <description>Sustancia, forma y significado. Nuevos procesos de diseño y su aplicación al desarrollo de un objeto.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Periodismo: Jueces y primeras planas</title>
   <description>Entrevista al Dr. Germán Garavano, Ministro de Justicia y Derechos Humanos de la Nación.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La familia en el siglo XX. Teatro, fotografía, cine</title>
   <description>Los cambios culturales y novedades en los años previos a la guerra del 14.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Abusos y amenazas a la democracia en Venezuela. Su impacto en América Latina</title>
   <description>Análisis de la situación institucional y la crisis social y humanitaria. El rol de los organismos internacionales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>16º Jornadas de Organización de eventos: Eventos exitosos</title>
   <description>Profesionales referentes del mercado comparten sus experiencias.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornada h4ck3d - Security Conference</title>
   <description>Exposiciones técnico-académicas sobre ciberseguridad ofensiva y defensiva.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase abierta: Los influencers en las nuevas plataformas</title>
   <description>Su impacto en redes sociales y medios digitales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Tu realider. El liderazgo como estado de conciencia</title>
   <description>Roberto Franchi desarrolla conceptos como liderazgo intrapersonal, inteligencia emocional y relación entre cerebro y corazón.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Emprendedores: Financiación de una startup</title>
   <description>Conceptos básicos de financiación de emprendimientos tecnológicos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla: Depresión y ansiedad: modalidades de abordaje y tratamiento</title>
   <description>Distintos modos de intervención, tratamientos y abordajes terapéuticos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Herramientas de marketing digital para pymes y emprendedores</title>
   <description>Observatorio de tendencias: claves para la presencia online y estrategias multiplataformas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario internacional: How to create high growth ventures?</title>
   <description>El experto Andreas Antonopoulos brinda las claves sobre los sectores más atractivos para emprender.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La Sociedad Anónima Simplificada</title>
   <description>Una introducción al régimen de simplificación societaria.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase abierta: Auditoría y seguridad informática FIDO</title>
   <description>Protocolo de autenticación fuerte e innovador para proteger la identidad digital.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Workshop : Beneficios y prestaciones asociadas al salario</title>
   <description>Disposiciones y detalles sobre los haberes del trabajador.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Diálogo con artistas: Marcelo Valiente en UP</title>
   <description>El reconocido escenógrafo, vestuarista, docente habla sobre su labor profesional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Coupé Buenos Aires y Mccann en la UP</title>
   <description>Los mejores publicitarios comparten sus experiencias y logros.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario internacional 2017: Hottest areas of entrepreneurial activity today</title>
   <description>Seminario internacional 2017: Hottest areas of entrepreneurial activity today</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornada El ERP: actor clave en la transformación digital de las empresas</title>
   <description>El cruce entre lo tecnológico y lo empresario para un mejor desempeño empresarial.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornada: Historias, abordajes y miradas sobre la Psicología en la Argentina</title>
   <description>Referentes de la Psicología analizan y reflexionan sobre la trayectoria de dicha profesión en nuestro país.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Curso: Periodismo posconflicto. El caso Colombia</title>
   <description>Los sistemas informativos y las problemáticas sociales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Cloud Computing: &amp;iquest;Qué es y cómo usarlo?</title>
   <description>Características, tendencias y aplicaciones en el ámbito empresarial.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: Temores, fobias e inhibiciones en la infancia</title>
   <description>Definición del concepto, su conformación y determinantes.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Buscando justicia por actos de violación de Derechos Humanos</title>
   <description>Conferencia abierta, expone: Profesor Noah Novogrodsky, University of Wyoming, College of Law.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Comercialización de nuestra profesión</title>
   <description>Aprendé a elaborar una estrategia para potenciar tu crecimiento profesional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de debates: Enriqueciendo el análisis del proceso electoral</title>
   <description>La mirada de los productores de noticieros sobre la cobertura de las campañas electorales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La familia en el arte, la música, la literatura, el teatro y el cine</title>
   <description>El romanticismo y sus características a través de los siglos XIX y XX.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia: Nuevo Código de Edificación de la Ciudad de Buenos Aires</title>
   <description>Cambios y modificaciones propuestas y su impacto en la vida de los habitantes de la ciudad.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Presentación de Proyectos de Investigación</title>
   <description>Se encuentra abierta la convocatoria dirigida a investigadores o equipos de investigadores.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Emprendedores: María Laura Palacios, emprendedora nata</title>
   <description>La ingeniera cuenta en primera persona su experiencia emprendiendo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Continuá tus estudios en Suiza</title>
   <description>Convenio con Caux International Group.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla: Temores, fobias e inhibiciones en la infancia</title>
   <description>Observaciones clínicas sobre sus síntomas y signos característicos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title><span>Juan José Campanella en UP</span></title>
   <description><span>El director ganador del Oscar habla sobre la industria cinematográfica.</span></description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla: De la online travel agency al canal directo</title>
   <description>Elementos digitales esenciales del marketing y su canalización en ventas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La familia en el arte, la música, la literatura, el teatro y el cine</title>
   <description>El romanticismo y sus características a través de los siglos XIX y XX.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Presentación: Revista Arquis. Vivienda Mínima Contemporánea</title>
   <description>Reflexiones sobre distintos modos de habitar y el desafío de la vivienda pequeña.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Diálogo con artistas 2017: Nora Lafón en UP</title>
   <description><span>La reconocida periodista habla de su camino en el mundo del espectáculo.</span></description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Workshop:&amp;nbsp;Generación de la certificación de servicios y del certificado de trabajo art. 80</title>
   <description>Capacitación sobre sistemas informáticos habilitados por AFIP y ANSES.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Prospectiva y tendencia en la economía y los negocios 2017</title>
   <description>Ciclo de seminarios MBA, donde profesionales y académicos analizan y reflexionan sobre la actualidad económica.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Teleconferencia:&amp;nbsp;Dignidad, justicia y equidad</title>
   <description>Expositor: Dr. Jay Drydyk, Director del &amp;nbsp;Doctorado en Ética y Asuntos Públicos, Universidad Carleton, Canadá.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Sketchers UP: Taller producción de croquis</title>
   <description>Técnicas de dibujo para redescubrir la ciudad desde una nueva perspectiva.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta:&amp;nbsp;La creatividad en lo cotidiano</title>
   <description>Creativo &amp;iquest;se nace o se hace? &amp;iquest;Existen estrategias que favorecen esta cualidad?</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Sinceramiento Fiscal y los efectos post-blanqueo</title>
   <description>Repercusiones en el impuesto a las ganancias y bienes personales tras la aplicación del Régimen de Sinceramiento Fiscal.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La familia en el arte, la música, la literatura, el teatro y el cine</title>
   <description>Burguesía en los siglos XV y XVI. La sociedad en el siglo XVIII, el tránsito al Despotismo Ilustrado.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Perspectivas de las Telecomunicaciones</title>
   <description>Espacio de debate académico sobre el dinámico mundo de las TIC.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La familia en el arte, la música, la literatura, el teatro y el cine</title>
   <description>Burguesía en los siglos XV y XVI. La sociedad en el siglo XVIII, el tránsito al Despotismo Ilustrado.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Sabores y paisajes de Iberoamérica</title>
   <description>Charlas, demostraciones culinarias y degustación de sus platos típicos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornada NSConf Argentina 2017</title>
   <description>Charlas técnicas en español para developers de iOs y Mac.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Fundamentos de Node.js</title>
   <description>Entender el desarrollo y funcionamiento del entorno de ejecución para JavaScript.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Presentación del&amp;nbsp;Laboratorio de Innovación y Diseño IBM-UP</title>
   <description>Actividades conjuntas para la experimentación en diseño, comunicación y creatividad.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Convocatoria: Libro de Currículum Vitae edición 2017</title>
   <description>Participá con tu CV de la nueva edición que reúne los antecedentes académicos y laborales de los graduados de la Graduate School of Business y Programas Ejecutivos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Coffee break: Hotelería y Turismo #1</title>
   <description>Un<b>&amp;nbsp;</b>encuentro para compartir experiencias sobre la vida universitaria, oportunidades de mejora y nuevos proyectos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Coffee break: Gastronomía #1</title>
   <description>Un<b>&amp;nbsp;</b>encuentro para compartir experiencias sobre la vida universitaria, oportunidades de mejora y nuevos proyectos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>UP convoca a emprendedores para tutelado de proyectos</title>
   <description>Nuevos acuerdos con el Ministerio de Producción para acompañar proyectos en los programas Fondo Semilla y MiPYMES.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Potencia de mujer</title>
   <description>Un encuentro para&amp;nbsp;descubrir y comunicar las características de las mujeres en cuerpo, mente y acción.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Cómo presupuestar diseño</title>
   <description>Jorge Piazza explica la metodología para adjudicarle un presupuesto al diseño.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Workshop: Formulario 572 web</title>
   <description>Explicación de las obligaciones de la normativa y presentación de las declaraciones juradas patrimoniales por parte de los trabajadores.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: La Conducción Televisiva</title>
   <description>Invitado, Juan Miceli, periodista y conductor de televisión.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla:&amp;nbsp;Psicoterapias Cognitivas. &amp;iquest;Una o varias?</title>
   <description>Diferentes enfoques, descripción y técnicas básicas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La familia en el arte, la música, la literatura, el teatro y el cine</title>
   <description>Antig&amp;uuml;edad y Edad Media. Un recorrido por la Mesopotamia, Egipto, Grecia, Roma y la sociedad feudal.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Encuentro introductorio: Planificación y gestión de la oficina de Arquitectura</title>
   <description>Encuentro introductorio e informativo para interiorizarse en los contenidos del curso de posgrado.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Premios Eikon 2016</title>
   <description>20º Jornadas de Relaciones Públicas organizadas con revista Imagen.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase Abierta de .Net Core</title>
   <description>Un espacio para conocer qué es y como funciona la plataforma.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Muestra Fashion Films</title>
   <description>Proyección y premiación de los trabajos presentados por los estudiantes.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Práctica de entrevistas grupales</title>
   <description>Estudiantes y jóvenes profesionales podrán adquirir práctica en las entrevistas grupales de grandes empresas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>#Potenciate Date el gusto de impulsar tu proyecto</title>
   <description>Lanzamiento del programa de apoyo a jóvenes emprendedores. Primer llamado a proyectos gastronómicos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla de Psicología: Avances clínicos y terapéuticos en la depresión</title>
   <description>Expone el Dr. Gustavo Vazquez, Director del Centro de Investigaciones en Neurociencia y Neuropsicología Clínica UP.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Los femicidios. Una situación alarmante en el marco de una sociedad patriarcal</title>
   <description>Organizada por la Asociación de Mujeres Penalistas de Argentina (AMPA).</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>1º Congreso Latinoamericano de Publicidad</title>
   <description>Un encuentro para capacitar, debatir y vincular a los profesionales y estudiantes de publicidad.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Start Up: Microtaller de arquitectura para ingresantes</title>
   <description>Introducción al mundo académico de la arquitectura.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornada de Big Data y Analytics</title>
   <description>Profesionales de la materia compartirán experiencias, claves y oportunidades.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El impacto económico de la presidencia de Trump</title>
   <description>Cómo afecta a la Argentina su visión y anuncios de gobierno.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Revista de Derecho Ambiental: Convocatoria</title>
   <description>Recepción de artículos para la nueva edición hasta el lunes 6 de marzo inclusive.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Palermo Trendy</title>
   <description>Presentación para interesados en otra forma de estudiar carreras creativas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Congreso Tendencias Escénicas</title>
   <description>Intercambio de experiencias e ideas sobre el presente y el futuro del espectáculo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Teoría y práctica del amor</title>
   <description>Transmisión de conocimientos científicos sobre la neurología del amor.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: Periodista por un día</title>
   <description>La oportunidad de vivir las noticias y conocer los detalles de la profesión periodística.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: Psicólogo&amp;nbsp;por un día</title>
   <description>Los perfiles profesionales del psicólogo: ámbitos clásicos y emergentes.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Revista Ciencia y Tecnología: Call for Papers</title>
   <description>Se convoca a los autores interesados en publicar en el volumen Nº 17 de Ciencia y Tecnología a presentar trabajos originales e inéditos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Revista Arquis premiada</title>
   <description>Distinguida con el primer lugar en el Premio SCA CPAU de Arquitectura y Urbanismo 2016, bajo la categoría de investigación aplicada.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Director de la carrera de Periodismo UP premiado</title>
   <description>Pablo Mendelevich resultó ganador del Premio ADEPA al Periodismo 2016 en la categoría Libertad de Expresión.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Nueva edición: Revista Ciencia y Tecnología</title>
   <description>La publicación dedicada a diferentes áreas de la Ingeniería se encuentra disponible online.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La UP finalista en los premios Reimagine Education</title>
   <description>UP es finalista en los premios QS Stars Awards 2016 - Reimagine Education, de la Universidad de Pensilvania, en la categoría innovación en educación presencial.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Convocatoria para la presentación de artículos</title>
   <description>La Revista Teoría del Derecho recibe&amp;nbsp;materiales para su publicación hasta el viernes 20 de enero, inclusive.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Nueva edición de la Revista UP Contadores</title>
   <description>Incluye notas de opinión, informes y entrevistas a profesionales del área.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Journal de Ciencias Sociales: edición Nº 7</title>
   <description>La Facultad de Ciencias Sociales presenta un nuevo número de su revista académica.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Nueva Maestría en Ciencias Sociales</title>
   <description>Programa académico de alto nivel que desarrolla un pensamiento crítico y transversal para la comprensión de la realidad social.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Convocatoria: Premio Estímulo al Trabajo Académico Banco Santander Río</title>
   <description>Reconocimiento al mejor trabajo académico de alumnos de la Facultad de Ingeniería.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Escena Palermo</title>
   <description>Los alumnos de las carreras de Teatro y Espectáculo exponen sus trabajos prácticos finales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Convocatoria: Premio Trabajo Final de Grado Banco Santander Río</title>
   <description>Reconocimiento al mejor trabajo final de grado de alumnos de la Facultad de Ingeniería.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Muestra abierta de la Facultad de Arquitectura</title>
   <description>Exposición de los trabajos correspondientes al segundo cuatrimestre de 2016.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Encuentro de Actualización y Networking</title>
   <description>Espacio de análisis de los puntos centrales de la liquidación de haberes.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de charlas: &amp;iquest;Cómo internacionalizar una Pyme?</title>
   <description>Un espacio dirigido a empresarios y profesionales de pequeñas y medianas empresas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Derechos emergentes en perspectiva comparada</title>
   <description>A cargo de Silvina Alvarez Medina, profesora de la Universidad Autónoma de Madrid.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Inscripción: Torneo cuatrimestral de debate</title>
   <description>Certamen abierto para interesados en la práctica del debate académico competitivo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Presentación del libro: El Juicio por Jurados, del profesor Nicolás Schiavo</title>
   <description>Análisis comparativo del modelo anglosajón y la legislación de Buenos Aires y Neuquén.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Nueva carrera de Comunicación de Moda</title>
   <description>Dirigida por Valeria Mazza y orientada a los apasionados de la moda y belleza.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia internacional: Introduction to bitcoin</title>
   <description>Presentación del concepto de bitcoin, un proyecto innovador que cambiaría el mundo en términos económicos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>CEDEX en Campus Party Argentina 2016</title>
   <description>Se realizó el evento más importante del mundo en las áreas de tecnología, innovación, emprendimiento, creatividad, ciencia y ocio digital.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Correspondencias: artes visuales, música, danza, teatro y fotografía</title>
   <description>Encuentro 12. Shakespeare 400 años después.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Avances de Trabajos Finales de Grado 2016</title>
   <description>Exposición de los estudiantes con el fin de intercambiar ideas y propuestas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Presentación del Proyecto de ley de la Nueva Ley de Defensa de la Competencia</title>
   <description>Para una mayor independencia, previsión y seguridad jurídica.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Finalización de las Olimpíadas Contables</title>
   <description>Compartimos los resultados que obtuvieron los alumnos de la Carrera de Contador Público en la final de las Olimpíadas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Acuerdo comercial México-Argentina: nuevas oportunidades de negocio</title>
   <description>Brindar información a aquellos interesados en invertir, hacer negocios o exportar a México.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario Constitución e igualdad: un enfoque escandinavo</title>
   <description>A cargo del Profesor Eivind Smith, Universidad de Oslo. Actividad en idioma inglés.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title><span>Muestra colectiva: Amigas del fuego</span></title>
   <description>Artistas con sello femenino exponen sus obras en cerámica.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornada abierta:&amp;nbsp;Cuerpo e inconsciente</title>
   <description>De la metapsicología a la topología.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla:&amp;nbsp;La difícil tarea de ser adolescente</title>
   <description>Una reflexión sobre &amp;ldquo;ser joven&amp;rdquo; en nuestro contexto social actual.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Prevención del cáncer de mama</title>
   <description>Con el fin de generar conciencia y prevención se realizará una charla abierta para todos los alumnos y docentes de la Universidad.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Presentación de la Colección de Educación Superior</title>
   <description>Nuevos tomos: "Cincuenta Grandes Pensadores de la Educación" y "Cincuenta Grandes Pensadores Modernos de la Educación".</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Correspondencias: artes visuales, música, danza, teatro y fotografía</title>
   <description>Encuentro 11. Buenos Aires, música ciudadana y paisaje urbano.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Diseño de experiencias gamificadas para RRHH</title>
   <description>Conceptos teóricos de la gamificación y análisis de los principales casos de éxito en el área de Recursos Humanos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla:&amp;nbsp;Los Objetivos de Desarrollo Sostenible de Naciones Unidas - La agenda 2030</title>
   <description>A cargo de Tamar Hahn, Directora del Centro de Información de las Naciones Unidas en Buenos Aires.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Moda en Palermo</title>
   <description>Presentación de las creaciones de los estudiantes de Diseño de Indumentaria y Producción de Moda.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Introducción a la programación Android con ejemplos</title>
   <description>Brinda los conocimientos para comenzar a programar aplicaciones Android desde cero.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Periodismo Deportivo:&amp;nbsp;Subjetividades en la narración deportiva</title>
   <description>Entrevista abierta con Rolando Martiñá, psicólogo, docente, escritor.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Convocatoria: Programa de intercambio estudiantil con Yale Law School</title>
   <description>Conocé las condiciones para participar por una beca en el programa Linkage Program.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Teleconferencia: Midiendo el desarrollo humano</title>
   <description>Expondrá Jonathan Hall, miembro del Programa de Naciones Unidas para el Desarrollo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase abierta: De la prensa gráfica a la prensa digital</title>
   <description>A cargo del periodista y escritor Horacio Convertini, director de Revista Viva.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Desafíos del mercado laboral actual</title>
   <description>Debate de las problemáticas y conflictos habituales del desarrollo profesional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>1º Congreso Latinoamericano de Publicidad</title>
   <description>La Universidad y la Asociación Argentina de Publicidad se unen para vincular a los profesionales y estudiantes de carreras creativas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Laboratorio del disfrute: Presentación de los gorros blancos</title>
   <description>Luego del examen teórico-práctico se conocerá cuál de los alumnos es el gran #Pancoe de la novena edición.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Palermo Fashion Showroom: Quiero June y Florencia Llompart</title>
   <description>Los diseñadores más destacados de Argentina compartirán sus experiencias en una entrevista abierta.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Mes de la innovación</title>
   <description>Descubrí a través del seminario cuáles son los avances y tendencias de diversas disciplinas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Maestro de la Publicidad: Fernando Vega Olmos</title>
   <description>El publicista será homenajeado en el marco del lanzamiento del 1º Congreso Latinoamericano de Publicidad.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: Diferentes enfoques en Psicoterapia</title>
   <description>Un caso clínico analizado desde el Psicoanálisis, el modelo Cognitivo-Conductual y la Psicología Sistémica.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Marketing digital hoy</title>
   <description>Cómo se desarrollan los proyectos digitales hasta su lanzamiento.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>III Foro de Sustentabilidad Transversal y Horizontal</title>
   <description>Un espacio para tomar contacto con conceptos y casos concretos de sustentabilidad.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Correspondencias: artes visuales, música, danza, teatro y fotografía</title>
   <description>Encuentro 10. El expresionismo en la música y la pintura.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo: Periodismo por periodistas</title>
   <description>Invitado: Gerardo &amp;ldquo;Tato&amp;rdquo; Young, periodista y escritor especializado en investigaciones políticas y judiciales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Data Everywhere: Sobreviviendo en un mundo de Big Data</title>
   <description>Cómo las grandes empresas lo utilizan para mejorar sus procesos y negocios.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Periodismo Deportivo: La TV transformó al Periodismo Deportivo</title>
   <description>Entrevista abierta con Adrián Villegas, responsable de deportes de la Agencia DyN.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>XI Congreso Internacional de Periodismo FOPEA</title>
   <description>Innovación, calidad y ética para superar la crisis.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Libro de Sueldos Digital: &amp;iquest;Qué debemos saber los contadores?</title>
   <description>Las últimas novedades que la AFIP implementó en materia de registro laboral.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Palermo en New York</title>
   <description>Dirigido a estudiantes y profesionales de Argentina y América Latina interesados en proyectarse internacionalmente.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Observatorio temático:&amp;nbsp;<span>Piromanía FX</span></title>
   <description>Muestra de efectos especiales de escenas de acción y riesgo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Propuesta decente: Encuentro con Camilo Restrepo</title>
   <description>El arquitecto de Medellín y autor de importantes obras intercambiará su experiencia con los alumnos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Correspondencias: artes visuales, música, danza, teatro y fotografía</title>
   <description>Encuentro 9. Viena y el fin de siglo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Workshop:&amp;nbsp;Design Thinking + Storydoing</title>
   <description>Un espacio enfocado a brindar&amp;nbsp;valor agregado al diseño e implementación de ideas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>BAWEBFEST: Proceso creativo de series web</title>
   <description>Las productoras contarán cómo es el proceso de producción de las series web.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Diálogo con artistas: Lito Cruz en UP</title>
   <description>El actor de teatro, cine y televisión formará parte del ciclo Diseño y Comunicación en las Artes del Espectáculo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Hunch Tattoo en Espacio Cabrera</title>
   <description>Exposición de diseño de tatuajes. Una nueva concepción donde el tatuador es ante todo artista.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>XII Jornadas de Estrés y Ansiedad</title>
   <description>Miedo a los exámenes &amp;iquest;Una expresión del estrés y la ansiedad?</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornada:&amp;nbsp;Conversaciones sobre el cuerpo</title>
   <description>Reflexión y diálogo desde la mirada del psicoanálisis, la homeopatía y la osteopatía.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Creación de valor 3.0</title>
   <description>Cómo incrementar la rentabilidad de un negocio a partir de las herramientas de comunicación.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla: Cicatrices en la sociedad. Cromañón, AMIA, Once</title>
   <description>El análisis de las tragedias desde una mirada multidisciplinaria.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Entrenar Vida | Teoría y práctica de los sentidos</title>
   <description>Charla sobre la prevención de las enfermedades mamarias.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conversación con Carlos Ferrater</title>
   <description>El premiado arquitecto español compartirá su experiencia con los alumnos.&amp;nbsp;</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla:&amp;nbsp;Los jóvenes y el consumo excesivo de alcohol</title>
   <description>Un problema que requiere de múltiples intervenciones y &amp;nbsp;niveles de abordaje.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>1º Coloquio de Investigación y Desarrollo en Diseño Latino</title>
   <description>Un espacio interdisciplinario de debate y reflexión de las investigaciones y publicaciones.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Modelos mentales: Generando nuevas formas de acción</title>
   <description>Incorporá nuevas maneras de interpretar "la realidad" para modificar el modo de actuar.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La UP en el Campus Party Argentina 2016</title>
   <description>Participá del evento más importante de la tecnología, innovación y emprendimiento.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Correspondencias: artes visuales, música, danza, teatro y fotografía</title>
   <description>Tolouse Lautrec y la música francesa.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El futuro de la industria del calzado</title>
   <description>Exposición del contexto económico nacional e internacional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Diálogo con artistas: Fabián Mazzei en UP</title>
   <description>El actor de cine y televisión será parte del ciclo Diseño y Comunicación en las Artes del Espectáculo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Periodismo Deportivo:&amp;nbsp;El inventor de "la mano de Dios"</title>
   <description>Entrevista abierta con el periodista Néstor Ferrero.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornada: Hackatrix 2016</title>
   <description>Un espacio que promueve el desarrollo colectivo de ideas sociales e innovadoras aplicadas al<span>&amp;nbsp;software.</span></description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Periodismo disruptivo, dilemas y estrategias para la innovación</title>
   <description>Profesionales intercambian experiencias sobre el proceso de transformación de los medios.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Lo urbano y lo humano. Hábitat y discapacidad</title>
   <description>Un cambio de mirada y de procedimientos sobre la accesibilidad en los contenidos del Código de Edificación de la Ciudad de Buenos Aires.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Financiá tu próximo proyecto con la ayuda de la comunidad</title>
   <description>Un encuentro para compartir experiencias y consejos útiles para difundir tu idea innovadora.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>VII Congreso Internacional y XII Jornadas Nacionales de Psicología del Deporte</title>
   <description>El papel de las emociones en el deporte: deportista, entrenador, psicólogo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>1º Congreso de Tecnología y Hospitalidad</title>
   <description>Conocé más sobre las nuevas tendencias hoteleras, turísticas y gastronómicas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Presentación de la nueva publicación del profesor Sergio Rascovan</title>
   <description>"La Orientación Vocacional como experiencia subjetivante", un reconocimiento de la singularidad y potencialidades del sujeto.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Sinceramiento fiscal y mercado inmobiliario</title>
   <description>Formá parte de la mesa redonda de debate para analizar las variables que caracterizan el sinceramiento fiscal.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Redacción corporativa: El periodista en la empresa</title>
   <description>Aprendé cómo renovar los mensajes corporativos a través de las técnicas de la noticia.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Leo Burnett y Liebre Amotinada en la UP</title>
   <description>Las mejores agencias de publicidad comparten sus experiencias.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Las NIIF: Implicancias en el análisis financiero</title>
   <description>Profundizá tus conocimientos en las Normas Internacionales de Información Financiera.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Correspondencias: artes visuales, música, danza, teatro y fotografía</title>
   <description>Séptimo encuentro. Impresionismo: Pintura de Monet y música de Debussy.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: Diferentes enfoques en Psicoterapia</title>
   <description>Un caso clínico analizado desde el Psicoanálisis, el modelo Cognitivo-Conductual y el enfoque Gestáltico.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Diálogo con artistas: Florencia Raggi en UP</title>
   <description>La actriz de cine, teatro y televisión formará parte del ciclo Diseño y Comunicación en las Artes del Espectáculo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Marketing Automation: Marketing inteligente</title>
   <description>Adquirí conceptos y mejores prácticas de automatización de marketing.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Desnudos en Espacio Cabrera</title>
   <description>Un abanico de nuevas miradas sobre el cuerpo humano y su estética.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Herramientas de Comunicación e influencia con Programación Neuroling&amp;uuml;ística</title>
   <description>Poné en práctica las diferentes técnicas presentadas de PNL.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Reunión informativa sobre Philip C. Jessup International Law Moot Court Competition</title>
   <description>Sebastián Green Martínez, entrenador y ex participante, comparte su experiencia en el certamen.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Segunda Jornada del Centro de Investigación en Ciencias Sociales UP</title>
   <description>Escribir la investigación en Ciencias Sociales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>TCC La Factoría + Grey Argentina en la UP</title>
   <description>Los profesionales de reconocidas agencias compartirán cómo viven el día a día.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Encuentro: Mujeres y tecnología</title>
   <description>Desafíos y oportunidades de ser mujer y dedicarse a la informática.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla: Niños desafiantes, desatentos e inquietos</title>
   <description>Reflexiones sobre el abordaje respetuoso de la subjetividad del niño.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: La gestión profesional de la oficina de arquitectura</title>
   <description>Obtené las herramientas y conocimientos para optimizar la gestión.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title><span>Nuevas formas de producir y crear en el universo audiovisual</span></title>
   <description>Vení a conocer nuevas formas de producir material audiovisual.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Correspondencias: artes visuales, música, danza, teatro y fotografía</title>
   <description>Sexto encuentro. Impresionismo: Pintura de Monet y música de Debussy.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: Psicólogo por un día</title>
   <description>&amp;iquest;Soy inteligente? Herramientas para conocer los distintos tipos y niveles de inteligencia cultural.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Diálogo con artistas 2016: Raúl Biaggioni en UP</title>
   <description>El actor y humorista, conocido como Larry de Clay, se suma al ciclo de Diseño y Comunicación en las Artes del Espectáculo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Estilos de Comportamiento Social</title>
   <description>Desarrollá las habilidades para transformarte en el mejor líder.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Datafication: El desafío de hacer las preguntas correctas</title>
   <description>Introducción a BigData, sus usos y aplicaciones en el ámbito empresarial.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Desarrollo Profesional: Una amplia perspectiva para el futuro ingeniero</title>
   <description>Explorá los distintos aspectos del desarrollo de la carrera profesional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo: Periodismo por periodistas</title>
   <description>Invitada: Débora Plager, periodista, conductora de radio y televisión, actualmente es columnista del programa Intratables.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Reforma Procesal Penal y la Seguridad Pública</title>
   <description>A cargo del Prof. Rafael Blanco Suárez, Decano de la Universidad Alberto Hurtado, Chile.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Psicología: El apego y el amor</title>
   <description>La relación temprana con los padres y su influencia en los vínculos de pareja.<strong /></description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Servicios y herramientas online para hacer crecer tu negocio</title>
   <description>Aprendé cómo impulsar a tu Pyme o emprendimiento.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia: Ley de Sinceramiento Fiscal</title>
   <description>Principales aspectos contables, jurídicos y financieros.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Diálogo con artistas 2016</title>
   <description>Invitado: Mariano Chiesa</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Croma Mini Fest 17</title>
   <description>Vení al festival de creatividad y cultura emergente.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Marca País Argentina, una Política de Estado</title>
   <description>Conocé cómo trabajan para lograr una sinergia entre el sector público y privado.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: La construcción de consensos para la reforma política</title>
   <description>Disertante: Dr. Julio Postiglioni, Subsecretario de Asuntos Políticos del Ministerio de Interior de la Nación.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Últimos avances tecnológicos en el mundo de las finanzas</title>
   <description>Descubrí cómo aprovechar el impacto de la nueva tecnología.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de charlas: TBWA + Carlos y Darío en la UP</title>
   <description><span>Los profesionales de reconocidas agencias compartirán sus experiencias.</span></description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Correspondencias: artes visuales, música, danza, teatro y fotografía</title>
   <description>Cuarto encuentro: Romanticismo en Francia. Delacroix, Berlioz y Víctor Hugo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario II: Régimen de Sinceramiento Fiscal</title>
   <description>Obtené la respuesta a los interrogantes de la nueva ley.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>&amp;iquest;Cómo mejorar la rentabilidad de mi negocio hotelero/gastronómico?</title>
   <description>Descubrí cómo convertirte en al mejor opción para tu cliente.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Revista Psicodebate: presentación de las ediciones 15 y 16</title>
   <description>Publicación científica de la Facultad de Ciencias Sociales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Arquitech 2016: un día de capacitación teórica y experimentación</title>
   <description>Conocé las novedades tecnológicas que pueden aplicarse en el diseño y la construcción.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Customer Experience Management</title>
   <description>Conseguí a través del workshop las herramientas de aplicación para la realidad profesional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Mindfulness: Una herramienta para el desarrollo personal</title>
   <description>Aprendé a tomar decisiones bajo presión y resolver conflictos en ambientes de negocios.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Psicología: Vínculos de pareja</title>
   <description>El desafío de aplicar la inteligencia emocional en nuestras relaciones.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Encuentros abiertos: Mujeres que hacen</title>
   <description>Una mirada reflexiva sobre la multiplicidad de roles de la mujer actual.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Delitos informáticos y empresas: Protocolos y buenas prácticas</title>
   <description>Descubrí cómo actuan los ciberdelitos en el ámbito corporativo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Technology Day 2016</title>
   <description>Jornada vivencial para estudiantes secundarios, donde podrán realizar sus primeros pasos en varias áreas de la tecnología.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Muestra itinerante: Los Croquiseros Urbanos y el Pabellón del Centenario</title>
   <description>El edificio fue declarado en 2010 monumento histórico nacional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo: Periodismo por periodistas</title>
   <description>Invitado: Marcelo Bonelli, periodista político y económico, columnista de diario Clarín y conductor de radio y televisión.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Correspondencias: artes visuales, música, danza, teatro y fotografía</title>
   <description>Tercer encuentro:&amp;nbsp; Romanticismo en países germánicos. La naturaleza y lo sublime en Schubert y Friedrich.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia: &amp;iquest;Qué ciudad queremos construir?</title>
   <description>Conocé más acerca de los proyectos y modificación del Código Urbanísitico.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El camino que recorre un emprendedor gastronómico</title>
   <description>Descubrí las herramientas para desarrollarte en tu proyecto propio.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El lado B del IoT</title>
   <description>Aspectos políticos, sociales y legales en el diseño y gestión de los recursos tecnológicos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Diferentes enfoques en Psicoterapia</title>
   <description>El análisis de un caso clínico desde 3 enfoques terapéuticos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Régimen de Sinceramiento Fiscal</title>
   <description>Conocé qué hay que tener en cuenta después del blanqueo de capitales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de charlas: FCB y Ogilvy en la UP</title>
   <description>Las mejores agencias de publicidad comparten sus experiencias.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Streel Framing: Cuestiones estructurales para el abordaje al diseño</title>
   <description>Aprendé a desarrollar herramientas para aplicar en el proceso proyectual.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario:&amp;nbsp;Liderando nuestras emociones</title>
   <description>Busca explorar y conocer las emociones para alcanzar el liderazgo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase abierta del&amp;nbsp;Laboratorio del Disfrute: Atletismo mental</title>
   <description>Vení a etrenar tu mente para potenciar tus talentos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo: Periodismo por periodistas</title>
   <description>Invitado: Ari Paluch, conductor del programa radial "El Exprimidor" y columnista de "La Cornisa" en América TV.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Gestión, planificación y políticas del paisaje</title>
   <description>Desarrollá mayores conocimientos de las políticas públicas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de charlas para Pymes| Argentina:&amp;nbsp;Economic Outlook</title>
   <description>Segundo encuentro. Apunta a mejorar la gestión de las pequeñas y medianas empresas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornadas de Historieta 2016</title>
   <description>Vení a celebrar el Día de la Historieta junto a Comiqueando y Moebius.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Diálogo con artistas: Guillermo Martínez en UP</title>
   <description>Los Ciclos de Diseño y Comunicación en las Artes del Espectáculo convocan a destacados profesionales y artistas del espectáculo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Estrategias creativas para el desarrollo de interfaces y su relación con las nuevas formas de comunicación</title>
   <description>Análisis de las variables que permiten una mejor solución.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Libro de los Currículum Vitae 2016</title>
   <description>El Departamento de Desarrollo Profesional presenta la octava edición del compendio de antecedentes profesionales de los alumnos y graduados de la Graduate School of Business.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Los arquitectos y el nuevo Código Civil y Comercial de la Nación</title>
   <description>Explicación de contratos, honorarios y responsabilidad profesional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Tercera Jornada de Actualización en Psicoterapia de la Universidad de Palermo</title>
   <description>Problemáticas actuales, formación y nuevos enfoques.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo: Periodismo por periodistas</title>
   <description>Invitado: Jonathan Viale, profesional destacado de América TV.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Psicología: La autoestima en las relaciones humanas</title>
   <description>Cómo desafiar y modificar las creencias a partir de las cuáles construimos nuestros vínculos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Curso de actualización en Derecho de Consumo</title>
   <description>Brinda a los abogados nuevas herramientas frente a los cambios actuales en el derecho de consumo, las nuevas teorías y sus implicaciones.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Exposición de la Asociación Argentina de Deportes Electrónicos</title>
   <description>Llega la primera exposición institucional de AADE.&amp;nbsp;Conocé más sobre el nuevo mundo de los eSports.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Palermo en New York</title>
   <description><span>Para estudiantes y profesionales de Argentina y América Latina, interesados en profundizar su formación.</span></description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>&amp;iquest;Qué busca el mercado en la hotelería?</title>
   <description>Tendencias y evolución del mercado hotelero. &amp;iquest;Cómo se ve afectado por cambios en otras industrias? &amp;iquest;Hacia dónde va la hotelería del futuro?</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Correspondencias entre artes visuales, música, danza, teatro y fotografía</title>
   <description>Primer encuentro: Temas y estética clásica en el siglo XVII, XVIII y XIX. Poussin, Gluck, Mozart, David e Ingres.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Feria de Empresas:&amp;nbsp;Tu camino de crecimiento y desarrollo profesional</title>
   <description>Alumnos y egresados de la universidad se vinculan con responsables del área de Recursos Humanos de importantes empresas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seguridad y forensia en dispositivos móviles</title>
   <description>Análisis del proceso de investigación de crímenes a través de los dispositivos móviles. Ventajas y desventajas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Una oportunidad para potenciar un negocio con el respaldo de los maestros</title>
   <description>Jóvenes de toda América Latina presentaron sus proyectos frente a reconocidos maestros de distintos rubros.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Paste Up Revolution</title>
   <description>Exposición internacional de pegatinas.&amp;nbsp;Explora la obra y su intercambio con artistas de diferentes países en las calles de Buenos Aires.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Aplicaciones web modernas con angular 1 y 2</title>
   <description>Aplicaciones web de una sola página (single-page application) y la fluidez en la experiencia de usuario.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de charlas:&amp;nbsp;J. Walter Thompson, C. Bartolomé y BBDO en la UP</title>
   <description>Los profesionales de reconocidas agencias compartirán sus experiencias, su visión y las tendencias creativas y comunicacionales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario:&amp;nbsp;Business &amp;amp; Arts</title>
   <description>Nuevos desafíos y tendencias en gestión de contenidos creativos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Elección estratégica de la tecnología de producción</title>
   <description>Selección de tecnologías de automatización y control adaptadas a los objetivos de producción de la empresa. Organizada por el Grupo ATI de UP.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El ejercicio de los derechos sexuales y reproductivos de niñas, niños y adolescentes</title>
   <description>Exponen: Encarnación Roca Trías, María José Magaldi Paternostro, Marisa Herrera.&amp;nbsp;</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>MBA Workshop Series - Digital Business and Innovation 2016</title>
   <description>El choque de las industrias de medios y tecnología. Business Intelligence. Emprender es ejecutar rápido. Fundamentos de Google Adwords.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Taller de armado y tutelado de Planes de Negocios</title>
   <description>Pensado para brindar herramientas básicas para el emprendedor: análisis de proyectos, cómo gestionarlos, su financiación y proyección para fortalecer la idea de negocio.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Psicología: La dependencia afectiva patológica</title>
   <description>Descripción, origen y tratamientos posibles para este padecimiento.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Palermo Fashion Showroom</title>
   <description>Ciclo en el que los diseñadores más destacados de Argentina comparten sus experiencias, trayectoria e identidad.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Aplicaciones de la Neuroeconomía a la toma de decisiones</title>
   <description>Un espacio para profundizar el campo de estudio que busca entender mejor la forma en que el cerebro humano genera las decisiones económicas y sociales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Una necesidad. Soluciones innovadoras</title>
   <description>La experiencia de emprendedores que desarrollaron negocios en respuesta a necesidades puntuales del mercado.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Propuesta decente</title>
   <description>Diálogo entre un arquitecto o urbanista que expone un proyecto, mientras un crítico comenta para luego abrir el debate al público.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo: Cine documental y Derecho Penal</title>
   <description>Proyección de la película: "La cáscara rota. El lado oscuro de la industria avícola", dirigida por Florencia Mujica.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El ABC legal para tu emprendimiento</title>
   <description>Las herramientas legales necesarias para construir tu negocio. Organizado junto al Estudio Jurídico Mitrani Caballero Ojam &amp;amp; Ruiz Moreno.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Vestidas para brillar: alta costura</title>
   <description>Intensidad, dramatismo e imaginación que se manifiesta a través de brillos, bordados y siluetas fluidas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Encuentro de Abogados - Universidades</title>
   <description>Charlas sobre práctica profesional, marketing, redes sociales, gestión del negocio y desarrollo de carrera.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Semana de Capacitación Ejecutiva</title>
   <description>Cómo contar historias en Mobile. Liderazgo eficaz. Gestión del tiempo. Productos Digitales. El arte del pitch.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>#OpenCEDEX&amp;nbsp;segundo encuentro</title>
   <description>El Centro de Desarrollo para Emprendedores y Exportadores te invita: "Cómo pensar una idea disruptiva para un emprendimiento. Claves y ejemplos para productos y servicios".</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Cumbre de Creatividad y Tendencias</title>
   <description>Maestros del diseño, las comunicaciones, la cultura y los negocios analizan e impulsan proyectos y emprendimientos destacados de jóvenes de América Latina.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Encuentro Latinoamericano de Diseño 2016</title>
   <description>XI edición. Más de 350 talleres y conferencias sobre todos los campos del Diseño.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Muestra abierta de la Facultad de Arquitectura</title>
   <description>Se presentan los trabajos de los alumnos correspondientes a todos los cursos del primer cuatrimestre de 2016.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Equilibrio laboral, claves para superar obstáculos</title>
   <description>El objetivo es aprender a comprender y responder constructivamente ante aquellas "realidades" que nos desafían.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla: Financiamiento público para mi emprendimiento</title>
   <description>Un espacio para orientar, capacitar y asesorar a todos los emprendedores y empresarios que deseen solicitar financiamiento público.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Convocatoria: Edición latinoamericana de los premios "Innovadores menores de 35"</title>
   <description>MIT Technology Review busca las mentes más brillantes de Argentina y Uruguay que estén cambiando la sociedad y los negocios.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario:&amp;nbsp;El desafío es decidir</title>
   <description>Se analiza el proceso de toma de decisiones, enfatizando la importancia de priorizar las variables e incorporar herramientas prácticas para llevarlo adelante.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Torneo cuatrimestral del Programa de Debate, Argumentación y Comunicación</title>
   <description>El certamen está abierto a todos los interesados en la práctica del debate académico competitivo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornadas de Diseño de Interiores 19° edición</title>
   <description>Organizado en conjunto con DArA (Diseñadores de Interiores Argentinos Asociados).</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Revista de Derecho Ambiental: Convocatoria para presentar trabajos</title>
   <description>Recepción de materiales para la nueva edición hasta el 30 de junio inclusive.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jurisdicción universal y persecuciones extra-territoriales de crímenes internacionales</title>
   <description>Una perspectiva global sobre el estado actual de la cuestión a cargo del profesor Máximo Langer, de la Universidad de California.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de encuentros de Arte: Formas y géneros musicales</title>
   <description>Quinto encuentro: Ópera. Un paseo por las obras más características, desde su nacimiento en Florencia en el siglo XVII, hasta nuestros días.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>En cruce: serigrafías de artistas de México y Argentina</title>
   <description>Diferentes estéticas del arte contemporáneo mexicano llegan desde la galería Rojo Bermelo de Ciudad de México para combinarse con artistas de Buenos Aires.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Eugenio Zanetti, embajador de la creatividad</title>
   <description>Entrega de reconocimiento al galardonado director de cine, teatro y ópera, pintor, director de arte, ilustrador, escenógrafo, diseñador y dramaturgo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase abierta: Android vs. iOS, dominando el ecosistema móvil</title>
   <description>Ventajas y desventajas de cada uno. Evolución, fragmentación, desarrollo y monetización. Organizado en conjunto con Belatrix.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Backstage de Moda en Palermo</title>
   <description>Los estudiantes de la Facultad junto a sus docentes preparan los desfiles: maquillaje, vestuario, fotografía, videos, música, iluminación, y más.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>PanCoe de mente: Comunicación + ciencia + gastronomía</title>
   <description>&amp;iquest;Imaginaste alguna vez que el pan podía potenciar tu estudio? Desde las últimas investigaciones de la ciencia aplicamos la alquimia de la gastronomía para expandir la mente.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Concurso internacional de arquitectura Archiprix</title>
   <description>Certamen internacional que premia a los mejores proyectos de fin de carrera en los campos de arquitectura, diseño urbano y arquitectura del paisaje.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Periodismo: El impacto de Brasil en la Argentina</title>
   <description>El impacto político, geopolítico y económico de la caída de Dilma Roussef y de la crisis brasileña en general. Modera: Marcelo Cantelmi.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase abierta: Derechos humanos en internet y sector privado</title>
   <description>En el marco del taller: Por una mejor regulación de internet en América Latina - #CELE16.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Taller de exploración: &amp;iquest;Hasta dónde llega tu creatividad?</title>
   <description>A través de distintas actividades y juegos los participantes fortalecerán su auto-conocimiento, para descubrir su vocación y elegir la mejor opción educativa.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de encuentros de Arte: Formas y géneros musicales</title>
   <description>Cuarto encuentro: Música de cámara. Grandes compositores, sus obras y creaciones desde el clasicismo hasta el presente.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Mundo digital: claves para escribir sin errores</title>
   <description>Clase teórico-práctica pensada para quienes desean conocer las claves para expresarse en la red y pulir su redacción.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla con profesores de Recursos Humanos</title>
   <description>&amp;iquest;Estás decidiendo qué estudiar? &amp;iquest;Pensás que te puede gustar Recursos Humanos? Te invitamos a conversar con los profesores para que te cuenten sus experiencias.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Palermo Fashion Market 2016</title>
   <description>Jóvenes diseñadores y estudiantes de Moda exhiben y ofrecen a la venta sus productos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Teleconferencia con la Universidad de Twente, Holanda</title>
   <description>Guest Lecture de la Dra. Graciela Tonon, Directora del CICS:&amp;nbsp;"Integration of Qualitative and Quantitative Methods in Quality of Life Studies&amp;rdquo;.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jalea Electrónica</title>
   <description>Destacados músicos de la escena electrónica, el hip hop y el dub local compartirán sus técnicas, tips, shortcuts y secretos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Psicología: Diferentes Enfoques en Psicoterapia</title>
   <description>Un caso clínico analizado desde las perspectivas de la Escuela Gestáltica, el Modelo Cognitivo-Conductual y la Psicología Sistémica.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Psicología: &amp;iquest;Por qué me cuesta relacionarme?</title>
   <description>Reflexiones sobre empatía, inteligencia emocional, habilidades sociales y estrategias para mejorar nuestra relación con los otros.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Marketing Digital para PyMEs y emprendedores</title>
   <description>Profesionales de Hibu, firma global especializada en servicios de Internet y Marketing digital, disertarán sobre estrategia, tendencias móviles, generación de tráfico web y más.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: El estado del periodismo</title>
   <description>Mesa debate sobre el ejercicio de la profesión periodística de la mano de prestigiosos talentos argentinos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Lograr tus objetivos con la ayuda de la alimentación y la respiración</title>
   <description>Técnicas de respiración, meditación, yoga y teatro. Alimentación orgánica y saludable.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de encuentros de Arte: Formas y géneros musicales</title>
   <description>Tercer encuentro: Música religiosa. Contribuciones desde el canto gregoriano medieval, hasta la música de iglesia del presente.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Vilanova Artigas, un personaje en construcción</title>
   <description>A 100 años de su nacimiento, la crítica brasileña Dra. Arq. Ruth Verde Zein, profesora de la Universidad Mackenzie de San Pablo, disertará sobre su obra.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Paperland</title>
   <description>Exhibición de 12 artistas que utilizan papel para crear sus obras, desde el calado hasta la creación de nuevas formas y texturas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Psicología: Los límites en la adolescencia</title>
   <description><span>Los desafíos de los padres en la educación y el desarrollo del hijo adolescente.</span></description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Observatorio temático: Diseñar, comprar, vestir sustentable</title>
   <description>Intercambio de ideas, proyectos y experiencias sobre la responsabilidad de crear objetos bellos, funcionales y sustentables.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de encuentros de Arte: Formas y géneros musicales</title>
   <description>Segundo encuentro: El lied y la canción francesa. Dos aportes fundamentales a la música vocal que perviven desde la segunda mitad del siglo XVIII.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La construcción de una infamia. Arquitectura populista</title>
   <description>Orador: Fredy Massad, profesor titular de Teoría y Crítica en la School of Architecture UIC (Barcelona), crítico de arquitectura del periódico ABC de España y responsable del blog La viga en el ojo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Sabores UP, Chefs que ponen la firma</title>
   <description>Los chefs Martín Carrera, Rodrigo Ayala, Patricio Mir y Alejo Lagouarde comparten sus experiencias y proyectos profesionales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Observatorio temático:&amp;nbsp;Experiencias transformadoras para eventos corporativos</title>
   <description>Organizado en conjunto con Énfasis Motivation Company.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Periodismo Deportivo: Poder y deporte: Las políticas deportivas en Argentina</title>
   <description>Entrevista abierta con Víctor Lupo, escritor, investigador y ex funcionario.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario de Urbanismo Abierto: &amp;iquest;Cómo abordar problemáticas metropolitanas?</title>
   <description>Estructura territorial, condición política y jurisdiccional, movilidad y transporte, dinámicas ambientales y gestión urbana.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Psicología: Diferentes enfoques en Psicoterapia</title>
   <description>Un caso clínico analizado desde las perspectivas de la Psicología Sistémica, el Psicoanálisis y el modelo Cognitivo-Conductual.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Congreso de Tendencias Escénicas</title>
   <description>Profesionales, artistas y teóricos de las diferentes áreas y actividades escénicas se encuentran para exponer e intercambiar experiencias e ideas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Comunicaciones de Marketing y discriminación: cuando los mensajes hieren</title>
   <description>El crecimiento de la responsabilidad social y la tendencia hacia campañas libres de discriminación y estigmatización.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Lanzamiento del Centro de Emprendedores de Ingeniería</title>
   <description>Promueve la concreción de emprendimientos de alumnos y egresados. Mesa redonda con la participación de emprendedores exitosos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de encuentros de Arte: Formas y géneros musicales</title>
   <description>Primer encuentro: La sinfonía y el concierto, de Haydn a Mahler.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La arquitectura conceptual del principio de separación de poderes</title>
   <description>Un análisis cultural de los principales componentes de la interpretación dominante del principio. A cargo del Profesor Daniel Bonilla.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La economía política del conocimiento jurídico</title>
   <description>A cargo del Profesor Daniel Bonilla en el marco del curso: Pluralismo y Crítica Jurídica, de las Profesoras Laura Saldivia y Silvina Ramirez.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia: Problemas actuales del Derecho Penal del medio ambiente</title>
   <description>Reflexiones a cargo del Profesor Juan L. Fuentes Osorio sobre la regulación penal sobre medio ambiente.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Workshop: Dialogando con Enric Miralles - Carmé Pinós</title>
   <description>Se analizará la obra de estos dos arquitectos españoles para descubrir nuevos procesos de diseño y aplicarlos al desarrollo de una pieza u objeto en 3D.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Psicología: El amor en tiempos posmodernos</title>
   <description>Debate sobre las diferentes modalidades con las que el amor se presenta en las parejas, con hincapié en sus etapas, proceso y avatares.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de agencias de publicidad</title>
   <description>Profesionales de reconocidas agencias comparten sus experiencias. En esta edicion nos visitan Madre y DDB.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia: Prensa y Poder Judicial, avances y desafíos</title>
   <description>Expone: Adam Liptak, corresponsal de The New York Times para la Corte Suprema de Justicia de EEUU. Comentan: María Bourdin y Romina Manguel. Modera: Guilherme Canela.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La expresión del lujo: poderoso elixir</title>
   <description>Organizado con revista Caras. Oradores: Fabián Medina Flores, el perfumista Bernardo Conti, la asesora de marcas de lujo Marcela García y Fabián Paz, director creativo de Valdez.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de charlas para PyMEs - 1er encuentro: Gestión de Recursos Humanos</title>
   <description>La importancia de la gestión profesional de los recursos humanos. Organizado junto a PwC Argentina.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Presentación de nuevo libro de la Colección de Educación Superior</title>
   <description>Sociología de la Educación Superior. Contribuciones y sus contextos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornadas de Organización de Eventos</title>
   <description>Organizado en conjunto con la Asociación de Organizadores de Fiestas, Reuniones y Eventos Empresariales y sus Proveedores (AOFREP).</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla técnica: Manufacturing Execution System (MES)</title>
   <description>Aplicación de sistemas informáticos industriales de gestión y control en planta. Organizada por el Grupo ATI de la Universidad de Palermo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>POW! Historietas e ilustración Palermo II</title>
   <description>Creaciones de estudiantes realizadas en diferentes cátedras de las carreras Diseño de Historietas y Diseño de Ilustración.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia: Patrimonio cultural al servicio del desarrollo</title>
   <description>La monumentalidad y su impacto. A cargo de Enrique Madia, miembro de la Subcomisión de Patrimonio de la Sociedad Central de Arquitectos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Workshop: Nuevas tecnologías de audio y video profesional</title>
   <description>Las camcorders 4K y el desarrollo tecnológico del cine digital.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Ventas efectivas persona a persona</title>
   <description>Beneficios de la venta personal, características de un buen vendedor y condiciones necesarias para que la venta P2P sea exitosa.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Motion graphics aplicado a la publicidad y el branding</title>
   <description>Un recorrido que nos muestra el proceso creativo desde el primer boceto hasta la entrega final del proyecto.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: La situación de los refugiados desde una perspectiva de género</title>
   <description>Debate sobre derechos humanos, desplazamientos masivos y la situación de mujeres y niños dentro del contexto.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia: La responsabilidad de proteger a la gente</title>
   <description>Expone: Ian Shapiro, Profesor de Yale Law School. Participan: George Joseph, Yale Law School, y Roberto Saba, Decano Facultad de Derecho UP. Organizado junto a Yale Club de Argentina.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Psicología: Depresión y Bipolaridad</title>
   <description>Origen, diagnóstico y tratamiento de las enfermedades afectivas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario Premium: La economía argentina, un año de transición</title>
   <description>La situación actual, las políticas económicas aplicadas por el gobierno, el contexto internacional y los escenarios posibles.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase abierta: El perito informático</title>
   <description>Perspectiva legal y su responsabilidad. Dictada por la Dra. Johanna Caterina Faliero, especialista en Derecho Informático.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario Premium: Neurociencia en la industria alimenticia</title>
   <description>Procesos cerebrales de alimentación en el consumidor. Cómo lograr una conexión emocional e impactar en el mercado.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Compensación económica por divorcio o cese de convivencia</title>
   <description>Participan: Hugo Acciarri, María Victoria Pellegrini, Matías Irigoyen Testa. Organiza: Maestría y Especialización en Derecho Civil.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Actualización profesional para Contadores Públicos</title>
   <description>Segundo encuentro: la contabilidad para Recursos Humanos. Organizado en conjunto con Arizmendi.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia: Lavado de dinero. Cuestiones actuales</title>
   <description>Exponen: Mariano Silvestroni y Juan Curutchet. Modera: Diego H. Goldman. Organiza: Maestría en Derecho con orientación en Derecho Empresarial.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Gestión de equipos virtuales</title>
   <description>Qué es un equipo virtual y cuáles son algunas de las habilidades y herramientas que necesitamos conocer.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>#OpenCEDEX 1er encuentro: Visual Merchandising, &amp;iquest;qué ves cuando me ves?</title>
   <description>Espacio mensual de interacción dirigido a emprendedores que quieran compartir, aprender e intercambiar experiencias y contactos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Arte:&amp;nbsp;Pintura, literatura, arquitectura, cine y ballet del siglo XX</title>
   <description>Sexto encuentro:&amp;nbsp;Akira Kurosawa, calidad y refinamiento en la imagen, fuerza en el contenido, películas que deleitan y conmueven.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Homenaje a Freud en el siglo XXI. A 160 años de su nacimiento</title>
   <description>Disertante: Lionel Klimkiewicz, Psicoanalista. Coordinadora: Lic. Isabel García, profesora de la Licenciatura en Psicología UP.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Croma Mini-fest <br />15° edición</title>
   <description>Diferentes tonalidades de la creatividad y el arte urbano. Talleres en simultáneo, muestras, música, proyecciones y espacio de feria.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornada: Calidad de vida en países de África y Asia</title>
   <description>Oradores: Dra. Graciela Tonon (CICS), Dr. Javier Martinez, (University of Twente, Holanda), Sr. Jonny Sinaga (Embajador de Indonesia) y Sra. Swadha Rizvi (Segunda Secretaria de la Embajada de India).</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Psicología.&amp;nbsp;La autoestima: de qué manera incide en nuestras relaciones</title>
   <description>Debate sobre la incidencia de los vínculos infantiles de apego en la autovaloración.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Call for Papers: Revista Ciencia y Tecnología</title>
   <description>Se convoca a los autores interesados en publicar en el volumen Nº 16 de Ciencia y Tecnología a presentar trabajos originales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Mesa Redonda: Diversidad sexual. Abordajes actuales</title>
   <description>Charla y reflexión sobre saberes y prejuicios, desde una mirada enfocada en la promoción y prevención de la salud.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario FOPEA-UP: Libertad de Prensa en la Argentina</title>
   <description>La experiencia de Finlandia y Suecia a 250 años de la Ley de Libertad de Prensa. Con la presencia de Fernando Ruiz, Hernán Lombardi, P&amp;auml;ivi Korpisaari, Daniel Santoro y Johan Hirschfeldt.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Moda sustentable y comercio justo</title>
   <description>Los hábitos de producción y consumo de la moda en el siglo XXI. Los alcances de la sustentabilidad en nuestro mercado y la búsqueda de transparencia en la cadena de valor.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Pintura, literatura, arquitectura, cine y ballet en el siglo XX. Un recorrido cultural</title>
   <description>Quinto encuentro: Maia Plisetskaia, artista rusa que a través del ballet consagró su talento creativo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Agencias de Publicidad</title>
   <description>Profesionales de reconocidas agencias comparten sus experiencias. En esta edición: BBDO y 361 Argentina.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Germán Tripel en el Ciclo Diálogo con Artistas</title>
   <description>Cantante, actor, intérprete y músico. Fue integrante de la banda Mambrú y luego comenzó su carrera como solista.&amp;nbsp;Organizado en forma conjunta con el Complejo Teatral de Buenos Aires.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Olimpíadas contables 2016: &amp;iexcl;Sumate al equipo UP!</title>
   <description>Te invitamos a formar parte del Equipo Olímpico de la Universidad de Palermo en la 7&amp;ordf; Edición de las Olimpíadas Contables que se realizarán en el Consejo Profesional de Ciencias Económicas de CABA.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>XIII Feria de Ciencias UP</title>
   <description>Invitamos a los institutos educativos de segunda enseñanza a presentar trabajos de los alumnos. La fecha tope para la inscripción de trabajos es el jueves 6 de octubre de 2016.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Acuerdo de cooperación con Arizmendi</title>
   <description>Beneficios para los alumnos de la carrera de Contador Público.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ronda de portfolios de diseño</title>
   <description>Un grupo interdisciplinario de profesionales destacados del diseño y las industrias culturales brindan asesoramiento sobre cómo potenciar tu portfolio.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Concurso universitario internacional de programación</title>
   <description>Se invita a los alumnos de ingeniería a participar de la competencia de programación más grande, antigua y prestigiosa del mundo. Organizada por la Association for Computing Machinery (ACM).</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>International Study Program: Networking MBA</title>
   <description>Encuentro de networking con los alumnos del MBA de la Michigan State University (Estados Unidos), quienes visitan la UP en el marco de su viaje "Doing Business in Argentina".</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Psicología: Trastornos de ansiedad</title>
   <description>Reflexión y discusión sobre diferentes cuadros clínicos y sus respectivos tratamientos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Periodismo Deportivo: El relato deportivo, entretener e informar</title>
   <description>Expone: Juan Furlanich, periodista-relator de DirecTV y FPT. Modera: Alejandro Di Giacomo, Coordinador de la carrera de Periodismo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Observatorio de Capital Social: 7º edición</title>
   <description>La sociedad frente al espejo: un análisis que evalúa la confianza de los argentinos entre las sí y sobre las instituciones.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>2do. Encuentro: "Empleo, Economía e Instituciones"</title>
   <description>La realidad actual analizada por reconocidos referentes: Dr. Ezequiel Sabor, Sr. Gerónimo "Momo" Venegas, Dr. Daniel Sabsay, Dra. Mariel Fornoni, Lic. Claudio Zuchovick y Lic. Juan Carlos de Pablo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Sofía Sarkany en Palermo Fashion Showroom</title>
   <description>Ciclo en el cual los diseñadores más destacados de Argentina comparten su identidad, sus experiencias, su trayectoria y su palabra.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Turismo joven</title>
   <description>Viajes y experiencias recorriendo ciudades del mundo. Gastronomía y lifestyle. Tuvieron un sueño y lo cumplieron. Los jóvenes emprendedores de Hunter Project, 054 y BA Bikes cuentan su experiencia.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Diferentes Enfoques en Psicoterapia</title>
   <description>El análisis de un caso clínico desde el Psicoanálisis, la escuela Gestáltica y el modelo Cognitivo-Conductural.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Pintura, literatura, arquitectura, cine y ballet en el siglo XX. Un recorrido cultural</title>
   <description>Cuarto encuentro: Wright y Le corbusier, exponentes de la arquitectura orgánica y racionalista.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Clientes difíciles, manejo de objeciones</title>
   <description>Se presentará un modelo conceptual, técnico y metodológico para lograr manejar los conflictos y satisfacer las expectativas en calidad de atención del cliente externo e interno.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Curso intensivo de actualización Nuevo Código Civil y Comercial</title>
   <description>Marco teórico, análisis y debate sobre las principales modificaciones introducidas. Dirigido a graduados de Abogacía.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Expo: Tattoo tradicional</title>
   <description>14 artistas trasladan los dibujos del street shop a las paredes de esta muestra para exhibir sus propuestas de diseños para futuros tatuajes.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Hottest areas of entrepreneurial activity today</title>
   <description>Por sexto año consecutivo el especialista británico-griego en desarrollo de negocios Dr. Andreas Antonopoulos, Rector de la Universidad de Nueva York en Praga (UNYP), disertará sobre entrepreneurship.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>&amp;iquest;Qué es el diseño de experiencia de usuario (UX) y cómo hacerlo rentable?</title>
   <description>La creación de experiencias de usuario atractivas y memorables como prioridad para las organizaciones. Organizado junto a Belatrix.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Psicología: Lazos afectivos en la pareja</title>
   <description>&amp;iquest;En el siglo XXI existe el compromiso en la pareja? &amp;iquest;Es todo instantáneo y pasajero? Se analizará desde una perspectiva biopsicosocial. Expositor: Mg. Gabriela Ramos Mejía, Profesora de la Lic. en Psicología.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de agencias de publicidad</title>
   <description>Profesionales de reconocidas agencias comparten sus experiencias, la filosofía de trabajo que aplican, el trato con el cliente, su visión, las tendencias creativas y más. En esta edicion: Cravero y La Niña.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Presentación del libro: Miradas IV / Diseño fotográfico</title>
   <description>La publicación presenta 320 creaciones fotográficas realizadas por 148 estudiantes para sus asignaturas y exámenes.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Finanzas personales</title>
   <description>Cómo invertir en épocas de mercados turbulentos. A cargo de Gabriel Trajtenberg, Profesor UP, fundador de Red Argentina de Inversores Individuales y miembro de WFI (World Federation of Investors).</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Pintura, literatura, arquitectura, cine y ballet en el siglo XX. Un recorrido cultural</title>
   <description>Tercer encuentro: Thomas Mann, su obra como escritor y ensayista revela los conflictos político-sociales de su época.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>NSConf Argentina 2016</title>
   <description>Charlas técnicas en español para developers de iOS y Mac. Xcode7, NSOperations, tvOS, UlKit Dynamics y más.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Conversaciones efectivas</title>
   <description>Cómo usar eficientemente el lenguaje, lograr compromisos y gestionar el impacto de las emociones. Herramientas para interactuar en la vida profesional y personal.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Cross Cultural Management</title>
   <description>Cómo leer, interpretar y adaptarnos a señales culturales diferentes para capitalizar la diversidad cultural y transformarla en un activo para nuestra organización.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Herramientas forenses</title>
   <description>Simulación de casos, experiencias de campo y mucho más sobre actividades de adquisición y análisis de evidencia digital.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Sketchers UP: Taller de producción de croquis</title>
   <description>Los participantes aprenden técnicas de dibujo utilizando diversos elementos que les permiten experimentar y descubrir el entorno urbano.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase abierta de Psicología. Psicosis: Esquizofrenia</title>
   <description>Clasificación, formas clínicas y neurobiología. Dictada por el Profesor Monchablon Espinoza, Vicepresidente de la Asociación Argentina de Psiquiatras (AAP).</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario teórico-práctico: Impuestos diferidos</title>
   <description>Se abordará la técnica para contabilizar el Impuesto a las Ganancias cuando existen diferencias temporales entre el criterio contable y el criterio impositivo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase abierta: Justin Brooks de Innocence Project</title>
   <description>Compartirá su experiencia como abogado dedicado a conseguir la libertad de hombres y mujeres inocentes condenados por error.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Motion Fest: Conectando ideas en movimiento</title>
   <description>Encuentro para diseñadores, artistas e interesados en diseño y animación de personajes, efectos visuales para cine y branding para televisión.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Pintura, literatura, arquitectura, cine y ballet en el siglo XX. Un recorrido cultural</title>
   <description>Segundo encuentro: Antonio Berni, argentino, revolucionario y de gran fuerza expresiva.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Taller Práctico de Liquidación de Sueldos</title>
   <description>Tres jornadas de capacitación para aprender a ejecutar en forma óptima las tareas de liquidación de sueldos y cargas sociales. Exclusivo para alumnos y egresados de la carrera de Contador Público.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Rompiendo paradigmas: el caso Club Atlético Peñarol</title>
   <description>Alvaro Alonso, Gerente General del Club, y otros miembros de su staff disertarán sobre profesionalización, gestión y posicionamiento de marca en un club de fútbol.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La creatividad: &amp;iquest;se hace o se nace con ella?</title>
   <description>Qué factores contribuyen a incrementar la creatividad, cuáles son los obstáculos más frecuentes que nos ponemos y cómo podemos desafiarlos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El periodismo en la televisión estatal</title>
   <description>Charla de apertura del ciclo lectivo 2016 del Departamento de Periodismo. Invitado: Néstor Sclauzero.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Pintura, literatura, arquitectura, cine y ballet en el siglo XX. Un recorrido cultural</title>
   <description>Primer encuentro: Pablo Picasso, un explorador de múltiples lenguajes.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Presentación del libro: La Ecología de la Democracia</title>
   <description>Una búsqueda de formas para tener templanza en el delineamiento de nuestro futuro, de David Mathews, a cargo de su traductor Gabriel Murillo. Comentan: Marta Oyhanarte y Roberto Saba.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Cibercrimen</title>
   <description>Federico Marchetti, Subinspector de la Policía Metropolitana, disertará sobre informática forense y la realización de investigaciones digitales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>De la TV Digital a la revolución de las "Over The Top"</title>
   <description>Principios, tecnologías y estategias de este nuevo escenario de la industria donde convergen nuevos hábitos de consumo y roles del espectador.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Emprendedores sociales. &amp;iquest;De qué se trata?</title>
   <description>Qué son y qué estrategias utilizan para alcanzar sus objetivos. Invitan el Centro de Desarrollo para Emprendedores y Exportadores (CEDEX), Startup Buenos Aires y Aventure Equitable.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: Día Mundial del Trastorno Bipolar</title>
   <description>Debate sobre sus características y sobre el rol de los de familiares y amigos para la rehabilitación. Presentación de abordajes psicoterapéuticos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El poder de la imagen</title>
   <description>Profesionales del rubro disertarán sobre la influencia de la imagen en el éxito profesional y la comunicación no verbal.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Principales aspectos comerciales del nuevo Código Civil y Comercial Unificado</title>
   <description>Curso de actualización intensivo para abogados.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Desayuno de actualización profesional para Contadores Públicos</title>
   <description>Primer encuentro: Impuesto a las Ganancias (4ta categoría) y Asignaciones Familiares. Organizado en conjunto con Arizmendi.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ideame: Financiamiento colectivo para tu proyecto</title>
   <description>Cómo pueden beneficiarse los emprendedores con esta nueva plataforma de financiamiento.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Curso de Psicología y Terapia Cognitiva</title>
   <description>A cargo del Dr. Juan Manuel Bulacio, profesor UP y Jefe de la sección Ansiedad y Estrés del Hospital Francés (actual César Milstein).</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>&amp;iquest;El F.B.I. contra Apple?</title>
   <description>El Dr. Carlos Peña, informático, abogado y docente UP, explica el conflicto que podría cambiar el futuro de la privacidad.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Convenio con el Museo de Arte Latinoamericano de Buenos Aires (MALBA)</title>
   <description>Los estudiantes de la Licenciatura en Arte realizarán pasantías y prácticas pre-profesionales en la institución.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Una mirada inclusiva de la Psicoterapia en el siglo XXI</title>
   <description>Expone el Lic. Hugo Hirsh, Psicoteraupeta, Director del Centro Privado de Psicoterapias y Presidente de la Asociación Sistémica de Buenos Aires.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: El poder de la oratoria</title>
   <description>Técnicas para hablar bien en público, perfeccionar tus habilidades de presentación y potenciar tus objetivos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Nueva orientación en Periodismo Digital</title>
   <description>Formación de periodistas capaces de liderar la realidad que imponen las nuevas tecnologías de la información y comunicación.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>XXI Reunión Anual de ALaCoP (Asociación Latinoamericana de Consultores Políticos)</title>
   <description>Los consultores políticos mas importantes de América Latina participarán del Seminario "Comunicando desde el inicio de la Gestión".&amp;nbsp;</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Defendiendo el litigio penal igualitario</title>
   <description>Eleonora Devoto, Marina Soberano y Verónica Blanco, defensoras públicas en el área Justicia Penal, explicarán sus vivencias en un ámbito profesional conformado en su mayoría por hombres.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Negociación para el Liderazgo</title>
   <description>Herramientas para gestionar expectativas y cambios constantes en los equipos de trabajo. Organizado por Programas Ejecutivos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Nuevo reconocimiento internacional a la Universidad de Palermo</title>
   <description>Distinguida como #71-80 en el mundo (y #3 en América Latina) entre las universidades de menos de 50 años.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: Cómo presupuestar diseño</title>
   <description>&amp;iquest;Cómo fijamos el precio de la creatividad? &amp;iquest;Qué items no deben quedar afuera? A cargo de Jorge Piazza, miembro del Comité Académico del Diseño.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Inauguración de "Ecléctica" 6ta. edición</title>
   <description>Presentación de la muestra abierta de trabajos finales de estudiantes de Dirección Teatral, Producción de Espectáculos y Diseño de Espectáculos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Influencia y comunicación: &amp;iquest;Cómo elegir el mejor mensaje?</title>
   <description>Qué motiva al consumidor, cómo consume y cuál es la mejor estrategia para potenciar la comunicación de productos o servicios.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Start Up - Microtaller para ingresantes</title>
   <description>Introducción al mundo académico de la arquitectura. Presentación del cuerpo docente, trabajo en taller, exposición de trabajos y más.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Curso de ambientación para ingresantes de la Facultad de Ciencias Sociales</title>
   <description>Brinda a los nuevos alumnos los recursos necesarios para el inicio del cursado académico.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>International Study Program: Networking MBA</title>
   <description>Espacio de vinculación entre graduados, alumnos e ingresantes del MBA - Maestría en Dirección de Empresas de UP y estudiantes MBA de University of Pittsburgh y University of Georgia (Estados Unidos).</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornadas: Desafíos actuales de las técnicas de reproducción asistida</title>
   <description>Implicancias jurídicas, jurisprudencia y conflictos potenciales.&amp;nbsp;Perspectiva comparada entre Argentina, España, México y Chile.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase abierta: De "Big Data" a "Right Data"</title>
   <description>Relevancia de los datos en la era de la información. Por qué y para qué guardamos datos. Volumen, variedad y velocidad.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El aporte de la Neurociencia al liderazgo de equipos</title>
   <description>Cómo nos puede ayudar la neurociencia para ser mejores líderes frente a la diversidad generacional y de género en los equipos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Contemporary luxury market segmentation</title>
   <description>Los accesorios de lujo y su rol en la moda. Dictada por Marco Trucco, profesor del Instituto Marangoni, escuela de moda, arte y diseño de Milán, Italia.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Convocatoria a participar en el Equipo UP de Robótica</title>
   <description>Diseño y control de robots mecánica y electrónicamente. Programación orientada a objetos. El equipo representará a UP en distintas competencias.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Optimización de la cadena de valor&amp;nbsp;</title>
   <description>Cómo crear y optimizar redes de distribución de alcance global o regional, para responder en forma eficaz a la demanda de cualquier mercado.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Práctica profesional en Beijing, China</title>
   <description>Como cada año, alumnos seleccionados de Arquitectura realizarán una pasantía de 6 meses en Beijing Institute of Architectural Design (BIAD).</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Daniel Del Percio, docente e investigador UP, premiado</title>
   <description>Distinguido por la Sociedad Argentina de Escritores&amp;nbsp;con el premio Faja de Honor 2015, categoría Poesía.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Revista Teoría del Derecho: Convocatoria para la presentación de artículos</title>
   <description>Recepción de materiales hasta el 20 de enero de 2016.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Periodista por un día</title>
   <description>La oportunidad de vivir las noticias y conocer los detalles de la profesión periodística desde adentro.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Psicología: Nuevos roles profesionales</title>
   <description>Competencias, destrezas y conocimientos. A cargo de la Dra. Denise Benatuil, Directora de la Licenciatura en Psicología.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Journal de Ciencias Sociales: quinta edición</title>
   <description>Nueva publicación académica online con artículos científicos, ensayos y notas provenientes de distintas disciplinas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Derecho a la salud en Carlos Casares</title>
   <description>Labor en favor de garantizar a los pacientes con problemas renales los servicios de nefrología y homodiálisis.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Nuevo Libro de la Colección de Ciencias Jurídicas</title>
   <description>"Violencia sagrada. Tortura, terror y soberanía", de Paul W. Kahn. Colección editorial desarrollada en conjunto por UP y Yale Law School.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Premio al estímulo académico Banco Santander Río</title>
   <description>Se convoca a equipos formados por alumnos de la Facultad de Ingeniería a presentar trabajos académicos realizados durante el año 2015.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Libro de Currículum Vitae - Edición 2016</title>
   <description>Iniciativa del Departamento de Desarrollo Profesional que busca facilitar la visibilidad del historial profesional de los graduados de la Graduate School of Business.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Desayuno profesional: Impuesto a las ganancias 4ta categoría</title>
   <description>El impuesto como tema central en la liquidación de haberes. Networking profesional. Organizado por la carrera de Contador Público.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Presentación de proyectos de investigación</title>
   <description>Dirigido a investigadores o equipos de investigación en las siguientes áreas: Industrias y Servicios, Electrónica y Comunicaciones e Informática.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Escena Palermo 2015</title>
   <description>Alumnos de Actuación, Diseño de Espectáculos y Dirección Teatral presentan las escenas que prepararon durante el cuatrimestre.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Torneo del Programa de Debate, Argumentación y Comunicación</title>
   <description>Certamen cuatrimestral abierto de debate académico competitivo, con reglas del Campeonato Mundial Universitario de Debate.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Responsabilidad Social Empresaria y desarrollo sostenible</title>
   <description>Razones y fundamentos de mercado para ser una Empresa Socialmente Responsable y comprometida con el Desarrollo Sostenible.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Emprendimientos creativos: Pitch Gen2015</title>
   <description>Muestra de los emprendimientos incubados en la Escuela de Emprendedores Creativos mediante un "pitch" (exposición del proyecto) de 7 minutos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Programa de creación y desarrollo de proyectos gourmet</title>
   <description>Maru Botana, como personalidad sobresaliente del rubro gastronómico, presentará el programa anual dirigido a emprendedores.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Cruiseline Recruitment Day</title>
   <description>Entrevistas individuales con reclutadores para estudiantesde Hotelería, Gastronomía, Turismo y otras carreras afines.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Entrepreneurship: cómo vencer la incertidumbre</title>
   <description>Herramientas para evaluar los riesgos y la probabilidad de éxito de un emprendimiento, minimizando la posibilidad de que fracase.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Nueva Colección de Ciencias Jurídicas de la Facultad de Derecho</title>
   <description>Presentación del libro: "Enseñando Ética", elaborado por el profesor Martín Farrel.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La empatía en las relaciones</title>
   <description>Análisis y reflexión sobre las relaciones e interacciones humanas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Arte: El tiempo, la naturaleza y el amor</title>
   <description>Desde el pasado al presente, el abordaje por diferentes escritores, músicos y pintores.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Introduccióna los sistemas informáticos industriales</title>
   <description>Espacio para conocer todo sobre sistemas involucrados en las industrias para el análisis y resolución de problemas, mejoras y optimización.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>20/11 | Exhibición: Generación Arquitectura</title>
   <description>Encuentro donde egresados presentarán sus trabajos y proyectos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Psicología:&amp;nbsp;Esquizofrenia</title>
   <description>Nuevos abordajes terapéuticos para alcanzar una mejor calidad de vida.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Economía del comportamiento. Aplicaciones para el marketing y los negocios</title>
   <description>Aplicación de técnicas de psicología cognitiva&amp;nbsp; para el marketing y los negocios.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Encuentro de Futuros Contadores</title>
   <description>Una jornada de charlas, experiencias y juegos vinculados a la profesión para estudiantes de último año de colegio secundario.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Premio Arquis a la Mejor Obra Construida</title>
   <description>Convocatoria a graduados de la Facultad de Arquitectura a participar con sus realizaciones. Se reciben postulaciones hasta el 14 de noviembre.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Novedades en Logística: proceso de transporte ferroviario</title>
   <description>Gerentes de empresas de transporte disertarán sobre la situación actual, las nuevas leyes y el futuro de la industria.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>México: Región estratégica para tus negocios</title>
   <description>Las posibilidades y accesos que ofrece el país como mercado para la inversión de empresas y negocios internacionales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Feedback consciente: Claves para aprender durante el proceso</title>
   <description>Elementos de comunicación que aportan al aprendizaje y al crecimiento para lograr mejores resultados.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Descubriendo a nuestro cliente: proceso ágil de resolución de necesidades reales</title>
   <description>Taller para descubrir las necesidades de los consumidores con métodos innovadores.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clase abierta: Cómo se investiga en el deporte&amp;nbsp;&amp;nbsp;</title>
   <description>A cargo del periodista e investigador Ezequiel Fernández Moores.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Cómo generar y potenciar oportunidades de entrepeneurship con China</title>
   <description>Dirigido a emprendedores que deseen entender los factores claves para hacer negocios con el gigante asiático.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Gestión del equilibrio personal en entornos corporativos</title>
   <description>Destinado a quienes deban tomar decisiones bajo presión, se darán herramientas para la conjunción entre la inteligencia racional y la emocional para una mejor toma de decisiones.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Herramientas legales para tu negocio</title>
   <description>Implicancias del nuevo código civil en el derecho de consumo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conversatorio de la Clínica Jurídica</title>
   <description>La Corte Interamericana &amp;iquest;Hay interseccionalidad en la discriminación? &amp;iquest;Hacia la justiciabilidad de los derechos sociales?</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla y demostración de efectos especiales</title>
   <description>Dictada por Piromanía, empresa dedicada a la creación y realización de efectos especiales para cine y televisión.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Mecanismos de remuneración laboral</title>
   <description>Orientación y herramientas para alumnos y graduados que quieran entender cómo se calculan los salarios y la mejor forma de consensuarlos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Claves del marketing para China</title>
   <description>Dos mañanas dirigidas a emprendedores como una oportunidad para conocer los factores claves para negociar con una de las economías más importantes del mundo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Nuevo Código Civil y Comercial de la Nación. Incidencia impositiva.</title>
   <description>Aspectos empresariales de la reforma.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Arte: El tiempo, la naturaleza y el amor</title>
   <description>Desde el pasado al presente, el abordaje por diferentes escritores, músicos y pintores.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia abierta de Periodismo: Deporte y periodismo digital</title>
   <description>Sebastián Fest, jefe de Deportes de La Nación, disertará sobre la transformación de la noticia deportiva y las nuevas tecnologías.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El legendario José Luis Clerc en la UP</title>
   <description>Entrevista abierta por el experto en tenis, Guillermo Salatino.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Big Data: mitos y realidades</title>
   <description>Ciclo de clases abiertas. Nuevos paradigmas de información. El hype del Big Data. Integración de datos de orígenes dispares.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Claves para que tu negocio o emprendimiento impacte en los medios</title>
   <description>Tips y conceptos básicos para entender cómo posicionar correctamente tu negocio mediante repercusiones de prensa.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Recorrido por las políticas deportivas con Víctor Lupo</title>
   <description>El crecimiento del deporte depende de las estrategias de gobierno.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornada de Investigación Arquitectura UP</title>
   <description>Se presentarán los trabajos de investigación del Centro de Investigación Avanzado.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>X Congreso Internacional de Periodismo FOPEA</title>
   <description>El periodismo en el nuevo escenario político y tecnológico.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>#OpenCedex cuarto encuentro</title>
   <description>Espacio de interacción y networking para emprendedores. En esta edición: emprender con pocos recursos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Travel for living</title>
   <description>La empresa Work Use, una de las más reconocidas en la materia, brindará una descripción de la experiencia de trabajar en el extranjero.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla debate:&amp;nbsp;La pelota sí se mancha</title>
   <description>Corrupción en la FIFA.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Caso Torino Olímpica 2006</title>
   <description>Miembros del equipo organizador de los Juegos, analizarán cómo la ciudad de Torino pudo posicionarse a través de un evento deportivo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: Adolescencia y consumo de sustancias adictivas</title>
   <description>Análisis de variables individuales y familiares que inciden en el fenómeno.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>II Foro de Sustentabilidad Transversal y Horizontal</title>
   <description>Espacio interdiciplinario para la búsqueda de herramientas de innovación y transformación.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Concurso: Quiero ser Contador</title>
   <description>Las ideas serán&amp;nbsp; presentadas durante el Encuentro de Futuros Contadores el 18 de noviembre, donde se seleccionará al ganador de una beca para su primer año de estudio en la UP</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Nuevas tecnologías y comunicaciones integradas al servicio del marketing</title>
   <description>Herramientas digirales para la gestión del marketing : CRM, Plataformas de comunicaciones integradas,&amp;nbsp; Contact Centers y Chat online.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Más ágiles, más dinámicos: tranformando negocios en la nube</title>
   <description>Una nueva forma de reinventar la productividad empresaria mediante tecnologías cloud.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Negocios sustentables que marcan tendencia</title>
   <description>Testimonios de hacedores de negocios de comida sana, rica, natural y al paso</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La cabeza de Goliat. Dilemas del crecimiento urbano</title>
   <description>Reconocidos profesionales disertarán sobre le futuro estratégico urbano de Buenos Aires.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Experiencia China: De La Plata a Beijing</title>
   <description>El Arq. Juan Martín Flores, socio del estudio SMF Arquitectos,&amp;nbsp; reflexionará sobre las ciudades y el fenómeno de lo metropolitano.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Arte: El tiempo, la naturaleza y el amor</title>
   <description>Desde el pasado al presente, el abordaje por diferentes escritores, músicos y pintores.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Sabores UP: Chefs que ponen la firma</title>
   <description>Cuatro reconocidos profesionales contarán sus comienzos y experiencias al frente de una cocina.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Programa de intercambio estudiantil con Yale Law School</title>
   <description>Todos los años alumnos de la Facultad de Derecho son becados para participar del programa de intercambio Linkage en Yale Law School.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia de Alexia Keglevich, CEO global de Assist Card</title>
   <description>Disertará sobre la estrategia de la compañía para la comercialización de intangibles.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Reportajes Políticos 2015</title>
   <description>Invitada: Margarita Stolbizer, candidata a Presidente de la Nación por Progresistas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Premio Embajador de la Creatividad: Guillermo Arduino</title>
   <description>Reconocimiento al&amp;nbsp; presentador internacional del grupo de cadenas CNN por su trayectoria periodística.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Comunicaciones Integradas de Marketing. El caso Monster Screen</title>
   <description>Presentación del caso ganador del Premio Mercurio 2014 de la Asociación Argentina de Marketing.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Fragmentos en escena 10º edición</title>
   <description>Presentación de trabajos realizados por alumnos de carreras del área Teatro y Espectáculo de la Facultad de Diseño y Comunicación.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia: Claves de la investigación periodística</title>
   <description>Hugo Alconada Mon, uno de los periodistas más destacados de Argentina, disertará sobre el periodismo de investigación y los delitos de cuello blanco.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La nueva internacionalización de las PyMEs</title>
   <description>Espacio de networking para la búsqueda y formación de "talento multi-cultural".</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Selva Alemán en UP</title>
   <description>Actriz multifacética de gran trayectoria, profundo compromiso y ética.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de desayunos de actualización profesional para Contadores Públicos</title>
   <description>3er encuentro de actualización profesional para Contadores Públicos sobre las implicancias impositivas de las relaciones laborales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Maratón de programación Hackatrix</title>
   <description>Hackaton que busca promover el desarrollo colectivo de ideas innovadoras en IoT (Internet of Things). Organizado en conjunto con Belatrix.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Encuentro de la Moda 2015</title>
   <description>Más de 100 diseñadores, comunicadores, productores, marcas y empresas de la moda comparten sus conocimientos, creaciones y proyectos en workshops, presentaciones y conferencias.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Comunicación Corporativa: Una perspectiva sociológica para pensar cómo comunicar en el 2016</title>
   <description>Cómo afectan las nuevas tecnologías en el comportamiento de las personas y su comprensión e interés por los contenidos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Una herramienta financiera para preservar el patrimonio y generar riqueza</title>
   <description>Tipos de seguros y riesgos. El seguro de vida como generador de riqueza y reemplazo de ingresos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de desayunos de actualización profesional para Contadores Públicos</title>
   <description>2ndo encuentro de actualización profesional para Contadores Públicos sobre firma digital como herramienta tecnológica.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo: Documentales por sus directores</title>
   <description>Cuarto encuentro: "Padres de la Plaza" de Joaquín Daglio</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El nombre, el logotipo y la imagen que da tu empresa.</title>
   <description>Influencia del nombre y logotipo en los clientes. Metodología para encargar y evaluar trabajos a los diseñadores.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Presentación del libro: Contribución de Ernesto Katzenstein</title>
   <description>El Dr. Arq. Manuel Rivas presenta su libro sobre uno de los fecundadores de la arquitectura moderna en Buenos Aires entre 1954 y 1966.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El nuevo Código Procesal Penal de la Nación: la reforma procesal y el sistema</title>
   <description>Encuentro de Derecho Penal para estudiantes y jóvenes graduados.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla debate: Periodismo de datos en la UP</title>
   <description>Romina Colman, responsable de producción de datos de La Nación, disertará sobre la importancia del periodismo de datos para las investigaciones y como se adopta en Argentina.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Info-Riesgo 2015</title>
   <description>Jornada de seguridad en TICs. Organizado en conjunto con el Consejo Profesional en Ciencias Informáticas de la Ciudad de Buenos Aires.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Diferentes enfoques en Psicoterapia</title>
   <description>Debate sobre similitudes y diferencias entre los distintos enfoques terapéuticos. Análisis de caso clínico.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Rentabilidad e indicadores macroeconómicos</title>
   <description>Principales medidas de rentabilidad con su ventajas y desventajas. Principales indicadores macroeconómicos, su relación y el impacto en el modelo de negocios.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Sabores UP</title>
   <description>Confituras de madera, helados de nitrógeno, jaleas y frutos secos de Catamarca, delicatessen de chocolate de Balcarce, batido cremoso de frutas y mucho más.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Cómo hablar bien en público. Presentaciones de alto impacto</title>
   <description>Técnicas efectivas para expresar las ideas con de manera clara y natural.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Olimpíadas Contables en el Consejo Profesional de Ciencias Económicas</title>
   <description>Alumnos de la carrera de Contador Público finalistas</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo: Documentales por sus directores</title>
   <description>Tercer encuentro: " Mujeres de la Mina", un film documental de Malena Bystrowicz y Loreley Unamuno.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Jornada de actualización en Psicoterapia</title>
   <description>Actualización profesional, debate y conferencias.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Cómo escribir en la web</title>
   <description>Repensar la forma de crear los textos para la era digital. Organización, nueva sintaxis, impacto de los títulos, posteo y moderación en redes sociales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de desayunos de actualización profesional para Contadores Públicos</title>
   <description>Una visión general y técnica de la e-factura y las herramientas disponibles. Organizado en conjunto con la firma Arizmendi.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Gourmet trends</title>
   <description>Las nuevas tecnologías, cambio social-cultural, globalización y su impacto en los modelos de negocios rentables y exitosos en el Universo Gourmet.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo: De ayer a hoy en el arte</title>
   <description>Un recorrido histórico por la arquitectura, la pintura, la escultura, el grabado y la litografía.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Celebración del Día internacional del Turismo</title>
   <description>Presentación de dos emprendimientos exitosos desarrollados por egresados de la Licenciatura en Turismo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de clases abiertas: Introducción a Big Data</title>
   <description>Qué es Big Data, para qué sirve y cómo cambió la forma en que las empresan almacenan y explotan sus datos. Análisis de casos de industrias locales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo Diálogo con artistas 2015: Viviana Saccone</title>
   <description><span>Notable actriz dedicada al cine, al teatro y a la televisión. </span>Organizado en forma conjunta con el Complejo Teatral de Buenos Aires.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo: Documentales por sus directores</title>
   <description>Segundo encuentro: "El último quilombo", con la dirección de Alberto Masliah.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Croma mini-fest <br />13° edición</title>
   <description><span>Experiencias participativas que exploran nuevas tendencias</span>. Talleres en simultáneo, muestras, música, proyecciones y espacio de feria.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Violencia de género, periodismo y justicia</title>
   <description>Análisis y reflexión sobre una problemática actual.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Reportajes Políticos 2015</title>
   <description>Invitado: Felipe Solá, candidato a gobernador de la provincia de Buenos Aires del Frente Renovador.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conversaciones efectivas para una mejor gestión de negocios</title>
   <description>Como lograr efectividad en las conversaciones y en su gestión. Herramientas para interactuar en la vida profesional y personal.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La calidad de vida y el bienestar de las naciones. Métodos cualitativos para su estudio</title>
   <description>Expone la Dra. Graciela Tonón, Directora del Centro de Investigación en Ciencias Sociales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>#OpenCEDEX: ciclo de encuentros para emprendedores</title>
   <description>Espacio de interacción y networking para emprendedores que quieran compartir, aprender e intercambiar experiencias.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo: De ayer a hoy en el arte</title>
   <description>Un recorrido histórico por la arquitectura, la pintura, la escultura, el grabado y la litografía.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Nuevo libro de la Colección de Educación Superior</title>
   <description>Nuevas dinámicas de la regionalización universitaria en América Latina, del Dr. Claudio Rama.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La comunicación política en el espacio público contemporáneo</title>
   <description>Una aproximación a las características específicas de la comunicación política y del espacio público contemporáneo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Daños colectivos por incumplimiento de sentencias</title>
   <description>Análisis y discusión del caso en el ámbito de la Clínica Jurídica UP.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Programa de formación de jóvenes líderes</title>
   <description>Reflexiones sobre motivación, liderazgo, psicología evolutiva, deporte y trabajo en equipo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta de Psicología:&amp;nbsp;Trastornos afectivos</title>
   <description>Depresión y enfermedad bipolar como epidemias actuales. Exposición a cargo del Dr. Gustavo Vázquez.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Palermo Fashion Showroom</title>
   <description>Talitha IND y Oleana Joyas participarán en la actividad que tiene como finalidad compartir con los diseñadores más destacados de Argentina sus experiencias, su identidad, su trayectoria y su palabra.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Taller express: Compensaciones y beneficios</title>
   <description>Descripción de puestos. Valuación de puestos. Gestión de compensaciones.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Capacitación ejecutiva: vender y fidelizar clientes</title>
   <description>Cómo transformar un cliente eventual en un cliente habitual. Identificación del mercado, técnicas de venta, seguimiento, fidelización y consolidación.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Connections, a cargo del Arq. Taku Sakaushi</title>
   <description>El rol de la arquitectura en la conexión de espacios. Diserta Taku Sakaushi, arquitecto y doctor en investigación arquitectónica por la Universidad de Shinsu y profesor de la Universidad Científica de Tokio.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Mujer más Empresa: una fórmula positiva</title>
   <description>La Diversidad en las organizaciones y el rol de la mujer en las empresas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>&amp;iquest;Cómo identificar tendencias sociales emergentes?</title>
   <description>Cómo "leer" e interpretar la actualidad para identificar hábitos que sirvan de materia prima para fomentar nuevos negocios y mejorar estrategias.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La experiencia fotográfica en el diálogo con las experiencias del mundo.</title>
   <description>A cargo del filósofo y teórico de la fotografía Fran&amp;ccedil;ois Soulages, catedrático en la Universidad París 8.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Kai-Uwe Bergmann en la UP</title>
   <description>Socio de BIG, estudio creador del 2 World Trade Center en New York</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La comunicación en la era de la hipersegmentación</title>
   <description>Estrategias para llegar al consumidor en el lugar y el momento justo: Real Time Marketing, Influencers, Social CRM, Programatic buying.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Clases Abiertas: hablemos en serio de videojuegos</title>
   <description>&amp;iquest;Qué son los videojuegos? &amp;iquest;Cómo puedo empezar a crear videojuegos? Impacto socio-cultural. Ciclo de ejecución. Principales engines.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Armado y tutelado de Planes de Negocios</title>
   <description>8 encuentros que brindan herramientas básicas de análisis de proyectos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Habilidades clave para la gestión de proyecto</title>
   <description>Herramientas para liderar el cambio provocado por proyectos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Creatividad y negocios en animación, transmedia y videojuegos</title>
   <description>Apertura del Festival Internacional&amp;nbsp; de Animación Expotoons a cargo de destacados profesionales internacionales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Proyecto Música en Palermo 2015</title>
   <description>3ra edición. Redes de trabajo, creación de audiencia, producción, desarrollo de artistas, mercados internacionales y regionales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Sabores UP. Degustación SMART&amp;reg;: vinos, repostería y bebidas naturales</title>
   <description>Las Conexiones entre el cerebro y situaciones placenteras que brinda la gastronomía.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La Felicidad en Argentina</title>
   <description>Presentación de la investigación realizada por la Universidad sobre el bienestar de los argentinos y su relación con el progreso humano.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Herramientas para el análisis de la estructura y coyuntura económica</title>
   <description>Teoría y práctica para el análisis del entorno económico. Relación de los mercados argentino y latinoamericano. Análisis de escenarios.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminarios Premium de Negocios - Executive MBA 2015</title>
   <description>Cuatro conferencias dictadas por prestigiosos profesionales y académicos, destacados en sus áreas de especialización, a nivel nacional e internacional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La Ciudad y el agua: Responsabilidad Social en el Uso del Recurso Hídrico</title>
   <description>El efecto de la urbanización en los ecosistemas de regulación hídrica debido a la exponencial crecimiento urbano.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La anti-venta, el método que todo vendedor debería conocer</title>
   <description>Cómo se hacen las ventas en la industria de la animación, las diferentes formas de llegar a los clientes y cómo mantenerlos contentos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>&amp;iquest;Cómo medir la gestión de las PyMEs? Herramientas contables al alcance de todos</title>
   <description>Herramientas prácticas para medir la gestión y colaborar con el desarrollo empresario.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>#OpenCEDEX: ciclo de encuentros para emprendedores</title>
   <description>Espacio de interacción y networking para emprendedores que quieran compartir, aprender e intercambiar experiencias.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Coolhunting: trend research</title>
   <description>Cult research. Trendresearch. Coolhunters. Trendsetters. Grupos de influencia. Observatorios de tendencias. Macrotendencias y microtendencias. Ciclos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Feria de Empresas 2015</title>
   <description>Responsables de selección de las compañías más importantes del país realizarán entrevistas laborales y recibirán consultas de alumnos y graduados.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Tendencias Exponenciales: cambios en la dinámica laboral y de negocios.</title>
   <description>A cargo de Andrei Vazhnov, Director del instituto Baikal.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Cómo las marcas les hablan a las mujeres: El caso Atma</title>
   <description>Problemática, estrategia y discurso del reposicionamiento de Atma.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Modelo sustentable y solidario. Emprendimientos Exitosos</title>
   <description>El encuentro tiene por objetivo presentar dos experiencias de crecimiento de negocios exitosos, con una fuerte inclinación hacia lo social.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Palermo Fashion Showroom</title>
   <description>Vanesa Krongold y Julia Schang-Viton, dos de las&amp;nbsp;los diseñadoras más destacadas de Argentina, compartirán sus experiencias, su identidad, su trayectoria y su palabra.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Buenos Aires, elegida como la mejor ciudad latinoamericana para vivir</title>
   <description>Según un trabajo global de The Economist. Quedó 62 entre 140 del mundo. La vitalidad cultural, clave.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El Cómic en Primera Persona</title>
   <description>Los estadounidenses Jill Thompson, galardonado escritor e ilustrador, y Eddie Berganza, actual Editor de Superman, cuentan sus experiencias.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Todo sobre e-commerce</title>
   <description>Procesos, tecnología y equipos de trabajo. A cargo&amp;nbsp; de miembros de la Cámara Argentina de Comercio Electrónico.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Sketchers UP: producción de croquis</title>
   <description>Los participantes aprenden técnicas de dibujo utilizando diversos elementos que les permiten descubrir expresiones, rincones y perspectivas nuevas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>&amp;iquest;De qué hablamos cuando hablamos (hoy) de cine independiente?</title>
   <description>Observatorio temático con la presencia de representantes del cine argentino contemporáneo (directores, productores, críticos, historiadores).</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Feria de Turismo, Hotelería y Gastronomía</title>
   <description>Más de 40 empresas mostrarán su oferta y facilitarán el intercambio con alumnos y egresados de carreras de la industria de la hospitalidad.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Nuevo libro de la Colección de Educación Superior</title>
   <description>El talento abunda, perfiles de maestros excelentes y ejecutantes extraordinarios</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Simulación de Procesos Industriales</title>
   <description>Ingeniería para la Innovación. Presentación General de SIEMENS PLM. Ejemplos de aplicación de Manufactura Digital.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El Noqueador de Pompeya</title>
   <description>Presentación del libro de cuentos de Eduardo Zalazar.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Revista Jurídica: convocatoria para la presentación de artículos</title>
   <description>Recepción de materiales hasta el 10 de agosto.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Observatorio temático: Marca País Argentina</title>
   <description>&amp;iquest;Qué es la Marca País? &amp;iquest;Cuál es su potencial? &amp;iquest;Cuál es su importancia para las empresas? Exposición a cargo del Ministerio de Turismo de la Nación.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Diseño sustentable en Arquitectura e Interiorismo</title>
   <description>Observatorio temático organizado con Hunter Douglas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La construcción del todo</title>
   <description>Muestra y talleres de Lencería y Corsetería, Moldería Básica y Sastrería</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Encuentro IETF 93</title>
   <description>Participación remota, utilizando facilidades multimediales de UP para seguir en vivo las exposiciones y debates del evento que se está desarrollando en Praga. República Checa.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Journal de Ciencias Sociales: cuarta edición</title>
   <description>Nueva publicación académica online con artículos científicos, ensayos y notas provenientes de distintas disciplinas.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>#OpenCEDEX</title>
   <description>Espacio de interacción para emprendedores que quieran compartir, aprender e intercambiar experiencias y contactos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El Dr. Gustavo Vázquez reconocido con el premio Scholar Award</title>
   <description>El investigador UP recibió el premio al mérito académico por su trabajo sobre trastorno bipolar.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de clases abiertas: redes móviles 4G</title>
   <description>La evolución de la Tecnología. Las redes de cuarta generación: 4G - LTE. Velocidad de acceso y calidad de servicio. El protocolo IP. 4G en Argentina.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Celebración del día de la diversidad cultural</title>
   <description>Actualización sobre el concepto de multiculturalismo para la difusión de los principios de la diversidad cultural.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Programa de Psicología Positiva Aplicada</title>
   <description>Especialización para profesionales y estudiantes avanzados de Psicología.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Diferentes Enfoques en Psicoterapia</title>
   <description>Psicología Cognitiva, Psicología Sistémica y Escuela Gestáltica.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: cómo liderar negocios digitales exitosos</title>
   <description>El rol del gerente de producto en plataformas web y móviles, y las herramientas y conocimientos necesarios para hacer productos exitosos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Gestión de Requerimientos - una mirada Ágil</title>
   <description>Una nueva perspectiva sobre requerimientos, productos y prácticas para su gestión, en un entorno ágil.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Liderando resultados: La experiencia 1492. <br />La conquista del paraíso.</title>
   <description>Técnicas y herramientas que permitan reflexionar sobre cómo lograr objetivos organizacionales utilizando la analogía con el descubrimiento de América.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La práctica profesional en un estudio jurídico de Derecho de Familia</title>
   <description>Ciclo de charlas de Orientación Profesional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El deporte y las políticas deportivas</title>
   <description>Transformaciones en un año electoral.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia: El fragmento y el laberinto</title>
   <description>Charla a cargo del arquitecto italiano Fabio Fusco, quien desde 2004 lleva a cabo una investigación independiente sobre las estrategias y las tácticas de la transformación de fragmentos de ciudad genérica contemporánea.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario: Agilidad - Fundamentos de Scrum</title>
   <description>La agilidad provee a las organizaciones de una nueva forma de ver y hacer basada en equipos de alto desempeño y aprendizaje continuo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia abierta: Aspectos comerciales del Nuevo Código Civil y Comercial</title>
   <description>Principales modificaciones en materia comercial incorporadas en el Nuevo Código Civil y Comercial.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>El cerebro del consumo</title>
   <description>&amp;iquest;Qué nos venden y por qué compramos? Nuevos enfoques de productos y servicios, de packaging y de comunicación, en función de los procesos cerebrales identificados más recientemente por la ciencia.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Generación Z. Claves para conocerlos... &amp;iexcl;y trabajar con ellos!</title>
   <description>Presentaremos los resultados de una encuesta realizada en 12 instituciones educativas a jóvenes de la generación Z.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Libro de los Currículums Vitae 2015</title>
   <description>Dirigido a alumnos y graduados de MBA, MBM y Programas Ejecutivos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de clases abiertas: Robótica Aplicada</title>
   <description>Leyes de Asimov. Micro robots. Circuitos. Componentes. Aplicaciones. Microcontrolador. Lenguaje Assembler - Lenguaje C. Microchips. Arduino.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Workshop: la evolución de las marcas</title>
   <description>&amp;iquest;Cómo generan valor? &amp;iquest;Por qué es complejo construir marcas exitosas? &amp;iquest;Hacia dónde van? El capital de marca. La estrategia. El papel de las redes sociales.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Marcelo Cantelmi en Armenia</title>
   <description>Clase abierta desde la zona del conflicto por el profesor de Periodismo UP y periodista internacional de Diario Clarín.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>LinkedIn: uso estratégico de la red social</title>
   <description>El presente taller tiene como objetivo brindar a los participantes las capacidades necesarias para lograr el uso estratégico de la red social LinkedIn.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La Clínica Jurídica difunde las propuestas de los precandidatos para la Ciudad de Buenos Aires en materia de Derechos Humanos</title>
   <description>Descripción de las propuestas presentadas para las PASO.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Convenio con la Escuela de Diseño de Carnegie Mellon University</title>
   <description>El acuerdo facilita el desarrollo de investigaciones conjuntas y el intercambio académico.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Diario de viaje: nuevo libro del profesor Cantelmi</title>
   <description>Compilación de notas del periodista Marcelo Cantelmi durante la Primavera Árabe.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Investigadores UP ganan concurso de Ingeniería</title>
   <description>Concurso de proyectos organizado por el Ministerio de Defensa.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Seminario internacional</title>
   <description>Se presentarán las áreas más atractivas de emprendedorismo para su internacionalización, ejemplos, mercados concretos y opciones de financiación.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Ciclo de Seminarios Premium de Negocios Executive MBA</title>
   <description>Cuatro conferencias dictadas por prestigiosos profesionales y académicos, destacados en sus áreas de especialización, tanto en el ámbito nacional como internacional.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Programa de Psicología Positiva Aplicada</title>
   <description>Especialización para profesionales y estudiantes avanzados de Psicología.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Taller de neurociencias: disfrutar de la voz</title>
   <description>La voz como validación personal, intercambio humano e instrumento de salud. En el marco de la XIII Campaña Mundial de la Voz.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Curso intensivo para abogados: &amp;ldquo;Nuevo Código Civil y Comercial&amp;rdquo;</title>
   <description>Con la Dra. Aída Kemelmajer, integrante de la Comisión para la elaboración del proyecto.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Workshop: claves para la continuidad y el crecimiento de la empresa familiar</title>
   <description>Comprender sus características para poder establecer las mejores estrategias que logren su continuidad y crecimiento.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Arte y trastorno bipolar. Conmemoración del día mundial</title>
   <description>Mesa redonda para la discusión de las características clínicas de esta enfermedad.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: el rol del profesional de TI</title>
   <description>Características y habilidades clave. Nuevas tecnologías. Los próximos años. Panel de referentes de la industria local y de la CESSI.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Encuentro IEFT 92</title>
   <description>Participación remota, utilizando facilidades multimediales de UP para seguir en vivo las exposiciones y debates del evento que se está desarrollando en Dallas, Estados Unidos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>La coyuntura económica argentina: perspectivas a corto y mediano plazo</title>
   <description>El rumbo de la economía en vísperas de la elección presidencial.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Start up - Microtaller de arquitectura para ingresantes</title>
   <description>Actividad de introducción al mundo académico de la arquitectura.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Cursos de ambientación</title>
   <description>Para brindar a los alumnos ingresantes los recursos necesarios para desenvolverse con mayor fluidez en la universidad.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conocé la vida universitaria en la Universidad de Palermo</title>
   <description>Una comunidad global, compuesta por alumnos de más de 59 países.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Investigadora UP edita nuevo libro</title>
   <description>Estudios cualitativos en calidad de vida, de Editorial&amp;nbsp;Springer.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Revista Ciencia y Tecnología - Nº 14</title>
   <description>La publicación dedicada a diferentes áreas de la Ingeniería se encuentra disponible online.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Estudio sobre felicidad</title>
   <description>Las condiciones objetivas y materiales del bienestar de los argentinos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Observatorio de Capital Social: 4ta edición</title>
   <description>Investigadores de la Universidad de Palermo miden la confianza de los argentinos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Journal de Ciencias Sociales</title>
   <description>Se encuentra disponible la tercera edición de la revista digital.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Curso online: Diginomics</title>
   <description>Para comprender el impacto de la tecnología en los negocios.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Clases abiertas de Ciencias Económicas</title>
   <description>La oportunidad para vivenciar clases reales de nuestras sedes y conocer a los profesores que las dictan.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Charla abierta: Psicólogo por un día</title>
   <description>Los participantes contarán con la posibilidad de acercarse a las diferentes prácticas y perfiles actuales del Psicólogo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>1º Foro de Sustentabilidad UP</title>
   <description>Un espacio multidisciplinario de reflexión y acción sobre proyectos sustentables.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Revista Arquis premiada</title>
   <description>Distinguida por la Sociedad Central de Arquitectos y el Consejos profesional de Arquitectura y Urbanismo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Nueva intranet: MyUP</title>
   <description>Información personalizada y acceso directo a tu situación académica y administrativa.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Alumno premiado por su desarrollo en energía eólica</title>
   <description>Ocupó el primer puesto en el concurso Desafía tus límites - Ponencias Estudiantiles y brindó una conferencia.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Alumnos presentan sus colecciones en BAFWeek</title>
   <description>Tal como ocurrió en 2013, los nuevos talentos UP brillaron en la pasarela porteña.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Programa de intercambio con New York University School of Law</title>
   <description>Se reciben las postulaciones para el período entre enero y mayo 2015 hasta el 20 de septiembre de 2014.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Revista Teoría del Derecho</title>
   <description>Se encuentra disponible el primer número de la Revista de Teoría del Derecho de la Universidad de Palermo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Investigador UP publica libro en Psicología Positiva</title>
   <description>La Editorial Springer publicó el trabajo de Alejandro Castro Solano, Director del Doctorado en Psicología.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Master in Business Management</title>
   <description>Habilidades y competencias para el crecimiento profesional en negocios.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Caso Brasil 2014: Marketing deportivo y turismo</title>
   <description>Un análisis sobre la Copa del Mundo y las políticas de gestión del riesgo.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Cloud Computing en la industria financiera</title>
   <description>Beneficios y potenciales inconvenientes de una tendencia en ascenso.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Profesor UP Martin Farrell publicó &amp;ldquo;La regla de oro del utilitarismo&amp;rdquo;</title>
   <description>Un repaso y análisis sobre cómo es la regla de oro y qué pensadores le dedicaron tiempo de reflexión.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Convocatoria a participar de las olimpiadas contables</title>
   <description>La Universidad de Palermo, ganadora de Nivel 1 en 2013, prepara el equipo para competir este año.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Concurso de aplicaciones móviles</title>
   <description>El certamen invitó a estudiantes de ingeniería en Latinoamérica a desarrollar aplicaciones para&amp;nbsp;Android, Windows Phone o BlackBerry 10.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Normas de auditoría en Argentina</title>
   <description>Las presentaciones de las temáticas tratadas durante el Encuentro están disponibles online.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Alumnos presentan intervenciones en el Distrito de las Artes</title>
   <description>Los proyectos tienen el fin de contribuir al desarrollo y a aportar soluciones desde la arquitectura.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Publicaciones conjuntas con Yale Law School</title>
   <description>La colección de Ciencias Jurídicas busca difundir leyes generadas en Yale entre los países de habla hispana.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Buenos Aires: cómo manejarse en la ciudad</title>
   <description>Tiene un sistema de transporte diverso que permite a sus residentes moverse en la ciudad de varias maneras.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Observatorio de Capital Social: 3era edición</title>
   <description>Investigadores de la Universidad de Palermo miden la confianza de los argentinos.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Convenio con&amp;nbsp;Illinois Institute of Technology</title>
   <description>El acuerdo facilita el desarrollo de investigaciones conjuntas y el intercambio académico.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Alumnos UP en el Beijing Institute of Architecture Design (BIAD)</title>
   <description>Participarán en el desarrollo de proyectos de arquitectura y diseño urbano.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Premio Nacional de Psiquiatría Clínica</title>
   <description>El Dr. Gustavo Vázquez y equipo premiados en el XXI Congreso Internacional de Psiquiatría.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia abierta de Periodismo: Deporte y periodismo digital</title>
   <description>Sebastián Fest, jefe de Deportes de La Nación, disertará sobre la transformación de la noticia deportiva y las nuevas tecnologías.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia abierta de Periodismo: Deporte y periodismo digital</title>
   <description>Sebastián Fest, jefe de Deportes de La Nación, disertará sobre la transformación de la noticia deportiva y las nuevas tecnologías.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia abierta de Periodismo: Deporte y periodismo digital</title>
   <description>Sebastián Fest, jefe de Deportes de La Nación, disertará sobre la transformación de la noticia deportiva y las nuevas tecnologías.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia abierta de Periodismo: Deporte y periodismo digital</title>
   <description>Sebastián Fest, jefe de Deportes de La Nación, disertará sobre la transformación de la noticia deportiva y las nuevas tecnologías.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item><item><title>Conferencia abierta de Periodismo: Deporte y periodismo digital</title>
   <description>Sebastián Fest, jefe de Deportes de La Nación, disertará sobre la transformación de la noticia deportiva y las nuevas tecnologías.</description>
   <pubDate>Thu, 30 May 2013 00:00:00 ARST</pubDate>
</item></news>