<news><item><title>
                        
            Presentaron la actualización del Plan Estratégico de Desarrollo Turístico 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La localidad de San José estuvo presente en la presentación donde se firmó el acta CO.PRO.TUR., órgano asesor, consultivo de concertación de apoyo a la gestión turística provincial            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-12T11:11:19-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Tafí del Valle es la primera Ciudad Turística Digital de Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los antecedentes de este plan se encuentran en las ciudades inteligentes o “Smart Cities”, urbes que poseen un amplio universo de prestaciones que benefician a los ciudadanos en la obtención de trámites e información.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-29T10:31:14-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Godoy Cruz prepara una extraordinaria Fiesta de la Cerveza 2018            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Fiesta de la Cerveza de Godoy Cruz ya tiene confirmada la grilla completa de artistas para su edición 2018. El evento se realizará del 6 al 9 de diciembre en el parque San Vicente.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-26T09:03:51-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Concordia renueva su propuesta turística para el Verano 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Turismo rural, termas, el Lago de Salto Grande, la Costanera de más de 5 km de extensión sobre el río Uruguay, la movida nocturna con los dos casinos, pubs, teatro y cine, son algunos de los atractivos que invitan a visitar Concordia.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-21T19:14:06-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Lago Puelo tuvo un 71% de ocupación durante el fin de semana largo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hubo un importante movimiento turístico y crecen las consultas para la temporada estival.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-21T14:36:20-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Fiesta Nacional de la Tradición: más de 15.000 personas en las actividades centrales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Más de 15.000 personas de todo el país y el mundo disfrutaron este fin de semana largo de las actividades centrales de la Fiesta Nacional de la Tradición en San Antonio de Areco.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-20T11:13:15-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Las Termas participó del XVII Foro Internacional de Ciudad, Comercio y Turismo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las Termas estuvo participando en el XVII Foro Internacional de Ciudad, Comercio y Turismo "Hacia un cambio de Paradigma" que se realizó en Capital Federal.             
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-19T20:04:25-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Turismo: El fin de semana largo generó un impacto económico de 64 millones para la provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los resultados permiten estimar más de 24 mil arribos turísticos. Cafayate, Cachi, Coronel Moldes y San Antonio de los Cobres fueron los más elegidos.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-19T19:44:36-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Turismo: Muy buen fin de semana largo en Córdoba            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En este fin de semana XL -el último del año- las principales localidades de la provincia registraron porcentajes de ocupacion muy positivos, con un promedio del 70%, llegando a superar el 90% en algunos destinos.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-19T19:31:52-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Éxito Total de la 2da. Fiesta de la Cerveza Artesanal            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Con más de 5000 personas se puso en marcha este domingo por la noche la 2da. Fiesta de la cerveza artesanal de federación            
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-19T19:14:24-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            La Expo IDEVI y la Fiesta Provincial del Teatro ofrecen una amplia cartelera de espectáculos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Con obras de de diferentes localidades de la Provincia, la 29° edición de la Fiesta Provincial del Teatro continúa durante todo el fin de semana con su extensa programación en nuestra ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-16T11:24:12-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Presentaron la temporada turística de  la provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Con 20 destinos y el objetivo de estadías de dos días se realizó el lanzamiento oficial de la Temporada Turística de Verano 2018/2019 en toda la Provincia de La Pampa. Fue en la confitería Brücke de Santa Rosa.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-16T09:09:20-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            La ciencia y la tecnología recorren el noroeste cordobés            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En la ciudad de Cruz del Eje se inauguró la muestra itinerante “Ciencia en Movimiento” y se firmó un convenio con la Universidad Tecnológica Nacional, Facultad Regional de Córdoba.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-15T14:11:11-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Buenas perspectivas turistas para el próximo fin de semana largo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Con un 75% de reservas hoteleras se espera que Gualeguaychú viva un gran fin de semana con propuestas de primer nivel.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-14T15:40:31-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Ituzaingó, sede de la Primera Feria Gastronómica “Sabores con payé”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizada por el Ministerio de Turismo de la Provincia y contará con la participación de más de 30 expositores de distintos municipios correntinos.             
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-14T13:46:55-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Comienza la venta de entradas para el Carnaval de Concordia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La venta se abrirá por medio del sitio oficial del Carnaval de Concordia donde se podrán adquirir las entradas y mesas VIP para todas las noches de evento más importante del verano 2019.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-14T11:04:57-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Arranca la Expo Viveros, la muestra más grande de flores y plantines de la región            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El fin de semana el público podrá disfrutar de la Expo Merced y Expo Vivero, que este año reunirá más de un centenar de estands.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-14T10:39:56-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            El Calafate en la Feria de Turismo más importante de Brasil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El secretario de turismo, Alexis Simunovic, presente en el FESTURIS de Gramado 2018, la feria internacional más significativa del sector en Brasil y América Latina.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-13T13:57:09-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Las Sierras de Córdoba proponen múltiples fiestas, festivales y eventos para el fin de semana largo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre el 16, 17, 18 y 19 de noviembre las Sierras de Córdoba propondrán a los visitantes de todo el país una gran cantidad de opciones aptas para todos los gustos            
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-13T07:23:16-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Trevelin, un arco iris de tulipanes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Un paseo imperdible por la provincia patagónica revela algunos secretos que se esconden al pie de la cordillera.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-11-11T15:56:17-03:00</pubDate>
    </item></news>