<news><item><title>
                        
            Chiocarello celebró 3 años de gestión con anuncios desde Plaza Independencia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Al cumplirse tres años de  gestión Daniel Chiocarello,  realizó un somero balance de su administración.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-13T13:30:30-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            El jueves 13, el municipio celebra la Bendición de los Frutos y palpita la Vendimia Departamental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El tradicional evento dará inicio a las actividades que desembocarán en el festejo vendimial, titulado “La Storia Infinita”            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-13T10:45:51-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
             Hrramientas para el desarrollo comercial y de servicios            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A través del programa “Embellezco mi ciudad”, la Secretaría de Comercio realizará aportes económicos para reforzar la identidad del sector comercial y de servicios.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-13T10:40:50-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            La provincia es parte de la Red de Agencias de Innovación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se conformó la Red Latinoamericana de Agencias de Innovación (ReLAI), inicialmente integrada por 11 agencias de innovación de nueve países de la región, con el liderazgo del Banco Interamericano de Desarrollo.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-13T10:38:23-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Ciudad dispuso el descuento del 10% para los vecinos cumplidores en las tasas a la propiedad raíz            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Podrán acceder a este beneficio para el período 2019 quienes no tengan deuda registrada y paguen hasta el 20 de diciembre de 2018.             
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-13T10:36:39-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Avanza el nuevo Jardín Maternal “Deodoro”: Municipalidad y UNC trabajan en la obra y el proyecto            
            
        </title>
        
        <description>
            
             Estará orientado a niños y niñas a cargo de estudiantes universitarios.             
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-13T10:34:44-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Rivadavia sacó un Diez            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El HCD aprobó por unanimidad el proyecto enviado por el Intendente Miguel Ronco que dio nacimiento a la empresa público-privada que prestará el servicio de internet en Rivadavia.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-12T21:22:46-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Ciencia y Tecnología en la Comunidad Regional de Marcos Juárez            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se identificaron posibilidades en materia de energías renovables, agroindustria, residuos sólidos urbanos y capacitación, entre otros.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-11T13:19:44-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Importante reforestación en el Parque del Acceso Este            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La comuna plantó 130 nuevos forestales en los espacios verdes que bordean la Ruta 7. La tarea continuará en los próximos días y se espera llegar a 250 nuevos ejemplares.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-11T12:39:20-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Alvear presidirá la Unidad Temática de Deportes de Mercociudades            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El municipio mendocino fue partícipe de la XXIII Cumbre de Mercociudades que este año se realizó en La Paz, Bolivia, entre el 5 y 7 de diciembre. El departamento presidirá la Unidad Temática de Deportes.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-11T11:45:23-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Se realizan tareas de reforestación en los azudes de desaguadero             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Cuando se avanzó en la construcción de dos azudes (represas) sobre el lecho del río Desaguadero, permitiendo recuperar 600 hectáreas de lagunas de los Humedales de Guanacache, se vio afectada la  Flora Nativa del lugar            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-11T07:45:23-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Aprueban la Ordenanza por un municipio lbre de pirotecnia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se realizó la votación por unanimidad en el Salón San Martín del Honorable Concejo Deliberante  sobre la Ordenanza que Regula la Prohibición de la Pirotecnia en el Departamento.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-11T07:41:36-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Se acerca la prohibición de tracción a sangre en el municipio             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo municipal junto a personal policial y de las protectoras equinas ratificaron la estrategia de control de vehículos de tracción animal. Actualmente hay un prohibición parcial de circulación en el ejido municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-11T07:39:22-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Ciudad es sede del encuentro anual del Comité Científico Internacional de Paisajes Culturales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Científicos se reunieron en la Nave Cultural para exponer sobre la importancia de los paisajes urbanos, periurbanos y rurales.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-11T07:37:25-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Mestre y los vecinos pusieron en funcionamiento el cuarto Parque Educativo de la Capital Social, en zona Este            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se llamará “Raúl Ricardo Alfonsín” y, precisamente, estuvo presente junto al intendente su hijo, Ricardo Alfonsín.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-11T07:35:55-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            ​Más de 45 millones de pesos destinados al Presupuesto Participativo 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Juan Manuel Llamosas confirmó que votaron más de 11.800  vecinos y aseguró que “el próximo año se podrán ejecutar 39 proyectos”.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-10T10:49:19-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Más de 200 jinetes en la Segunda Cabalgata Gaucha            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por segundo año consecutivo se realizó este fin de semana la Cabalgata Gaucha en Homenaje a los Granaderos Puntanos que lucharon en la gesta del Gral. San Martín. La misma fue organizada por la Subsecretaría de Cultura y Turismo de San Luis.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-10T07:23:22-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            La Provincia garantizará boleto subsidiado a vecinos de Alta Gracia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador Schiaretti confirmó el aporte por $30 millones para evitar que el pasaje aumente a 35 pesos. “Yo no voy a permitir que la crisis castigue a los cordobeses”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-10T07:09:39-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            Municipio firmará convenio para construir 20 viviendas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente local, Ricardo Delfino, confirmó que mañana se firmará en el Instituto Provincial Autárquico de la Vivienda (IPAV) el convenio para la construcción de 20 unidades habitacionales sociales,            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-09T19:45:58-03:00</pubDate>
    </item><item><title>
                        
            De Marchi presenta el Plan Municipal de Ordenamiento Territorial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Este viernes 7 de diciembre en Punto Malbec, el Intendente Omar De Marchi junto a la Doctora en Geografía Nelly Gray De Cerdán, presentarán y expondrán el Plan de Ordenamiento Territorial de todo el departamento            
        </description>
        
        <pubDate>2018-12-06T08:47:57-03:00</pubDate>
    </item></news>