<news><item><title>Lo que la lluvia ácida se llevó</title>
<pubDate>Mon, 06 Jul 2015 00:10:00 CST</pubDate>
<description>Este fenómeno acelera el desgaste de los bienes culturales. El control de emisiones contaminantes y nuevas técnicas de conservación pueden disminuir sus efectos</description>
</item><item><title>Anuptafobia o miedo a la soltería</title>
<pubDate>Sun, 05 Jul 2015 00:20:00 CST</pubDate>
<description>El deseo de alcanzar el amor y compartir nuestra vida con otra persona es normal, pero si sobreviene la obsesión por encontrarlo, quizá padezcamos anuptafobia</description>
</item><item><title>¿Cuándo fue la última vez que memorizaste un número telefónico?</title>
<pubDate>Sun, 05 Jul 2015 00:10:00 CST</pubDate>
<description>Un estudio revela que la amnesia digital afecta cada vez a más personas. ¿En qué consiste este trastorno de la memoria?</description>
</item><item><title>La "whatsappitis" y otros males por el celular</title>
<pubDate>Sat, 04 Jul 2015 00:20:00 CST</pubDate>
<description>El uso constante de los pulgares por utilizar el celular ha dado origen a enfermedades específicas</description>
</item><item><title>¿Por qué en el espacio nadie escucharía un grito?</title>
<pubDate>Sat, 04 Jul 2015 00:10:00 CST</pubDate>
<description>Es, en gran parte, vacío, y el sonido requiere un medio para propagarse</description>
</item><item><title>"Escorpión" se adentrará en un reactor de Fukushima</title>
<pubDate>Fri, 03 Jul 2015 13:53:00 CST</pubDate>
<description>Robot se adentrará en la vasija principal del reactor 2 de la accidentada central nuclear</description>
</item><item><title>Ola de calor, una de las más largas y más extendidas: OMM</title>
<pubDate>Fri, 03 Jul 2015 12:42:00 CST</pubDate>
<description>Altas temperaturas continuarán aún varios días en gran parte de Europa occidental, central y oriental</description>
</item><item><title>Avión Solar Impulse II bate dos récords al aterrizar en Hawai</title>
<pubDate>Fri, 03 Jul 2015 11:33:00 CST</pubDate>
<description>El avión solar aterrizó en el aeropuerto de Kalaeloa después de 120 horas de vuelo</description>
</item><item><title>Isla japonesa continúa aumentando de tamaño por magma</title>
<pubDate>Fri, 03 Jul 2015 10:36:00 CST</pubDate>
<description>Tiene una superficie doce veces mayor que antes de la erupción volcánica registrada el 20 de noviembre de 2013</description>
</item><item><title>Satélite toma una "inusual" fotografía de la Vía Láctea</title>
<pubDate>Fri, 03 Jul 2015 10:24:00 CST</pubDate>
<description>Imagen muestra la silueta de la galaxia de perfil</description>
</item><item><title>Twitter, mirilla para estudiar el comportamiento humano</title>
<pubDate>Fri, 03 Jul 2015 10:15:00 CST</pubDate>
<description>Empiezan a constituir gigantescas bases de datos que sirven de &amp;quot;lentes&amp;quot; para conocer mejor la naturaleza humana</description>
</item><item><title>Así sería el Sistema Solar si estuviese en la Ciudad de México</title>
<pubDate>Fri, 03 Jul 2015 00:10:00 CST</pubDate>
<description>Estudiantes de la Facultad de Ciencias utilizaron al DF como modelo escala</description>
</item><item><title>Peces morirán si no se controla el calentamiento</title>
<pubDate>Thu, 02 Jul 2015 18:03:00 CST</pubDate>
<description>Estudio destaca la necesidad de limitar las emisiones de gases perjudiciales</description>
</item><item><title>Vacuna previno el VIH en monos de ensayo</title>
<pubDate>Thu, 02 Jul 2015 15:29:00 CST</pubDate>
<description>La compañía prepara pruebas en 400 humanos</description>
</item><item><title>Fármaco para diabetes ayuda en lucha contra obesidad</title>
<pubDate>Thu, 02 Jul 2015 14:36:00 CST</pubDate>
<description>Personas que recibieron el medicamento perdieron una media de 8,4 kilos</description>
</item><item><title>Captan misteriosos puntos en la superficie de Plutón</title>
<pubDate>Thu, 02 Jul 2015 13:48:00 CST</pubDate>
<description>El material fue capturado por la sonda New Horizons de la NASA, que tendrá su mayor acercamiento con el planeta enano el próximo 14 de julio</description>
</item><item><title>Zabludovsky y la llegada del hombre a la Luna</title>
<pubDate>Thu, 02 Jul 2015 12:00:00 CST</pubDate>
<description>El periodista mexicano narró el primer paso sobre el satélite</description>
</item><item><title>Osos polares estarían en peligro inminente para 2025</title>
<pubDate>Thu, 02 Jul 2015 11:26:00 CST</pubDate>
<description>Según informe, esto se deberá a las emisiones de gas de efecto invernadero</description>
</item><item><title>Crearán órganos humanos en cerdos para trasplantes</title>
<pubDate>Thu, 02 Jul 2015 11:03:00 CST</pubDate>
<description>Laboratorio empleará células pluripotentes inducidas que tienen capacidad para convertirse en cualquier tipo de tejido</description>
</item><item><title>Mexicanos ganan concurso de la NASA</title>
<pubDate>Thu, 02 Jul 2015 09:45:00 CST</pubDate>
<description>Los jóvenes triunfaron entre un grupo total de 120 estudiantes que participaron en diferentes competencias en las disciplinas de robótica, diseño de herramientas 3D, y diseño de posibles hábitats humanos en el planeta rojo</description>
</item></news>