<news><item><title>Un policía será árbitro del Honduras vs México</title>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2013 17:52:00 CST</pubDate>
<description>Este y otros puntos a destacar de esta &amp;quot;guerra&amp;quot; del futbol, protagonizada por mexicanos y hondureños</description>
</item><item><title>Vanessa Hudgens sedujo a los invitados de Madonna</title>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2013 09:29:00 CST</pubDate>
<description>La actriz dijo que asistió a una fiesta de Madonna y que los asistentes quedaron encantados con su baile &amp;quot;booty popping&amp;quot;.

</description>
</item><item><title>Niños que comen pollo se hacen homosexuales</title>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2013 09:08:00 CST</pubDate>
<description>Una modelo realizó polémicas declaraciones, y sus comentarios le valieron ser comparada con el presidente de Evo Morales de Bolivia.

</description>
</item><item><title>TOP CHILANGA. Jesssica es mesera</title>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2013 08:51:00 CST</pubDate>
<description>Jesssica es mesera, barista, (especialista en mezclas de café),  juez de concursos de gotcha, locutora y modelo.

</description>
</item><item><title>Rosie Huntington-Whiteley modela lencería</title>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2013 08:40:00 CST</pubDate>
<description>Ella aseguea que no es nada vulgar modelar en poca ropa para </description>
</item><item><title>Yoko Ono muestra lentes con sangre de John Lennon</title>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2013 08:27:00 CST</pubDate>
<description>La viuda de uno de los músicos más queridos en el mundo está en contra de todo uso de armas de fuego en el mundo y se protestó con una polémica imagen.

</description>
</item><item><title>Thalía sí le pagará regalías a Fernando Delgadillo</title>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2013 08:15:00 CST</pubDate>
<description>El famoso compositor mexicano de música trova llegó a un acuerdo con la disquera por el uso de su tema &amp;quot;Hoy ten Miedo de Mí&amp;quot;, que interpreta Thalía en su nuevo disco.

</description>
</item><item><title>Gaby Spanic habla de su supuesta homosexualidad</title>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2013 08:00:00 CST</pubDate>
<description>La actriz venezolana quedó muy sorprendida con las declaraciones sobre su supuesta homosexualidad y acoso a su ex asistente María Celeste Fernández. 

</description>
</item><item><title>Ruso ataca a muñeco de nieve</title>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2013 07:52:00 CST</pubDate>
<description>Los rusos demuestran frecuentemente su peculiar sentido del humor a través de los portales de Internet

</description>
</item><item><title>Una boxeadora muy sexy</title>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2013 07:46:00 CST</pubDate>
<description>La joven de 24 años de edad es una bellísima mujer que estudia para ser maestra y además es apasionada del pugilismo</description>
</item></news>