<news>
    <item>
        <title>Filba: M. John Harrison y la magia de lo extraño</title>
        <description>Su especialidad a la hora de escribir es el viaje interior. Él, explicó: "No intento representar lo
            espiritual, lo ambiguo, lo paradójico, lo tenue; intento inducir esa clase de estados". Dónde y cuándo
            escucharlo.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 08:00:06 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Día Mundial del Turismo: ¿Por qué se celebra el 27 de septiembre?</title>
        <description>Desde 1980 se celebra en todo el mundo esta jornada para fomentar la actividad que mayor
            crecimiento registró en los últimos años.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 08:00:06 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Fin de semana sin lluvias y con calor para la Ciudad y el Gran Buenos Aires</title>
        <description>El domingo la máxima trepa a los 29 grados con cielo parcialmente nublado y vientos leves. El agua
            llegará el lunes con descenso de temperatura.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:51:50 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Testeando la paciencia del espectador</title>
        <description>En tiempos en los que el poder de concentración de los millennials se mide en microsegundos, las
            películas Made in Hollywood ahora son tamaño XXL. Lo que se viene.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:45:14 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Filba: todas las miradas de Jonathan Lethem</title>
        <description>El escritor neoyorquino puede darse el lujo de ser clásico y moderno en un mismo movimiento. Dónde
            y cuándo escucharlo.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:00:06 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Google, el gigante tecnológico, celebra su 21 aniversario</title>
        <description>El buscador más famoso de internet se convirtió, en poco tiempo, en el lugar donde encontrarlo
            todo.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:00:05 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Encuestadoras bajo fuego: por qué erraron en las PASO y qué dicen para octubre</title>
        <description>¿Especialistas u operadores? Los consultores quedaron en la mira por el pifie generalizado del 11
            de agosto. Quiénes son y cómo se defienden. Por qué ahora deberían errar por menos.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:00:05 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Se habilitó el padrón electoral definitivo: consultá dónde votar</title>
        <description>Paso a paso todo lo que tenés que saber para participar en las elecciones de octubre y enterarte tu
            lugar de votación.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 06:57:24 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>La cena en París en la que casi le declaro mi amor a Uma Thurman</title>
        <description>Una cobertura en la que el periodista quedó a 10 metros de la actriz fetiche de Tarantino. Y cómo
            una fantasía de juventud puede estar a punto de convertirse en realidad en algún momento de la vida.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 06:30:05 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Los talibanes llaman a sus seguidores a impedir las elecciones en Afganistán</title>
        <description>En respuesta, el Ministerio del Interior paquistaní desplegará más de 72.000 miembros de las
            fuerzas de seguridad para proteger los colegios electorales en todas las provincias.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 04:36:52 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Italia autoriza un nuevo desembarco de migrantes rescatados por el Ocean Viking en el Mediterráneo
        </title>
        <description>El nuevo ejecutivo dio el visto bueno para que los 176 refugiados a bordo del barco humanitario
            sean recibidos en la ciudad portuaria de Tarento.
        </description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:53:39 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Elisa Carrió: "La prepotencia de mujeres en tetas frente a la Catedral es algo grotesco"</title>
        <description>La diputada criticó al grupo que manifestó frente al templo católico en La Plata, durante el 34°
            Encuentro Nacional.
        </description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:24:12 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>La reacción de Marcelo Tinelli por la noticia del casamiento de Pampita Ardohain</title>
        <description>El conductor abrió la emisión hablando del anuncio de boda que hizo la integrante del jurado de
            "Bailando 2019" y ella respondió todo lo que él quiso saber.
        </description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:21:53 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Mauricio Macri, íntimo: del paddle a la fe para para sumar indecisos</title>
        <description>Calificó el debate como "muy tabulado". También lamentó por la mala suerte por los turnos que le
            tocaron para exponer.
        </description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:10:53 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Elisa Carrió: "¿Qué se cree la Comisión de la Memoria? Me importa un bledo Pérez Esquivel"</title>
        <description>La diputada criticó el informe que vincula a periodistas con "inteligencia ilegal".</description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:55:06 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Evacuaron un show de Diego Torres en Salta por un principio de incendio</title>
        <description>El teatro Provincial estaba repleto cuando se prendió fuego parte del escenario. Se activo el
            protocolo y se suspendió el recital mientras la gente se retiraba y llegaban los bomberos. ¡Mirá los videos!
        </description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:51:55 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Ilusión en Córdoba: la final de la Libertadores 2020, ¿al Kempes?</title>
        <description>El estadio de Córdoba compite con el Maracaná y otros seis.</description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:37:21 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>San Lorenzo perdió una pieza importante, pero Huracán también sufre antes del clásico</title>
        <description>Pizzi padece por otra baja en la defensa, a pocos días de visitar Parque de los Patricios. Y el
            Globo perdió a un delantero.
        </description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:24:09 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Alberto Fernández llamó a dejar atrás "cuatro años fatídicos, de mentira, inflación y pobreza"</title>
        <description>El candidato del Frente de Todos cerró un encuentro de intendentes y jefes comunales. Lo
            acompañaron los gobernadores electos Omar Perotti y Jorge Capitanich
        </description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:16:04 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>San Fernando: entregan un dispositivo de alarma para mujeres agredidas</title>
        <description>Debe ser accionado ante una situación de peligro. Avisa al centro de monitoreo y a la vez empieza a
            grabar.
        </description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:00:27 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Aprender en el trabajo, ¿se puede?</title>
        <description>Cada tanto vuelve en el país la polémica en torno al vínculo entre la escuela y el mercado laboral.
            Ante tanto desempleo juvenil, quizás haya que pensar en nuevas alternativas.
        </description>

        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:06:25 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Fede Bal tiró una hipótesis sobre la renuncia de Moliniers al Bailando</title>
        <description>Antes de bailar merengue con Lourdes Sánchez, el hijo de Carmen Barbieri y Santiago Bal habló de la
            intempestiva renuncia de Jorgito Moliniers al certamen. ¿Le sacó la ficha?
        </description>

        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:05:42 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Silvina Escudero tuvo un durísimo cruce con Ángel De Brito</title>
        <description>En la previa con Marcelo Tinelli, en "ShowMatch", la bailarina y el integrante del jurado
            discutieron por los criterios con los que se harán las eliminaciones a partir del próximo ritmo.
        </description>

        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:14:28 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>La mitad de los rusos dice que vive peor ahora que antes con el comunismo</title>
        <description>La mayoría de países de Europa del Este apoyan los cambios aunque las respuestas difieren según el
            territorio.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:59:20 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Un intendente hizo un spot en guaraní y sumó el apoyó de José Luis Chilavert</title>
        <description>El platense Julio Garro, que busca su reelección, hizo campaña "segmentada" para votantes
            paraguayos.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:53:55 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Martín Lousteau criticó a Alberto Fernández por su propuesta de recortar fondos a la ciudad de Buenos
            Aires
        </title>
        <description>Dijo que sería un castigo a los porteños por votar en contra del peronismo.</description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:52:50 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Ya tiene fecha el inicio del juicio al pediatra del Garrahan acusado por pornografía infantil</title>
        <description>Ricardo Russo, jefe del área de Inmunología y Reumatología del hospital, estuvo casi 100 días preso
            y desde principios de septiembre permanece con prisión domiciliaria.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:51:43 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Roxana, la conductora que frenó el subte y salvó a una mujer que cayó a las vías: "Me dijeron que sus
            hijos me querían abrazar"
        </title>
        <description>Hace 25 años que trabaja para Metrovías. "Hice lo que podría haber hecho cualquier compañero, pero
            Dios estuvo en el medio", afirmó.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:51:38 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Un video expuso el terrible maltrato animal en un laboratorio</title>
        <description>Las organizaciones Soko Tierschutz y Cruelty Free International mostraron imágenes grabadas por un
            infiltrado que muestran cómo experimentan con animales para fabricar medicamentos.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:50:09 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Diego Maradona festejó el triunfo político de Maduro en la ONU y se lo dedicó a Guaidó</title>
        <description>El Diez se refirió a la votación que le permitió a Venezuela conseguir una banca en el Consejo de
            Derechos Humanos.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:49:23 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Daniel Binelli: un bandoneón que trasciende las fronteras del tango</title>
        <description>El artista, que presenta su obra Encuentros en el CCK, con la Orquesta Sinfónica Nacional, habla de
            sus exploraciones musicales y de la necesidad de no quedarse atado a un género.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:47:55 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Llevó su auto a reparar y el mecánico halló algo aterrador: una mujer escondía a su hija en el baúl
        </title>
        <description>El caso ocurrió en Francia y se hizo público durante un juicio donde se condenó a la mujer.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:47:41 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Un profesor universitario permite usar "machetes" en los exámenes y los colecciona: "Eso también es
            arte"
        </title>
        <description>Enseña electrónica en Alemania. Asegura que hacerlos ayuda a fijar conocimientos. Atesora unos mil
            en su despacho y realizará una muestra.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:46:44 -0300</pubDate>

    </item>
</news>