<news>
    <item>
        <title>Filba: M. John Harrison y la magia de lo extraño</title>
        <description>Su especialidad a la hora de escribir es el viaje interior. Él, explicó: "No intento representar lo
            espiritual, lo ambiguo, lo paradójico, lo tenue; intento inducir esa clase de estados". Dónde y cuándo
            escucharlo.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 08:00:06 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Día Mundial del Turismo: ¿Por qué se celebra el 27 de septiembre?</title>
        <description>Desde 1980 se celebra en todo el mundo esta jornada para fomentar la actividad que mayor
            crecimiento registró en los últimos años.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 08:00:06 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Fin de semana sin lluvias y con calor para la Ciudad y el Gran Buenos Aires</title>
        <description>El domingo la máxima trepa a los 29 grados con cielo parcialmente nublado y vientos leves. El agua
            llegará el lunes con descenso de temperatura.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:51:50 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Testeando la paciencia del espectador</title>
        <description>En tiempos en los que el poder de concentración de los millennials se mide en microsegundos, las
            películas Made in Hollywood ahora son tamaño XXL. Lo que se viene.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:45:14 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Filba: todas las miradas de Jonathan Lethem</title>
        <description>El escritor neoyorquino puede darse el lujo de ser clásico y moderno en un mismo movimiento. Dónde
            y cuándo escucharlo.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:00:06 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Google, el gigante tecnológico, celebra su 21 aniversario</title>
        <description>El buscador más famoso de internet se convirtió, en poco tiempo, en el lugar donde encontrarlo
            todo.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:00:05 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Encuestadoras bajo fuego: por qué erraron en las PASO y qué dicen para octubre</title>
        <description>¿Especialistas u operadores? Los consultores quedaron en la mira por el pifie generalizado del 11
            de agosto. Quiénes son y cómo se defienden. Por qué ahora deberían errar por menos.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:00:05 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Se habilitó el padrón electoral definitivo: consultá dónde votar</title>
        <description>Paso a paso todo lo que tenés que saber para participar en las elecciones de octubre y enterarte tu
            lugar de votación.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 06:57:24 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>La cena en París en la que casi le declaro mi amor a Uma Thurman</title>
        <description>Una cobertura en la que el periodista quedó a 10 metros de la actriz fetiche de Tarantino. Y cómo
            una fantasía de juventud puede estar a punto de convertirse en realidad en algún momento de la vida.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 06:30:05 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Los talibanes llaman a sus seguidores a impedir las elecciones en Afganistán</title>
        <description>En respuesta, el Ministerio del Interior paquistaní desplegará más de 72.000 miembros de las
            fuerzas de seguridad para proteger los colegios electorales en todas las provincias.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 04:36:52 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Italia autoriza un nuevo desembarco de migrantes rescatados por el Ocean Viking en el Mediterráneo
        </title>
        <description>El nuevo ejecutivo dio el visto bueno para que los 176 refugiados a bordo del barco humanitario
            sean recibidos en la ciudad portuaria de Tarento.
        </description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:53:39 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Elisa Carrió: "La prepotencia de mujeres en tetas frente a la Catedral es algo grotesco"</title>
        <description>La diputada criticó al grupo que manifestó frente al templo católico en La Plata, durante el 34°
            Encuentro Nacional.
        </description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:24:12 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>La reacción de Marcelo Tinelli por la noticia del casamiento de Pampita Ardohain</title>
        <description>El conductor abrió la emisión hablando del anuncio de boda que hizo la integrante del jurado de
            "Bailando 2019" y ella respondió todo lo que él quiso saber.
        </description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:21:53 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Mauricio Macri, íntimo: del paddle a la fe para para sumar indecisos</title>
        <description>Calificó el debate como "muy tabulado". También lamentó por la mala suerte por los turnos que le
            tocaron para exponer.
        </description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:10:53 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Elisa Carrió: "¿Qué se cree la Comisión de la Memoria? Me importa un bledo Pérez Esquivel"</title>
        <description>La diputada criticó el informe que vincula a periodistas con "inteligencia ilegal".</description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:55:06 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Evacuaron un show de Diego Torres en Salta por un principio de incendio</title>
        <description>El teatro Provincial estaba repleto cuando se prendió fuego parte del escenario. Se activo el
            protocolo y se suspendió el recital mientras la gente se retiraba y llegaban los bomberos. ¡Mirá los videos!
        </description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:51:55 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Ilusión en Córdoba: la final de la Libertadores 2020, ¿al Kempes?</title>
        <description>El estadio de Córdoba compite con el Maracaná y otros seis.</description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:37:21 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>San Lorenzo perdió una pieza importante, pero Huracán también sufre antes del clásico</title>
        <description>Pizzi padece por otra baja en la defensa, a pocos días de visitar Parque de los Patricios. Y el
            Globo perdió a un delantero.
        </description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:24:09 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Alberto Fernández llamó a dejar atrás "cuatro años fatídicos, de mentira, inflación y pobreza"</title>
        <description>El candidato del Frente de Todos cerró un encuentro de intendentes y jefes comunales. Lo
            acompañaron los gobernadores electos Omar Perotti y Jorge Capitanich
        </description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:16:04 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>San Fernando: entregan un dispositivo de alarma para mujeres agredidas</title>
        <description>Debe ser accionado ante una situación de peligro. Avisa al centro de monitoreo y a la vez empieza a
            grabar.
        </description>

        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:00:27 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Aprender en el trabajo, ¿se puede?</title>
        <description>Cada tanto vuelve en el país la polémica en torno al vínculo entre la escuela y el mercado laboral.
            Ante tanto desempleo juvenil, quizás haya que pensar en nuevas alternativas.
        </description>

        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:06:25 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Fede Bal tiró una hipótesis sobre la renuncia de Moliniers al Bailando</title>
        <description>Antes de bailar merengue con Lourdes Sánchez, el hijo de Carmen Barbieri y Santiago Bal habló de la
            intempestiva renuncia de Jorgito Moliniers al certamen. ¿Le sacó la ficha?
        </description>

        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:05:42 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Silvina Escudero tuvo un durísimo cruce con Ángel De Brito</title>
        <description>En la previa con Marcelo Tinelli, en "ShowMatch", la bailarina y el integrante del jurado
            discutieron por los criterios con los que se harán las eliminaciones a partir del próximo ritmo.
        </description>

        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:14:28 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>La mitad de los rusos dice que vive peor ahora que antes con el comunismo</title>
        <description>La mayoría de países de Europa del Este apoyan los cambios aunque las respuestas difieren según el
            territorio.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:59:20 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Un intendente hizo un spot en guaraní y sumó el apoyó de José Luis Chilavert</title>
        <description>El platense Julio Garro, que busca su reelección, hizo campaña "segmentada" para votantes
            paraguayos.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:53:55 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Martín Lousteau criticó a Alberto Fernández por su propuesta de recortar fondos a la ciudad de Buenos
            Aires
        </title>
        <description>Dijo que sería un castigo a los porteños por votar en contra del peronismo.</description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:52:50 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Ya tiene fecha el inicio del juicio al pediatra del Garrahan acusado por pornografía infantil</title>
        <description>Ricardo Russo, jefe del área de Inmunología y Reumatología del hospital, estuvo casi 100 días preso
            y desde principios de septiembre permanece con prisión domiciliaria.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:51:43 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Roxana, la conductora que frenó el subte y salvó a una mujer que cayó a las vías: "Me dijeron que sus
            hijos me querían abrazar"
        </title>
        <description>Hace 25 años que trabaja para Metrovías. "Hice lo que podría haber hecho cualquier compañero, pero
            Dios estuvo en el medio", afirmó.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:51:38 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Un video expuso el terrible maltrato animal en un laboratorio</title>
        <description>Las organizaciones Soko Tierschutz y Cruelty Free International mostraron imágenes grabadas por un
            infiltrado que muestran cómo experimentan con animales para fabricar medicamentos.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:50:09 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Diego Maradona festejó el triunfo político de Maduro en la ONU y se lo dedicó a Guaidó</title>
        <description>El Diez se refirió a la votación que le permitió a Venezuela conseguir una banca en el Consejo de
            Derechos Humanos.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:49:23 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Daniel Binelli: un bandoneón que trasciende las fronteras del tango</title>
        <description>El artista, que presenta su obra Encuentros en el CCK, con la Orquesta Sinfónica Nacional, habla de
            sus exploraciones musicales y de la necesidad de no quedarse atado a un género.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:47:55 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Llevó su auto a reparar y el mecánico halló algo aterrador: una mujer escondía a su hija en el baúl
        </title>
        <description>El caso ocurrió en Francia y se hizo público durante un juicio donde se condenó a la mujer.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:47:41 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Un profesor universitario permite usar "machetes" en los exámenes y los colecciona: "Eso también es
            arte"
        </title>
        <description>Enseña electrónica en Alemania. Asegura que hacerlos ayuda a fijar conocimientos. Atesora unos mil
            en su despacho y realizará una muestra.
        </description>

        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:46:44 -0300</pubDate>

    </item>
<item><title>Elecciones en Bolivia: habrá más veedores internacionales ante las sospechas de fraude</title>
<description>El Tribunal Electoral reforzó los controles, en una elección que se prevé reñida. Habrá casi 250 observadores extranjeros.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:32:35 -0300</pubDate>

</item><item><title>Ángel Di María hizo dos goles y lideró al PSG en un nuevo triunfo</title>
<description>Sin el lesionado Neymar, el rosarino guió al equipo parisino en el 4-1 al Niza. También marcó Icardi.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:28:16 -0300</pubDate>

</item><item><title>Se conoció el comunicado de Julieta Prandi con detalles escalofriantes de lo que sufrió con su ex</title>
<description>La modelo, a través de su abogada, redactó un escrito en el que cuenta todo el tormento que vivió en los últimos tiempos con Claudio Contardi.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:26:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>Las 15 películas románticas más populares de la historia del cine</title>
<description>Una selección con algunas de las mejores y más recordadas historias románticas que dio la pantalla grande.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:26:37 -0300</pubDate>

</item><item><title>Hernán Lacunza: "Los objetivos para bajar la inflación fueron demasiado ambiciosos"</title>
<description>El ministro de Hacienda agregó que la "política macroeconómica, la fiscal y la monetaria, no fue fue lo suficientemente consistente y armónica".</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:22:16 -0300</pubDate>

</item><item><title>Convirtieron un viejo convento en un espacio artístico y creativo</title>
<description>Se conocieron en una escuela de joyería y que los impulsó a encarar un proyecto común con el modelo de trabajo colaborativo. Y eligieron un sitio con historia en Villa Crespo.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:21:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>Mauricio Macri, ante empresarios: "En el Círculo Rojo dieron por terminado todo el día de las PASO"</title>
<description>El Presidente habló en el cierre del Coloquio de IDEA a través de videoconferencia. "Soy optimista que el 27 vamos a ir al balotaje y vamos a ganar la elección", dijo. </description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:15:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>El MoMA reabre con polémica</title>
<description>Días antes de la reapertura, la prensa recorrió las nuevas instalaciones del Museo de Arte Moderno. Hubo críticas duras. Y artistas, curadores y académicos cuestionaron algunas conexiones de la institución.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:14:37 -0300</pubDate>

</item><item><title>Huelga general y batalla campal en una Barcelona en llamas</title>
<description> ¡Las calles serán siempre nuestras!, ¡In-de-pen-den-cia!, La democracia hoy está en la calle gritaba la multitud. La marcha fue violenta, pero este sábado es la gran manifestación independentista. </description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:10:25 -0300</pubDate>

</item><item><title>El crecimiento de la fotografía</title>
<description />

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:10:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>Argentina ya tiene su equipo para la nueva Copa Davis</title>
<description>El capitán Gastón Gaudio confirmó los cuatro tenistas que disputarán la primera edición del histórico certamen con su nuevo formato. </description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:39:45 -0300</pubDate>

</item><item><title>Chile amanece semiparalizado, con colas para comprar alimentos y al menos 11 muertos</title>
<description>Hay unos 9 mil policías y militares en distintas ciudades. No hay clases en la mayoría de las comunas y funciona una sola línea del subte.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:37:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>Descubren en Jerusalén una calle de 2.000 años de antigüedad que mandó a construir Poncio Pilato</title>
<description>Hallaron más de 100 monedas debajo de los adoquines que datan de la vía del año 31 después de Cristo.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:34:07 -0300</pubDate>

</item><item><title>Boca vs River, por la Copa Libertadores: cuándo juegan, hora y formaciones</title>
<description>Este martes se disputará la semifinal de vuelta, tras el 2-0 de River en el Monumental. </description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:33:58 -0300</pubDate>

</item><item><title>La madre del bebé sin rostro no se despega ni un segundo del pequeño Rodrigo</title>
<description>Escándalo en Portugal: un niño nació sin nariz, sin ojos y con malformaciones en el cráneo.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:33:54 -0300</pubDate>

</item><item><title>En un documental explosivo, Harry y Meghan desafían a la realeza y a los tabloides</title>
<description>Lo hizo la BBC y sigue el tour de los Duques de Sussex por África. Pero sus confesiones van más allá y los muestran como una pareja que rescata el espíritu de Lady Di. </description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:31:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>Cómo fue el rating del segundo debate presidencial</title>
<description>Tuvo más televidentes que el primero. Telefe volvió a mantener su programación habitual.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:28:50 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un intendente electo de Cambiemos falleció tras participar de la "Marcha del Millón" en la 9 de Julio</title>
<description>Gerardo Morison sufrió un paro cardiorrespiratorio en su casa. Había sido elegido alcalde de la localidad de Mansilla en las elecciones de junio.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:22:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>Gabriel Martino, el banquero amigo de Macri, deja la presidencia del HSBC</title>
<description>El ejecutivo se trasladará  Londres para asumir un cargo global. Será reemplazado por Juan Marotta.  </description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:20:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>Lali Espósito habló sobre la denuncia por abuso sexual contra Axel</title>
<description>La cantante aseguró que siempre estará "del lado de la persona denunciante" y deseó que el resultado de la investigación judicial "vaya de la mano con la verdad".</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:18:43 -0300</pubDate>

</item><item><title>Apple quiere presentar su línea de anteojos en 2020</title>
<description>FIN.GURU te acerca los principales temas económicos para comenzar la jornada de hoy martes.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:04:36 -0300</pubDate>

</item><item><title>Pronóstico del tiempo en Capital y Gran Buenos Aires: cómo estará el martes y lo que resta de la semana</title>
<description>Según el Servicio Meteorológico Nacional, no se esperan lluvias en los próximos días.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:46:57 -0300</pubDate>

</item><item><title>22 de octubre, Día Nacional del derecho a la identidad: por qué se celebra hoy</title>
<description>Esta vigente desde 2004 y busca reconocer el derecho a la identidad y su preservación como derecho humano fundamental.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:01:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un día con un auto eléctrico por Buenos Aires</title>
<description>Su costo por kilómetro resulta mucho más económico que un vehículo naftero, pero casi no hay estaciones de recarga y completar su batería lleva mucho tiempo.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:31:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>Banco Provincia ganó 6.028 millones de pesos</title>
<description>Estos dividendos le permite a la entidad bancaria profundizar la asistencia a las pymes mediante líneas de financiamiento al 29% y sostener la promoción de descuento del 50% en las compras de supermercado.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:18 -0300</pubDate>

</item><item><title>Fibra óptica Movistar: 500 mil clientes ya la disfrutan en Argentina</title>
<description>El servicio cuenta con disponibilidad en Buenos Aires (CABA y AMBA), Mendoza, San Juan, Neuquén, Río Negro, Mar del Plata y La Plata.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:18 -0300</pubDate>

</item><item><title>Justin Trudeau fue reelecto en Canadá pero sin mayoría absoluta</title>
<description>El primer ministro deberá buscar apoyos puntuales de los partidos de la oposición para sacar adelante sus propuestas legislativas.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 04:23:36 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alejandro Sanz llega al país con un único show en el Hipódromo de Palermo</title>
<description>El talentoso y querido artista español se presentará el 22 de febrero en Buenos Aires, en el marco de #LaGira.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 04:11:18 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estados Unidos acusa al tribunal electoral de Bolivia de "subvertir la democracia"</title>
<description>"Hacemos un llamado al Tribunal Supremo Electoral para que actúe de inmediato para restaurar la credibilidad en el proceso de recuento de votos", sostuvo el gobierno estadounidense.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 04:02:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>México y Estados Unidos acuerdan sellar la frontera contra el tráfico de armas</title>
<description>Fue el tema central de una reunión que mantuvieron funcionarios de ambos países, luego del poderoso arsenal que usaron los narcos durante la balacera en Culiacán.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 04:01:08 -0300</pubDate>

</item><item><title>Qué dijo la ex de un capo de Los Monos juzgada por narcotráfico</title>
<description>Lorena Verdún era la mujer de Claudio "Pájaro" Cantero, quien fue acribillado a tiros en 2013.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:23:57 -0300</pubDate>

</item><item><title>Video: una conductora de tranvía provocó un grave accidente por ir mirando el celular</title>
<description>El vehículo, que llevaba pasajeros en su interior, impactó a otro que estaba estacionado.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:20:01 -0300</pubDate>

</item><item><title>Poco volumen de hacienda y precios estancados en el mercado de invernada</title>
<description>La coyuntura política genera incertidumbre y cierta parálisis en la actividad.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:46:01 -0300</pubDate>

</item><item><title>Superclásico: los cortes de calles, el acceso a La Bombonera y el recorrido "secreto" del micro de River</title>
<description>Todos los detalles del operativo de seguridad para el partido de vuelta de semifinales entre Boca y River.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:41:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>La seguridad, en alerta por posibles ataques contra el micro de River</title>
<description>Hay tres vías de llegada del plantel a la cancha y las autoridades no quisieron informar cuál será la ruta. El operativo tendrá 1.500 policías.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:40:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>En otro Superclásico para la historia, Boca se juega mucho más que River</title>
<description>El local tiene malas señales previas y necesitará de impulsos anímicas para soñar con la remontada. A River lo respalda su gran forma futbolística y sus últimos antecedentes contra el rival de siempre.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:37:52 -0300</pubDate>

</item><item><title>Chile en emergencia: Cómo es vivir 12 horas recluido en Santiago por el toque de queda</title>
<description>De norte a sur, la medida de no circular afecta a la mayoría de los ciudadanos chilenos. Las marchas por la desigualdad social no ceden y se cumplen cuatro días de restricciones para los habitantes.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:18:02 -0300</pubDate>

</item><item><title>Cuáles son los diez estrenos de la semana</title>
<description>Llegan "Zombieland: Tiro de gracia", "La carrera de Brittany", "¿Yo te gusto? No perdonarás", "El rocío", "Stand up villero", "Exilio en África", "Steven Universe: La película", "La fundición del tiempo", "Una de nosotras" y "Fondo".</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:16:01 -0300</pubDate>

</item><item><title>Kevin Costner se suma al mundo de las series</title>
<description>El actor protagonizará el drama épico "Yellowstone", por Paramount Channel. Su paso de la pantalla grande a la chica sigue la huella de Julia Roberts, Ricard Gere, Sean Penn, Meryl Streep y Nicole Kidman, entre otros.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:05:44 -0300</pubDate>

</item><item><title>Sebastián Beccacece probó con un "borrado" para su partido clave ante Lanús</title>
<description>El viernes se juega su futuro en el duelo por la Copa Argentina.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:01:26 -0300</pubDate>

</item><item><title>Bolivia: las clases medias urbanas, el sector más desencantado con Evo Morales</title>
<description>Le dieron su apoyo cuando llegó al poder. Pero ahora se sienten traicionadas. Por qué cae su popularidad.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:55:35 -0300</pubDate>

</item><item><title>Suspendieron el paro de subte previsto para este miércoles</title>
<description>También cancelaron la apertura de molinetes programada para este martes. Analizarán una propuesta del gobierno de la Ciudad por la presencia de amianto en las formaciones. </description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:48:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>Mariano Iúdica bromeó con la "Marcha del Millón" y enfureció a los seguidores de Mauricio Macri</title>
<description>El conductor cuestionó la movilización en apoyo al actual presidente y recibió numerosas críticas, convirtiendo a su apellido en tendencia en Twitter.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:47:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Qué es la "proteinosis alveolar" y otras enfermedades vinculadas al cigarrillo electrónico</title>
<description>En Estados Unidos ya se registraron 33 muertes asociadas al vapeo. Y ya hay un primer caso de un internado grave en Capital.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:39:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>Todo queda en familia: Gerard Piqué contrató al sobrino de Shakira</title>
<description>Tiene 19 años y se llama Tarik Antonio Mebarak. </description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:36:42 -0300</pubDate>

</item><item><title>José Luis Espert cierra su campaña con un "after" en un galpón de Palermo</title>
<description>El economista apela al voto joven y prepara el cierre electoral en un boliche.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:36:35 -0300</pubDate>

</item><item><title>Gustavo Alfaro se irá en diciembre pero Nicolás Burdisso también quedó apuntado</title>
<description>El oficialismo y la oposición no quieren al entrenador que llegó en enero y que anticipó su adiós el mismo martes después de la eliminación ante River.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:04:08 -0300</pubDate>

</item><item><title>Advierten por un deterioro en la cadena de pagos del agro</title>
<description>Así lo expresa el informe mensual de la coyuntura Zorraquín+Meneses. Cuáles son las principales trabas en el actual contexto económico.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:50:34 -0300</pubDate>

</item><item><title>La caída de "Mauri", el sicario más temido de Rosario, acusado de varios crímenes y hasta del asesinato de su tío</title>
<description>Mauricio Laferrara tiene apenas 23 años y es señalado como un asesino decidido y certero. Y un brazo ejecutor del clan Alvarado, rival de Los Monos.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:47:27 -0300</pubDate>

</item><item><title>Nueva demanda judicial contra Argentina por bonos Cupón PBI</title>
<description>FIN.GURU te acerca los principales temas económicos para comenzar la jornada de hoy jueves.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:34:36 -0300</pubDate>

</item><item><title>Con el 98,4% de los votos escrutados, Evo Morales ya tiene la ventaja para evitar el balotaje</title>
<description>El presidente tiene el 46,83% de los votos, contra el 36,7% del candidato de centroderecha Carlos Mesa. Se espera el dato final.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:31:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>Trasladan los restos del dictador Francisco Franco de su mausoleo a un cementerio en España</title>
<description>Tras estar enterrado durante 44 años, el féretro partió a su nuevo destino sin honores.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:26:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Denunció a su pareja, no la escucharon y casi la mata: ahora el Estado debe indemnizarla</title>
<description>En 15 años lo denunció varias veces. La Justicia no hizo nada para protegerla y el hombre terminó acuchillándola. </description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:24:53 -0300</pubDate>

</item><item><title>La molienda de soja abril-septiembre es la más alta de los últimos cuatro años</title>
<description>Durante ese periodo se procesaron 23.848.621 toneladas de la oleaginosa, mientras que 6,6 millones de toneladas se exportaron sin procesar.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:23:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elecciones 2019: cómo cortar bien las boletas para evitar el voto nulo</title>
<description>Es imprescindible conocer algunos tips para votar en estas elecciones sea válido.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:01:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>"El cielo de los animales", de David James Poissant</title>
<description>Sus personajes son seres sombríos, torpes o incapaces, a menudo violentos, que luchan por entenderse y porque los recuerdos no mueran. Su lectura deriva en una experiencia conmovedora.  </description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:01:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>Monos que comen ratas: le extraña dieta que sorprende a la ciencia</title>
<description>Los productores del aceite de palma se ilusionan con que la especie ayude al control de plagas de manera más eficiente y ecológico.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:02:35 -0300</pubDate>

</item><item><title>Diego Zuñiga: "Un país de desigualdades brutales"</title>
<description />

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:01:36 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elecciones 2019: en la reunión de Gabinete, Mauricio Macri confió en que se producirá el "milagro" y habrá balotaje</title>
<description>Así se lo dijo a sus ministros, antes de partir rumbo a Córdoba para el cierre de su campaña.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:59:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>El gran tema opacado en el debate electoral: ¿quién se hace cargo del cambio climático en la Argentina?</title>
<description>Aunque la mayoría de los argentinos cree que el cambio climático es una gran amenaza, el tema fue abordado sólo de refilón por los candidatos.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:56:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estados Unidos decide que se les debe advertir a las mujeres sobre los riesgos de los implantes mamarios</title>
<description>La agencia que regula su uso propuso que los cirujanos discutan los riesgos con los pacientes y que los fabricantes impriman advertencias en negrita en el envase del dispositivo.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:55:42 -0300</pubDate>

</item><item><title>La oposición en Bolivia llama a movilizaciones pacíficas para exigir un balotaje</title>
<description>Agrupados en la Coordinadora de Defensa de la Democracia convocaron a mantener la presión en las calles contra el "fraude " de Evo Morales.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:50:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>El fiscal Carlos Stornelli ya entregó los seis cuadernos al juez Claudio Bonadio</title>
<description>El magistrado los guardó en una caja fuerte. Podría remitirlos al Tribunal Oral Federal 7, que organizará el juicio oral.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:45:52 -0300</pubDate>

</item><item><title>La actriz Rose McGowan hizo  otra demanda contra Harvey Weinstein</title>
<description>Luego de denunciarlo por violación, ahora le inició acciones por una supuesta intimidación de su defensa.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:45:18 -0300</pubDate>

</item><item><title>Tokyyto, el pibe que la rompe con sus filtros de Instagram</title>
<description>Desde su habitación en Don Torcuato, Tomás Posse, un diseñador de 22 años, creó algunos de los efectos más usados en el mundo. Todo se me fue de las manos, dice.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:41:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Patricia sí, falopa no", el video de campaña que compartió Patricia Bullrich en las redes</title>
<description>La ministra de Seguridad destacó la lucha de su cartera contra el narcotráfico. </description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:33:24 -0300</pubDate>

</item></news>