<news>
    <item>
        <title>Copa Libertadores: "La realidad de Chile es más importante que una final"</title>
        <description>El presidente de la Federación mandó un mensaje de alerta con respecto a la definición de la
            Libertadores entre River y Flamengo: "Hay un compromiso para que se juegue, pero hay que ser realistas".
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:41:28 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>La Federación de la Carne rechazó la exportación de ganado en pie y de carnes con hueso</title>
        <description>La cadena no se debe romper por intereses individuales, sostuvieron desde el sindicato de los
            empleados de frigoríficos. Creen que afecta las fuentes de empleo.
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:40:42 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>La Cámara de Representantes de EE.UU. reconoció el "Genocidio armenio"</title>
        <description>La resolución, aprobada por 405 votos contra 11 y llama a "rechazar los intentos de asociar al
            gobierno estadounidense a la negación del genocidio" y a educar sobre esos hechos.
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:37:03 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Valeria Archimó y Guillermo Marín discutieron en un evento sin saber que los filmaban</title>
        <description>La vedette y el productor, separados hace cuatro meses, mantuvieron un fuerte intercambio de
            palabras en la previa de un estreno para la prensa.
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:35:18 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Discos: en Colorado, Neil Young apuesta a sus orígenes con los ojos puestos en el futuro</title>
        <description>Después de 12 años, el artista canadiense volvió a grabar con Crazy Horse. Son 50 minutos de pura
            honestidad musical.
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:32:32 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Locura en Funes: le dijo '¿te acordás de mí?' y lo dio cuatro tiros para vengarse por el crimen de su
            hermano
        </title>
        <description>La víctima, acusada de haber participado de un homicidio, estaba con su familia en una plaza cuando
            la atacaron. Su estado es "estable".
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:26:30 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Tensión en Bolivia: se agudizan las protestas y crecen los choques entre manifestantes</title>
        <description>Choferes del transporte público se enfrentaron este martes con palos y piedras con opositores que
            cortan calles en La Paz.
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:24:25 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Mirta Tundis contó el tenso cruce que tuvo con Cristina Kirchner en medio de los festejos en el búnker
            K
        </title>
        <description>La diputada del Frente Renovador también reveló el gesto de Máximo Kirchner hacia ella.
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:19:04 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Un profesor daba clases y un alumno le apuntó con un arma</title>
        <description>Por el hecho, cuatro estudiantes fueron sancionados. La escuela anunció que no los rematriculará el
            año próximo.
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:18:21 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Lula da Silva le escribió una carta a Alberto Fernández desde la cárcel</title>
        <description>En medio de la tensión con Bolsonaro, el ex presidente de Brasil lo felicitó por el triunfo en las
            elecciones y le agradeció la solidaridad con la campaña que reclama su libertad.
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:11:15 -0300</pubDate>

    </item>

<item><title>Quién es Ned LeDoux, el cantante atravesado por la muerte de su hija de dos años</title>
<description>Tiene 42 años y una larga tradición familiar en la música country. No suspenderá los shows de diciembre a pesar de su tragedia personal.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:45:57 -0300</pubDate>

</item><item><title>Locura en Funes: le dijo '¿te acordás de mí?' y lo dio cuatro tiros para vengarse por el crimen de su hermano</title>
<description>La víctima, acusada de haber participado de un homicidio, estaba con su familia en una plaza cuando la atacaron. Su estado es "estable".</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:26:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>Mirta Tundis contó el tenso cruce que tuvo con Cristina Kirchner en medio de los festejos en el búnker K</title>
<description>La diputada del Frente Renovador también reveló el gesto de Máximo Kirchner hacia ella.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:19:04 -0300</pubDate>

</item><item><title>El elogio de Ernesto Valverde para Lionel Messi: "Ve lo que no se ve ni desde la tribuna"</title>
<description>El DT llenó de elogios a la Pulga luego de su brillante actuación en la goleada ante el Valladolid. "Ya se me acaban las palabra para definir lo que Leo hace en el campo", dijo el DT.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:27:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>Diego Maradona habló del DT de Boca y salió a bancar a Heinze</title>
<description>El Diez no se postuló a suceder a Alfaro pero dijo que "el nombre mío sonó siempre". Y contó le sorprende que se hable del Gringo.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:24:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>Enzo Pérez llegó a 5 amarillas y Ponzio se perfila para volver a la titularidad</title>
<description>El mendocino no podrá jugar el sábado en Mar del Plata ante Aldosivi. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:12:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>El palco de Alberto</title>
<description>Fernández citó a Perón y a Alfonsín al hablar en Tucumán, y volvió a hacer una convocatoria.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:07:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>Con críticas a la anterior gestión K, Pablo Avelluto defendió su paso por la secretaría de Cultura</title>
<description>Respondió cuestionamientos, habló del "caos" que encontró al asumir y sostuvo que espera lograr una "transición ordenada".</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:03:53 -0300</pubDate>

</item><item><title>En Newell's ya tienen planes para el trono de Diego Maradona</title>
<description>El Diez fue recibido con un sillón especial: lo firmó y desde ahí vio todo el partido. ¿Qué piensan hacer con él?</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:01:34 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elecciones 2019: "Si nos llaman 'reyes del corte' es con mala intención", dijo Jaime Méndez</title>
<description>El intendente electo asegura que la votación local no perjudicó a Macri ni  Vidal. Cuál será el rol de Joaquín de la Torre, su líder político, cuando termine la gestión de Vidal.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:00:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elecciones 2019: Mayra Mendoza se reunió con Martiniano Molina para planificar la transición en Quilmes</title>
<description>Tras el encuentro, acordaron un mensaje que los dos publicaron en sus cuentas de Twitter. La camporista será la primera intendenta en la historia del Municipio. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:00:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>El lamento de Ducoté tras su derrota en las elecciones 2019: "En dos meses logramos dar pelea"</title>
<description>El Intendente de Pilar remarcó que estuvo a sólo un punto de revertir los 15 que el peronista Federico Achával le había sacado en agosto. Agradeció "el esfuerzo" de quienes lo acompañaron.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:00:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>A 90 años del crack de Wall Street que dio comienzo a la peor crisis económica del siglo XX</title>
<description>El 29 de octubre de 1929 la Bolsa de Nueva York se desplomó definitivamente y comenzó la etapa de la Gran Depresión.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:00:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un chico de 11 años recibió un golpe en el pecho durante una pelea en la escuela y murió en el hospital horas después</title>
<description>Según denuncian sus padres, tuvo un enfrentamiento con un compañero y la maestra no lo reportó.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:58:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>Investigadores argentinos y chinos, unidos para mejorar las raíces</title>
<description>El Instituto Leloir y la Universidad de Hunan, China, trabajarán juntos en el estudio de las raíces y el desarrollo de plantas más adaptables al cambio climático.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:41:49 -0300</pubDate>

</item><item><title>La AFIP le pone retenciones de IVA y Ganancias a las billeteras electrónicas como Mercado Pago</title>
<description>Las equipara a los pagos con tarjeta de crédito y débito y deberán hacerle las retenciones de IVA y Ganancias.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:35:49 -0300</pubDate>

</item><item><title>Empleada de Coca-Cola acusada de robar USD 450.000</title>
<description>FIN.GURU te acerca los principales temas económicos para comenzar la jornada de hoy miércoles.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:28:31 -0300</pubDate>

</item><item><title>SG-3, el pozo que llegó a las puertas del infierno</title>
<description>La historia del pozo más profundo del mundo, perforado por la Unión Soviética en la península de Kola, y la leyenda que lo acompañó.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:22:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>Murió John Witherspoon: los emotivos mensajes de Ice Cube y Marlon Wayans</title>
<description>El actor y comediante falleció en su casa a los 77 años.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:22:07 -0300</pubDate>

</item><item><title>El crimen del doctor: los diálogos que revelan un plan macabro entre la viuda y la tarotista</title>
<description>La mujer del médico Domingo Burela está acusada como autora intelectual y su parapsicóloga como partícipe necesaria.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:11:08 -0300</pubDate>

</item><item><title>Cómo es la versión sinfónica de 100 años, la canción de Abel Pintos que suena en ATAV</title>
<description>El tema que musicaliza la telenovela de Polka tiene su nuevo sonido. Mirá el video.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:03:28 -0300</pubDate>

</item><item><title>Jesús Cuellar, el campeón que cabalgó en la oscuridad y encontró la luz de una nueva chance mundialista</title>
<description>En diálogo con Clarín, el nacido en José C. Paz repasa su infancia entre caballos y guantes, los momentos difíciles que le tocó atravesar y la pelea ante el dominicano Fortuna, el 2 de noviembre.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:00:42 -0300</pubDate>

</item><item><title>Construyen un modelo de ciudad inteligente en Emiratos Árabes</title>
<description>Comenzó la cuenta regresiva de la Expo Universal 2020 en Dubai, un ensayo de urbanismo que promete una gran revolución sustentable y digital. Estudian las posiblidades de aplicarla en Buenos Aires.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:00:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>David Bisbal cantará la canción final de Frozen 2</title>
<description>El cantante español pondrá voz a esta segunda parte que promete ser más taquillera que la primera. </description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:34:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>Murió a los 123 años la mujer más longeva del mundo</title>
<description>La rusa Tanzilia Bisembéyeva, que en 2016 fue incluida en el libro de récords mundiales, nació el 14 de marzo de 1896.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:34:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>Se va John Bercow, el titular de la Cámara de los Comunes famoso por sus gritos</title>
<description>Fue protagonista de los debates sobre el Brexit. El primer ministro Boris Johnson lo despidió con elogios.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:32:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>El chino Xi Jinping felicitó a Alberto Fernández por la elección</title>
<description>Xi dijo que espera incrementar la alianza estratégica con la Argentina.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:32:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>¿Puede cambiar el resultado de la elección? Cuántos votos quedan por contar</title>
<description>Los K denuncian que se manipularon datos del escrutinio provisorio y que Fernández ampliará la diferencia. El Gobierno niega cualquier intervención. Las mesas sin escrutar, provincia por provincia.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:30:53 -0300</pubDate>

</item><item><title>Open House: cómo hacer para conocer los secretos de 141 espacios porteños que abren sus puertas una vez al año</title>
<description>Se podrán recorrer edificios clásicos y casas particulares. Cuarenta propuestas requieren inscripción previa.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:27:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un insecticida creado por los nazis podría ser la clave para erradicar la malaria</title>
<description>Conocido como DFDT, fue dejado de lado tras la Segunda Guerra Mundial por la colaboración de la empresa que lo creó con el régimen.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:21:25 -0300</pubDate>

</item><item><title>Cómo saltear legalmente el súper cepo y comprar más de 200 dólares por mes</title>
<description>Mediante la compra y venta de títulos públicos en el mercado bursátil se pueden comprar dólares por montos ilimitados. Pero hay que pagar entre 15%  y 20% más de lo que vale el oficial.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:20:23 -0300</pubDate>

</item><item><title>Investigan tres celulares del financista Diego Guastini, asesinado por sicarios</title>
<description>Los encontraron en la escena del crimen. Tratan de recuperar la información que tenían porque la Policía los bloqueó "por error".</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:20:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>La FED volvió a recortar las tasas de interés, un pequeño alivio para los países emergentes</title>
<description>Lo hizo por tercera vez en el año. Y, al igual que en septiembre, lo hizo en un cuarto de punto y se ubica en el rango de 1,5 al 1,75%.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:14:45 -0300</pubDate>

</item><item><title>Este jueves será un día clave para la continuidad de Juan Antonio Pizzi en San Lorenzo</title>
<description>El entrenador se reunirá con Matías Lammens y allí se definirá qué pasará con su futuro. La dirigencia quiere que siga, pero...</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:19:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>El emotivo video de los jugadores de Gimnasia para Diego Maradona</title>
<description>Saludaron a su entrenador por el cumpleaños número 59.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:18:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>Las cinco razones por las que Marcelo Gallardo puede soñar con la Superliga</title>
<description>El equipo de Núñez está a tres puntos de la cima de la tabla y se ilusiona con logra el único título que le falta en la gloriosa era del Muñeco.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:11:09 -0300</pubDate>

</item><item><title>Nuevas plataformas y estudiantes más activos: los desafíos de la educación a distancia</title>
<description>En la ciudad de Salta ser realizó el primer "Congreso Internacional de Educación a Distancia". Las principales conclusiones.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:05:28 -0300</pubDate>

</item><item><title>La universidad en casa: crece la modalidad a distancia en el país y ahora evalúan su calidad</title>
<description>Las nuevas tecnologías le dan impulso. Buscan que los contenidos sean equivalentes a los de las carreras presenciales.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:03:08 -0300</pubDate>

</item><item><title>Primer dilema externo de Alberto F.</title>
<description>Por progresismo, Alberto apoya al grupo de Puebla. Por pragmatismo, debería apoyarse en el Fondo.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:02:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>Cierran dos importantes fábricas en San Luis</title>
<description>Se trata de dos platas instaladas desde hace décadas en los parques industriales de la provincia.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:02:29 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elecciones 2019: Mariel Fernández arrasó en Moreno pero se complica el traspaso de mando con Festa</title>
<description>Llegó casi al 60%. Y volvió a cruzarse con el intendente saliente, esta vez por el aumento a los municipales.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:00:49 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elecciones 2019: Tras el triunfo en Lanús, Néstor Grindetti dijo que aspira a tener "una buena relación con Alberto Fernández y Kicillof"</title>
<description>Quedó como el único intendente de Cambiemos en el Sur del Gran Buenos Aires. "Soy un hombre abierto. Espero tener el mismo trato que los otros municipios", remarcó.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:00:48 -0300</pubDate>

</item><item><title>El arquero y el goleador de la Selección Sub 17: dos talentos que salieron de zona Norte</title>
<description>Federico Losas ataja desde chico en Pilar y el delantero Santiago Simón vive en Tortuguitas. Juegan el Mundial en Brasil. </description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:00:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>Así empieza la novela que ganó el Premio Ñ-Banco Ciudad 2019</title>
<description>La violencia política de Colombia es el tema de este texto que reúne, en la habitación de un hospital, a dos personajes de bandos opuestos.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:46:46 -0300</pubDate>

</item><item><title>Cuándo termina Argentina, tierra de amor y venganza</title>
<description>La telenovela de El Trece entra en sus últimas semanas de grabaciones. ¿Habrá continuación en 2020?</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:46:46 -0300</pubDate>

</item><item><title>Sergio Massa: "El FMI es el grandote que se paró adelante en una cola en la que ya había bonistas"</title>
<description>Hizo referencia a la composición total de la deuda argentina y afirmó que Mauricio Macri ya incumplió cuatro veces el acuerdo con el Fondo.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:33:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>El órgano electoral de Bolivia defendió la validez del recuento provisional: "Los resultados son sagrados y serán respetados"</title>
<description>Idelfonso Mamani, vocal del Tribunal Supremo Electoral, compareció ante los medios y calificó de "distorsionada" la información en que se basan las denuncias de fraude en los comicios.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:27:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>Sorprendentes declaraciones de Mati Napp sobre Flor Vigna: "Nunca llegamos a ser novios"</title>
<description>Tras haber anunciado su separación de Flor Vigna, el coach de "Bailando 2019" asombró a todos al contar en "Siempre Show" (Ciudad Magazine) cómo había sido la relación entre ellos. Aquí, los detalles. </description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:18:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los taxistas protestan por sexta vez en octubre: Viviani llama a marchar contra Uber y Cabify</title>
<description>Hay más manifestaciones previstas para este jueves, que estará complicado para circular por la Ciudad.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:16:07 -0300</pubDate>

</item><item><title>Primera pelea entre radicales y macristas tras la derrota: se disputan un puesto clave en el Consejo de la Magistratura</title>
<description>Es el que dejará vacante Inés Brizuela, electa intendenta de La Rioja por la UCR.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:00:48 -0300</pubDate>

</item><item><title>Claudia Sánchez: lujo y tragedia en la vida de la primera top model argentina</title>
<description>Fue símbolo de belleza y glamour en los años '70 y '80, en los que recorrió el mundo junto a su pareja, el Nono Pugliese, filmando publicidades de L&amp;M, el cigarrillo que "marca tu nivel".</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:00:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>Pronóstico del tiempo en Capital y Gran Buenos Aires: jueves a pleno sol con máximas de 24 grados</title>
<description>Según el Servicio Meteorológico Nacional, el viernes habrá lluvias aisladas por la noche y el sábado estará nublado.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:00:35 -0300</pubDate>

</item><item><title>Boletín Oficial: el Gobierno oficializó la reducción de los recorridos de la línea 60 de colectivos</title>
<description>Pasarán de los 19 actuales a 7, con Barrancas de Belgrano como destino destacado en la Ciudad. También habrá un servicio expreso.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:59:37 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un bar japonés denunció penalmente a jugadores de rugby de la selección de Uruguay</title>
<description>El club de la ciudad de Kumamoto asegura que los integrantes del plantel provocaron destrozos por miles de dólares a la salida.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:05:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>Al menos 73 muertos por una explosión en un tren en Pakistán</title>
<description>Un gigantesco incendio comenzó por el estallido de una garrafa de gas utilizada en la cocina del convoy.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:03:44 -0300</pubDate>

</item><item><title>Donald Trump recibirá en la Casa Blanca a Conan, el perro que persiguió y acorraló al terrorista Al Bagdadi</title>
<description>Será la próxima semana, según anunció el presidente de Estados Unidos en Twitter, donde publicó un controvertido fotomontaje.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:58:36 -0300</pubDate>

</item><item><title>Filipinas registra su tercer sismo de gran intensidad en menos de un mes</title>
<description>Una persona murió y varias resultaron heridas este jueves durante el último temblor, que dañó aún más estructuras que habían sido debilitadas por los terremotos anteriores.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:46:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>Washington Nationals conquistan una Serie Mundial de la MLB hecha para los visitantes</title>
<description>Se impusieron 6 a 2 en el séptimo partido ante Houston Astros, en un enfrentamiento que tuvo suspenso hasta el final. Es la primera vez que salen campeones.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:19:57 -0300</pubDate>

</item><item><title>Aumentan las ITS:  desinformación, conductas riesgosas y falta de diálogo</title>
<description>En la era del preservativo los índices de infecciones de transmisión sexual (ITS), como sífilis y gonorrea, siguen subiendo.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:06:56 -0300</pubDate>

</item><item><title>Al menos cuatro muertos durante un tiroteo en una fiesta de Halloween en California</title>
<description>Ocurrió en Orinda, en las afueras de San Francisco. Reportan que también hay cuatro heridos.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:05:56 -0300</pubDate>

</item><item><title>La historia de amor de Güemes y Carmen Puch que hizo Patria</title>
<description>Se casaron en 1815. El tenía 30 y ella 18. La boda fue en la Catedral de Salta y se festejó en toda la provincia.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:02:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>Dos medio hermanas cruzan la provincia en carreta</title>
<description>Fermín Eloy Acosta debuta con una fábula de lenguaje entre lírico y popular, situada a fines del siglo XIX.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:00:57 -0300</pubDate>

</item><item><title>Paso a paso, cómo fue el doble crimen del mago Alex y su novia</title>
<description>Lo que había comenzado como un robo derivó en un doble asesinato y hasta con probables vínculos con el narco.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:00:57 -0300</pubDate>

</item><item><title>Por la caída del poder adquisitivo, calculan que en un año se desactivaron un millón de tarjetas de crédito</title>
<description>Son cifras que difundió la cámara que agrupa a los emisores de tarjetas. Además, se emiten menos plásticos y no se actualizan los límites de compra. El impacto de las tasas altas tasas de interés.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:57:45 -0300</pubDate>

</item><item><title>En octubre, la liquidación de divisas de los exportadores rozó los 2.000 millones de dólares</title>
<description>El monto liquidado por la industria aceitera y los exportadores de cereales desde comienzos de año hasta ahora asciende a 19.310.493.454 dólares.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:54:51 -0300</pubDate>

</item><item><title>Se viene una nueva biopic: cuál será la banda que tendrá su propia película</title>
<description>La compañía Paramount se unirá con el productor de Bohemian Rhapsody para recrear la vida de uno de los grupos más vendedores de la historia.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:47:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>Actualizar los looks de oficina con accesorios y detalles de moda esta temporada</title>
<description>Sugerencias que permitirán armar conjuntos variados, acordes con las tendencias y para distintos estilos.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:43:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>El costado desconocido del Teniente Dan de Forrest Gump</title>
<description>El actor Gary Sinise interpretó a un soldado que perdía las piernas en combate en Vietnam.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:42:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>Tres pickups entre los cinco vehículos más vendidos</title>
<description>La Toyota Hilux lideró en octubre y nuevamente será el modelo más vendido del año. </description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:48:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>Murió el abuelo que había sido abandonado con su mujer en un bar de Rosario</title>
<description>Hugo tenía 93 años y vivía con Hilda, de 89, en un hogar de ancianos. Ahora ella encara una nueva vida. </description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:41:54 -0300</pubDate>

</item><item><title>A Mariana Brey se le escapó que salió con Fernando Burlando y Barby Franco la cruzó en vivo</title>
<description>La periodista contó entusiasmada una pasada relación que vivió con el abogado y la actual novia de él no reaccionó de la mejor manera.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:41:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>Brian Castaño y Jesús Cuellar, en una noche estelar y en busca de otra chance mundialista</title>
<description>Los argentinos protagonizarán los dos combates principales de una velada que puede catapultarlos a una nueva oportunidad grande.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:40:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>Katia y Marielle Labèque en el Colón: una potente interpretación de una obra escrita a su medida</title>
<description>Las pianistas brindaron una lucida lectura de Francis Poulenc junto a la OFBA, que al mando de Enrique Diemecke también tributó a Offenbach y Berlioz. </description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:37:45 -0300</pubDate>

</item><item><title>Se suponía que el arte salvaría a los inuits de Canadá, pero no lo hizo</title>
<description>El trabajo indígena está de moda en el mundo del arte canadiense. Pero la vida en el Norte es tan difícil como siempre.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:36:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>China busca acelerar su propia criptomoneda, y hay preocupación por la privacidad</title>
<description>Beijing propone una herramienta distinta a Bitcoin, la cual le permitiría saber más acerca de cómo sus ciudadanos gastan su dinero. </description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:35:49 -0300</pubDate>

</item><item><title>Usan inteligencia artificial para predecir infartos en la guardia</title>
<description>Médicos argentinos diseñaron una herramienta que ayuda a predecir si la persona que ingresó con dolor de pecho está sufriendo un infarto. A futuro, buscan que pueda utilizarse en hospitales y clínicas de todo el país.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:32:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Canchas de fútbol relucientes y  hospitales deteriorados en Hungría</title>
<description>El contraste marca las prioridades del Primer Ministro Viktor Orban.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:26:36 -0300</pubDate>

</item><item><title>Las pistas de patinaje de Central Park buscan despegarse de su dueño, Donald Trump</title>
<description>Con el comienzo de la temporada de patinaje, la Organización Trump hizo que el nombre de Trump fuera mucho menos visible en dos pistas de patinaje de Central Park.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:21:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>1 de noviembre Día de Todos los Santos: por qué y dónde se celebra</title>
<description>Al igual que todos los años, la Iglesia Católica conmemora hoy a todos los difuntos que superaron el purgatorio y viven junto a Dios en el paraíso.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:13:26 -0300</pubDate>

</item><item><title>El enigmático mensaje de Axel Caniggia en Instagram: "La envidia envenena y pudre el alma"</title>
<description>En la semana que Claudio Caniggia anunció su casamiento, el hijo mayor del ex futbolista y Mariana Nannis se expresó en Instagram.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:13:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>De fiestero a conductor consagrado, Noel Fielding arma su propio camino</title>
<description>Un cambio de vida para una de las figuras más "coloridas" de los medios británicos.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:11:44 -0300</pubDate>

</item><item><title>Silvio Romero, suspendido por hablar en contra del arbitraje de Néstor Pitana</title>
<description>El Tribunal de Disciplina de la AFA lo sancionó.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:10:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>El descontento de Mauricio Pochettino por la convocatoria de Giovani Lo Celso a la Selección</title>
<description>"Siendo sincero, no estoy feliz", dijo el entrenador de Tottenham.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:03:28 -0300</pubDate>

</item><item><title>Google reveló novedades de su sorprendente aplicación de traducción en tiempo real</title>
<description>El gigante tecnológico pretende extender a otros teléfonos una de las aplicaciones que sorprendió durante la pasada presentación del Pixel 4.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:02:24 -0300</pubDate>

</item><item><title>La barra brava de Rosario Central se metió en la práctica del equipo y exigió ganarle a Godoy Cruz</title>
<description>El conjunto de Diego Cocca suma dos derrotas seguidas.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:58:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>Las historias de sobriedad alimentan el nuevo teatro estadounidense</title>
<description>Una generación de dramaturgos busca crear historias donde la lucha por dejar el alcohol y las drogas estén en el centro.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:56:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>Por pérdidas mayores a las esperadas, caen las acciones de Mercado libre</title>
<description>Mayores gastos en marketing y un deterioro del sector de créditos en Brasil fueron los motivos.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:52:50 -0300</pubDate>

</item><item><title>Aquellos que se gastaron todo</title>
<description>Denuncia que desde épocas muy lejanas, los distintos gobiernos se fueron financiando a costa de los jubilados.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:48:18 -0300</pubDate>

</item><item><title>Novak Djokovic venció con autoridad a Stefanos Tsitsipas y jugará la semifinal en París</title>
<description>En menos de una hora, vapuleó 6-1 y 6-2 al griego.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:43:23 -0300</pubDate>

</item><item><title>Identificaron a los cinco barrabravas que apretaron a los plateístas de San Lorenzo</title>
<description>El Comité de Seguridad en el Fútbol de la Ciudad presentó un escrito con los nombres de quienes amenazaron a los hinchas.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:39:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>Diego Peretti, tras el triunfo de Alberto Fernández: "No quiero garcas ni corruptos en el poder"</title>
<description>El actor contó que votó a Roberto Lavagna y aseguró que desconfía de la política después del Gobierno de Cristina Kirchner.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:18:08 -0300</pubDate>

</item><item><title>Google reveló novedades de su sorprendente aplicación de transcripción en tiempo real</title>
<description>El gigante tecnológico pretende extender a otros teléfonos una de las aplicaciones que sorprendió durante la pasada presentación del Pixel 4.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:02:24 -0300</pubDate>

</item><item><title>Gimnasia vs Estudiantes, por la Superliga: horario, formaciones y cómo verlo en vivo</title>
<description>El equipo dirigido por Diego Maradona buscará hacerse fuerte de local y quedarse con el clásico platense, que no gana desde febrero de 2010. Comienza a las 15.30 y transmite Fox Sports Premium.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:32:43 -0300</pubDate>

</item><item><title>Piden 12 años de cárcel para un menor acusado de matar a un hombre frente a su hijo</title>
<description>El presunto asesino está libre y vive a cuatro cuadras de la familia de la víctima, en Hurlingham. Cómo son los días del adolescente que lo identificó tras ver el crimen de su papá.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:29:57 -0300</pubDate>

</item><item><title>Aldosivi vs River, por la Superliga: horario, formaciones y cómo verlo en vivo</title>
<description>Gallardo no descuida el torneo local y por eso no se guardará nada en el encuentro ante el conjunto dirigido por Hoyos, que debe sumar para engordar su promedio. Comienza a las 20 y transmite Fox Sports Premium.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:21:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los pilotos marchan el martes en Aeroparque</title>
<description>Reclaman por los trabajadores de Andes y Avian, las dos aerolíneas más afectadas por la crisis.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:18:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>Encuentran US$ 20.000 del mago Alex en la casa de su tía y se fortalece la hipótesis narco</title>
<description>El dato lo facilitó un testigo de identidad reservada. Hay tres detenidos por el doble crimen.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:15:48 -0300</pubDate>

</item><item><title>Sudáfrica, el seleccionado que mordió el polvo, volvió a los orígenes y llegó otra vez a la cima</title>
<description>El equipo dirigido por Rassie Erasmus impuso su superioridad física, fue más inteligente en la toma de decisiones, pasó por arriba a Inglaterra y logró su tercer título.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:00:27 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández ya está en México para reunirse con Andrés Manuel López Obrador</title>
<description>Ya preparan un viaje a Houston, que será antes de asumir.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:56:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>La escatológica broma que Leslie Nielsen se llevó a su tumba: "Era como un chico de 10 años"</title>
<description>El actor de "La pistola desnuda", que falleció en 2010, dejó un gracioso mensaje para que pusieran en su lápida.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:53:04 -0300</pubDate>

</item><item><title>Colón vs Atlético Tucumán, por la Superliga: horario, formaciones y cómo verlo en vivo</title>
<description>El Sabalero tiene la final de la Copa Sudamericana entre ceja y ceja, pero no debe descuidar el torneo local porque pelea por mantener la categoría.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:41:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>Como la cerveza artesanal, el gin tonic ahora también se sirve tirado: de la canilla a la copa</title>
<description>El trago clásico hecho con gin y tónica sale directo de barriles conectados a las barras. Un nuevo bar especializado ofrece 16 variedades. Y las cervecerías lo suman como alternativa.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:09:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>Algo más que una muela</title>
<description>La vida se encarga de ponernos a prueba.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:05:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>Vino y pizza, una fórmula ganadora en Palermo</title>
<description>Una flamante propuesta en un espacio moderno.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:05:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los Juegos Olímpicos de Tokio 2020 tendrán un bus eléctrico y autónomo</title>
<description>Este micro será destinado al transporte de los atletas. De lejos, parece un emoji.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:05:10 -0300</pubDate>

</item><item><title>La escritora alemana que vio caer el Muro de Berlín</title>
<description>Katja Lange-Müller nació en el lado comunista y en 1984 logró emigrar al lado occidental. "Los alemanes del Este no querían la libertad, querían hacer cosas que se hacen en un país libre", dice.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:05:09 -0300</pubDate>

</item><item><title>Carla Quevedo, la Alicia Muñiz de la serie Monzón: "No sé quién soy"</title>
<description>La actriz asegura que la actuación le permite esconderse. </description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:05:09 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto será su propio Jefe de Gabinete</title>
<description>La Plaza será de todos. Mauricio Macri planea su despedida del gobierno, el 7 de diciembre, mientras el peronismo alista su batería de bombos para un regreso con gloria, el 10. Dimes de Manzur y diretes de Pichetto.  </description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:01:12 -0300</pubDate>

</item><item><title>Las marcas periodísticas defienden su valor</title>
<description>Cambios. El mundo de papel y el digital deberían ir a una convergencia.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:01:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>China desafía a Estados Unidos por el dominio de la G5</title>
<description />

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:01:10 -0300</pubDate>

</item><item><title>La incógnita por los beneficios que terminan a fin de año</title>
<description />

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:01:10 -0300</pubDate>

</item><item><title>Las causas del malestar social en América latina</title>
<description />

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:01:09 -0300</pubDate>

</item><item><title>Una colección de sentimientos</title>
<description>Representan un recuerdo con alguien importante.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:05:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>Cómo comprar en Cyber Monday productos en el exterior con envío gratis</title>
<description>Tiendamia se suma a la locura del Cyber Monday como la única forma de recibir productos de Amazon, eBay y Walmart pagando en pesos a dólar oficial, con envío internacional gratis, en cuotas congeladas y disfrutando las ofertas más picantes.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>Jair Bolsonaro alertó sobre el derrame de petróleo en Brasil: "Lo peor está por venir"</title>
<description>El mandatario confirmó que el principal sospechoso es un barco de bandera griega.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:50:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>Araceli González redobló su reclamo contra Adrián Suar: "Las mujeres siempre estamos en desventaja"</title>
<description>La actriz volvió a hablar del conflicto por la división de bienes que mantiene con el productor, de quien se separó en 2002.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:34:42 -0300</pubDate>

</item><item><title>Thelma Fardin habló de la orden de detención de Juan Darthés: "Fui escuchada"</title>
<description>La actriz resaltó que su situación "no es la realidad de la mayoría de las mujeres que enfrentan estos delitos".</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:28:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>La recuperación de Silvio Romero, el nuevo goleador de la Superliga</title>
<description>En cinco días hizo cuatro goles para su equipo, incluyendo los dos del domingo en el triunfo ante San Lorenzo.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:05:09 -0300</pubDate>

</item><item><title>Stuart y Jaze, la sorpresiva dupla que se llevó la primera God Level All Stars</title>
<description>El argentino y el peruano vencieron en la final a la pareja de Trueno (ARG) y Letra (VEN) y ganaron la competencia, que reunió en el país a 32 de los mejores MC's del mundo.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:56:18 -0300</pubDate>

</item><item><title>El golazo que casi hace Pablo Pérez en contra</title>
<description>El volante de Independiente le quiso pasar la pelota a Martin Campaña desde la mitad de la cancha.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:48:08 -0300</pubDate>

</item><item><title>Miles de ciclistas protestaron frente a la casa de Sebastián Piñera en un exclusivo barrio de Santiago</title>
<description>Coparon las calles de la Capital y reclamaron su renuncia bajo la consigna "Pedalear, pedalear, otra forma de luchar". Mirá las fotos y videos.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:46:18 -0300</pubDate>

</item><item><title>Cómo sigue la Selección Sub 17 de Pablo Aimar y el mapa de lo que viene del Mundial</title>
<description>El equipo nacional pasó invicto a octavos de final y ahora jugará el jueves por la noche contra Paraguay.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:23:38 -0300</pubDate>

</item></news>