<news>
    <item>
        <title>Copa Libertadores: "La realidad de Chile es más importante que una final"</title>
        <description>El presidente de la Federación mandó un mensaje de alerta con respecto a la definición de la
            Libertadores entre River y Flamengo: "Hay un compromiso para que se juegue, pero hay que ser realistas".
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:41:28 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>La Federación de la Carne rechazó la exportación de ganado en pie y de carnes con hueso</title>
        <description>La cadena no se debe romper por intereses individuales, sostuvieron desde el sindicato de los
            empleados de frigoríficos. Creen que afecta las fuentes de empleo.
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:40:42 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>La Cámara de Representantes de EE.UU. reconoció el "Genocidio armenio"</title>
        <description>La resolución, aprobada por 405 votos contra 11 y llama a "rechazar los intentos de asociar al
            gobierno estadounidense a la negación del genocidio" y a educar sobre esos hechos.
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:37:03 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Valeria Archimó y Guillermo Marín discutieron en un evento sin saber que los filmaban</title>
        <description>La vedette y el productor, separados hace cuatro meses, mantuvieron un fuerte intercambio de
            palabras en la previa de un estreno para la prensa.
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:35:18 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Discos: en Colorado, Neil Young apuesta a sus orígenes con los ojos puestos en el futuro</title>
        <description>Después de 12 años, el artista canadiense volvió a grabar con Crazy Horse. Son 50 minutos de pura
            honestidad musical.
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:32:32 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Locura en Funes: le dijo '¿te acordás de mí?' y lo dio cuatro tiros para vengarse por el crimen de su
            hermano
        </title>
        <description>La víctima, acusada de haber participado de un homicidio, estaba con su familia en una plaza cuando
            la atacaron. Su estado es "estable".
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:26:30 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Tensión en Bolivia: se agudizan las protestas y crecen los choques entre manifestantes</title>
        <description>Choferes del transporte público se enfrentaron este martes con palos y piedras con opositores que
            cortan calles en La Paz.
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:24:25 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Mirta Tundis contó el tenso cruce que tuvo con Cristina Kirchner en medio de los festejos en el búnker
            K
        </title>
        <description>La diputada del Frente Renovador también reveló el gesto de Máximo Kirchner hacia ella.
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:19:04 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Un profesor daba clases y un alumno le apuntó con un arma</title>
        <description>Por el hecho, cuatro estudiantes fueron sancionados. La escuela anunció que no los rematriculará el
            año próximo.
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:18:21 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Lula da Silva le escribió una carta a Alberto Fernández desde la cárcel</title>
        <description>En medio de la tensión con Bolsonaro, el ex presidente de Brasil lo felicitó por el triunfo en las
            elecciones y le agradeció la solidaridad con la campaña que reclama su libertad.
        </description>

        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:11:15 -0300</pubDate>

    </item>

<item><title>Quién es Ned LeDoux, el cantante atravesado por la muerte de su hija de dos años</title>
<description>Tiene 42 años y una larga tradición familiar en la música country. No suspenderá los shows de diciembre a pesar de su tragedia personal.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:45:57 -0300</pubDate>

</item><item><title>Locura en Funes: le dijo '¿te acordás de mí?' y lo dio cuatro tiros para vengarse por el crimen de su hermano</title>
<description>La víctima, acusada de haber participado de un homicidio, estaba con su familia en una plaza cuando la atacaron. Su estado es "estable".</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:26:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>Mirta Tundis contó el tenso cruce que tuvo con Cristina Kirchner en medio de los festejos en el búnker K</title>
<description>La diputada del Frente Renovador también reveló el gesto de Máximo Kirchner hacia ella.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:19:04 -0300</pubDate>

</item></news>