<news><item><title>Diego Maradona, muy enojado con el árbitro tras el partido: "Nació malo y va a morir malo"</title>
<description>El Diez se enojó con Mastrangelo, que sancionó un penal muy dudoso que fue decisivo.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 23:10:46 -0300</pubDate>

</item><item><title>Premios Sur: "Rojo", de Benjamín Naishtat, fue la gran ganadora</title>
<description>Obtuvo seis estatuillas, entre ellas mejor filme, dirección y actor (Darío Grandinetti). "El Ángel" se llevó siete, y Mercedes Morán fue doblemente reconocida.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 23:02:26 -0300</pubDate>

</item><item><title>Se sacó un senador de Haití: disparó contra manifestantes y baleó a un fotógrafo</title>
<description>El legislador aseguró que fue en defensa propia. El país está metido en una crisis institucional.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:58:27 -0300</pubDate>

</item><item><title>Primer Torneo Nacional de Asadoras Argentinas: las mejores están en el Oeste</title>
<description>Se realizó el domingo, en la Plaza Grigera. Participaron 20 equipos de chicas de todo el país y las ganadoras fueron de Hurlingham.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:31:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Mauro Giallombardo le pidió casamiento a su novia en "¿Quién quiere ser millonario?"</title>
<description>El piloto de TC participó en el programa de Telefé y generó una fuerte emoción.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>Nueva casa para los tesoros del archivo nacional</title>
<description>Presentaron el flamante edificio del Archivo General de la Nación en Parque Patricios, que suma 10 mil metros cuadrados. Mudarán allí una parte de los documentos de la vieja sede, que está desbordada. Qué materiales preserva.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:11:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>En una nueva web, San Martín difunde shows, cursos y eventos para jóvenes</title>
<description>Funciona como red para espectáculos, talleres, voluntariados y campañas de igualdad de género o sexualidad</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:01:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>Ya atiende el hospital del Oeste de San Miguel y esperan que se alivie un histórico centro de salud colapsado</title>
<description>Tiene guardia y pediatría las 24 horas, además de camas para observación. Esperan que reciba a parte de los vecinos que debían ir hasta el Larcade, donde hay demoras.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:01:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los Polvorines: harán peatonal Talcahuano los fines de semana en la zona comercial</title>
<description>Es la paralela a la principal Presidente Perón, entre 25 de Mayo y Rivadavia. Pondrán ladrillos de cemento para nivelar la calle con la acera y luces LED.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:01:37 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los artistas del vidrio, una tradición de que se mantiene alrededor de la fábrica Rigolleau</title>
<description>En la escuela y el museo de Berazategui organizan recorridas guiadas gratuitas.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:01:37 -0300</pubDate>

</item></news>