<news><item><title>La Cámara de Representantes de EE.UU. reconoció el "Genocidio armenio"</title>
<description>La resolución, aprobada por 405 votos contra 11 y llama a "rechazar los intentos de asociar al gobierno estadounidense a la negación del genocidio" y a educar sobre esos hechos.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:37:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>Tensión en Bolivia: se agudizan las protestas y crecen los choques entre manifestantes</title>
<description>Choferes del transporte público se enfrentaron este martes con palos y piedras con opositores que cortan calles en La Paz.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:24:25 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estallido en Chile: la dudosa muerte de Yoshua, a quien su madre buscó durante cuatro días</title>
<description>Tenía 17 años. Y oficialmente murió por asfixia, intoxicación por gases de incendio, carbonizado dentro de un almacén de ropa incendiado. Pero su madre no cree en la versión oficial.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:20:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Gran Bretaña irá a elecciones generales el 12 de diciembre</title>
<description>El Parlamento debe ser disuelto, luego que se impusiera el comicio anticipado por 438 votos contra 20 votos. La campaña electoral comienza la semana próxima.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:44:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Rafael Grossi: "Mi prioridad inmediata será la negociación con Irán"</title>
<description>El electo director general del Organismo Internacional de Energía Atómica rescató también los temas de centrales nucleares de manera segura y no proliferante.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:39:43 -0300</pubDate>

</item><item><title>Chile: incidentes en otra gran marcha en Santiago hacia al Palacio de La Moneda</title>
<description>Tras 11 días de un estallido social sin precedentes en los 29 años de democracia, ninguna medida del gobierno de Sebastián Piñera ha logrado bajar la tensión en las calles.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:57:20 -0300</pubDate>

</item><item><title>La Corte de Perú aceptó analizar la demanda de la oposición contra el cierre del Congreso</title>
<description>Fue decretada por el presidente Martín Vizcarra el 30 de septiembre. Y convocó a elecciones de parlamentarios para enero.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:16:23 -0300</pubDate>

</item><item><title>Una economía decadente y un país al borde de la quiebra, los orígenes de la ira en Líbano</title>
<description>Escasez de agua, falta de electricidad permanente, desigualdad y pobreza marcan el presente del país, datos de una crisis que le costó el cargo al premier Saad Hariri.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:05:16 -0300</pubDate>

</item><item><title>General Motors pierde US$3.000 millones por una histórica huelga en Estados Unidos</title>
<description>La huelga por aumentos salariales se extendió durante 40 días, la más larga en medio siglo. La compañía, al presentar su informe de ganancias, indicó ese recorte de resultas del extenso conflicto. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:30:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>La muerte de su líder Al Baghdadi, alias Maradona ¿liquidó o no al sanguinario ISIS?</title>
<description>La muerte del jefe del grupo, Abu Bakr al Baghdadi --un fanático del futbol de ahí el apodo--, a manos de un comando norteamericano auxiliado por milicias kurdas, es el colofón de la demolición de esa banda terrorista. Pero se insiste en que sigue vivo.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:58:56 -0300</pubDate>

</item><item><title>A 90 años del crack de Wall Street que dio comienzo a la peor crisis económica del siglo XX</title>
<description>El 29 de octubre de 1929 la Bolsa de Nueva York se desplomó definitivamente y comenzó la etapa de la Gran Depresión.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:00:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>Otra marcha multitudinaria estremeció a Chile y volvió a desafiar al gobierno de Sebastián Piñera</title>
<description>Medio millón de personas se concentraron en Santiago. Mostraron su rechazo a las medidas del Ejecutivo.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:47:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>La Cámara de Representantes de EE.UU. reconoció el Genocidio armenio</title>
<description>La resolución, aprobada por 405 votos contra 11 y llama a "rechazar los intentos de asociar al gobierno estadounidense a la negación del genocidio" y a educar sobre esos hechos.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:37:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>Greta Thunberg rechaza un premio en protesta por la falta de acción contra la crisis climática</title>
<description>"El movimiento no necesita más premios, sino que los mandatarios y políticos escuchen a la ciencia", manifestó la activista sueca en un mensaje leído en la gala anual del Consejo Nórdico.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:02:27 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estados Unidos: la Cámara Baja aprobó más sanciones contra Turquía por su incursión en Siria</title>
<description>El proyecto de ley plantea prohibir la venta de armas de Estados Unidos a Ankara e identificar el papel de altos funcionarios turcos durante la ofensiva militar contra los kurdos.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:02:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>Las detenciones en la frontera entre EE.UU. y México aumentaron un 88% en el último año</title>
<description>Los agentes han detenido a 608.697 miembros de familias y niños sin acompañantes que han tratado de cruzar la frontera.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:59:20 -0300</pubDate>

</item><item><title>Exaltado y a los gritos, Jair Bolsonaro negó estar vinculado con el asesinato de la concejal Marielle Franco</title>
<description>Según un informe especial de Globo, el nombre del jefe de Estado aparece en las investigaciones por el asesinato de la política militante de los derechos humanos.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:47:01 -0300</pubDate>

</item><item><title>Balearon en la cabeza a un alcalde de México</title>
<description>Francisco Tenorio Contreras, de Valle de Chalco, fue atacado por un hombre al que había levantado cuando hacía dedo.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:19:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>Se va John Bercow, el titular de la Cámara de los Comunes famoso por sus gritos</title>
<description>Fue protagonista de los debates sobre el Brexit. El primer ministro Boris Johnson lo despidió con elogios.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:32:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>La FED volvió a recortar las tasas de interés, un pequeño alivio para los países emergentes</title>
<description>Lo hizo por tercera vez en el año. Y, al igual que en septiembre, lo hizo en un cuarto de punto y se ubica en el rango de 1,5 al 1,75%.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:14:45 -0300</pubDate>

</item><item><title>Keiko Fujimori, la "mujer más poderosa de Perú", cumple un año en prisión</title>
<description>Es investigada por lavado de dinero, por supuestamente blanquear 1,2 millones de dólares en donaciones ilegales para sus campañas de la empresa brasileña, cargo que ella niega.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:52:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>México reveló el video de la detención del hijo de "El Chapo" Guzmán en Culiacán</title>
<description>Las imágenes del 17 de octubre fueron presentadas en la conferencia del presidente Andrés Manuel López Obrador.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:32:26 -0300</pubDate>

</item><item><title>Turquía, contra Estados Unidos por el reconocimiento del genocidio armenio: "Es un insulto"</title>
<description>Erdogan declaró que la resolución no tiene "ningún valor" para su país. Ankara convocó al embajador para protestar la decisión.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:11:01 -0300</pubDate>

</item><item><title>Carlos Mesa rechaza la auditoría de la OEA sobre las elecciones en Bolivia</title>
<description>El candidato opositor afirmó en un comunicado que no acepta esa investigación acordada en forma "unilateral" por el gobierno de Evo Morales.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:01:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>La primera mujer alcalde de Bogotá: "Por fin Colombia entra al siglo XXI"</title>
<description>Claudia López fue elegida el domingo pasado. Los desafíos que enfrenta.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:28:45 -0300</pubDate>

</item><item><title>Crisis en el Líbano: tras la caída del gobierno, retiran las barricadas pero no cede el descontento</title>
<description>Tras dos semanas de manifestaciones de ciudadanos indignados, la renuncia del primer ministro Saad Hariri trajo cierto alivio. Pero sigue la incertidumbre.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:57:27 -0300</pubDate>

</item><item><title>Las profecías sobre el atentado a las Torres Gemelas que se anticiparon 33 años</title>
<description>En 1968 los que se oponían a la obra ilustraban notas en los diarios con los edificios y un avión comercial camino a estrellarse. El antecedente de 1945 con un accidente en el Empire State Building.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:34:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>El gobierno de Chile reconoce posibles violaciones a los derechos humanos, pero los carabineros lo niegan</title>
<description>El cruce se produce días antes de que llegue una misión de las Naciones Unidas para investigar los hechos.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:42:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>Se incendió un palacio milenario en Japón que era Patrimonio de la Humanidad</title>
<description>Se trata del Castillo Shuri, una construcción que data del siglo XIV, debió ser reconstruida más de una vez y fue declarada por la UNESCO en 2000. El fuego la devoró por completo.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:52:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estallido en Chile: el presidente Sebastián Piñera no descarta encarar una reforma constitucional</title>
<description>Lo dijo al ser consultado por las declaraciones del vocero de la Corte Suprema de Justicia, Lamberto Cisternas, quien señaló que el país necesita una nueva Constitución.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:49:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>El Pentágono reveló videos del operativo que terminó con la vida de Al Bagdadi, líder del Estado Islámico</title>
<description>En las imágenes se ve a militares llegando al complejo donde se encontraba el terrorista, al norte de Siria.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:42:16 -0300</pubDate>

</item><item><title>El turismo, golpeado por el estallido social en Chile: los hoteles sufrieron un 40 por ciento de cancelaciones de reservas</title>
<description>Son cifras que maneja la subsecretaría de Turismo chilena. Desde la asociación que nuclea a los hoteleros señalaron que en 78 de los más importantes establecimientos del país hubo un 50% de caída.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:36:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un sicario asegura que ayudó a asesinar al papa Juan Pablo I para ocultar un fraude millonario en el Vaticano</title>
<description>Anthony Raimondi, ex integrante de la mafia de Nueva York, dio detalles del supuesto plan para terminar con la vida del Sumo Pontífice, que apenas estuvo 33 días en el trono de San Pedro.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:44:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>Miles de seguidores de Evo Morales marchan en La Paz y se enfrentan a los bloqueos de la oposición</title>
<description>Desde hace varios días, La Paz sufre bloqueos en varias calles y avenidas y se producen choques entre ambos bandos.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:28:31 -0300</pubDate>

</item><item><title>El órgano electoral de Bolivia defendió la validez del recuento provisional: "Los resultados son sagrados y serán respetados"</title>
<description>Idelfonso Mamani, vocal del Tribunal Supremo Electoral, compareció ante los medios y calificó de "distorsionada" la información en que se basan las denuncias de fraude en los comicios.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:27:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>Al menos 73 muertos por una explosión en un tren en Pakistán</title>
<description>Un gigantesco incendio comenzó por el estallido de una garrafa de gas utilizada en la cocina del convoy.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:03:44 -0300</pubDate>

</item><item><title>Filipinas registra su tercer sismo de gran intensidad en menos de un mes</title>
<description>Una persona murió y varias resultaron heridas este jueves durante el último temblor, que dañó aún más estructuras que habían sido debilitadas por los terremotos anteriores.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:46:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>Bolivia: confirman dos muertos por los enfrentamientos entre manifestantes oficialistas y opositores a Evo Morales</title>
<description>Las víctimas recibieron disparos de armas de fuego en la ciudad de Montero.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:12:04 -0300</pubDate>

</item><item><title>Al menos cuatro muertos durante un tiroteo en una fiesta de Halloween en California</title>
<description>Ocurrió en Orinda, en las afueras de San Francisco. Reportan que también hay cuatro heridos.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:05:56 -0300</pubDate>

</item><item><title>Negocios vaticanos: las secretas inversiones de la Iglesia con millones de euros para los pobres</title>
<description>La Santa Sede posee a escondidas inmuebles de valores multimillonarios en Londres, y acciones y sociedades en paraísos fiscales.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:01:35 -0300</pubDate>

</item><item><title>China "mejorará" el mecanismo de selección del jefe del Ejecutivo de Hong Kong</title>
<description>Sin dar más detalles, desde el régimen del presidente Xi Jinping confirmaron modificaciones en el sistema jurídico del territorio autónomo para "preservar la seguridad nacional".</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:19:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>México reveló quién encabezó el operativo fallido en Culiacán contra el hijo de "El Chapo" Guzmán</title>
<description>El gobierno tomó una inusual medida y dio a conocer el nombre del jefe de una fuerza élite en la lucha contra el narcotráfico.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 03:13:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>Donald Trump confirmó que se muda de Nueva York porque se siente "maltratado"</title>
<description>"Aprecio a esta ciudad y siempre lo haré, pero pese al hecho de que pago millones de dólares en impuestos, los líderes políticos de la ciudad me han tratado muy mal", explicó el presidente.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 02:42:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estados Unidos: una nena de 7 años recibió un disparo durante los festejos de Halloween</title>
<description>Ocurrió mientras caminaba pidiendo dulces por las calles de Chicago con su familia. Está grave.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 01:40:16 -0300</pubDate>

</item><item><title>Bolivia: entre incidentes, asambleas populares protestan en las calles y exigen nuevas elecciones generales</title>
<description>La oposición y los movimientos cívicos contrarios al oficialismo reclaman repetir los comicios pero sin la presencia de Evo Morales, a quien le solicitan la renuncia inmediata.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 01:27:50 -0300</pubDate>

</item><item><title>Chile: la oposición fue a un encuentro con el gobierno de Sebastián Piñera y exigió reformas en la Constitución</title>
<description>Los líderes de partidos se retiraron insatisfechos con el encuentro. Reformar la Carta Magna que data de los años de Pinochet, el punto de más fuerte de discusión.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:11:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>Arranca una corta  campaña electoral en España para las elecciones generales del 10 de noviembre</title>
<description>El último sondeo señaló que el PSOE ganaría  con un 32,2 por ciento de los votos, mejorando los números de abril.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:10:15 -0300</pubDate>

</item><item><title>Fuerte repudio en Brasil a una amenaza de mano dura del diputado Eduardo Bolsonaro, hijo del presidente</title>
<description>Amenazó con imponer leyes de la dictadura antes posibles protestas de "la izquierda". Y hasta sus aliados y el Jefe de Estado lo cuestionaron.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:44:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>Congelada en el tiempo, la embajada de Estados Unidos es un monumento a la crisis de los rehenes en Irán</title>
<description>Es una cápsula del tiempo cubierta de grafitis revolucionarios, máquinas de escribir y teléfonos a disco.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:18:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>Dos siglos después, ¿otra Primavera de los Pueblos?</title>
<description>A mediados del 1800 se produjo un movimiento en Europa que cambio la historia para siempre. La gente se alzaba mortificada por un sistema que no los incluía. El actual malestar social alrededor del mundo tiene ecos de aquel levantamiento de 1848 que conviene observar. </description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:56:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>Entre la alarma y la tristeza: así es vivir hoy en Hong Kong</title>
<description>Clarín habló con gente que vive en la ex colonia. La desesperanza pesa. Hay recesión, vandalismo, menos turistas y zonas a las que ya nadie va. </description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:14:01 -0300</pubDate>

</item><item><title>Donald Trump asegura que EEUU conoce al nuevo líder del ISIS</title>
<description>El presidente norteamericano afirmó que saben quién es la persona que sucede a Abu Bakr al Bagdadi, muerto durante un operativo que lideró el ejército estadounidense.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:02:53 -0300</pubDate>

</item><item><title>De Estados Unidos a Cataluña: cómo hablar de política sin pelearse</title>
<description>Once consejos para navegar las aguas de un debate álgido sin arruinar una velada agradable.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:01:54 -0300</pubDate>

</item><item><title>Bolsonaro ordena cancelar todas las suscripciones del gobierno con Folha de S.Paulo</title>
<description>Alegó que el periódico, el de mayor circulación del país, envenena a su gobierno. También hizo una advertencia a sus anunciantes y cargó nuevamente contra la TV Globo.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:17:43 -0300</pubDate>

</item><item><title>Viaje al infierno, donde los sueños mueren en campos de tortura y violación</title>
<description>Cientos de miles de migrantes se lanzan hacia Arabia Saudita, buscando trabajo. Cuando llegan a Yemen, la muerte acecha.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:56:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un palestino muerto en ataques israelíes a Gaza en represalia por el lanzamiento de cohetes</title>
<description>El ejército israelí señaló que una decena de misiles fueron disparados hacia el sur del país y que varios fueron interceptados por el sistema de defensa "Escudo de Hierro".</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:40:58 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estados Unidos: el demócrata Beto O'Rourke le puso fin a su campaña para las elecciones de 2020</title>
<description>"En este momento no tenemos suficientes medios para avanzar con éxito. Mi servicio al país no será como candidato ni como aspirante para la Presidencia", anunció el excongresista de 47 años.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 02:15:24 -0300</pubDate>

</item><item><title>Perú: Keiko Fujimori no participará de las elecciones legislativas en 2020</title>
<description>La líder opositora, que lleva un año en prisión, aclaró que prioriza "fortalecer" su partido y "seguir dando la cara ante la Justicia porque soy inocente".</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 01:35:04 -0300</pubDate>

</item><item><title>Por temor a los sismos, el Reino Unido prohíbe las operaciones de fracking para la extracción de gas o petróleo</title>
<description>Un informe científico ha concluido que no es posible con la tecnología actual predecir con precisión la probabilidad de temblores asociados con la fracturación hidráulica.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 01:28:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>Bolivia: renunció el jefe de la misión de la OEA que audita las cuestionadas elecciones</title>
<description>Se retiró del equipo de expertos "para no comprometer su imparcialidad". Había publicado artículos críticos sobre el presidente Evo Morales.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:32:58 -0300</pubDate>

</item><item><title>Crisis en Chile: nuevas marchas en la capital con pocos incidentes</title>
<description>La gente volvió a agruparse en el centro, hubo una manifestación de luto por los muertos y contra la represión y se intento llegar a La Moneda pero los carabineros lo impidieron. </description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:14:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>Bolivia: Empezó la auditoría de la OEA, pero siguen las protestas y piden nuevas elecciones</title>
<description>La auditoria del organismo hemisférico coincidió con nuevas protestas por el supuesto fraude en las elecciones que se adjudicó en primera vuelta el presidente Evo Morales</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:19:10 -0300</pubDate>

</item><item><title>La rebelión chilena deja un saldo de gastos y pérdidas multimillonario</title>
<description>Suman al menos 1.400 millones de dólares lo perdido en saqueos y destrucción de negocios. También influye la cancelación por parte de turistas internacionales, la suspensión de dos grandes cumbres internacionales y la inactividad comercial. </description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:37:09 -0300</pubDate>

</item><item><title>Donald Trump polémico, dijo que el petroleo sirio es de Estados Unidos</title>
<description>Sugirió que por eso han enviado soldados. La declaración disparó repudios internacionales y aclaraciones confusas desde la Casa Blanca</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:28:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>Comercio China-EE.UU. Una historia del revés, con domicilio en Washington</title>
<description>China proclama la libertad de comercio y apunta a construir la alianza económica con esos preceptos más grande del mundo. Estados Unidos se alambra y deja hacer.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:04:58 -0300</pubDate>

</item><item><title>Jair Bolsonaro modera su discurso contra Alberto Fernández y enviaría un representante a su asunción</title>
<description>"Nosotros precisamos de la Argentina y ellos de Brasil", dijo este sábado el presidente del país vecino. Fuerte presión de empresarios para resguardar la relación comercial.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:09:27 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un mundo diferente: sin EE.UU., China apura la mayor alianza económica de libre comercio del planeta</title>
<description>El megatratado, cuya firma se espera en la cumbre que comenzó este sábado de las naciones del Pacífico en Bangkok, implicará más de un tercio del comercio mundial. Donald Trump eludió la cita. El presidente chino Xi Jinpíng tomó la iniciativa,</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:43:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>El Tribunal Electoral confirmó el triunfo en primera vuelta de Evo Morales</title>
<description>El viernes por la noche se formalizó el resultado que le da la reelección sin balotaje. Mesa sostuvo que así el presidente busca "consolidar el fraude".</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:01:36 -0300</pubDate>

</item><item><title>Jair Bolsonaro alertó sobre el derrame de petróleo en Brasil: "Lo peor está por venir"</title>
<description>El mandatario confirmó que el principal sospechoso es un barco de bandera griega.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:50:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>Miles de ciclistas protestaron frente a la casa de Sebastián Piñera en un exclusivo barrio de Santiago</title>
<description>Coparon las calles de la Capital y reclamaron su renuncia bajo la consigna "Pedalear, pedalear, otra forma de luchar". Mirá las fotos y videos.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:46:18 -0300</pubDate>

</item><item><title>McDonald's despidió a su CEO por mantener una relación con una empleada</title>
<description>Se trata de Steve Easterbrook, de 52 años. Argumentan que violó las reglas del código ético de la empresa.  </description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:59:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>Más denuncias por la represión, otro problema para Sebastián Piñera en Chile</title>
<description>Crecen las acciones legales contra agentes del Estado. Y hay ONGs que suman cada día nuevos reclamos.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:05:04 -0300</pubDate>

</item><item><title>A 30 años de la caída del Muro de Berlín: aún hoy, un trago amargo para los rusos</title>
<description>Vladimir Putin y una parte de la sociedad rusa culpan a Mijail Gorbachov de actuar débilmente.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:48:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>Tensión en Bolivia: "Ni Evo ni Mesa", la nueva exigencia de los grupos opositores</title>
<description>La mayoría de la oposición rechaza la reelección de Morales. Pero hay sectores que reclaman comicios sin su candidatura o la del líder opositor.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:00:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>Brasil: retiraron más de 4 mil toneladas de petróleo, pero el turismo cayó un 50% y la pesca está paralizada</title>
<description>La mancha de crudo en alta mar se dispersó por las costas del Nordeste y afectó gravemente la actividad turística y la industria pesquera. </description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:17:43 -0300</pubDate>

</item><item><title>Aramco, la gigantesca petrolera saudita sale a cotizar en la Bolsa</title>
<description>Produce el 10% del petróleo extraído en el mundo y es la columna vertebral de la economía saudita desde su nacionalización, en 1980.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:02:29 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estados Unidos y la Unión Soviética: "la bomba del zar" que era demasiado grande para la guerra</title>
<description>Rusia y Estados Unidos se están desprendiendo de los tratados que contuvieron la proliferación de arsenales nucleares. En este contexto, recordamos la bomba que causó la mayor explosión en la historia. Su potencia: 1.500 veces la de las bombas de Nagasaki e Hiroshima combinadas.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:08:12 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los sondeos dan una ajustada victoria a los socialistas de Pedro Sánchez en España</title>
<description>El PSOE obtendría 121 diputados, dos escaños menos que en las elecciones del 28 de abril y quedaría lejos de la mayoría necesaria para formar gobierno. La sorpresa sería el tercer lugar de los ultraderechistas de Vox.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:31:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Irán se aleja aún más del pacto nuclear y refuerza su programa atómico</title>
<description>El régimen anunció más infracciones al acuerdo firmado en 2015 con potencias internacionales.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:50:34 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Esto aún no termina": Chile se prepara para un "súper lunes" de protestas</title>
<description>Mientras Santiago busca recobrar su ritmo, las marchas y un gran cacerolazo volverán hoy a ser protagonistas.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:27:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>Angela Merkel recuerda donde estaba la noche que cayó el Muro de Berlín</title>
<description>Escuchó rumores de que el muró caía, pero no los creyó. En esta nota cuenta qué hizo cuando se enteró que era verdad.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:18:34 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un fotógrafo argentino pasó seis horas detenido en Chile: lo arrestaron mientras cubría una protesta</title>
<description>Jeremías González es corresponsal del periódico alemán Der Spiegel y lo aprehendieron cuando retrataba los reclamos en Plaza Italia.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:08:02 -0300</pubDate>

</item><item><title>Tijuana sangrienta: una semana en la vida de la mortal ciudad fronteriza de México</title>
<description>No pasa un día sin un homicidio. La morgue está sobrepoblada. Y los asesinatos no le importan a nadie.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:51:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>Reconstruyendo los oscuros secretos de la Stasi</title>
<description>La temida policía de Alemania Oriental dejó atrás millones de archivos hechos trizas. Hoy un grupo de archiveros sigue pegando las piezas.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:59:10 -0300</pubDate>

</item><item><title>El bloqueo político, un dolor de cabeza para España a una semana de las elecciones</title>
<description>Este lunes los candidatos debatirán por única vez. Vienen moderando su discurso porque saben que tendrán que pactar.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:42:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elecciones en España: noche de debate y bloqueo asegurado</title>
<description>Los cinco principales candidatos se enfrentaron en un único duelo, sin resolver si serán capaces de formar gobierno.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:15:37 -0300</pubDate>

</item><item><title>Protestas en Chile: Sebastián Piñera asegura que no renunciará y no descarta reformar la Constitución</title>
<description>El presidente dijo que está dispuesto "a conversarlo todo" para ponerle un freno a la crisis. Hubo 23 muertos en 18 días.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:58:37 -0300</pubDate>

</item><item><title>México: emboscan y masacran a una familia mormona en Sonora</title>
<description>Hay doce muertos, entre ellos nueve chicos. Todos son norteamericanos. El gobierno moviliza al ejército en la zona.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:59:04 -0300</pubDate>

</item><item><title>Bolivia: impiden salir del aeropuerto de La Paz al dirigente opositor que le exige la renuncia a Evo Morales</title>
<description>Luis Fernando Camacho llegó a la capital del país para entregarle una carta al mandatario. El oficialismo lo acusa de promover un golpe de Estado. </description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:21:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>Turquía anunció la captura de la hermana de al Bagdadi en el norte de Siria</title>
<description>Desde la presidencia turca calificaron al arresto como "otro ejemplo de éxito de las operaciones antiterroristas".</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 04:10:52 -0300</pubDate>

</item><item><title>Atacan a dos mujeres policías con bombas molotov durante las protestas en Chile</title>
<description>Las dos uniformadas sufrieron quemaduras en el rostro y fueron trasladadas de urgencia al Hospital de Carabineros, donde quedaron internadas sin riesgo de vida. </description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:36:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>Se cumplió el ultimátum en Bolivia: el opositor Luis Camacho llegó a La Paz y le pedirá la renuncia a Evo Morales</title>
<description>El líder del Comité Cívico de Santa Cruz le entregará la carta de dimisión en mano al presidente. "La lucha no tiene retorno", dijo tras cumplirse el plazo de 48 horas.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:10:43 -0300</pubDate>

</item><item><title>Hillary Clinton arremetió contra Facebook por su rol en la campaña presidencial de Estados Unidos</title>
<description>La ex candidata demócrata aseguró que Mark Zuckerberg, CEO de la tecnológica, "debería pagar un precio" por permitir la publicación de campañas políticas falsas en la plataforma.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:43:57 -0300</pubDate>

</item><item><title>Xi Jinping respaldó públicamente a la jefa del Ejecutivo de Hong Kong: "Usted está haciendo un gran trabajo"</title>
<description>El mandatario chino recibió a Carrie Lam en Shangai y valoró su gestión. "Se ha esforzado por estabilizar la situación y mejorar la atmósfera social", apuntó.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:41:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estados Unidos inicia formalmente su retiro del Acuerdo de París</title>
<description>El artículo 28 del tratado estipula que un estado miembro puede retirarse a partir del 4 de noviembre de 2020, siempre que su gobierno envíe una notificación un año antes de esa fecha.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:30:32 -0300</pubDate>

</item><item><title>Masacre en México: cómo es la vida en Salt Lake City, la "capital mundial" de los mormones</title>
<description>En la Iglesia de los Santos de los Últimos Días son más de 15 millones de personas, esparcidas por todo el mundo. Con 1,4 millones de fieles, México es el lugar con mayor presencia de esta religión fuera de Estados Unidos.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:55:44 -0300</pubDate>

</item><item><title>En un mundo dominado por el proteccionismo, China emerge como el promotor del libre comercio</title>
<description>El presidente Xi Jinping bregó por un mundo con menos barreras en una exposición mundial llevada a cabo en Shanghái.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:47:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>Quién es Luis Fernando Camacho, el líder opositor que pone en jaque a Evo Morales en Bolivia</title>
<description>El "Macho", como se lo conoce, es presidente del Comité Pro-Santa Cruz, un conglomerado de entidades empresariales, vecinales y laborales de derecha. Es abogado y tiene 40 años.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:25:56 -0300</pubDate>

</item><item><title>Con dos subastas millonarias en áreas petroleras, Brasil busca recaudar 28.000 millones de dólares</title>
<description>Son nueve campos ubicados en aguas ultraprofundas, debajo de una espesa capa de sal.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:51:37 -0300</pubDate>

</item><item><title>Quiénes son los LeBarón, la familia mormona masacrada en México</title>
<description>Hace décadas que viven en Sonora. Tienen doble nacionalidad americano-mexicana. Y ya habían sido amenazados.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:12:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Buscando "fantasmas" en el campo</title>
<description>Durante años, en el todo el mundo se rellenaron estanques para ganar tierra. Hoy es vital recuperarlos. ¿Pero dónde están?</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:39:24 -0300</pubDate>

</item><item><title>Revés para Trump: revelan el testimonio de la ex embajadora de EE.UU. en Ucrania</title>
<description>Las transcripciones muestran la existencia de "un canal clandestino de comunicación para promover los intereses personales del presidente".</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:38:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>México: masacran a una familia mormona y Trump ofrece ayuda militar contra el narco</title>
<description>Hay nueve muertos, entre ellos seis chicos. Todos son norteamericanos. El gobierno moviliza al ejército en la zona.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:59:04 -0300</pubDate>

</item><item><title>Cara, "angustiante" y elitista: cómo es la Educación en Chile, centro de las protestas sociales</title>
<description>Hay quienes han pagado por estudiar en la universidad el equivalente a una casa. Y aún están endeudados con créditos que no pueden pagar.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:28:14 -0300</pubDate>

</item></news>