<news><item><title>Los talibanes llaman a sus seguidores a impedir las elecciones en Afganistán</title>
<description>En respuesta, el Ministerio del Interior paquistaní desplegará más de 72.000 miembros de las fuerzas de seguridad para proteger los colegios electorales en todas las provincias.</description>

<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 04:36:52 -0300</pubDate>

</item><item><title>Despiden a un locutor brasileño por ofender al aire a la joven activista Greta Thunberg</title>
<description>Gustavo Negreiro, conductor de un programa de radio de Natal, dijo durante una transmisión en vivo que la adolescente sueca de 16 años "estaba necesitando sexo". </description>

<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 01:19:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>Debido a la "falta de avances", Corea del Norte pone en duda celebrar una nueva cumbre con Estados Unidos</title>
<description>Mientras las negociaciones destinadas a desmantelar los programas nucleares del régimen siguen estancadas, desde Pyongyang piden detener los ejercicios militares conjuntos entre Washington y Seúl.</description>

<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:55:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Lorenzo, el monstruoso huracán que crece en el centro del océano Atlántico</title>
<description>Meteorólogos consideran que es uno de los más grandes y poderosos huracanes de los que se tiene registro en el centro del Atlántico tropical. </description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:19:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>La Corte Brasil limitará el alcance de una decisión contra los procedimientos del Lava Jato</title>
<description>El presidente del Tribunal, José Antonio Dias Toffoli, dijo que presentará la próxima semana reglas para limitar el alcance de una decisión que benefició a un condenado por corrupción en la estatal Petrobras.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 20:53:08 -0300</pubDate>

</item><item><title>La OEA pidió que los inmigrantes venezolanos sean considerados refugiados</title>
<description>Solicitó que los países de Latinoamérica que los reciben no los mantengan como ilegales o con estatus migratorios temporales.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 18:43:37 -0300</pubDate>

</item><item><title>El ministro de Educación de Brasil llama a atacar los altos salarios de los profesores universitarios</title>
<description>Calificó a los sueldos de los docentes como la cebra más gorda y puso entre sus prioridades batallar contra esos altos salarios y la ideologización de la enseñanza.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 18:33:32 -0300</pubDate>

</item><item><title>Revelan que un "topo" de la CIA filtró la información que impulsa el impeachment a Donald Trump</title>
<description>El presidente norteamericano está sospechado de presionar a su par ucraniano para -presuntamente- perjudicar a su eventual rival demócrata en las elecciones de 2020.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 18:15:32 -0300</pubDate>

</item><item><title>Las presidencias de Jacques Chirac y su vínculo con la Argentina: de Carlos Menem a Néstor Kirchner</title>
<description>Las inversiones francesas en el país y los desaparecidos franceses durante la dictadura marcaron su relación con los presidentes argentinos.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 17:53:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estados Unidos anunció  sanciones contra el ex presidente de Cuba Raúl Castro</title>
<description>Lo anunció el secretario de Estado, Mike Pompeo. Lo acusa de violar los derechos humanos y de apoyar al régimen de Venezuela.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 14:24:02 -0300</pubDate>

</item><item><title>Italia autoriza un nuevo desembarco de migrantes rescatados por el Ocean Viking en el Mediterráneo</title>
<description>El nuevo ejecutivo dio el visto bueno para que los 176 refugiados a bordo del barco humanitario sean recibidos en la ciudad portuaria de Tarento.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:53:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>Lenín Moreno firmó el decreto que deroga oficialmente el aumento de los combustibles en Ecuador</title>
<description>Los precios de los combustibles volverán a ser los mismos establecidos antes de que el Decreto 883 entrara en vigor.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 21:51:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>El independentismo de Cataluña sigue las protestas Barcelona tras el fallo contra sus líderes</title>
<description>Los doce políticos y activistas sociales que organizaron el intento de fundar la república de Cataluña en 2017 pasarán entre 9 y 13 años en prisión.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:00:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>El falso Donald Trump que mata opositores en un video o como sus seguidores "adoran" que lo haga</title>
<description>Nadie en el círculo del presidente se hace cargo de su difusión. Y hasta el jefe de la Casa Blanca lo rechazó. Pero hay muchos que disfrutan de ese plato macabro.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:12:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>Ecuador: el presidente y el movimiento indígena ya negocian una nueva política de subsidios</title>
<description>Lenín Moreno dijo que en las próximas horas derogará el polémico decreto que disparó el alza de los combustibles. Y que buscarán con las organizaciones sociales que la ayuda llegue a los que más la necesitan.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:49:12 -0300</pubDate>

</item><item><title>Donald Trump dice que está "preparado para destruir" la economía de Turquía por la ofensiva en el norte de Siria</title>
<description>Afirmó que detendrá todas las negociaciones comerciales y aumentará los aranceles al acero.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:24:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>Ya son 58 los muertos en Japón por el paso del tifón Hagibis</title>
<description>Más de 100 mil rescatistas trabajan en la búsqueda de supervivientes.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 17:48:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>La odisea de llegar desde Madrid a una Barcelona tomada por las protestas independentistas</title>
<description>El vuelo llegó a horario. Pero salir del aeropuerto se convirtió en una pesadilla. Siete horas en medio de una ciudad colapsada.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 17:30:49 -0300</pubDate>

</item><item><title>El fallo contra los independentistas catalanes: "Se han juzgado hechos, no ideas"</title>
<description>Lo afirmó a Clarín José Luis Abalos, ministro español de Fomento y secretario de organización del Partido Socialista.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 16:52:41 -0300</pubDate>

</item><item><title>Ecuador: después de las protestas, la normalidad vuelve a Quito y todos ayudan a limpiar la ciudad</title>
<description>Luego de que el presidente derogara el decreto que quitaba el subsidio a los combustibles, las calles de la capital recuperaron la calma.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 15:45:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>La mitad de los rusos dice que vive peor ahora que antes con el comunismo</title>
<description>La mayoría de países de Europa del Este apoyan los cambios aunque las respuestas difieren según el territorio.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:59:20 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un video expuso el terrible maltrato animal en un laboratorio</title>
<description>Las organizaciones Soko Tierschutz y Cruelty Free International mostraron imágenes grabadas por un infiltrado que muestran cómo experimentan con animales para fabricar medicamentos. </description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:50:09 -0300</pubDate>

</item><item><title>Diego Maradona festejó el triunfo político de Maduro en la ONU y se lo dedicó a Guaidó</title>
<description>El Diez se refirió a la votación que le permitió a Venezuela conseguir una banca en el Consejo de Derechos Humanos.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:49:23 -0300</pubDate>

</item><item><title>Encuentran asesinado y calcinado a un dirigente opositor de Venezuela</title>
<description>Los restos del concejal Edmundo Rada fueron hallados en una ruta. Llevaba más de 24 horas desaparecido. El líder opositor Juan Guaidó acusó al régimen de Nicolás Maduro.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:37:07 -0300</pubDate>

</item><item><title>EE.UU. anuncia que acordó con Turquía un alto el fuego en Siria</title>
<description>Lo informó el vice presidente Mike Pence, tras reunirse con el jefe de Estado turco, Recep Erdogan.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:54:32 -0300</pubDate>

</item><item><title>El Rusiagate según Trump: una trama entre un misterioso profesor espía, los servicios italianos y Barack Obama</title>
<description>La Casa Blanca intenta dar su propia versión del Rusiagate con una particular versión, que incluye a un profesor desaparecido.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:34:22 -0300</pubDate>

</item><item><title>A pesar del brutal informe en su contra, Venezuela entró al Consejo de Derechos Humanos de la ONU</title>
<description>Había dos asientos vacantes para la región. Argentina hizo campaña por Brasil, que consiguió una banca.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:30:01 -0300</pubDate>

</item><item><title>Miami Beach prohibió el uso de vaporizadores en sus parques</title>
<description>Buscan "proteger la salud y el bienestar general de los residentes y visitantes".</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:38:52 -0300</pubDate>

</item><item><title>El día que la madre Teresa de Calcuta se volvió mediática sin quererlo</title>
<description>En 1979 recibió el Nobel de la Paz. Y muy a su pesar se convirtió en una estrella. Así fue su vida.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:11:16 -0300</pubDate>

</item><item><title>Violencia en Cataluña: Barcelona "calcinada", pedidos de renuncia a Torra y deseos para un nuevo referéndum</title>
<description>Autos quemados y semáforos derretidos son parte del paisaje. El presidente catalán apuesta a un nuevo voto de autodeterminación.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 11:30:26 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elecciones en Bolivia: habrá más veedores internacionales ante las sospechas de fraude</title>
<description>El Tribunal Electoral reforzó los controles, en una elección que se prevé reñida. Habrá casi 250 observadores extranjeros.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:32:35 -0300</pubDate>

</item><item><title>Huelga general y batalla campal en una Barcelona en llamas</title>
<description> ¡Las calles serán siempre nuestras!, ¡In-de-pen-den-cia!, La democracia hoy está en la calle gritaba la multitud. La marcha fue violenta, pero este sábado es la gran manifestación independentista. </description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:10:25 -0300</pubDate>

</item><item><title>Violentas protestas por la suba del subte obligan a suspender el servicio en Chile</title>
<description>Los usuarios ingresaron sin pagar y los carabineros los sacaron por la fuerza de las formaciones.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:06:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estados Unidos y la geopolítica del caos</title>
<description>El retiro de Siria dispuesto por Donald Trump cedió a los mayores rivales norteamericanos un eje estratégico y exhibió la superficialidad de la política exterior que desarrolla la Casa Blanca.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:45:12 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un polémico desafío opositor suma incertidumbre a dos días de las elecciones en Bolivia</title>
<description>Una serie de asambleas cívicas llaman a desconocer un eventual triunfo de Evo Morales. ¿Cómo lo harán?</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:24:34 -0300</pubDate>

</item><item><title>Escándalo en Uruguay: el intendente de Colonia le pidió sexo a una mujer por una pasantía y se filtraron los audios</title>
<description>Se trata de Carlos Moreira, quien extorsionó a una concejal del Partido Nacional.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:16:10 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un piloto de Boeing reveló en 2016 que el 737 Max tenía problemas</title>
<description>Las fallas eran en el sistema MCAS. Los accidentes ocurridos en Indonesia, en octubre de 2018, y Etiopía, en marzo de este año, dejaron 367 muertos.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:04:20 -0300</pubDate>

</item><item><title>Turquía defiende la operación militar en Siria</title>
<description>El Ministro de Asuntos Exteriores de Turquía dice que la operación militar es necesaria para la seguridad nacional y para ayudar a los sirios desplazados a regresar a sus hogares.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:48:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>Hoteles más baratos, poca gente y Disney World sin colas, la otra cara de las protestas en Hong Kong</title>
<description>El turismo huyó de la ex colonia, que ahora se ofrece a precios de remate y menos congestionada.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:36:50 -0300</pubDate>

</item><item><title>Cacería de votos contra reloj para aprobar el Brexit</title>
<description>El Parlamento británico lo vota este sábado. Pero por ahora no tiene suficiente apoyo.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:40:51 -0300</pubDate>

</item><item><title>Chile amanece semiparalizado, con colas para comprar alimentos y al menos 11 muertos</title>
<description>Hay unos 9 mil policías y militares en distintas ciudades. No hay clases en la mayoría de las comunas y funciona una sola línea del subte.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:37:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>Manifestaciones en Chile: Nicolás Maduro llama a Piñera "Piñechet"</title>
<description>El venezolano criticó la represión. Y Diosdado Cabello anticipó que se viene "un huracán bolivariano" en la región.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:55:09 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elecciones en Bolivia: Evo Morales se aferra a los votos rurales para evitar un balotaje</title>
<description>El conteo se frenó con el 83,85% del escrutinio. Carlos Mesa salió a celebrar la segunda vuelta, pero el oficialismo advierte que todavía no está definido. Desconcierto y dudas.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:35:44 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elecciones en Bolivia: cuándo sería el histórico balotaje entre Evo Morales y Carlos Mesa</title>
<description>Se trata de novedad para el presidente: desde 2006, siempre ganó en primera vuelta.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:09:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>España: cómo será el último viaje del dictador Francisco Franco</title>
<description>El gobierno anunció que sus restos cambiarán de lugar este jueves. Dejarán el Valle de los Caídos y serán reubicados en la cripta familiar del cementerio de Mingorrubio, en El Pardo.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:31:12 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los diarios australianos se autocensuraron para protestar contra la falta de libertad de expresión</title>
<description>Los medios de comunicación advierten sobre la "cultura del secreto" por parte del Gobierno y la carencia de una leyes que amparen a los periodistas.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:48:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>Carlos Mesa denuncia que intentan manipular el conteo de votos en Bolivia</title>
<description>Advirtió que el Tribunal Electoral interrumpió el escrutinio generando una serie de sospechas. Y llamó a una vigilia hasta que termine de contarse el 100% de las actas.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:41:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>Sebastián Piñera aseguró que Chile está "en guerra contra un enemigo poderoso e implacable"</title>
<description>El mandatario les dio su respaldo a las Fuerzas Armadas y dijo que "no es tiempo de ambigüedades, hay que tomar partido".</description>

<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:44:48 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los desafíos en Bolivia: cómo sostener el crecimiento económico</title>
<description>Pese a la expansión sostenida de los últimos años, el país enfrenta hoy un fuerte déficit fiscal, caída de los precios de las materias primas y un modelo poco diversificado.</description>

<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:37:20 -0300</pubDate>

</item><item><title>Crecen las restricciones a la libertad en Chile: extienden a seis ciudades el toque de queda y ya hay 11 muertos</title>
<description>La capital, Santiago, arranca la semana casi paralizada: sin clases y con la mayoría de las estaciones de subte cerradas. El gobierno promete reforzar los buses. Y pide flexibilidad a empleadores en los horarios de ingreso y salida de empleados.</description>

<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:33:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Justin Trudeau fue reelecto en Canadá pero sin mayoría absoluta</title>
<description>El primer ministro deberá buscar apoyos puntuales de los partidos de la oposición para sacar adelante sus propuestas legislativas.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 04:23:36 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estados Unidos acusa al tribunal electoral de Bolivia de "subvertir la democracia"</title>
<description>"Hacemos un llamado al Tribunal Supremo Electoral para que actúe de inmediato para restaurar la credibilidad en el proceso de recuento de votos", sostuvo el gobierno estadounidense.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 04:02:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>México y Estados Unidos acuerdan sellar la frontera contra el tráfico de armas</title>
<description>Fue el tema central de una reunión que mantuvieron funcionarios de ambos países, luego del poderoso arsenal que usaron los narcos durante la balacera en Culiacán.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 04:01:08 -0300</pubDate>

</item><item><title>El emperador Naruhito proclamó su entronización en una ceremonia milenaria en Japón</title>
<description>Hubo más de 2.000 invitados, entre ellos la reina Máxima de Holanda.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 03:40:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>Enfrentamientos e incendios en Bolivia tras la denuncia de fraude en las elecciones presidenciales</title>
<description>Hubo concentraciones frente a los centros de cómputos de las principales ciudades. Escenas de fuego y pánico en oficinas electorales de Sucre, Potosí y Tarija.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:51:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>Carlos Mesa denunció un "fraude escandaloso" y desconoce la victoria de Evo Morales: "Están robando la elección"</title>
<description>El candidato opositor a presidente dijo que va a resistir la declaración del tribunal electoral.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:49:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>Para la OEA, "el cambio drástico de tendencia en el escrutinio en Bolivia es difícil de justificar"</title>
<description>Emitió un comunicado que exige "respetar la voluntad soberana del pueblo" boliviano. Fue después de que se anunciara una victoria en primera vuelta de Evo Morales.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:42:16 -0300</pubDate>

</item><item><title>Continúan las protestas en Chile: los ciudadanos resisten la autoridad militar del toque de queda</title>
<description>Una masiva marcha estudiantil fue reprimida con camiones lanza agua y bombas lacrimógenas de la policía chilena. Les piden a los militares que vuelvan a sus cuarteles y reclaman una salida pacífica a la crisis.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:37:42 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un conteo de votos da ganador a Evo Morales sin balotaje y Carlos Mesa denuncia fraude</title>
<description>Con el 95% escrutado, el sistema de transmisión de datos preliminares le daba al presidente 46,86% de los votos, frente a 36,74% de su principal rival.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:37:45 -0300</pubDate>

</item><item><title>Chile: Piñera propone bajar el precio de medicamentos y revisar pensiones y salarios</title>
<description>El presidente anunció también que se reunirá con los partidos políticos para "avanzar hacia acuerdos"</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:25:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>Chile en emergencia: Cómo es vivir 12 horas recluido en Santiago por el toque de queda</title>
<description>De norte a sur, la medida de no circular afecta a la mayoría de los ciudadanos chilenos. Las marchas por la desigualdad social no ceden y se cumplen cuatro días de restricciones para los habitantes.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:18:02 -0300</pubDate>

</item><item><title>Bolivia: las clases medias urbanas, el sector más desencantado con Evo Morales</title>
<description>Le dieron su apoyo cuando llegó al poder. Pero ahora se sienten traicionadas. Por qué cae su popularidad.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:55:35 -0300</pubDate>

</item><item><title>Ucraniagate: un testimonio "explosivo" en el Congreso pone a Donald Trump en aprietos</title>
<description>Según The Washington Post, Bill Taylor, encargado de negocios de Estados Unidos en Ucrania, ratificó que el presidente presionó a su par ucraniano para investigar a su rival demócrata.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:25:12 -0300</pubDate>

</item><item><title>Crisis en Chile: así fue el momento en el que carabineros balearon a un periodista de TN en plena transmisión</title>
<description>El cronista de TN resultó herido de un disparo de bala de goma al igual que el camarógrafo. Ambos se encuentran fuera de peligro y continúan con la cobertura en vivo.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:13:44 -0300</pubDate>

</item><item><title>José Octavio Bordón: "Ni quienes tenemos experiencia académica y política preveíamos este situación" en Chile</title>
<description>Para el ex gobernador de Mendoza y candidato presidencial, pese al continuo crecimiento del país y sus buenos números macroeconómicos, hay un conjunto de necesidades insatisfechas en diversos sectores sociales que explican las protestas.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:50:32 -0300</pubDate>

</item><item><title>Gran Bretaña: Boris Johnson perdió una votación clave y no habrá Brexit el 31 de octubre</title>
<description>El Parlamento rechazó el calendario que pretendía el gobierno y no se votará la ruptura con la Unión Europea. Por lo tanto, deberá haber una extensión del plazo.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:07:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>Se reanudan las protestas en Bolivia mientras se esperan resultados de las elecciones</title>
<description>El clima es tenso. El escrutinio oficial se demora y crecen las denuncias de fraude. Se temen nuevos episodios de violencia.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:54:24 -0300</pubDate>

</item><item><title>De Chile a Bolivia: el regreso de "los indignados" frente a una clase política que no ve ni escucha</title>
<description>Lo que pesa en estos movimientos tectónicos es el agotamiento de los sectores de ingresos medios y medios bajos por la forma en que se han venido haciendo las cosas.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:25:22 -0300</pubDate>

</item><item><title>Juan Guaidó denunció que Nicolás Maduro "financia e infiltra" las protestas en la región</title>
<description>El Presidente encargado venezolano se expresó en línea con Miguel Ángel Pichetto y Jorge Faurie sobre los disturbios en Chile y Ecuador.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:25:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>Incidentes en Chile: se reactivan las protestas violentas y las Fuerzas Armadas lanzan otro toque de queda</title>
<description>La gente marcha en grandes columnas y la policía volvió a reprimir.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:49:29 -0300</pubDate>

</item><item><title>Con el 98,4% de los votos escrutados, Evo Morales ya tiene la ventaja para evitar el balotaje</title>
<description>El presidente tiene el 46,83% de los votos, contra el 36,7% del candidato de centroderecha Carlos Mesa. Se espera el dato final.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:31:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>Trasladan los restos del dictador Francisco Franco de su mausoleo a un cementerio en España</title>
<description>Tras estar enterrado durante 44 años, el féretro partió a su nuevo destino sin honores.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:26:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Una avioneta se estrelló en el oeste de México: al menos cinco muertos</title>
<description>La aeronave, que se accidentó en Michoacán, habría partido desde el estado de Durango en el norte.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:49:29 -0300</pubDate>

</item><item><title>Fallo clave para Lula: la Corte de Brasil comenzó a votar si suspende los arrestos tras condenas de segunda instancia</title>
<description>El juicio llegó al máximo tribunal por tres demandas que argumentan que las detenciones violan el principio de la presunción de inocencia. Podría favorecer a unos 5.000 presos y al ex presidente. </description>

<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:22:42 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estallido en Chile:  preocupación por denuncias de violaciones a los derechos humanos</title>
<description>El director del Instituto Nacional de DD.HH., un ente estatal autónomo, se reunió con el presidente Piñera para tener acceso a todo lo relacionado con la actuación de las fuerzas de seguridad en la represión de manifestantes.</description>

<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:37:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estallido en Chile: los manifestantes que buscan tender puentes con militares y carabineros</title>
<description>Estos jóvenes no les temen en las calles. Los insultan, los enfrentan y, los más pacíficos, intentan convencerlos de que no está bien apuntar un arma contra un compatriota,</description>

<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:25:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Bolivia: con el 97,5% de los votos escrutados, Evo Morales está a 0,15 puntos de evitar el balotaje</title>
<description>El presidente boliviano obtiene el 46,69% de los votos, seguido por el opositor Carlos Mesa, que tiene el 36,84% de los sufragios.</description>

<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:19:54 -0300</pubDate>

</item><item><title>Horror en Gran Bretaña: quién es el único detenido por el crimen de 39 inmigrantes asfixiados en un camión</title>
<description>Nació en Irlanda del Norte. En sus redes sociales se muestra fanático de los camiones.</description>

<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:18:34 -0300</pubDate>

</item><item><title>Marchas a favor y en contra de Evo Morales en otra jornada tensa en Bolivia</title>
<description>En La Paz, los movimientos sociales mostraron su apoyo al presidente, mientras en otras ciudades hubo marchas opositoras.</description>

<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:17:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>La CIDH le pidió a Evo Morales que garantice la seguridad frente a la violencia que desató el proceso electoral en Bolivia</title>
<description>El organismo llamó a las autoridades del país a proteger la libertad de expresión ciudadana, e instó a entablar el diálogo entre las partes.</description>

<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:26:15 -0300</pubDate>

</item><item><title>La oposición en Bolivia llama a movilizaciones pacíficas para exigir un balotaje</title>
<description>Agrupados en la Coordinadora de Defensa de la Democracia convocaron a mantener la presión en las calles contra el "fraude " de Evo Morales.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:50:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estallido en Chile: Sebastián Piñera envió su proyecto social para intentar calmar las protestas</title>
<description>Congela un aumento de la electricidad y aumenta las pensiones más bajas. Para muchos de los que protestan eso no alcanza.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:48:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>Chile: Michelle Bachelet enviará una misión de la ONU para  supervisar las denuncias sobre violaciones a los derechos humanos</title>
<description>La ex presidenta y actual Alta Comisionada de la ONU dijo que en los próximos días llegará a Santiago para relevar la situación.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:28:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estallido en Chile: una recorrida por los laberintos del toque de queda</title>
<description>Las calles de Santiago estremecen por su silencio. Hay toque de queda desde las 22 y hasta las 4 de la mañana. Nadie puede transitar sin autorización de Carabineros.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:15:48 -0300</pubDate>

</item><item><title>España: Francisco Franco fue exhumado y ya tiene nueva morada en El Pardo</title>
<description>A partir de ahora, sus restos estarán en el panteón del cementerio de Mingorrubio donde está enterrada su esposa.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:05:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>Brexit: Boris Johnson pedirá al Parlamento convocar a elecciones para el 12 de diciembre</title>
<description>Lo hará el lunes. Necesita dos tercios de los votos. Y no los tiene.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:27:18 -0300</pubDate>

</item><item><title>Segundo día de paro general en Chile: más gente se anima a ir a trabajar y continúa el toque de queda</title>
<description>El presidente envió al Congreso un proyecto de agenda social. Y anunció que trabaja en "un plan de normalización".</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:48:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>Horror en Gran Bretaña: los inmigrantes hallados en un camión eran chinos y murieron congelados</title>
<description>Iban en un contenedor refrigerado. Aún no se sabe cuándo subieron. Morir de frío es un un proceso atroz y lento.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:16:50 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elecciones en Bolivia: Evo Morales se declaró ganador en primera vuelta</title>
<description>El actual mandatario aseguró que superó el 10% de diferencia con su rival, Carlos Mesa, gracias al voto rural. Pero siguen las dudas y la tensión.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:11:47 -0300</pubDate>

</item></news>