<news><item><title>La Cámara de Representantes de EE.UU. reconoció el "Genocidio armenio"</title>
<description>La resolución, aprobada por 405 votos contra 11 y llama a "rechazar los intentos de asociar al gobierno estadounidense a la negación del genocidio" y a educar sobre esos hechos.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:37:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>Tensión en Bolivia: se agudizan las protestas y crecen los choques entre manifestantes</title>
<description>Choferes del transporte público se enfrentaron este martes con palos y piedras con opositores que cortan calles en La Paz.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:24:25 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estallido en Chile: la dudosa muerte de Yoshua, a quien su madre buscó durante cuatro días</title>
<description>Tenía 17 años. Y oficialmente murió por asfixia, intoxicación por gases de incendio, carbonizado dentro de un almacén de ropa incendiado. Pero su madre no cree en la versión oficial.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:20:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Gran Bretaña irá a elecciones generales el 12 de diciembre</title>
<description>El Parlamento debe ser disuelto, luego que se impusiera el comicio anticipado por 438 votos contra 20 votos. La campaña electoral comienza la semana próxima.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:44:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Rafael Grossi: "Mi prioridad inmediata será la negociación con Irán"</title>
<description>El electo director general del Organismo Internacional de Energía Atómica rescató también los temas de centrales nucleares de manera segura y no proliferante.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:39:43 -0300</pubDate>

</item><item><title>Chile: incidentes en otra gran marcha en Santiago hacia al Palacio de La Moneda</title>
<description>Tras 11 días de un estallido social sin precedentes en los 29 años de democracia, ninguna medida del gobierno de Sebastián Piñera ha logrado bajar la tensión en las calles.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:57:20 -0300</pubDate>

</item><item><title>La Corte de Perú aceptó analizar la demanda de la oposición contra el cierre del Congreso</title>
<description>Fue decretada por el presidente Martín Vizcarra el 30 de septiembre. Y convocó a elecciones de parlamentarios para enero.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:16:23 -0300</pubDate>

</item><item><title>Una economía decadente y un país al borde de la quiebra, los orígenes de la ira en Líbano</title>
<description>Escasez de agua, falta de electricidad permanente, desigualdad y pobreza marcan el presente del país, datos de una crisis que le costó el cargo al premier Saad Hariri.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:05:16 -0300</pubDate>

</item><item><title>General Motors pierde US$3.000 millones por una histórica huelga en Estados Unidos</title>
<description>La huelga por aumentos salariales se extendió durante 40 días, la más larga en medio siglo. La compañía, al presentar su informe de ganancias, indicó ese recorte de resultas del extenso conflicto. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:30:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>La muerte de su líder Al Baghdadi, alias Maradona ¿liquidó o no al sanguinario ISIS?</title>
<description>La muerte del jefe del grupo, Abu Bakr al Baghdadi --un fanático del futbol de ahí el apodo--, a manos de un comando norteamericano auxiliado por milicias kurdas, es el colofón de la demolición de esa banda terrorista. Pero se insiste en que sigue vivo.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:58:56 -0300</pubDate>

</item></news>