<news><item><title>Los talibanes llaman a sus seguidores a impedir las elecciones en Afganistán</title>
<description>En respuesta, el Ministerio del Interior paquistaní desplegará más de 72.000 miembros de las fuerzas de seguridad para proteger los colegios electorales en todas las provincias.</description>

<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 04:36:52 -0300</pubDate>

</item><item><title>Despiden a un locutor brasileño por ofender al aire a la joven activista Greta Thunberg</title>
<description>Gustavo Negreiro, conductor de un programa de radio de Natal, dijo durante una transmisión en vivo que la adolescente sueca de 16 años "estaba necesitando sexo". </description>

<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 01:19:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>Debido a la "falta de avances", Corea del Norte pone en duda celebrar una nueva cumbre con Estados Unidos</title>
<description>Mientras las negociaciones destinadas a desmantelar los programas nucleares del régimen siguen estancadas, desde Pyongyang piden detener los ejercicios militares conjuntos entre Washington y Seúl.</description>

<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:55:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Lorenzo, el monstruoso huracán que crece en el centro del océano Atlántico</title>
<description>Meteorólogos consideran que es uno de los más grandes y poderosos huracanes de los que se tiene registro en el centro del Atlántico tropical. </description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:19:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>La Corte Brasil limitará el alcance de una decisión contra los procedimientos del Lava Jato</title>
<description>El presidente del Tribunal, José Antonio Dias Toffoli, dijo que presentará la próxima semana reglas para limitar el alcance de una decisión que benefició a un condenado por corrupción en la estatal Petrobras.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 20:53:08 -0300</pubDate>

</item><item><title>La OEA pidió que los inmigrantes venezolanos sean considerados refugiados</title>
<description>Solicitó que los países de Latinoamérica que los reciben no los mantengan como ilegales o con estatus migratorios temporales.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 18:43:37 -0300</pubDate>

</item><item><title>El ministro de Educación de Brasil llama a atacar los altos salarios de los profesores universitarios</title>
<description>Calificó a los sueldos de los docentes como la cebra más gorda y puso entre sus prioridades batallar contra esos altos salarios y la ideologización de la enseñanza.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 18:33:32 -0300</pubDate>

</item><item><title>Revelan que un "topo" de la CIA filtró la información que impulsa el impeachment a Donald Trump</title>
<description>El presidente norteamericano está sospechado de presionar a su par ucraniano para -presuntamente- perjudicar a su eventual rival demócrata en las elecciones de 2020.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 18:15:32 -0300</pubDate>

</item><item><title>Las presidencias de Jacques Chirac y su vínculo con la Argentina: de Carlos Menem a Néstor Kirchner</title>
<description>Las inversiones francesas en el país y los desaparecidos franceses durante la dictadura marcaron su relación con los presidentes argentinos.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 17:53:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>Estados Unidos anunció  sanciones contra el ex presidente de Cuba Raúl Castro</title>
<description>Lo anunció el secretario de Estado, Mike Pompeo. Lo acusa de violar los derechos humanos y de apoyar al régimen de Venezuela.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 14:24:02 -0300</pubDate>

</item><item><title>Italia autoriza un nuevo desembarco de migrantes rescatados por el Ocean Viking en el Mediterráneo</title>
<description>El nuevo ejecutivo dio el visto bueno para que los 176 refugiados a bordo del barco humanitario sean recibidos en la ciudad portuaria de Tarento.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:53:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>Lenín Moreno firmó el decreto que deroga oficialmente el aumento de los combustibles en Ecuador</title>
<description>Los precios de los combustibles volverán a ser los mismos establecidos antes de que el Decreto 883 entrara en vigor.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 21:51:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>El independentismo de Cataluña sigue las protestas Barcelona tras el fallo contra sus líderes</title>
<description>Los doce políticos y activistas sociales que organizaron el intento de fundar la república de Cataluña en 2017 pasarán entre 9 y 13 años en prisión.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:00:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>El falso Donald Trump que mata opositores en un video o como sus seguidores "adoran" que lo haga</title>
<description>Nadie en el círculo del presidente se hace cargo de su difusión. Y hasta el jefe de la Casa Blanca lo rechazó. Pero hay muchos que disfrutan de ese plato macabro.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:12:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>Ecuador: el presidente y el movimiento indígena ya negocian una nueva política de subsidios</title>
<description>Lenín Moreno dijo que en las próximas horas derogará el polémico decreto que disparó el alza de los combustibles. Y que buscarán con las organizaciones sociales que la ayuda llegue a los que más la necesitan.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:49:12 -0300</pubDate>

</item><item><title>Donald Trump dice que está "preparado para destruir" la economía de Turquía por la ofensiva en el norte de Siria</title>
<description>Afirmó que detendrá todas las negociaciones comerciales y aumentará los aranceles al acero.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:24:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>Ya son 58 los muertos en Japón por el paso del tifón Hagibis</title>
<description>Más de 100 mil rescatistas trabajan en la búsqueda de supervivientes.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 17:48:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>La odisea de llegar desde Madrid a una Barcelona tomada por las protestas independentistas</title>
<description>El vuelo llegó a horario. Pero salir del aeropuerto se convirtió en una pesadilla. Siete horas en medio de una ciudad colapsada.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 17:30:49 -0300</pubDate>

</item><item><title>El fallo contra los independentistas catalanes: "Se han juzgado hechos, no ideas"</title>
<description>Lo afirmó a Clarín José Luis Abalos, ministro español de Fomento y secretario de organización del Partido Socialista.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 16:52:41 -0300</pubDate>

</item><item><title>Ecuador: después de las protestas, la normalidad vuelve a Quito y todos ayudan a limpiar la ciudad</title>
<description>Luego de que el presidente derogara el decreto que quitaba el subsidio a los combustibles, las calles de la capital recuperaron la calma.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 15:45:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>La mitad de los rusos dice que vive peor ahora que antes con el comunismo</title>
<description>La mayoría de países de Europa del Este apoyan los cambios aunque las respuestas difieren según el territorio.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:59:20 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un video expuso el terrible maltrato animal en un laboratorio</title>
<description>Las organizaciones Soko Tierschutz y Cruelty Free International mostraron imágenes grabadas por un infiltrado que muestran cómo experimentan con animales para fabricar medicamentos. </description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:50:09 -0300</pubDate>

</item><item><title>Diego Maradona festejó el triunfo político de Maduro en la ONU y se lo dedicó a Guaidó</title>
<description>El Diez se refirió a la votación que le permitió a Venezuela conseguir una banca en el Consejo de Derechos Humanos.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:49:23 -0300</pubDate>

</item><item><title>Encuentran asesinado y calcinado a un dirigente opositor de Venezuela</title>
<description>Los restos del concejal Edmundo Rada fueron hallados en una ruta. Llevaba más de 24 horas desaparecido. El líder opositor Juan Guaidó acusó al régimen de Nicolás Maduro.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:37:07 -0300</pubDate>

</item><item><title>EE.UU. anuncia que acordó con Turquía un alto el fuego en Siria</title>
<description>Lo informó el vice presidente Mike Pence, tras reunirse con el jefe de Estado turco, Recep Erdogan.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:54:32 -0300</pubDate>

</item><item><title>El Rusiagate según Trump: una trama entre un misterioso profesor espía, los servicios italianos y Barack Obama</title>
<description>La Casa Blanca intenta dar su propia versión del Rusiagate con una particular versión, que incluye a un profesor desaparecido.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:34:22 -0300</pubDate>

</item><item><title>A pesar del brutal informe en su contra, Venezuela entró al Consejo de Derechos Humanos de la ONU</title>
<description>Había dos asientos vacantes para la región. Argentina hizo campaña por Brasil, que consiguió una banca.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:30:01 -0300</pubDate>

</item><item><title>Miami Beach prohibió el uso de vaporizadores en sus parques</title>
<description>Buscan "proteger la salud y el bienestar general de los residentes y visitantes".</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:38:52 -0300</pubDate>

</item><item><title>El día que la madre Teresa de Calcuta se volvió mediática sin quererlo</title>
<description>En 1979 recibió el Nobel de la Paz. Y muy a su pesar se convirtió en una estrella. Así fue su vida.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:11:16 -0300</pubDate>

</item><item><title>Violencia en Cataluña: Barcelona "calcinada", pedidos de renuncia a Torra y deseos para un nuevo referéndum</title>
<description>Autos quemados y semáforos derretidos son parte del paisaje. El presidente catalán apuesta a un nuevo voto de autodeterminación.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 11:30:26 -0300</pubDate>

</item></news>