<news><item><title>Crisis en Venezuela: los países del TIAR acordaron más sanciones contra el régimen de Maduro</title>
<description>Los cancilleres de una veintena de países que forman parte del Tratado Internacional de Asistencia Recíproca, entre ellos Argentina, aumentan la presión sobre el chavismo, pero no hablaron del uso de la fuerza.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 20:40:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>Francia, Alemania y Gran Bretaña acusaron a Irán por los ataques a refinerías sauditas</title>
<description>"Está claro para nosotros la responsabilidad de Irán por este ataque. No hay otra explicación plausible", dijeron sus Macron, Johnson y Merkel.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 19:50:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Presentan un informe que pone en evidencia el acelerado impacto climático</title>
<description>El trabajo fue redactado por las principales organizaciones de científicos climáticos del mundo.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:55:57 -0300</pubDate>

</item><item><title>Colombia: las ex guerrilla de FARC asumió la responsabilidad "ética y política" por los secuestros</title>
<description>Los hicieron ante un tribunal especial de paz. "Nos acercamos a las víctimas para pedir perdón por los errores cometidos", dijo Rodrigo Londoño, alias Timochenko, ex líder guerrillero.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:49:50 -0300</pubDate>

</item><item><title>Israel: Benjamin Netanyahu y Benny Gantz aceptan negociar un gobierno de coalición</title>
<description>Ninguno de los dos obtuvo una mayoría propia para gobernar. Y el presidente israelí, Reuven Rivlin, los convocó para lograr la "unidad".</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:22:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>La guerra comercial entre Estados Unidos y China: el peligro que viene</title>
<description>El trasfondo de este escenario es un déficit de liderazgo internacional como nunca desde la Segunda Guerra Mundial.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 17:54:54 -0300</pubDate>

</item><item><title>Greta Thunberg denunció a la Argentina en la ONU por no cuidar a los niños ante el cambio climático</title>
<description>También incluyó en la presentación a Brasil, Francia, Alemania y Turquía.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 17:32:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>Donald Trump no duda: dijo que merece el premio Nobel de la Paz</title>
<description>"Le dieron uno a Obama inmediatamente después de su ascenso a la presidencia y él no tenía idea de por qué lo consiguió", señaló el presidente de Estados Unidos.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 16:37:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>Cuba se queda sin jabón,  detergente y cigarros por la crisis de los combustibles</title>
<description>La prioridad ha sido el suministro de alimentos, en un país que importa el 80% de lo que se consume, explicó el gobierno.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 16:27:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Se disuelve el Congreso y España se prepara para las elecciones de noviembre</title>
<description>Este lunes vencía el plazo para formar gobierno. Pero como el socialista Pedro Sánchez no pudo hacerlo, habrá nuevos comicios generales.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 16:04:11 -0300</pubDate>

</item></news>