<news><item><title>Mirta Tundis contó el tenso cruce que tuvo con Cristina Kirchner en medio de los festejos en el búnker K</title>
<description>La diputada del Frente Renovador también reveló el gesto de Máximo Kirchner hacia ella.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:19:04 -0300</pubDate>

</item><item><title>Lula da Silva le escribió una carta a Alberto Fernández desde la cárcel</title>
<description>En medio de la tensión con Bolsonaro, el ex presidente de Brasil lo felicitó por el triunfo en las elecciones y le agradeció la solidaridad con la campaña que reclama su libertad.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:11:15 -0300</pubDate>

</item><item><title>El obispo castrense criticó el alargamiento de las prisiones preventivas para los acusados por delitos de lesa humanidad</title>
<description>Santiago Olivera incluyó esa crítica en un documento de obispos en El Vaticano.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:23:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>Jair Bolsonaro volvió a hablar de Alberto Fernández: "Nos preparamos para lo peor"</title>
<description>El brasileño también lo criticó a Mauricio Macri: "No hizo las reformas que tenía que hacer en el pasado".</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:11:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>Después de estar con peronistas en Tucumán, Daniel Lipovetzky criticó al Gobierno de Mauricio Macri</title>
<description>El diputado del PRO cuestionó que la Casa Rosada eligiera la "polarización como estrategia electoral". También habló de su presencia en el acto de asunción del gobernador Juan Manzur.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:55:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>El agradecimiento de Alberto Fernández al primer ministro británico, con un reclamo por las Islas Malvinas</title>
<description>El presidente electo le contestó a Boris Johnson, quien le escribió para felicitarlo por el triunfo en las elecciones del domingo. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:42:16 -0300</pubDate>

</item><item><title>Rafael Grossi: "Mi prioridad inmediata será la negociación con Irán"</title>
<description>El electo director general del Organismo Internacional de Energía Atómica rescató también los temas de centrales nucleares de manera segura y no proliferante.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:39:43 -0300</pubDate>

</item><item><title>Acusaciones y promesas de juicio a ministros en la última reunión de Elisa Carrió en la Casa Rosada</title>
<description>La diputada dijo que le hará juicio al canciller Jorge Faurie. SE fue en medio del encuentro de la mesa política de Cambiemos.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:29:49 -0300</pubDate>

</item><item><title>El dramático relato del director del INTI que fue atacado por una patota de ATE</title>
<description>"Contra 30 personas que te están pegando no se puede hacer absolutamente nada", dijo Mariano Zlatanoff. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:20:56 -0300</pubDate>

</item><item><title>Mauricio Macri y un respaldo a su primo intendente, en el medio de los cruces con la Provincia</title>
<description>Jorge Macri fue el alcalde más votado del oficialismo. El jueves compartirá un acto con Vidal y apunta a concentrar parte del liderazgo bonarense.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:03:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>La confesión íntima de Elisa Carrió: "Sólo quiero ser una mujer"</title>
<description>La líder cívica admite que nunca se deja de hacer política. Pero se mantiene firme en que pasará a ser una jubilada, que anhela disfrutar de la vida familiar.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:50:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>Después del desplante al PJ del domingo, Alberto Fernández se mostró con gobernadores y sin los K</title>
<description>Estuvo en la asunción de Juan Manzur, en un acto de "peronismo puro". Suspicacias y las disculpas de Kicillof y "Wado" De Pedro.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:41:42 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández: "Se terminó el ajuste para los más pobres, que lo hagan otros"</title>
<description>El presidente electo se mostró en esa provincia junto al gobernador Gerardo Zamora, después de haber asistido a la asunción de Juan Manzur en Tucumán.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:18:35 -0300</pubDate>

</item><item><title>Peronismo denunció falsificación de padrones y adulteración de documento público</title>
<description>Los apoderados del Frente de Todos pidieron se ordene un cruce de los padrones de electores de la Provincia utilizados en las primarias con el de las generales".</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:08:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Dos días, dos escenarios diferentes para Alberto Fernández: uno con peronistas y otro con kirchneristas</title>
<description>Uno a uno, quiénes son los dirigentes que celebraron el domingo y los que estuvieron con el presidente electo en Tucumán.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:59:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>Juan Bautista Mahiques asumió como nuevo fiscal general porteño</title>
<description>Reemplaza a Martín Ocampo, que renunció a su cargo el 20 de marzo. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:24:01 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un diputado alineado a Emilio Monzó pidió "perdón por el fracaso" del Gobierno</title>
<description>El legislador bonaerense cuestionó la falta de apertura. Advirtió que si persiste esa actitud Juntos por el Cambio podría partirse en tres espacios.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:04:43 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un sector del PRO propone convertir Cambiemos en un partido, pero sus socios lo descartan</title>
<description>Es uno de los planes para institucionalizar la coalición. Podrían plasmar una confederación de fuerzas.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:58:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández le hizo otro gesto y la CGT se entusiasma con el rol que tendrá en la nueva etapa</title>
<description>El presidente electo se mostró en Tucumán junto a sindicalistas de la central sindical peronista. El viernes 8, el presidente electo irá a un plenario cegetista.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:52:50 -0300</pubDate>

</item><item><title>El reclamo de Juan Grabois a Mauricio Macri: "¿Por qué no defiende a Alberto Fernández del psicópata Bolsonaro?"</title>
<description>El dirigente social le pidió "patriotismo" al mandatario ante las críticas del líder de Brasil contra el presidente electo.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:04:43 -0300</pubDate>

</item><item><title>La inevitable construcción del albertismo</title>
<description>En el entorno de Alberto Fernández esperan que se pueda reeditar la etapa del primer Néstor Kirchner.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:27:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>El chino Xi Jinping felicitó a Alberto Fernández por la elección</title>
<description>Xi dijo que espera incrementar la alianza estratégica con la Argentina.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:32:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>¿Puede cambiar el resultado de la elección? Cuántos votos quedan por contar</title>
<description>Los K denuncian que se manipularon datos del escrutinio provisorio y que Fernández ampliará la diferencia. El Gobierno niega cualquier intervención. Las mesas sin escrutar, provincia por provincia.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:30:53 -0300</pubDate>

</item><item><title>La pelea por la herencia de Mauricio Macri comienza a agitar Cambiemos</title>
<description>El Presidente avisó que quiere conducir la oposición. ¿Qué piensan sus socios?</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:09:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández recibió en su oficina al presidente de mesa discriminado durante las elecciones 2019</title>
<description>El próximo jefe de Estado ya había defendido a Braian Gallo en las redes sociales.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:55:35 -0300</pubDate>

</item><item><title>Victoria Donda vuelve a la carga y quiere reemplazar a la Federal con una "Policía Democrática"</title>
<description>Presentó un proyecto, tras defender a un vendedor ambulante con pedido de captura en un "control poblacional".</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:29:07 -0300</pubDate>

</item><item><title>María Eugenia Vidal y Axel Kicillof tendrán su primer encuentro este jueves</title>
<description>Así comenzarán a avanzar en la transición. Desde el lunes, empezarán las reuniones de los equipos técnicos.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:09:45 -0300</pubDate>

</item><item><title>La elección del domingo dejó sorpresas en el ranking de los gobernadores más votados</title>
<description>En la que va del año ya se eligieron 21 mandatarios. Larreta y Kicillof colaron en el top ten. Pero el líder de la tabla sigue siendo un dirigente muy poco conocido.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:31:56 -0300</pubDate>

</item><item><title>En el comienzo del escrutinio definitivo, el peronismo asegura que ampliarán la diferencia de casi 8 puntos</title>
<description>Gioja y Massa salieron a cuestionar la ventaja entre Alberto Fernández y Mauricio Macri que mostró el recuento provisorio.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:11:23 -0300</pubDate>

</item><item><title>El insólito relato de Laura Alonso: encontró un gato en la Oficina Anticorrupción</title>
<description>La funcionaria pidió ayuda en Twitter para encontrar al dueño del felino. Los usuarios, lejos de ayudar, se burlaron.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:06:28 -0300</pubDate>

</item><item><title>Redujeron el tiempo que deberá pasar Amado Boudou en la cárcel por el caso Ciccone</title>
<description>Serán casi tres meses menos los que el ex vicepresidente estará en prisión. Las razones.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:02:51 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández: "Dicen que un dedo es dictatorial, pero Alfonsín levantó su índice cada vez que hizo falta"</title>
<description>El presidente electo aseguró que el emblemático dirigente chascomunense tuvo "mucho que ver" en su "formación" y dijo que "ojalá fuera un pedacito parecido a él".</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:41:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>Se extendió el plazo para presentar notas para el Premio FOPEA 2019</title>
<description>Los trabajos podrán presentarse hasta el 7 de noviembre próximo. Además, de notas de investigación incluye una categoría a la mejor cobertura informativa del año y otra para estudiantes.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:56:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>María Eugenia Vidal ya se mueve para preservar su liderazgo en Provincia</title>
<description>Este jueves se reunirá con intendentes de Cambiemos en Gonnet. Busca seguir presente en el territorio. </description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:44:25 -0300</pubDate>

</item><item><title>La Cámara Federal ordenó reabrir una causa con una denuncia de un ex directivo de PDVSA</title>
<description>Se trata de Gonzalo Brusa Dovat, quien acusó a sus ex jefes de supuestas maniobras y dijo que era perseguido por el servicio de inteligencia chavista. Pero luego dio un giro de 180 grados y denunció una supuesta coerción.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:34:34 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández a México: una cita con López Obrador y una comida con Carlos Slim</title>
<description>Parte el viernes y regresará el miércoles de la otra semana. También preparan un viaje a Houston para antes de su asunción, el 10 de diciembre.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:57:20 -0300</pubDate>

</item><item><title>El ministerio de Justicia inauguró su sede en la ex Esma en una ceremonia con la dirigencia radical</title>
<description>Fue una ceremonia emotiva a 36 años de la elección que consagró a Raúl Alfonsín. Emocionado, su hijo Ricardo Alfonsín, agradeció al presidente Macri y pidió el "fin de la grieta". </description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:48:16 -0300</pubDate>

</item><item><title>Se cayó la bicameral que preveía avanzar con la designación de Emilio Monzó como Defensor del Pueblo</title>
<description>Los legisladores de Cambiemos y del Frente para la Victoria vaciaron la reunión, que se posterga para después del 10 de diciembre.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:05:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>El negocio del calamar en las Islas Malvinas, complicado por el Brexit</title>
<description>La flota española que pesca en la zona puede perder participación. </description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:13:35 -0300</pubDate>

</item><item><title>La Plata: Pese al apoyo de Alberto Fernández y Cristina Kirchner, el corte de boleta dejó a Florencia Saintout sin intendencia y Julio Garro se alzó con la reelección</title>
<description>Desde el PJ ponen la lupa en su candidata, que representa al kirchnerismo más duro.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:10:09 -0300</pubDate>

</item><item><title>Luego de su charla con Mauricio Macri, Alberto Fernández dará detalles de la transición</title>
<description>Lo confirmó este miércoles en un acto en San Martín en el que estuvo acompañado por Sergio Massa. Allí, el presidente electo cuestionó al actual gobierno y lo culpó de "empobrecer a la gente".</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:31:36 -0300</pubDate>

</item><item><title>Sergio Massa: "El FMI es el grandote que se paró adelante en una cola en la que ya había bonistas"</title>
<description>Hizo referencia a la composición total de la deuda argentina y afirmó que Mauricio Macri ya incumplió cuatro veces el acuerdo con el Fondo.</description>

<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:33:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>Primera pelea entre radicales y macristas tras la derrota: se disputan un puesto clave en el Consejo de la Magistratura</title>
<description>Es el que dejará vacante Inés Brizuela, electa intendenta de La Rioja por la UCR.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:00:48 -0300</pubDate>

</item><item><title>Confirman la pena a Amado Boudou en el caso Ciccone: ya es oficialmente un "condenado"</title>
<description>Lo resolvió la Cámara de Casación en fallo unánime al convalidar un fallo del TOF 4. Así, el ex vicepresidente deja de estar detenido bajo la figura de la prisión preventiva.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:29:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Mauricio Macri quiere controlar la Auditoría y desde el radicalismo le hacen un guiño a Miguel Pichetto</title>
<description>El gobernador Gerardo Morales y los jefes parlamentarios Luis Naidenoff, Mario Negri y Ángel Rozas avalan al rionegrino. El Presidente quiere en el puesto a alguien de su confianza.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:00:56 -0300</pubDate>

</item><item><title>Es falso el pasaje de avión que muestra que Florencia Kirchner viajó a la Argentina el 27 de octubre último</title>
<description>Esta nota es parte de Reverso, el proyecto periodístico colaborativo que une a Clarín y más de 100 medios en la lucha contra la desinformación.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:18:10 -0300</pubDate>

</item><item><title>La puteada de Pichetto y el futuro de la AFIP</title>
<description />

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:56:53 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Te vas": difunden un video contra las autoridades de Télam</title>
<description>Fue realizado por empleados que venían de la gestión kirchnerista y que permanecieron en la agencia de noticias tras el cambio de gobierno en 2015.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:43:34 -0300</pubDate>

</item><item><title>Federico Sturzenegger salió a explicar por qué fracasó el gobierno de Mauricio Macri</title>
<description>Fue presidente del Banco Central hasta 2018, cuando renunció en medio de una corrida cambiaria.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:49:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>La respuesta del vidalismo a Axel Kicillof por el aumento en la tarifa de luz</title>
<description>Llegó por parte del subsecretario de Gobierno, Alex Campbell, quien aseguró que los incrementos de las tarifas "están ordenados por un contrato firmado en 1997".</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:47:29 -0300</pubDate>

</item><item><title>Hebe de Bonafini, contra los votantes de Mauricio Macri: "Son un cáncer permanente del país"</title>
<description>La titular de Madres de Plaza de Mayo dijo que el electorado que apoyó al actual Presidente es el mismo que trajo "a los 'milicos' para matar a nuestros hijos". Una vez más pidió paciencia para el Gobierno de Alberto Fernández.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:46:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández: "Macri hace lo que prometió, pasaron las elecciones y aumenta todo"</title>
<description>El presidente electo cuestionó las subas autorizadas por el gobierno. Será un factor clave en la transición.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:34:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>Más violencia sindical en el INTI: dejó una nota con una amenaza y quedó filmado</title>
<description>Es un empleado que milita en ATE y había sido despedido pero fue reincorporado por orden judicial debido a su discapacidad.</description>

<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:33:44 -0300</pubDate>

</item><item><title>Capitalismo, Disney, animé y el objetivo de la vida: la charla entre Alberto Fernández y José "Pepe" Mujica</title>
<description>El ganador de las elecciones participó de un encuentro con el ex mandatario uruguayo, quien lo definió como "un amigo que consiguió una changuita de presidente".</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:41:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández guarda silencio para "cuidar" a sus futuros ministros</title>
<description>Ronda de reuniones y charlas. Secretismo sobre el staff que ocupará su gabinete. Cena con Cristina antes de viajar a México.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:56:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>El gabinete del nuevo intendente de Rosario: paridad de género y solo dos socialistas</title>
<description>Pablo Javkin designó a 19 mujeres y 17 hombres en las primeras líneas de su equipo.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:43:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>Jair Bolsonaro anunció que no viajará a la asunción de Alberto Fernández: "No voy, decidido"</title>
<description>El presidente de Brasil aclaró que no tomará represalias comerciales contra la Argentina.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:55:24 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández apuntó contra Marcos Peña por un rumor sobre su supuesta internación</title>
<description>El presidente electo sugirió que el jefe de Gabinete gastó "dólares" para difundir una noticia falsa. Aclaró que está "muy bien" de salud.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:52:24 -0300</pubDate>

</item><item><title>Caso Ciccone: confirman la ejecución de la pena a Amado Boudou</title>
<description>Lo resolvió la Cámara de Casación, al rechazar un recurso de queja del ex vice ante la Corte. Ahora, técnicamente deja de estar bajo prisión preventiva, y cumple su condena.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:29:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Diego Peretti, tras el triunfo de Alberto Fernández: "No quiero garcas ni corruptos en el poder"</title>
<description>El actor contó que votó a Roberto Lavagna y aseguró que desconfía de la política después del Gobierno de Cristina Kirchner.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:18:08 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández ya está en México para reunirse con Andrés Manuel López Obrador</title>
<description>Ya preparan un viaje a Houston, que será antes de asumir.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:56:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>La hora de tender puentes</title>
<description>Alberto Fernández está de acuerdo con los 14 puntos de la Mesa de Enlace, dijo Dardo Chiesa, titular de CRA.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:19:44 -0300</pubDate>

</item><item><title>Qué dijo la Casa Blanca sobre la charla entre Donald Trump y Alberto Fernández</title>
<description>Desde el el gobierno estadounidense precisaron los temas que hablaron en el primer contacto entre ambos.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:01:23 -0300</pubDate>

</item><item><title>Dura interna en la UCR para definir quién le disputará a Mauricio Macri el liderazgo opositor</title>
<description>Morales y Nosiglia encabezan los sectores en pugna. El bloque de diputados es la vidriera por la que pelean Negri y Cornejo. Pero el mendocino seguiría en el Comité Nacional.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:15:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>Reapareció Aníbal Fernández: "El electorado se dio cuenta de que estaba en manos de filibusteros"</title>
<description>El exjefe de Gabinete criticó con dureza a Mauricio Macri y advirtió que el Presidente "va a tener que rendir cuentas de todo el desaguisado que hizo".</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:39:50 -0300</pubDate>

</item><item><title>En un debate condenaron la persecución judicial de periodistas y el informe de la Comisión Provincial de la Memoria</title>
<description>Los constitucionalistas Daniel Sabsay y Antonio María Hernández rechazaron la acusación de la AFI contra Gerardo Young y Rodis Recalt y el procesamiento de Daniel Santoro por parte del juez Alejo Ramos Padilla.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:46:29 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández viaja a México: se reunirá con López Obrador y el magnate Carlos Slim</title>
<description>Es el primer viaje al exterior del presidente electo. El detalle de su itinerario, que incluirá descanso y actividades políticas.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:28:53 -0300</pubDate>

</item><item><title>Reacciones en el Frente de Todos tras el llamado de Donald Trump a Alberto Fernández: "Es un problema menos"</title>
<description>Dirigentes de ese espacio celebraron la comunicación y que haya sido el presidente estadounidense el que tomó la iniciativa.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:20:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>Es falsa la comparación de la cadena viral que pone en duda el porcentaje obtenido por la fórmula Macri-Pichetto</title>
<description>Esta nota es parte de Reverso, el proyecto periodístico colaborativo que une a Clarín y más de 100 medios en la lucha contra la desinformación.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:19:34 -0300</pubDate>

</item><item><title>El peronismo prepara un paquete de leyes para los primeros meses del gobierno de Alberto Fernández</title>
<description>Impulsan proyectos de reformas impositivas, una ley de petróleo y la creación de un Consejo Económico y Social. Sergio Massa prevé reunirse con Emilio Monzó la semana que viene.</description>

<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:14:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández visitó el Museo Frida Kahlo y se topó con una megafiesta por el Día de los Muertos</title>
<description>Fue la única salida que hizo en su primer día en la Ciudad de México. Tuvo una fuerte custodia.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 22:47:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández volvió a hablar con Mauricio Macri mientras está en México en busca de inversiones</title>
<description>Reveló que retomaron el contacto para avanzar con una transición ordenada. El lunes se reúne con el presidente mexicano, Andrés López Obrador.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:03:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alfredo Cornejo: "No habrá un liderazgo único en la oposición, va a ser más horizontal"</title>
<description>El gobernador de Mendoza, diputado electo y jefe nacional del radicalismo le dijo a Clarín en París que el 40% obtenido por Macri no pertenece a un solo dirigente.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:10:24 -0300</pubDate>

</item><item><title>El mensaje con lenguaje inclusivo de Alberto Fernández por la Marcha del Orgullo</title>
<description>El presidente electo difundió un mensaje a través de las redes sociales para manifestar su adhesión a la movilización y a los reclamos de la comunidad LGTBQ+.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:58:28 -0300</pubDate>

</item><item><title>El tribunal oral de Tucumán rechazó una recusación de la familia del soldado Ledo en el juicio contra César Milani</title>
<description>La querella de los familiares de la víctima había pedido apartar del caso a dos de los tres jueces por impedir que declaren tres testigos nuevos, entre otros pedidos de pruebas.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:47:31 -0300</pubDate>

</item><item><title>Causas por corrupción: arrepentidos que declararon contra los K piden que se les garantice la seguridad</title>
<description>Lo hicieron Fariña, el chofer Centeno, José López y otros testigos protegidos tras el triunfo del Frente de Todos en las elecciones. Temor ante el cambio de gobierno. </description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:11:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>Patricia Bullrich consideró que la denuncia de un "plan ilegal" contra los mapuches "es un apriete y un mensaje K"</title>
<description>La ministra de Seguridad negó la imputación que le hizo un fiscal y dijo que busca influir en la interna del Frente de Todos para definir si Alberto Fernández opta por la continuidad de su política "o el modelo Zaffaroni".</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:49:10 -0300</pubDate>

</item><item><title>A 12 años del grito "¡Larrabure!" delante de Cristina Kirchner, la Justicia ordenó indemnizar al capitán de la Armada echado por los dichos de su mujer</title>
<description>Reconoció el "daño moral" sufrido por el oficial Marcelo Toulemonde, pasado a retiro obligatorio en 2012. La Armada aún pide su ascenso retroactivo.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:21:25 -0300</pubDate>

</item><item><title>Jair Bolsonaro modera su discurso contra Alberto Fernández y enviaría un representante a su asunción</title>
<description>"Nosotros precisamos de la Argentina y ellos de Brasil", dijo este sábado el presidente del país vecino. Fuerte presión de empresarios para resguardar la relación comercial.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:09:27 -0300</pubDate>

</item><item><title>La CGT presiona para que haya un "congelamiento de precios de la canasta básica"</title>
<description>Lo dijo el secretario general Carlos Acuña, y advirtió que los salarios tienen que tener como piso el monto de esa canasta.</description>

<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:32:49 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández pone la lupa sobre el dólar "blue" y analiza los aumentos que autorizó Mauricio Macri</title>
<description>El presidente electo revisará las subas que permitió el Gobierno tras las elecciones. Prepagas, combustibles y telefonía, en la mira. El caso de la electricidad. </description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:14:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>En el arranque de su gestión, Alberto Fernández llamará a sesiones extraordinarias</title>
<description>El presidente electo prepara un paquete de leyes: de emergencia pública, inversiones en yacimientos petroleros y una reforma tributaria, entre otras.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:45:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>Diputados: arrancó la pelea y el kirchnerismo busca aliados para tener mayoría</title>
<description>Según el resultado electoral, Juntos por el Cambio tendrá 119 bancas. Pero el Frente de Todos, que reúne 109, ya lanzó la ofensiva para formar un interbloque mayor y llegar al quórum.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:11:34 -0300</pubDate>

</item><item><title>Mauricio Macri quiere quedarse en Olivos, vuelve el Grupo A y asado radical para acomodar la interna</title>
<description>Todos piensan en su futuro político para después del 10/12. ¿El Presidente será candidato en 2021? ¿En Capital o en Provincia?</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:41:02 -0300</pubDate>

</item><item><title>El momento en el que un auto a toda velocidad chocó con una palmera en Quilmes</title>
<description>El video muestra el instante en el que el vehículo pierde el control antes del fatal accidente.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:38:44 -0300</pubDate>

</item><item><title>El último mes de Mauricio Macri: obras, viajes, balance y el deseo de una Plaza llena</title>
<description>El Presidente armó una agenda intensa antes de dejar la Rosada. Irá a España y a Brasil. Hay una convocatoria a Plaza de Mayo para despedirlo, el 7 de diciembre.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:23:48 -0300</pubDate>

</item><item><title>El capitán de la Armada echado por los K, sobre el fallo que ordenó indemnizarlo: "Es una satisfacción muy grande"</title>
<description>Marcelo Toulemonde habló con Clarín. La Justicia le reconoció que sufrió "daño moral". Su esposa había gritado delante de Cristina Kirchner, en 2007.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:59:01 -0300</pubDate>

</item><item><title>El frente judicial que le espera a Cristina Kirchner: juicios, sentencias e indagatorias</title>
<description>La vice electa deberá declarar en el juicio por corrupción en la obra pública que tendrá sentencia el año que viene. Se debe definir la fecha de arranque del juicio por el caso Hotesur y espera que se inicie el de los Cuadernos. </description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:52:48 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández visitó la Virgen de Guadalupe y prepara su encuentro con López Obrador</title>
<description>El presidente electo grabó la basílica junto a Felipe Solá y su pareja Fabiola Yáñez. Este lunes se reunirá con el mandatario mexicano.</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:53:22 -0300</pubDate>

</item><item><title>Héctor Daer: "Hay que hacer un acuerdo para sostener la macroeconomía y recuperar la actividad"</title>
<description>Tras la victoria de Alberto Fernández en las elecciones, el sindicalista insistió en que formará parte del "proceso de sacar el país adelante".</description>

<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:26:49 -0300</pubDate>

</item><item><title>El Gobierno implementa un Registro Único Tributario</title>
<description>Estará integrado por los contribuyentes de Ingresos Brutos e impuestos nacionales y impuestos municipales. </description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:15:56 -0300</pubDate>

</item><item><title>El Gobierno aprobó un plan de prevención contra los delitos tecnológicos y ciberdelitos</title>
<description>El texto, publicado este lunes en el Boletín Oficial, prevé la formulación de leyes específicas para la materia, además de acciones de formación y cooperación internacional.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 02:19:59 -0300</pubDate>

</item><item><title>La advertencia de Juan Grabois a Alberto Fernández: "Hay mecha corta en la Argentina, no hay margen para nuevas decepciones"</title>
<description>El dirigente piquetero apoyó al presidente electo, pero pidió medidas "muy claras" a favor de los pobres e insistió con una reforma agraria.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:04:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Jorge Rial, mano a mano con Dady Brieva: Alberto, Macri, periodismo y cholulismo</title>
<description>El conductor de chimentos mostró su costado de analista político.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:59:25 -0300</pubDate>

</item><item><title>Hugo Moyano pide investigar a medios y periodistas: "Han hecho mucho daño; tienen que pagarla"</title>
<description>El extitular de la CGT aseguró que "no puede ser gratis decir lo que se les antoje y no pase nada".</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:52:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>El mensaje de Nicolás Maduro a Alberto Fernández y Axel Kicillof: "Llegaron buenos y mejores aires"</title>
<description>El presidente venezolano adelantó que su país enviará los fondos para terminar dos buques petroleros frenados desde hace años en el Astillero Río Santiago.  </description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:49:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>Julio De Vido se negó a declarar en el juicio oral por presunto direccionamiento de la obra pública hacia Lázaro Báez</title>
<description>Por videoconferencia desde el penal de Ezeiza, aseguró que hablará cuando su abogado "lo considere oportuno".</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:59:56 -0300</pubDate>

</item><item><title>Apoyo a la protesta chilena: viaja Nicolás del Caño y marcha del Obelisco a Plaza de Mayo</title>
<description>El ex candidato y diputado presentó un proyecto en repudio a las violaciones a los derechos humanos en el país vecino.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:57:28 -0300</pubDate>

</item><item><title>El gremio de empleados públicos anticipó que no reclamará un bono de fin de año a Alberto Fernández</title>
<description>Andrés Rodríguez, titular de UPCN, adelantó que el presidente electo participará el viernes del plenario de la CGT.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:55:28 -0300</pubDate>

</item><item><title>Procesaron por lavado de dinero a Fabián Gutiérrez, el ex secretario privado de Cristina Kirchner</title>
<description>Lo resolvió el juez Claudio Bonadio, en una causa que se inició tras una denuncia de la UIF.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:33:49 -0300</pubDate>

</item><item><title>Explosivo en Constitución: la Ciudad tildó de "terroristas" a los piqueteros presos</title>
<description>En conferencia de prensa, el vicejefe de Gobierno, Diego Santilli, aseguró que planeaban atentar contra la democracia.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:02:12 -0300</pubDate>

</item><item><title>Felipe Solá: "No vamos a modificar nuestra visión sobre Venezuela por la deuda con Estados Unidos"</title>
<description>El diputado nacional destacó el encuentro entre Alberto Fernández y el presidente mexicano López Obrador.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:01:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>Antes de su reunión con Alberto Fernández, López Obrador promete "ayudar a Argentina a enfrentar la crisis"</title>
<description>El mandatario mexicano aseguró que "hay muchas cosas por hacer" en la relación entre ambos países.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:50:45 -0300</pubDate>

</item><item><title>Denuncian al chofer Oscar Centeno por mentir, e involucran a Bonadio, Stornelli y el falso abogado D'Alessio</title>
<description>En otro intento por voltear el caso cuadernos, un abogado pidió la detención y embargo del autor de esas anotaciones. Y quiere interrogar al periodista Cabot sobre su trabajo.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:48:45 -0300</pubDate>

</item><item><title>La inesperada pelea de los K y el macrismo por un municipio de 10.000 electores</title>
<description>El candidato de Juntos por el Cambio ganó por 62 votos. El Frente de Todos hizo una denuncia y quiere impugnar la elección.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:41:25 -0300</pubDate>

</item><item><title>Es cierto que Macri fue el más votado entre los argentinos en el exterior y que Alberto Fernández ganó entre los presos</title>
<description>Esta nota es parte de Reverso, el proyecto periodístico colaborativo que une a Clarín y más de 100 medios en la lucha contra la desinformación.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:53:44 -0300</pubDate>

</item><item><title>Rubén "Pollo" Sobrero, contra todos: insultó a Mauricio Macri y dijo que Alberto Fernández está armando un Gabinete de "menemistas"</title>
<description>El secretario general de la Unión Ferroviaria planteó que los políticos "están aprovechando la transición para hacer todo el ajuste que tienen que hacer".</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:20:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>Obsesivo y mirando "área por área", Axel Kicillof define su Gabinete</title>
<description>Se apoyará en su gente de confianza. Ronda de nombres con Cristina, Alberto F., Máximo y Massa. Cuáles serán sus ejes para los primeros tiempos.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:56:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>El mismo camino, pero con un contexto regional diferente</title>
<description>El presidente electo dejó en claro que para él, el mexicano López Obrador es el Lula Da Silva de Néstor Kirchner, en el 2003.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 07:31:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>Carlos Melconián: "Hay cero chances de salir del cepo a partir del 10 de diciembre"</title>
<description>El ex presidente del Banco Nación también aseguró que tampoco están dadas las "condiciones" para un "programa de estabilización shockeante" de la economía.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:18:49 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández se reunió con Carlos Slim, el hombre más rico de América Latina, y con 10 empresarios top</title>
<description>El presidente confirmó que el empresario de telecomunicaciones se comprometió a ampliar las inversiones.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:34:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández sugirió que el cepo seguirá y adelantó la desdolarización de las tarifas</title>
<description>Dio pistas sobre los que será su gestión y anticipó que modificará la política tarifaria del macrismo. "El 10 de diciembre no es una fecha mágica", aseguró. Pidió "un esfuerzo" a las energéticas.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:12:07 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández muda sus oficinas a Puerto Madero cerca de las que tenía Néstor Kirchner</title>
<description>Deja las de la calle México y dicen que será por 30 días para que los equipos técnicos puedan trabajar juntos. </description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:50:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández, sobre la continuidad del cepo al dólar: "El 10 de diciembre cambia un Gobierno, no la realidad económica"</title>
<description>El presidente electo habló tras mantener un encuentro con el mandatario mexicano, Andrés Manuel López Obrador.</description>

<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:00:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>Expertos internacionales predicen que Alberto Fernández incrementará las relaciones con China</title>
<description>Suponen que el nuevo gobierno podría firmar un acuerdo marco con la potencia asiática llamado "La Ruta de la Seda. En cambio, perdería el "trato preferencial" que Trump le dispensaba a Macri.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:02:27 -0300</pubDate>

</item><item><title>La causas judiciales que enfrentan Hugo Moyano y su familia: lavado, enriquecimiento ilícito y asociación ilícita</title>
<description>Acumulan cinco causas en la Justicia. Son por el desvio de fondos de Camioneros a empresas familiares, compra de terrenos y casas de lujo y otros delitos en el Club Independiente. </description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:45:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>Pablo Tonelli: "Mauricio Macri no planteó que iba a ser el líder de la oposición"</title>
<description>El diputado macrista vaticinó que Juntos por el Cambio tendrá una conducción "más horizontal" y compartida entre el PRO, la UCR y la CC.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:38:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>Rafael Bielsa, tras las críticas a Hugo Moyano: "Ese periodismo va a desaparecer"</title>
<description>El ex canciller kirchnerista defendió al líder camionero, quien había pedido investigar a los medios.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:14:35 -0300</pubDate>

</item><item><title>Emmanuel Macron felicitó a Alberto Fernández y lo invitó a Francia</title>
<description>La carta está fechada el 30 de octubre, pero se conoció este martes. El francés habló de "desarrollar nuevos ejes de trabajo para los próximos años".</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:07:46 -0300</pubDate>

</item><item><title>El Gobierno cruzó a los gremios que anticiparon que no le pedirán bono a Alberto Fernández</title>
<description>"No puede ser que hace diez días era absolutamente imprescindible y necesario y hoy, ya no", cuestionó el ministro de Educación Finocchiaro.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:14:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los sindicalistas que se reunieron con Nicolás Maduro: la plana mayor de ATE y la CTA Autónoma</title>
<description>El presidente de Venezuela prometió que se comunicará con Alberto Fernández y Axel Kicillof para asegurarles que financiará el final de la construcción de dos barcos en los astilleros Río Santiago.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:28:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>La propuesta de un miembro de la CGT a Alberto Fernández: "Tiene que darle a la maquinita y después habrá una devaluación"</title>
<description>Lo dijo Roberto Fernández, titular de la UTA. El viernes hay una reunión entre la cúpula sindical y el presidente electo.</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:18:34 -0300</pubDate>

</item><item><title>Lázaro Báez denunció presiones, habló del cambio de Gobierno y de la posibilidad de quedar libre</title>
<description>El empresario kirchnerista está detenido desde abril de 2016 en el marco de la causa conocida como la "Ruta del dinero K".</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:16:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández, contra el Gobierno por el informe sobre la herencia económica: "Paren con la mentira"</title>
<description>El presidente electo dijo que leyó "parte" del documento que prepararon Marcos Peña y Hernán Lacunza, que asegura dejar un punto de partida "mucho más sano" que el de 2015</description>

<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:07:04 -0300</pubDate>

</item></news>