<news><item><title>Mirta Tundis contó el tenso cruce que tuvo con Cristina Kirchner en medio de los festejos en el búnker K</title>
<description>La diputada del Frente Renovador también reveló el gesto de Máximo Kirchner hacia ella.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:19:04 -0300</pubDate>

</item><item><title>Lula da Silva le escribió una carta a Alberto Fernández desde la cárcel</title>
<description>En medio de la tensión con Bolsonaro, el ex presidente de Brasil lo felicitó por el triunfo en las elecciones y le agradeció la solidaridad con la campaña que reclama su libertad.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:11:15 -0300</pubDate>

</item><item><title>El obispo castrense criticó el alargamiento de las prisiones preventivas para los acusados por delitos de lesa humanidad</title>
<description>Santiago Olivera incluyó esa crítica en un documento de obispos en El Vaticano.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:23:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>Jair Bolsonaro volvió a hablar de Alberto Fernández: "Nos preparamos para lo peor"</title>
<description>El brasileño también lo criticó a Mauricio Macri: "No hizo las reformas que tenía que hacer en el pasado".</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:11:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>Después de estar con peronistas en Tucumán, Daniel Lipovetzky criticó al Gobierno de Mauricio Macri</title>
<description>El diputado del PRO cuestionó que la Casa Rosada eligiera la "polarización como estrategia electoral". También habló de su presencia en el acto de asunción del gobernador Juan Manzur.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:55:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>El agradecimiento de Alberto Fernández al primer ministro británico, con un reclamo por las Islas Malvinas</title>
<description>El presidente electo le contestó a Boris Johnson, quien le escribió para felicitarlo por el triunfo en las elecciones del domingo. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:42:16 -0300</pubDate>

</item><item><title>Rafael Grossi: "Mi prioridad inmediata será la negociación con Irán"</title>
<description>El electo director general del Organismo Internacional de Energía Atómica rescató también los temas de centrales nucleares de manera segura y no proliferante.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:39:43 -0300</pubDate>

</item><item><title>Acusaciones y promesas de juicio a ministros en la última reunión de Elisa Carrió en la Casa Rosada</title>
<description>La diputada dijo que le hará juicio al canciller Jorge Faurie. SE fue en medio del encuentro de la mesa política de Cambiemos.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:29:49 -0300</pubDate>

</item><item><title>El dramático relato del director del INTI que fue atacado por una patota de ATE</title>
<description>"Contra 30 personas que te están pegando no se puede hacer absolutamente nada", dijo Mariano Zlatanoff. </description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:20:56 -0300</pubDate>

</item><item><title>Mauricio Macri y un respaldo a su primo intendente, en el medio de los cruces con la Provincia</title>
<description>Jorge Macri fue el alcalde más votado del oficialismo. El jueves compartirá un acto con Vidal y apunta a concentrar parte del liderazgo bonarense.</description>

<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:03:06 -0300</pubDate>

</item></news>