<news><item><title>El Gobierno estatiza 3.374 kilómetros de rutas que estaban concesionadas</title>
<description>Las manejará la empresa estatal Corredores Viales y mantendrá los puestos de trabajo de casi 1.000 empleados, hasta que se liciten nuevamente. Los contratos estaban vencidos desde hace dos años.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 21:55:37 -0300</pubDate>

</item><item><title>Hugo Moyano se ve con la mesa chica de la CGT, con la mira puesta en la reunificación</title>
<description>El camionero se reúne con dirigentes de la central con los que hace tiempo está distanciado. El pedido de Alberto Fernández.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 21:20:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>Los docentes bloquearán la salida de camiones con combustible y podría haber desabastecimiento</title>
<description>Será en Comodoro Rivadavia. El gobernador Arcioni se reunió con Rogelio Frigerio y con Sergio Massa. </description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 20:29:26 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández junta a gobernadores para dar un último impulso a la candidata del PJ</title>
<description>A días de la elección mendocina, el candidato respaldará a la camporista Anabel Fernández Sagasti. Se mostrará con unos 10 gobernadores y presentará un compromiso federal de gobierno itinerante.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 20:12:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>Senado: el peronismo se encamina a la mayoría y hay dudas de qué hará con la Justicia</title>
<description>De ser electo Alberto Fernández retiraría pliegos que envío Mauricio Macri. Y buscaría avanzar con el acuerdo para designar al procurador General de la Nación.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 20:01:38 -0300</pubDate>

</item><item><title>Diputados: si hay derrota buscan que Cambiemos siga, pero admiten que habrá sangrías</title>
<description>De repetirse el resultado de las PASO, el peronismo unido, con aliados, quedaría a tiro del quórum.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 20:01:37 -0300</pubDate>

</item><item><title>Cristina Kirchner buscará que un K puro también esté en la línea de sucesión presidencial</title>
<description>En el peronismo dicen que pretende poner a alguien suyo en la presidencia provisional del Senado.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 19:54:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>Confirman el pago de un bono de $ 5 mil no remunerativo para trabajadores privados</title>
<description>El acuerdo llegó luego de una reunión entre el Gobierno y representantes del sector empresarial y gremial. Negocian las condiciones del pago.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:58:02 -0300</pubDate>

</item><item><title>Télam denuncia que un gremio quiere controlar un área de la agencia de noticias</title>
<description>Publicó un comunicado en el que advierte que Sipreba llamó a no obedecer las órdenes del jefe de video.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:35:42 -0300</pubDate>

</item><item><title>Obra pública: la Justicia rechazó un pedido de Lázaro Báez para suspender el juicio</title>
<description>La defensa de Báez había hecho el planteo a raíz de un fallo judicial que sobreseyó a otro acusado, el arrepentido Leonardo Fariña, en una causa por evasión fiscal.</description>

<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:06:18 -0300</pubDate>

</item></news>