<news><item><title>Encuestadoras bajo fuego: por qué erraron en las PASO y qué dicen para octubre</title>
<description>¿Especialistas u operadores? Los consultores quedaron en la mira por el pifie generalizado del 11 de agosto. Quiénes son y cómo se defienden. Por qué ahora deberían errar por menos.</description>

<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:00:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Se habilitó el padrón electoral definitivo: consultá dónde votar</title>
<description>Paso a paso todo lo que tenés que saber para participar en las elecciones de octubre y enterarte tu lugar de votación.</description>

<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 06:57:24 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elisa Carrió: "Muchos de Cambiemos le entregaron la victoria al PJ"</title>
<description>La diputada nacional presentó su libro "Vida" en la capital cordobesa, disparó sin dar nombres contra dirigentes del oficialismo y aseguró que la noche de la derrota en las PASO el búnker de Macri "era un velorio".</description>

<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 02:06:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>La campaña del No Candidato y el reto de Alberto Fernández</title>
<description />

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:50:04 -0300</pubDate>

</item><item><title>En plena campaña, Rodríguez Larreta y Vidal también dan $5.000 de adelanto</title>
<description>Lo cobrarán todos los estatales porteños. A los docentes bonaerenses les anticipan una suba paritaria. Nación había fijado por decreto un bono por un monto similar para los privados.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:28 -0300</pubDate>

</item><item><title>Mauricio Macri sigue con su convocatoria por Twitter a las marchas por el "Sí se puede"</title>
<description>Son parte de la campaña de Juntos por el Cambio para las elecciones del 27 de octubre.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:31:32 -0300</pubDate>

</item><item><title>Sacaron la estatua de Néstor Kirchner de la sede de Unasur en Ecuador</title>
<description>Lo había aprobado la Asamblea Nacional de Ecuador en agosto. Todavía no se sabe cuál será su destino definitivo.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:43:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>La foto de Juliana Awada que muestra la intimidad de Mauricio Macri en la residencia de Olivos</title>
<description>La primera dama compartió la foto junto a un corazón. En la publicación se ve al Presidente solo en su oficina.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:52:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Intelectuales cruzaron a Horacio González por proponer una "valoración positiva" de la guerrilla de los 70 y criticaron el silencio K</title>
<description>Señalan que las palabras de uno de los fundadores de Carta Abierta representan un "discurso de odio" y "no se han visto negadas por referentes" del Frente de Todos.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 20:45:44 -0300</pubDate>

</item><item><title>Durán Barba deja de asesorar en la campaña nacional y se focaliza en la Ciudad de Buenos Aires</title>
<description>Macri lanza este sábado su nueva estrategia diseñada por una mesa política y basada en 30 marchas que arrancarán en Barrancas de Belgrano.</description>

<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 20:24:28 -0300</pubDate>

</item><item><title>Mauricio Macri, íntimo: del paddle a la fe para para sumar indecisos</title>
<description>Calificó el debate como "muy tabulado". También lamentó por la mala suerte por los turnos que le tocaron para exponer.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:10:53 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elisa Carrió: "¿Qué se cree la Comisión de la Memoria? Me importa un bledo Pérez Esquivel"</title>
<description>La diputada criticó el informe que vincula a periodistas con "inteligencia ilegal".</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:55:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández llamó a dejar atrás "cuatro años fatídicos, de mentira, inflación y pobreza"</title>
<description>El candidato del Frente de Todos cerró un encuentro de intendentes y jefes comunales. Lo acompañaron los gobernadores electos Omar Perotti y Jorge Capitanich</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:16:04 -0300</pubDate>

</item><item><title>Tras el debate presidencial, Mauricio Macri cruzó a Alberto Fernández: "Piensa que puede decir cualquier mentira"</title>
<description>Se lo dijo a Clarín tras la gira del "Sí, se puede" en Paraná. Se mostró molesto con el candidato del Frente de Todos y lo chicaneó por la frase sobre los abuelos y los celulares.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 21:20:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández: "Yo no soy el presidente de los porteños, soy el presidente de la Argentina"</title>
<description>Lo dijo mientras explicaba que su gobierno tendrá una mirada federal del país en el que "la gente no se escape de los lugares en los que nació.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 21:10:16 -0300</pubDate>

</item><item><title>Cristina Kirchner dijo que no vio el debate presidencial entero porque tenía invitados en su casa</title>
<description>La candidata a vice del Frente de Todos tildó irónicamente a Macri de "chispita" y dijo que "el problema son sus políticas neoliberales".</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:03:41 -0300</pubDate>

</item><item><title>Avanza una causa contra Cristina por supuesto espionaje ilegal en YPF</title>
<description>El año pasado, en un allanamiento a su casa de El Calafate, hallaron desgrabaciones de supuestas reuniones de Repsol. La justicia española ya comenzó a citar testigos.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:52:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>María Eugenia Vidal: "La campaña del Frente de Todos estuvo muy concentrada en agredir y se vio en el debate"</title>
<description>También cuestionó la presencia de Daniel Scioli en el debate: "Le recuerda a los bonaerenses cuál es la propuesta para la Provincia". </description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:31:23 -0300</pubDate>

</item><item><title>Mauricio Macri, tras el cruce con Alberto Fernández en el debate: "Los abuelos tienen celulares, tienen corazón, tienen fuerza"</title>
<description>"No les digo desde ningún atril qué es lo que tienen que pensar", dijo durante un acto en Paraná, Entre Ríos.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:23:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>La crisis llegó a la cadena de supermercados de un rival de los Kirchner</title>
<description>Se trata de Hipertehuelche que pertenece al senador de Cambiemos Eduardo Costa. Tiene 15 sucursales en toda la Patagonia.</description>

<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:00:15 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un intendente hizo un spot en guaraní y sumó el apoyó de José Luis Chilavert</title>
<description>El platense Julio Garro, que busca su reelección, hizo campaña "segmentada" para votantes paraguayos.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:53:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>Martín Lousteau criticó a Alberto Fernández por su propuesta de recortar fondos a la ciudad de Buenos Aires</title>
<description>Dijo que sería un castigo a los porteños por votar en contra del peronismo.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:52:50 -0300</pubDate>

</item><item><title>Caso D'Alessio: el fiscal de Dolores puso en duda las pruebas que analizó la Comisión de la Memoria</title>
<description>Juan Pablo Curi presentó un dictamen al juez Ramos Padilla, en el que pide que varios organismos técnicos investiguen los chats y archivos de D'Alessio que Pérez Esquivel tomó como válidos.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:11:28 -0300</pubDate>

</item><item><title>Por qué el peronismo eligió Santa Rosa para su acto por el 17 de octubre</title>
<description>Estarán Alberto Fernández y Cristina Kirchner, gobernadores y candidatos. La explicación política y la razón personal</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:54:44 -0300</pubDate>

</item><item><title>La candidata a intendenta lavagnista de Morón se bajó y pide apoyar al kirchnerista Lucas Ghi</title>
<description>Marina Cassese se bajó tras ganas la PASO. Igualmente, su boleta estará en el cuarto oscuro el domingo de la elección.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:25:01 -0300</pubDate>

</item><item><title>La Corte Suprema ratificó la condena contra una gremialista docente por agravios contra un funcionario</title>
<description>La secretaria general de UDAP lo había acusado falsamente en los medios de violencia familiar, violencia de género y de estar vinculado a las drogas.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:05:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>Piden que los titulares del Banco Central, AFIP y ANSeS sean nombrados por consenso</title>
<description>Es una propuesta del Foro de Convergencia, que representa a las principales compañías del país. El pedido también alcanza a la Sigen y la UIF.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:46:10 -0300</pubDate>

</item><item><title>Libertad de expresión: la Corte revocó una sentencia contra un periodista y el diario Olé</title>
<description>El medio había publicado notas sobre presuntos sobornos en el fútbol y había sido demandado por un árbitro. Un fallo de Cámara había fijado una indemnización, que ahora fue revocada.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:39:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>Sobre el final del mandato, el Gobierno nombra a embajadores y el kirchnerismo sale a criticarlo</title>
<description>Envió nuevos representantes a la OEA y a la FAO y tiene en carpeta la designación de otros cinco embajadores.</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:35:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>Mauricio Macri prometió "más autopistas, metrobuses, trenes y aviones": "Es posible sin corrupción"</title>
<description>Lo hizo desde las redes sociales, minutos después de una nueva marcha del "Sí se puede".</description>

<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:28:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>Mauricio Macri, ante empresarios: "En el Círculo Rojo dieron por terminado todo el día de las PASO"</title>
<description>El Presidente habló en el cierre del Coloquio de IDEA a través de videoconferencia. "Soy optimista que el 27 vamos a ir al balotaje y vamos a ganar la elección", dijo. </description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:15:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>Dónde voto en Capital Federal: consultá el padrón electoral 2019</title>
<description>Las elecciones presidenciales en Argentina serán el 27 de octubre. Consultá tu lugar de votación aquí.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:00:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>Ricardo Echegaray tras ser absuelto: "Estamos sometidos a una matriz de persecución política"</title>
<description>El ex titular de la AFIP había sido denunciado por Alfonso Prat Gay en 2015: "Me lo hicieron por venganza y para fortalecer la grieta", dijo.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:50:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>Dónde voto en Buenos Aires: consultá el padrón electoral 2019</title>
<description>Las elecciones presidenciales en Argentina serán el 27 de octubre. Consultá tu lugar de votación aquí.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:00:54 -0300</pubDate>

</item><item><title>La campaña en Facebook: Rodríguez Larreta apuesta a los "fierros" digitales mientras que Macri y  Vidal gastan poco</title>
<description>La red social publicó una biblioteca de anuncios. El jefe de Gobierno duplica en inversión a Alberto Fernández.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:38:42 -0300</pubDate>

</item><item><title>Condenaron a 4 años de prisión al ex titular de la UIA Juan Carlos Lascurain en la causa Río Turbio</title>
<description>Fue acusado del delito de peculado por quedarse con dinero destinado a una ruta que nunca se hizo. Otros cuatro acusados recibieron la misma condena.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:26:49 -0300</pubDate>

</item><item><title>Mauricio Macri apuntó contra Cristina Kirchner: "Insiste en decir que desendeudó la Argentina, pero ella aumentó la deuda"</title>
<description>"Son así y no van a cambiar", aseguró el Presidente respecto del kirchnerismo, con la intención de calentar el último tramo de la campaña.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:19:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>Dónde voto en Santa Fe: consultá el padrón electoral 2019</title>
<description>Los ciudadanos de Santa Fe votarán en las Elecciones generales del 27 de octubre. La Cámara Nacional Electoral habilitó el padrón electoral definitivo que se puede consultar aquí.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:16:53 -0300</pubDate>

</item><item><title>Es cierto que, cuando no eran aliados, Axel Kicillof insultó a Sergio Massa, quien rechazaba volver al kirchnerismo</title>
<description>Esta nota es parte de Reverso, el proyecto periodístico colaborativo que une a Clarín y más de 100 medios en la lucha contra la desinformación.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:15:45 -0300</pubDate>

</item><item><title>Absolvieron a Ricardo Echegaray en el juicio por supuesta violación del secreto fiscal</title>
<description>Era una causa iniciada a partir de una denuncia que perjudicó en su momento al ex ministro Alfonso Prat-Gay. También quedaron libres de culpa y cargo los otros dos acusados.</description>

<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:57:43 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un intendente electo de Cambiemos falleció tras participar de la "Marcha del Millón" en la 9 de Julio</title>
<description>Gerardo Morison sufrió un paro cardiorrespiratorio en su casa. Había sido elegido alcalde de la localidad de Mansilla en las elecciones de junio.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:22:21 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández relativizó su cruce con Mauricio Macri, pero advirtió: "No está en condiciones de llamarme inmoral"</title>
<description>El candidato del Frente de Todos había mencionado al fallecido Franco Macri cuando habló de corrupción.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:30:26 -0300</pubDate>

</item><item><title>Cuadernos: fuerte aval de la Cámara a Bonadio, que ratificó los testimonios de 31 arrepentidos</title>
<description>Lo hizo al rechazar la apelación de ex funcionarios y empresarios en el caso de las coimas, que habían cuestionado la decisión del juez.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:12:20 -0300</pubDate>

</item><item><title>Debate presidencial: Macri anunció que desde enero los créditos UVA se ajustarán por salario y no por inflación</title>
<description>El presidente y candidato a un segundo mandato defendió esta modalidad de créditos hipotecarios, que habían sido "destruidos por el kirchnerismo".</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:48:32 -0300</pubDate>

</item><item><title>Juan Grabois le respondió a José Luis Espert</title>
<description>Calificó de "gorila" al candidato del Frente Despertar. Y expresó su preocupación por la "amenaza" televisiva.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:38:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>El Gobierno argentino mostró su preocupación por la interrupción del escrutinio en las elecciones de Bolivia</title>
<description>Cancillería pidió concluir "rápidamente" el recuento de votos "con todas las garantías". Evo Morales ganaba, pero habría balotaje con el opositor Carlos Mesa.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:32:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>Es falso que Mauricio Macri tenía un auricular durante el debate presidencial</title>
<description>Esta nota es parte de Reverso, el proyecto periodístico colaborativo que une a Clarín y más de 100 medios en la lucha contra la desinformación.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:31:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>Debate presidencial: Patricia Bullrich tildó de "mentiroso" a Alberto Fernández por las cifras que dio sobre homicidios</title>
<description>La ministra de Seguridad nacional aseguró que los crímenes bajaron un 30% en su gestión.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:36:18 -0300</pubDate>

</item><item><title>El Círculo Rojo ve a Alberto Fernández como un enigma y teme por el rol de Cristina Kirchner</title>
<description>Los empresarios deliberaron durante tres días. Reclaman certidumbre en la economía.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:14:29 -0300</pubDate>

</item><item><title>Dónde voto en Catamarca: consultá el padrón electoral 2019</title>
<description>Aquí puedes consultar dónde votar en las elecciones presidenciales del 27 de octubre en Argentina.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:01:12 -0300</pubDate>

</item><item><title>Corridas e incidentes tras una protesta frente al consulado de Chile en Mendoza</title>
<description>Los manifestantes cortaron el servicio del Metrotanvía durante dos horas y la Policía reprimió con balas de goma y gases lacrimógenos.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:41:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>Hernán Lacunza: "Si gana Mauricio Macri, el desembolso del FMI será inmediato"</title>
<description>Reconoció que la deuda aumentó en 70.000 millones de dólares en 4 años, pero sostuvo que se bajó a la mitad el déficit "heredado" del kirchnerismo.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:28:20 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández sobre los muertos en Chile: "¿Qué hubiera dicho Mauricio Macri si pasaba en Venezuela?"</title>
<description>El candidato del Frente de Todos dijo además que "fue en tono de broma" haberle dicho a un periodista que "vaya a trabajar".</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:15:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>María Eugenia Vidal: "Estoy segura que habrá segunda vuelta; pero si no la hay, Mauricio hará una transición democrática"</title>
<description>La Gobernadora de Buenos Aires habló luego del debate presidencial y analizó qué pasará después de las elecciones del próximo domingo.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:17:04 -0300</pubDate>

</item><item><title>Protesta violenta frente al consulado de Chile con nueve detenidos y periodistas heridos</title>
<description>Encapuchados explotaron bombas molotov y se enfrentaron con la policía a metros de la Plaza de Mayo. Hubo organizaciones de izquierda y grupos anarquistas.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:01:26 -0300</pubDate>

</item><item><title>Mauricio Macri: "Permitimos que una minoría tome el control del país, pero hasta acá llegaron"</title>
<description>Encabezó un acto en Jujuy en el tramo final de la campaña.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:00:40 -0300</pubDate>

</item><item><title>La Cámara avaló a los arrepentidos en Cuadernos: Luz verde a una herramienta clave, que volverá a ser desafiada</title>
<description>Los acusados fallaron en su intento de voltear las confesiones, pero volverán a intentarlo. La justicia, en una encrucijada.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:59:01 -0300</pubDate>

</item><item><title>Quiénes son los grupos que participaron de la violencia frente al consulado de Chile</title>
<description>En la marcha había militantes anarquistas, del Polo Obrero y el PTS. La izquierda se despegó. La CTA Autónoma había convocado a través de redes sociales. Los incidentes los iniciaron un grupo de encapuchados.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:38:17 -0300</pubDate>

</item><item><title>Patricia Bullrich apuntó contra el kirchnerismo y la izquierda por los incidentes en el consulado de Chile en Buenos Aires</title>
<description>La ministra de Seguridad cargó contra Nicolás Del Caño, Gabriela Cerruti y la CTEP por los fuertes disturbios.</description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:34:07 -0300</pubDate>

</item><item><title>El Gobierno planea emitir un alerta a las empresas con capitales chilenos en Argentina y refuerza la seguridad en la embajada</title>
<description>Lo decidió el Ministerio de Seguridad tras la violencia frente el consulado de Chile. </description>

<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:37 -0300</pubDate>

</item><item><title>José Luis Espert cierra su campaña con un "after" en un galpón de Palermo</title>
<description>El economista apela al voto joven y prepara el cierre electoral en un boliche.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:36:35 -0300</pubDate>

</item><item><title>ARA San Juan: se negó a declarar el primer marino llamado a indagatoria por el hundimiento</title>
<description>Fue en el marco de la causa caratulada "averiguación de delito", donde se investiga el hundimiento del submarino y sus 44 tripulantes.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:26:47 -0300</pubDate>

</item><item><title>La Procuración General de la Nación inició un sumario por el supuesto espionaje a jueces</title>
<description>El organismo investigará si el empleado de una fiscalía federal buscó irregularmente datos migratorios de dos magistrados.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:24:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>Liberaron a la periodista y abogada del CELS detenida en los incidentes ante el Consulado de Chile</title>
<description>Myriam Selhi quedó en libertad este martes luego de declarar ante un fiscal.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:23:36 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un fiscal pidió levantar el secreto bancario y fiscal de la Fundación Leo Messi y su familia</title>
<description>La solicitud se extiende a empresas y cuentas del padre del jugador y uno de sus hermanos. También pidieron información sobre unos terrenos que compró la Fundación en Santa Fe.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:22:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>Cambios en el búnker peronista: esta vez esperan que Cristina Kirchner vaya a los festejos</title>
<description>En las PASO se había quedado en el sur. El Frente de Todos hará base en el mismo lugar que ya usaron el 11 de agosto. La ex presidenta, que estará en Río Gallegos, viajaría tras votar. </description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:50:55 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández: "Tenemos que pensar en el 28, nos van a dejar un país muy complicado"</title>
<description>El candidato del Frente de Todos apuntó contra las políticas económicas de Macri y se dio como ganador el próximo domingo.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:45:54 -0300</pubDate>

</item><item><title>Un fiscal firmará un acuerdo para acceder a las confesiones de los arrepentidos de Odebrecht que pagaron coimas</title>
<description>Ramiro Gonzalez suscribirá un convenio con colegas del Brasil, tras ser autorizado por el juez federal Sebastián Casanello.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:02:28 -0300</pubDate>

</item><item><title>José Octavio Bordón: "Ni quienes tenemos experiencia académica y política preveíamos este situación" en Chile</title>
<description>Para el ex gobernador de Mendoza y candidato presidencial, pese al continuo crecimiento del país y sus buenos números macroeconómicos, hay un conjunto de necesidades insatisfechas en diversos sectores sociales que explican las protestas.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:50:32 -0300</pubDate>

</item><item><title>Dónde voto: padrón electoral de las elecciones del 27 de octubre 2019</title>
<description>La Cámara Nacional Electoral habilitó la consulta de los lugares de votación para las elecciones del 27 de octubre de 2019.</description>

<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:46:46 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elecciones 2019: cómo cortar bien las boletas para evitar el voto nulo</title>
<description>Es imprescindible conocer algunos tips para votar en estas elecciones sea válido.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:01:33 -0300</pubDate>

</item><item><title>Jorge Rial: "Mauricio Macri fue un accidente que desperdició una oportunidad histórica"</title>
<description>A pocos días de las elecciones 2019, el conductor reveló cómo fue su último contacto con el Presidente. Elogios para Alberto Fernández.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 04:09:27 -0300</pubDate>

</item><item><title>María Eugenia Vidal: "Si la gente elige a Kicillof, haré una transición ordenada y democrática con él"</title>
<description>La gobernadora de la Provincia de Buenos Aires dijo que, sea cual sea el resultado de las elecciones 2019, se juntará con el candidato del Frente de Todos.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:07:19 -0300</pubDate>

</item><item><title>Para Pichetto, Alberto Fernández hace "apología del pobrismo, de la pobreza y el hambre"</title>
<description>El compañero de fórmula de Mauricio Macri insistió que en la región "hay intentos foquistas de desestabilización".</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:03:44 -0300</pubDate>

</item><item><title>Roberto Lavagna calificó al gobierno de Macri como "muy malo" y remató: "La nota es menos 5 de crecimiento"</title>
<description>El candidato presidencial de Consenso Federal también aseguró que "las reservas son muy escasas" como para "seguir perdiendo".</description>

<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:56:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>Sergio Massa: "Es llamativo que los cuadernos dejaron de ser ceniza y volvieron a ser cuadernos"</title>
<description>El candidato a diputado de Frente de Todos calificó como "rara" la presentación del material en la Justicia: "El Gobierno está pegando manotazos desesperados".</description>

<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:51:03 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández: "Decidí que no voy a seguir hablando con Mauricio Macri"</title>
<description>El candidato del Frente de Todos también sostuvo que sus "aspiraciones con Macri son mínimas" y cuestionó que "los que no sirvieron fueron ellos".</description>

<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>Alberto Fernández y Cristina Kirchner cierran su campaña con un acto en Mar del Plata</title>
<description>La fórmula presidencial vuelve a mostrarse junta, una semana después del Día de la Lealtad. También estarán Axel Kicillof y la candidata a intendenta local, de La Cámpora.</description>

<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:32:30 -0300</pubDate>

</item><item><title>Matías Lammens almorzó con Alberto Fernández y cerró la campaña porteña con la esperanza de entrar al balotaje</title>
<description>El candidato porteño del Frente de Todos hizo una recorrida y espera que Horacio Rodríguez Larreta no supere el 50%.</description>

<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:30:05 -0300</pubDate>

</item><item><title>Qué puede pasar tras la aparición de los cuadernos originales: posibles peritajes y la situación de Oscar Centeno</title>
<description>Este jueves el juez Bonadio los recibirá. La aparición de los cuadernos que serían originales ratifica lo investigado.</description>

<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:25:00 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elecciones 2019: en la reunión de Gabinete, Mauricio Macri confió en que se producirá el "milagro" y habrá balotaje</title>
<description>Así se lo dijo a sus ministros, antes de partir rumbo a Córdoba para el cierre de su campaña.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:59:13 -0300</pubDate>

</item><item><title>El fiscal Carlos Stornelli ya entregó los seis cuadernos al juez Claudio Bonadio</title>
<description>El magistrado los guardó en una caja fuerte. Podría remitirlos al Tribunal Oral Federal 7, que organizará el juicio oral.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:45:52 -0300</pubDate>

</item><item><title>"Patricia sí, falopa no", el video de campaña que compartió Patricia Bullrich en las redes</title>
<description>La ministra de Seguridad destacó la lucha de su cartera contra el narcotráfico. </description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:33:24 -0300</pubDate>

</item><item><title>Axel Kicillof: "Esperamos este domingo poner la palabra 'fin' a esta película de terror"</title>
<description>El candidato a gobernador bonaerense por el Frente de Todos habló tras el cierre de campaña de este miércoles en La Plata. </description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:10:14 -0300</pubDate>

</item><item><title>Dos ex funcionarios de De la Rúa pidieron revocar sus condenas por represión en crisis de diciembre 2001</title>
<description>El ex secretario de Seguridad Enrique Mathov y el ex jefe de la Policía Federal Rubén Santos solicitaron esa medida a la cámara nacional de casación penal.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:07:06 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elecciones 2019: Denuncian al Gobierno por cambios en la seguridad de los centros de votación</title>
<description>El apoderado Jorge Landau acusó a Patricia Bullrich de intentar establecer un "sistema paralelo" de seguridad en los comicios del domingo.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:56:11 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elecciones 2019: cómo saber si estoy afiliado a un partido político</title>
<description>La consulta se puede realizar a través de la página de la Cámara Nacional Electoral. Cómo renunciar a la afiliación.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:55:39 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elecciones 2019: hasta qué edad se vota en Argentina</title>
<description>El Código Nacional Electoral establece desde qué edad es obligatorio asistir a los comicios. ¿Qué pasa con los mayores de 70 años?</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:54:07 -0300</pubDate>

</item><item><title>Polémica en Tucumán: Juan Manzur recomendó suspender las clases por el cierre de campaña</title>
<description>El Ministerio de Educación provincial envió un comunicado a los colegios cercanos al acto, que tendrá lugar en plaza Independencia.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:53:08 -0300</pubDate>

</item><item><title>Elecciones 2019: ¿a qué edad se puede votar en Argentina?</title>
<description>Aunque la ley establece que votar es obligatorio desde los 18 años, también se puede participar antes, gracias a la Ley del voto joven.</description>

<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:45:12 -0300</pubDate>

</item></news>