<news><item><title>
                        
            Nieve de primavera            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se registra una ola de frío proveniente del Pacífico en la zona cordillerana.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:23:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino Hachado cerrado por acumulación de nieve            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Cayó una intensa nevada en la zona del paso fronterizo y se desconoce a qué hora abre sus puertas.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Stefani ganó la intendencia de Villa La Angostura            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El candidato del MPN fue elegido este domingo para dirigir el municipio cordillerano.             
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:57:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Frente de Todos ganó en diputados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Darío Martínez será el representante de la mayoría y Francisco Sánchez de Juntos por el Cambio irá por la minoría.             
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:04:01 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Frente de Todos se impuso en Neuquén            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Parrilli y Silvia Sapag fueron los grandes ganadores en la provincia. Crexell obtuvo la tercera banca y el MPN quedó afuera.
            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:50:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Figueroa: "es la expresión del pueblo argentino”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El vicegobernador votó cerca del mediodía y aseguró que la inflación "es política".             
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:57:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gutiérrez: "En Neuquén ya votó el 37% del padrón"            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador votó y aseguró que las elecciones se desarrollan con total normalidad en la provincia.             
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:44:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romero votó y se mostró enojado            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El candidato por Consenso Federal pidió impugnar la elección a senadores por las boletas que llevan la imagen de Pechi Quiroga.             
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:32:21 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Crexell defendió su candidatura            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a senadora por Juntos por el Cambio respondió a las críticas luego de emitir su voto.             
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:48:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pereyra se mostró tranquilo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El candidato a senador del MPN transmitió calma en una elección crucial para asegurar la presencia de su partido en la Cámara Alta.             
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El voto de Parrilli y Martínez             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los candidatos del Frente de Todos fueron juntos a votar y recordaron a Kirchner en el aniversario de su muerte.             
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:15:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Con una caminata, Pereyra cerró su campaña            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El candidato a la reelección como senador nacional por el MPN junto a sus compañeros de lista.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:45:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vende un riñón para pagar deudas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desesperada por la situación económica de su familia tomó la decisión extrema y lo publicó en su Facebook.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:23:22 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Legislatura sustentable            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edificio será el primero en autoabastecerse con energía sustentable, limpia y renovable.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:22:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Qué vas a votar?             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El próximo domingo 27 de octubre los neuquinos volvemos a las urnas pero sabemos qué votamos?            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:25:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desalojados y sin acuerdo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Vecinos de B° Confluencia se reunieron con autoridades provinciales pero no aceptaron la propuesta.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:34:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Recomiendan no viajar a Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Piden evitar los pasos fronterizos de la región, salvo que sea por urgencias.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:57:58 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Rescataron a un caballo de un pozo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Defensa Civil utilizó una máquina vial para poder sacar el animal.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:25:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Entre música y leyes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Pedro Aznar y el dúo Baglietto-Vitale participarán del evento ‘Legislatura en vivo’.             
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:21:17 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Habilitaron el camino a Copahue            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Vialidad Provincial abrió el tránsito y la región se prepara para la temporada.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:39:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Paro en el Castro Rendón            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida es por 24 horas y sólo habrá guardias mínimas.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:05:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Corriendo a seis patas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se viene el Canicross, la primera maratón para disfrutar junto a las mascotas.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:28:58 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Cronograma de pagos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El viernes comienza el pago de haberes de octubre a la administración pública.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:59:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El gobernador se reunió con Alberto Fernández            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Gutiérrez fue recibido por el presidente electo en Buenos Aires y calificó de muy positivo el encuentro.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:34:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            UOCRA corta Ruta 22            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desocupados protestan en Plottier y no permiten el paso de vehículos.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:29:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Llamada de atención            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Defensoría del Pueblo recibió cuatro denuncias por estafas telefónicas a vecinos con préstamos bancarios.
            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:30:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin cirugías en el Castro Rendón            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por una medida de fuerza del personal de quirófano se suspendieron operaciones programadas y solo atienden urgencias.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:49:30 -0200</pubDate>
        
    </item></news>