<news><item><title>Detuvieron al prófugo por el asesinato del mago y su novia en San Fernando</title>
<description>Roberto Juan Alegre (41), quien estaba prófugo por el doble crimen del mago y su novia en la localidad bonaerense de San Fernando, fue detenido este martes en la zona sur del Gran Buenos Aires, informaron fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Revocan procesamiento a Cristina Fernández en una causa por supuestas coimas en corredores viales</title>
<description>La Cámara Federal porteña revocó el procesamiento de la ex presidenta en la causa en la que se investiga el presunto pago de sobornos.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un veedor de derechos humanos fue herido por balinazos durante una marcha</title>
<description>El veedor resultó herido en cercanías de la Plaza Italia, sobre La Alameda, la arteria que conduce a la sede del Gobierno.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Siguen las protestas a favor y en contra de Evo Morales</title>
<description>La protestas se repiten en Bolivia desde el lunes último, cuando un cambio en los resultados provisionales daba la victoria en primera vuelta a Morales.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Confirman el procesamiento de Cristina Kirchner por la cartelización de la obra pública</title>
<description>La Cámara Federal porteña confirmó hoy, parcialmente, el procesamiento de la ex presidenta Cristina Fernández de Kirchner en la causa en la que se investiga la supuesta cartelización de la obra pública durante la gestión kirchnerista, informaron fuentes judiciales.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>"Nos preparamos para lo peor", dijo Bolsonaro sobre victoria de Alberto Fernández</title>
<description>El presidente de Brasil consideró, además, que Mauricio Macri "se equivocó al no hacer las reformas" económicas.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Desde Federación Agraria pedirán al próximo gobierno que trabaje para las economías regionales</title>
<description>En ese sentido el dirigente formoseño Rolando Ziesenis aclaró que no estan en contra de que se apliquen las retenciones sino que pidió que sean "segmentadas", es decir que diferencien al pequeño y mediano de los grandes productores. </description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title> Lanzan un portal que reúne información sobre la gastronomía y el turismo porteños</title>
<description>Destinoba.com, creado por la Asociación de Hoteles, Restaurantes, Confiterías y Cafés buscará canalizar la actualidad del sector en el ámbito porteño. </description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:48:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Los británicos irán a las urnas en diciembre para destrabar el Brexit</title>
<description>El líder opositor, Jeremy Corbyn, respaldó la celebración de comicios anticipados tras cumplirse su exigencia de que no habrá un escenario de Brexit sin acuerdo.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Menos de la mitad de los senadores peronistas responden a sus gobernadores</title>
<description>En la Cámara alta, sólo 18 de los 37 legisladores peronistas tienen terminales en los gobiernos de sus provincias.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una obra de Picasso será subastada por 5 millones de dólares</title>
<description>Para Julian Dawes, director de la venta de arte moderno e impresionista de Sotheby&amp;amp;#39;s en Nueva York, la pieza es "una de las acuarelas más exquisitas de Pablo Picasso que jamás haya salido al mercado", de acuerdo con lo citado por la agencia EFE.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Massa aseguró que "la transición será tranquila" y negó la conformación del "albertismo"</title>
<description>"Nosotros tenemos que prepararnos para gobernar y el presidente Macri deberá cumplir con lo que la gente votó en 2015", indicó el diputado electo del Frente de Todos, quien es apuntado como posible presidente de la Cámara baja.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Comienza el escrutinio definitivo de las elecciones en la provincia de Buenos Aires</title>
<description>Comenzará este miércoles en el teatro Argentino de la ciudad de La Plata, confirmó la justicia electoral bonaerense.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un ataque contra manifestantes agrava las tensiones por la ola de protestas</title>
<description>Las marchas denuncian la corrupción en el gobierno, la falta de empleo y de servicios municipales, entre otros problemas de un país golpeado por años de guerra, y tienen contra las cuerdas al primer ministro Adil Abdul-Mahdi.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El gobierno chileno apuesta a "recuperar la paz" y desarrollar su "agenda social"</title>
<description>"La violencia es inaceptable y por eso le quiero pedir a todos los sectores que rechacemos la violencia. Hagamos un esfuerzo de unidad por la paz social", dijo el ministro del Interior, Gonzalo Blumel.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:52:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Atacante de mezquita en Bayona quería vengar el incendio de Notre Dame</title>
<description>El fiscal, Marc Mariee, dijo que Claude Sinké estaba siendo examinado por un psicólogo para determinar el alcance de su responsabilidad penal, informó la cadena Bfmtv.&lt;br /&gt;
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fernández agradeció el saludo del gobierno británico "sin renunciar a nuestro reclamo de soberanía"</title>
<description>El Presidente electo recibió el saludo del primer ministro Boris Johnson y lo convocó a "trabajar juntos".</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Tren del Fin del Mundo, que cumplió 25 años, es un imperdible de Ushuaia</title>
<description>"En la temporada anterior, de octubre de 2018 a abril de 2019, recibimos 98.199 pasajeros", dijo a Télam una vocera de la empresa, quien destacó el creciente número de extranjeros gracias a los cruceros que recibe el puerto.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El premier libanés renuncia por las protestas y no hay consenso sobre su reemplazo</title>
<description>Saad Hariri anunció la dimisión de su gobierno, tras 13 días de protestas masivas contra su Ejecutivo en todo el país.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Las exportaciones de América latina y el Caribe caerán 2,0% en 2019</title>
<description>Según un informe de la Comisión Económica para América Latina y el Caribe, la baja se debe en gran medida a la desaceleración que registró el comercio mundial en la última década y la guerra comercial entre EE.UU. y China.</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:40:00 -0300</pubDate>
</item></news>