<news><item><title>6 Convención del Maíz</title><description /><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:24:19 GMT</pubDate></item><item><title>Perspectiva 2020, Economía Argentina y los Mercados Agropecuarios</title><description /><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:39:14 GMT</pubDate></item><item><title>Repensando la producción de garbanzo</title><description>Uno de los paneles que se desarrolló en la jornada de actualización técnica y comercial de legumbres secas apuntó al trabajo que tiene que desarrollar este cultivo, como cadena, para insertarse mejor en el exterior.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Crinigan es el nuevo presidente del Centro de Corredores y Agentes de la Bolsa de Cereales</title><description>El ex presidente de la Bolsa de Cereales asumió la presidencia del Centro de Corredores de la Bolsa de Cereales porteña</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apertura de Netafim a nuevos mercados</title><description>Netafim Argentina exportó por primera vez a Uruguay productos de riego por goteo. Anteriormente ese mercado era abastecido por Brasil o Israel.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Oposición de la Rural de Rosario al Proyecto aprobado en el Senado Provincial sobre caminos rurales</title><description>La Sociedad Rural de Rosario se manifestó en oposición a la aprobación de la ley que crea el Programa provincial de accesibilidad permanente a unidades productivas ubicadas en zonas rurales
 </description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las economías regionales aportarían US$ 720 millones en retenciones durante 2019</title><description>Así se informo desde CAME en el marco de su Jornada Sectorial en Río Negro. Según los cálculos de la entidad, las exportaciones del sector alcanzarán los US$ 7.200 millones este año</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hondo pesar en Federacion Agraria Argentina por el fallecimiento de Blanca Formia</title><description>A la edad de 94 años fallecio Blanquita como se la conocía en Federación Agraria. Historia viva de la entidad, quien comenzó a trabajar en la misma desde el  1º de julio de 1949 hasta el 31 de marzo de 2014.</description><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 23:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Néstor Cestari es el nuevo presidente  de la Cámara Argentina de Fabricantes de Maquinaria Agrícola</title><description>Néstor Cestari será el presidente y Eduardo Borri ocupará la vicepresidencia 1°  de la Cámara Argentina de Fabricantes de Maquinaria Agrícola – CAFMA, para el 
período 2019-2021</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 16:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Syngenta a la vanguardia en tratamientos de semillas</title><description /><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 13:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>El RENATRE participó de una jornada de concientización para mujeres rurales en Salta</title><description>La Delegación del RENATRE (Registro Nacional de Trabajadores Rurales y Empleadores) en la Provincia de Salta, participó de la Jornada de Concientización organizado por UATRE (Unión Argentina de Trabajadores Rurales y Estibadores), en la que se ofreció un panel sobre Salud Sexual y Equidad de Género, entre otros temas.</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 12:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Negri echó a Carlos Montoya del SENASA por sus declaraciones</title><description>Se trata de Carlos " Caico" Martín Montoya, director de la regional La Pampa-Buenos Aires del SENASA quien en un video amenaza con tomar las armas contra los productores agropecuarios que apoyen al candidato del Frente de Todos, y a la expresidenta CFK.</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 11:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el valle patagónico bonaerense aumentan los sistemas agroforestales</title><description>El Ministerio de Agroindustria de la Provincia de Buenos Aires ha informado que durante la campaña de plantación 2019 se realizaron cortinas rompe viento y macizos silvopastoriles en diferentes zonas del Valle Bonaerense del Río Colorado.</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 11:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jornada de Presentación de Resultados de VII Evaluación de Toros del CREA Cabañas en INTA Anguil</title><description /><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 01:55:24 GMT</pubDate></item><item><title>Innovación y Desafíos de la Ganaderia en Patagonia</title><description /><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 01:53:35 GMT</pubDate></item><item><title>5ª Seminario de Jurado Angus Centro</title><description /><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 01:51:45 GMT</pubDate></item><item><title>Jornadas Ganaderas en el INTA Reconquista</title><description /><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 01:49:12 GMT</pubDate></item><item><title>II Jornada de Ganaderos</title><description /><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 01:47:16 GMT</pubDate></item><item><title>Seminario sobre Oportunidades e Innovación para la Ganadería el Futuro</title><description /><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 01:45:31 GMT</pubDate></item><item><title>Jornada sobre Ineficiencias reproductivas en rodeos de cria bovina</title><description>Se desarrollara en la Sociedad Rural de Exaltación de la Cruz, Zarate y Campana</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 01:26:43 GMT</pubDate></item><item><title>Se definio el nuevo precio del té</title><description>Se fijó en $4,27 el kilo del brote puesto en secadero con un adicional de $0,40 para aquellos brotes que provengan de lotes certificados. El kilo en rama se fijó en $29,50.</description><pubDate>Tue, 17 Sep 2019 13:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aumentó 19% la tarifa del transporte de carga</title><description>El Gobierno autorizó el incremento para el transporte de cereales, oleaginosas, afines, productos, subproductos y derivados.</description><pubDate>Tue, 17 Sep 2019 02:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chacabuco, fue el punto de encuentro de dirigentes de CARBAP por la rotura de silobolsas</title><description>La reunión organizada por CARBAP contó con la participación del Ministro de Agricultura , Ganadería e Industria Luis Etchevehere  y del Senador Nacional Esteban Bullrich</description><pubDate>Sat, 14 Sep 2019 13:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hay muchas ideas viejas en las discusiones actuales...</title><description>Lo dijo el candidato a vicepresidente, quien estuvo en Mercosoja 2019. Aqui Pichetto adelantó un posible aumento de precios para el biodiésel.</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 14:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Instituto difunde la carne argentina en Estados Unidos</title><description>El ‘Argentine Beef Days’ paseará a los bifes nacionales de la mano del IPCVA  por Nueva York, Chicago y Miami.</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 11:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mercosoja 2019: una oportunidad para potenciar la cadena de la soja</title><description>Desde la Bolsa de Comercio de Rosario, autoridades gubernamentales y de la cadena de la soja dejaron formalmente inaugurada la VII edición de Mercosoja 2019.</description><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 07:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nueva reunión de la Mesa de las carnes, y van.....</title><description>El presidente Macri y el flamante ministro Lacunza dialogaron con referentes del sector ganadero, porcino y avícola en la Casa Rosada. Piden políticas para producir más carne y generar más divisas y empleo</description><pubDate>Tue, 20 Aug 2019 21:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lavagna, también recibió a la Mesa de Enlace de Entidades Agropecuarias</title><description>La Comisión de Enlace de Entidades Agropecuarias fue recibida esta tarde por el  candidato a presidente  Roberto Lavagna.</description><pubDate>Tue, 20 Aug 2019 21:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>· Jornada para Escuelas Agrotecnicas</title><description /><pubDate>Tue, 20 Aug 2019 15:50:11 GMT</pubDate></item><item><title>JONAGRO-Jornada Nacional del Agro 2019</title><description>Este año se realizara en le Centro Cultural Kirchner</description><pubDate>Tue, 20 Aug 2019 15:20:27 GMT</pubDate></item><item><title>XIII Congreso de Conservación de Forrajes y Nutrición</title><description /><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:04:04 GMT</pubDate></item><item><title>Ganaderia Regenerativa en el NOA</title><description /><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:01:29 GMT</pubDate></item><item><title>Curso de Anestesia y Cirugia en Bovinos en NOA</title><description /><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:58:45 GMT</pubDate></item><item><title>Primer Encuentro Equino en Don Joaquin</title><description /><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:55:25 GMT</pubDate></item><item><title>6°  Jornada de Derecho Ambiental en Bahia Blanca</title><description /><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:51:58 GMT</pubDate></item><item><title>Jornadas Nacionales de Alfalfa 2019</title><description /><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 02:40:04 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevo desembarco de la carne argentina en China en la Feria de Importadores en Shanghai</title><description>Entre el 5 y el 10 de noviembre se llevará a cabo la segunda edición de la gigantesca China International Import Expo (CIIE) organizada por el gobierno chino. El Instituto de Promoción de la Carne Vacuna Argentina (IPCVA)
participará junto con 20 empresas exportadoras.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expoagro 2020</title><description /><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:29:38 GMT</pubDate></item><item><title>Reforma Agraria: De que hablamos??</title><description /><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alimentar en una nueva edición</title><description>El próximo 4 de noviembre, se realizará la segunda edición del Premio Aliment.AR, una iniciativa de Exponenciar y Banco Galicia con el fin de reconocer a quienes trascienden fronteras.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Syngenta aporta 2000 millones de dólares para innovar frente al cambio climático  </title><description>Syngenta dedicará 2000 millones de dólares -durante los próximos cinco años- a la innovación específicamente dirigida a proporcionar un cambio decisivo en la sustentabilidad de la agricultura. Así lo explico el CEO de la compania Erik Fyrwald</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alerta de Aapresid por resistencia del cardo chileno</title><description>Aapresid alerta por una nueva resistencia múltiple a glifosato y 2,4-D en cardo chileno (Carduus acanthoides L.)</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>La amenaza oculta para la salud del ganado de las fumonisinas</title><description>Las fumonisinas se encuentran comúnmente en el maíz a niveles de 2 ppm o menos; pero en los últimos años los análisis confirmaron niveles muy superiores a 30 ppm y algunos por encima de 100 ppm. Al comprar los granos, los ganaderos deben tener conocimiento sobre la contaminación por fumonisinas, ya que al ser consumidas por los animales, estas afectan diversos sistemas biológicos; causando una reducción en el consumo y en la eficiencia alimenticia, y daño hepático.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Profertil recibió una importante certificación de la Asociación Internacional de Fertilizantes</title><description>Profertil, líder en la producción y comercialización de urea granulada en la Argentina, recibió hace pocos días una importante certificación internacional, que destaca la seguridad y sustentabilidad con la que trabajan las plantas que elaboran fertilizantes en todo el mundo.</description><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 20:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con las ventas de los Grandes Campeones,  cerró la 13° edición de EXPOBRA</title><description>En la última jornada de EXPOBRA 2019, se llevó a cabo un acto para reconocer el trabajo de los cabañeros y criadores. Participaron autoridades nacionales, provinciales y locales, acompañados por expositores y representantes de las Asociaciones de Brahman, Braford y Brangus.</description><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 21:23:00 GMT</pubDate></item></news>