<news><item><title>Deportivo 'high life'</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:39:39 CDT</pubDate>
      <description>La segunda generación está disponible en carrocería coupé.</description>
      </item><item><title>Grandes premios y lágrimas</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:39:39 CDT</pubDate>
      <description>"Como mucha gente de la Fórmula 1, pensé que este iba a ser el Gran Premio final de la tercera etapa. Y por fortuna no lo será".</description>
      </item><item><title>#Autoleyenda: Lambo contraataca</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:39:39 CDT</pubDate>
      <description>Esta es la historia de cómo el ego automotriz terminó engendrando a uno de los referentes de la deportividad. </description>
      </item><item><title>Un lunes en Porsche Cayenne Coupé</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:39:39 CDT</pubDate>
      <description>La SUV integra capacidades offroad, un diseño que acentúa su deportividad y una aceleración descomunal.</description>
      </item><item><title>Renault Duster: aventurera y conectada</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:39:39 CDT</pubDate>
      <description>La versión Connect de la que sólo hay mil unidades cuenta con mejores funciones de infoentretenimiento.</description>
      </item><item><title>GT-R vs NSX: duelo samurái</title>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:00:47 CDT</pubDate>
      <description>A finales de los años 80, el Nissan GT-R y el Honda NSX se enfrentaron por el puesto del mejor deportivo japonés.</description>
      </item><item><title>Bugatti Chiron: velocidad descomunal</title>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:12:18 CDT</pubDate>
      <description>Probamos uno de los autos de calle más rápidos del mundo con 1,500 caballos de fuerza y una velocidad máxima de 420 km/h.</description>
      </item><item><title>Pilotos mexicanos: nacidos para correr</title>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:12:19 CDT</pubDate>
      <description>Sobresalientes en distintas categorías, ellos nos cuentan sobre la mayor velocidad que han alcanzado a lo largo de su vida.</description>
      </item><item><title>#FrankyMostro: la gloria o la cárcel</title>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:12:19 CDT</pubDate>
      <description>Franky cuenta cómo intentó llegar a 300 kilómetros por hora en una carretera donde la multa era ¡cárcel!</description>
      </item><item><title>Los 5 autos más rápidos en el 0 al 100</title>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:12:19 CDT</pubDate>
      <description>Desde el Porsche Taycan hasta el McLaren Senna, conoce los vehículos capaces de ir de 0 a 100 km/h en menos de 3 segundos.</description>
      </item><item><title>Se diversifica Ferrari; diseñará ropa</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:30:15 CDT</pubDate>
      <description>Para sumar valor a la firma, Ferrari busca crecer en 3 áreas: moda (con línea de ropa junto a Armani), entretenimiento y servicios de lujo.</description>
      </item><item><title>Caen ventas de autos por tercer octubre</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:55:08 CDT</pubDate>
      <description>Por tres años consecutivos, las ventas de autos nuevos en octubre han caído a tasa anual. El mes pasado se contrajeron 8.92 por ciento.</description>
      </item><item><title>Rivales noventeros: 300ZX vs Corvette</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:08:16 CDT</pubDate>
      <description>Tras la apertura del mercado automotriz mexicano, en los 90, el Nissan 300ZX y el Corvette  disputaron el puesto de la opción más deportiva.</description>
      </item><item><title>GMC Acadia: respira libertad</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:12:43 CDT</pubDate>
      <description>La SUV de siete pasajeros de GMC estrenó la versión AT4, equipada para enfrentar caminos de terracería.</description>
      </item><item><title>Challenger Drag Pak: devora el asfalto</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:12:43 CDT</pubDate>
      <description>El auto es capaz de hacer un cuarto de milla en 7.50 segundos.</description>
      </item><item><title>Audi e-tron: voltaje alemán</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:12:43 CDT</pubDate>
      <description>Una carretera con curvas, una pendiente de descenso y el primer Audi totalmente eléctrico. Pusimos a prueba el nuevo e-tron.</description>
      </item><item><title>#SEMA2019: de todo y sin medida</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:12:43 CDT</pubDate>
      <description>El SEMA show reunió a más de 2 mil 500 expositores de personalización, modificaciones y autopartes.</description>
      </item><item><title>Electricidad a la Infiniti potencia</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 06:31:45 CDT</pubDate>
      <description>En los próximos 3 años, Infiniti lanzará cinco vehículos, de los cuales tres serán totalmente eléctricos. </description>
      </item><item><title>#AutoLeyenda: el texano que retó a Enzo</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:12:43 CDT</pubDate>
      <description>Antes de Le Mans, Carroll Shelby y Ferrari ya tenían una larga rivalidad que nació de esta forma...</description>
      </item><item><title>Buzón automotriz</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:12:43 CDT</pubDate>
      <description>Los lectores preguntan por problemas para verificar y por la mala reparación del taller del seguro.</description>
      </item><item><title>Opciones híbridas en México</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 10:58:06 CDT</pubDate>
      <description>Camioneta, subcompactos, enchufables y no: éstos son los autos que se pueden adquirir actualmente en el mercado.</description>
      </item><item><title>Gladiator: una experiencia moparizada</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:12:43 CDT</pubDate>
      <description>La pickup de Jeep fue uno de los vehículos más usados en el SEMA para mostrar las modificaciones. </description>
      </item><item><title>Traerá JAC 5 autos eléctricos al País</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:29:18 CDT</pubDate>
      <description>Con autonomías de hasta 500 kilómetros, la fabricante de origen chino ofrecerá un sedán, tres SUVs y una pickup eléctricos a partir de 2020.</description>
      </item><item><title>Ford T vs Vocho: los autos del pueblo</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:20:37 CDT</pubDate>
      <description>Lanzados en la primera mitad del Siglo XX, el Ford T y el Volkswagen Sedán fueron diseñados para ser autos del pueblo.</description>
      </item><item><title>Subaru Forester Touring: nueva insignia</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:16:44 CDT</pubDate>
      <description>Para el modelo 2020, la SUV de Subaru cuenta con un nuevo tope de gama que destaca por sus interiores y tecnología de seguridad.</description>
      </item><item><title>Lincoln Corsair: guerrera refinada</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:16:44 CDT</pubDate>
      <description>Está fabricada sobre una plataforma nueva que ofrece mayor ligereza y resistencia.</description>
      </item><item><title>El nuevo estratega de Nissan en México</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:16:44 CDT</pubDate>
      <description>El nuevo presidente de Nissan en México, José Román, platica sobre los momentos retadores que enfrenta la industria automotriz en el País.</description>
      </item><item><title>#FrankyMostro: nació un clásico</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:16:44 CDT</pubDate>
      <description>"Contra lo imposible" muestra al mítico Ford GT en la carrera de resistencia más importante del mundo.</description>
      </item><item><title>La historia detrás de una hazaña imposible</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:16:44 CDT</pubDate>
      <description>La primer carrera de LeMans ganada por Ford fue resultado de una enemistad con Enzo Ferrari forjada años antes. </description>
      </item><item><title>¿Vale la pena restaurar este Jeep?</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:16:44 CDT</pubDate>
      <description>Esto es lo que debes tener en cuenta si estás pensando en restaurar un Jeep 1973.</description>
      </item><item><title>Así luce el nuevo Ferrari Roma</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:48:38 CDT</pubDate>
      <description>El nuevo coupé de Ferrari destaca por un diseño afilado y un motor V8 biturbo de 620 caballos de potencia.</description>
      </item></news>