<news><item><title>Deportivo 'high life'</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:39:39 CDT</pubDate>
      <description>La segunda generación está disponible en carrocería coupé.</description>
      </item><item><title>Grandes premios y lágrimas</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:39:39 CDT</pubDate>
      <description>"Como mucha gente de la Fórmula 1, pensé que este iba a ser el Gran Premio final de la tercera etapa. Y por fortuna no lo será".</description>
      </item><item><title>#Autoleyenda: Lambo contraataca</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:39:39 CDT</pubDate>
      <description>Esta es la historia de cómo el ego automotriz terminó engendrando a uno de los referentes de la deportividad. </description>
      </item><item><title>Un lunes en Porsche Cayenne Coupé</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:39:39 CDT</pubDate>
      <description>La SUV integra capacidades offroad, un diseño que acentúa su deportividad y una aceleración descomunal.</description>
      </item><item><title>Renault Duster: aventurera y conectada</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:39:39 CDT</pubDate>
      <description>La versión Connect de la que sólo hay mil unidades cuenta con mejores funciones de infoentretenimiento.</description>
      </item><item><title>GT-R vs NSX: duelo samurái</title>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:00:47 CDT</pubDate>
      <description>A finales de los años 80, el Nissan GT-R y el Honda NSX se enfrentaron por el puesto del mejor deportivo japonés.</description>
      </item><item><title>Bugatti Chiron: velocidad descomunal</title>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:12:18 CDT</pubDate>
      <description>Probamos uno de los autos de calle más rápidos del mundo con 1,500 caballos de fuerza y una velocidad máxima de 420 km/h.</description>
      </item><item><title>Pilotos mexicanos: nacidos para correr</title>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:12:19 CDT</pubDate>
      <description>Sobresalientes en distintas categorías, ellos nos cuentan sobre la mayor velocidad que han alcanzado a lo largo de su vida.</description>
      </item><item><title>#FrankyMostro: la gloria o la cárcel</title>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:12:19 CDT</pubDate>
      <description>Franky cuenta cómo intentó llegar a 300 kilómetros por hora en una carretera donde la multa era ¡cárcel!</description>
      </item><item><title>Los 5 autos más rápidos en el 0 al 100</title>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:12:19 CDT</pubDate>
      <description>Desde el Porsche Taycan hasta el McLaren Senna, conoce los vehículos capaces de ir de 0 a 100 km/h en menos de 3 segundos.</description>
      </item><item><title>Se diversifica Ferrari; diseñará ropa</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:30:15 CDT</pubDate>
      <description>Para sumar valor a la firma, Ferrari busca crecer en 3 áreas: moda (con línea de ropa junto a Armani), entretenimiento y servicios de lujo.</description>
      </item><item><title>Caen ventas de autos por tercer octubre</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:55:08 CDT</pubDate>
      <description>Por tres años consecutivos, las ventas de autos nuevos en octubre han caído a tasa anual. El mes pasado se contrajeron 8.92 por ciento.</description>
      </item></news>