<news><item><title>Fallece jugadora de América</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:20:21 CDT</pubDate>
      <description>El América reporta que la jugadora del equipo femenil, Diana Victoria González Barrera, falleció.</description>
      </item><item><title>Va Canelo a superar un reto más</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:29:29 CDT</pubDate>
      <description>A Saúl Álvarez le gustan los retos y el de Sergey Kovalev lo tomó para sumar una cuarta corona en distintos pesos.</description>
      </item><item><title>Mientras Tri Sub17 sufre, Wilke la rompe</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:23:43 CDT</pubDate>
      <description>Mientras que el Tri Sub 17 sufre en el Mundial de Brasil, Teun Wilke brilla con grandes actuaciones en Holanda.</description>
      </item><item><title>Un semestre de aprendizaje para 'Piojo'</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:28:57 CDT</pubDate>
      <description>Miguel Herrera, DT del América, aprendió dos cosas a la mala: a ganar como sea y a no cometer inocentadas.</description>
      </item><item><title>Debe Veracruz responder ya</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:03:56 CDT</pubDate>
      <description>Veracruz deberá responder hoy a las controversias que se presentaron si no la Liga Mexicana tomará cartas en el asunto.</description>
      </item><item><title>Domina Hamilton segundas prácticas</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:59:30 CDT</pubDate>
      <description>Lewis Hamilton fue el más veloz en las segundas prácticas del GP de Estados Unidos; Sergio Pérez fue décimo quinto.</description>
      </item><item><title>Estará Curry tres meses de baja</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:07:27 CDT</pubDate>
      <description>Stephen Curry, de Warriors, estará fuera de las canchas por al menos 3 meses luego de someterse a una cirugía de muñeca.</description>
      </item><item><title>Gana Ajax, pero golpean a Edson</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:03:56 CDT</pubDate>
      <description>Edson Álvarez salió del juego que el Ajax ganó 4-2 al PEC Zwolle por sufrir un fuerte codazo en el rostro.</description>
      </item><item><title>Saca Míchel su lado optimista</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:56:19 CDT</pubDate>
      <description>El técnico de Pumas, Miguel González, resaltó que todavía tienen amplias posibilidades de Fiesta Grande.</description>
      </item><item><title>Equipos listos para buscar pase a Tokio</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:12:01 CDT</pubDate>
      <description>Con la presencia de los mánagers de Dominicana, México, EU y Holanda, se presentó el preolímpico Premier 12.</description>
      </item><item><title>Cae América ante Santos en casa</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:55:20 CDT</pubDate>
      <description>América perdió 2-1 ante Santos y dejo ir la posibilidad de ser líder del torneo, los Guerreros dominan el Apertura 2019.</description>
      </item><item><title>Ya huelen a muerto</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:09:27 CDT</pubDate>
      <description>Rayados empata en la compensación 1-1 con sotanero Veracruz, marcador que no le ayuda, pues ya no dependen de ellos.</description>
      </item><item><title>Igualan Gallos y Tigres rumbo a Liguilla</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:15:20 CDT</pubDate>
      <description>Querétaro y Tigres igualaron 0-0 en la Corregidora, resultado que pone a ambos equipos virtualmente en la Liguilla.</description>
      </item><item><title>Va Tri Sub 17 por el boleto a Octavos</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:44:45 CDT</pubDate>
      <description>La Selección Sub 17 se mide mañana a Islas Salomón, rival al que debe vencer para aspirara a los Octavos del Mundial.</description>
      </item><item><title>'Yo creo que el punto es justo'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:34:50 CDT</pubDate>
      <description>El técnico de Tigres, Ricardo Ferretti, aseguró que el punto conseguido en la Corregidora de Querétaro fue lo más justo.</description>
      </item><item><title>Juegan Gallos-Tigres como en Liguilla</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:52:40 CDT</pubDate>
      <description>El técnico de Gallos, Víctor Manuel Vucetich, aseguró que el cotejo ante Tigres se vivió como un duelo de Liguilla.</description>
      </item><item><title>Presume Bottas pole position en EU</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:49:48 CDT</pubDate>
      <description>Valtteri Bottas, de Mercedes, saldrá desde la pole position este domingo en el Gran Premio de Estados Unidos de F1.</description>
      </item><item><title>Técnico mexicano es campeón  en Malasia</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:55:33 CDT</pubDate>
      <description>Benjamín de la Mora, técnico mexicano en la liga de Malasia, conquistó su cuarto título con el Johor Darul Ta'zim FC.</description>
      </item><item><title>Pierde Barcelona en su visita a Levante</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:37:05 CDT</pubDate>
      <description>El Barcelona sufrió una dura derrota en su visita al Levante por 3-1, resultado que deja al aire su liderato en España.</description>
      </item><item><title>Invasión felina en Estadio Corregidora</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:22:30 CDT</pubDate>
      <description>Más de 30 camiones y decenas de autos particulares llegaron a la Corregidora para apoyar a Tigres.</description>
      </item></news>