<news><item><title>Fallece jugadora de América</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:20:21 CDT</pubDate>
      <description>El América reporta que la jugadora del equipo femenil, Diana Victoria González Barrera, falleció.</description>
      </item><item><title>Va Canelo a superar un reto más</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:29:29 CDT</pubDate>
      <description>A Saúl Álvarez le gustan los retos y el de Sergey Kovalev lo tomó para sumar una cuarta corona en distintos pesos.</description>
      </item><item><title>Mientras Tri Sub17 sufre, Wilke la rompe</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:23:43 CDT</pubDate>
      <description>Mientras que el Tri Sub 17 sufre en el Mundial de Brasil, Teun Wilke brilla con grandes actuaciones en Holanda.</description>
      </item><item><title>Un semestre de aprendizaje para 'Piojo'</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:28:57 CDT</pubDate>
      <description>Miguel Herrera, DT del América, aprendió dos cosas a la mala: a ganar como sea y a no cometer inocentadas.</description>
      </item><item><title>Debe Veracruz responder ya</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:03:56 CDT</pubDate>
      <description>Veracruz deberá responder hoy a las controversias que se presentaron si no la Liga Mexicana tomará cartas en el asunto.</description>
      </item><item><title>Domina Hamilton segundas prácticas</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:59:30 CDT</pubDate>
      <description>Lewis Hamilton fue el más veloz en las segundas prácticas del GP de Estados Unidos; Sergio Pérez fue décimo quinto.</description>
      </item><item><title>Estará Curry tres meses de baja</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:07:27 CDT</pubDate>
      <description>Stephen Curry, de Warriors, estará fuera de las canchas por al menos 3 meses luego de someterse a una cirugía de muñeca.</description>
      </item><item><title>Gana Ajax, pero golpean a Edson</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:03:56 CDT</pubDate>
      <description>Edson Álvarez salió del juego que el Ajax ganó 4-2 al PEC Zwolle por sufrir un fuerte codazo en el rostro.</description>
      </item><item><title>Saca Míchel su lado optimista</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:56:19 CDT</pubDate>
      <description>El técnico de Pumas, Miguel González, resaltó que todavía tienen amplias posibilidades de Fiesta Grande.</description>
      </item><item><title>Equipos listos para buscar pase a Tokio</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:12:01 CDT</pubDate>
      <description>Con la presencia de los mánagers de Dominicana, México, EU y Holanda, se presentó el preolímpico Premier 12.</description>
      </item><item><title>Cae América ante Santos en casa</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:55:20 CDT</pubDate>
      <description>América perdió 2-1 ante Santos y dejo ir la posibilidad de ser líder del torneo, los Guerreros dominan el Apertura 2019.</description>
      </item><item><title>Ya huelen a muerto</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:09:27 CDT</pubDate>
      <description>Rayados empata en la compensación 1-1 con sotanero Veracruz, marcador que no le ayuda, pues ya no dependen de ellos.</description>
      </item><item><title>Igualan Gallos y Tigres rumbo a Liguilla</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:15:20 CDT</pubDate>
      <description>Querétaro y Tigres igualaron 0-0 en la Corregidora, resultado que pone a ambos equipos virtualmente en la Liguilla.</description>
      </item><item><title>Va Tri Sub 17 por el boleto a Octavos</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:44:45 CDT</pubDate>
      <description>La Selección Sub 17 se mide mañana a Islas Salomón, rival al que debe vencer para aspirara a los Octavos del Mundial.</description>
      </item><item><title>'Yo creo que el punto es justo'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:34:50 CDT</pubDate>
      <description>El técnico de Tigres, Ricardo Ferretti, aseguró que el punto conseguido en la Corregidora de Querétaro fue lo más justo.</description>
      </item><item><title>Juegan Gallos-Tigres como en Liguilla</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:52:40 CDT</pubDate>
      <description>El técnico de Gallos, Víctor Manuel Vucetich, aseguró que el cotejo ante Tigres se vivió como un duelo de Liguilla.</description>
      </item><item><title>Presume Bottas pole position en EU</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:49:48 CDT</pubDate>
      <description>Valtteri Bottas, de Mercedes, saldrá desde la pole position este domingo en el Gran Premio de Estados Unidos de F1.</description>
      </item><item><title>Técnico mexicano es campeón  en Malasia</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:55:33 CDT</pubDate>
      <description>Benjamín de la Mora, técnico mexicano en la liga de Malasia, conquistó su cuarto título con el Johor Darul Ta'zim FC.</description>
      </item><item><title>Pierde Barcelona en su visita a Levante</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:37:05 CDT</pubDate>
      <description>El Barcelona sufrió una dura derrota en su visita al Levante por 3-1, resultado que deja al aire su liderato en España.</description>
      </item><item><title>Invasión felina en Estadio Corregidora</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:22:30 CDT</pubDate>
      <description>Más de 30 camiones y decenas de autos particulares llegaron a la Corregidora para apoyar a Tigres.</description>
      </item><item><title>Cortan Hermosillo y Ventura orejas</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:29:13 CDT</pubDate>
      <description>El matador José María Hermosillo cortó la primera oreja de la Temporada Grande que hoy se inauguró en la Plaza México.</description>
      </item><item><title>Se queda  FC Juárez duelo fronterizo</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:05:12 CDT</pubDate>
      <description>FC Juárez le dio vida a un puñado de equipos que aún sueñan con la Liguilla, luego de vencer a Xolos 3-0 en casa.</description>
      </item><item><title>Destroza el Tri a Islas Salomón</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:05:05 CDT</pubDate>
      <description>La Selección Nacional Sub 17 goleó 8-0 a Islas Salomón y avanzó a los Octavos de la Copa de Mundo de Brasil 2019.</description>
      </item><item><title>Brilla Wilson en remontada</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:02:09 CDT</pubDate>
      <description>Russell Wilson lanza para 5 anotaciones y Seahawks de Seattle ganan en tiempo extra 40-34 a Bucaneros de Tampa Bay.</description>
      </item><item><title>Ronda Aguirre las riendas del Leganés</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:50:55 CDT</pubDate>
      <description>Javier Aguirre está en camino de convertirse en el nuevo entrenador del Leganés, así lo informó el diario español As.</description>
      </item><item><title>Se corona Hamilton en EU</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:51:34 CDT</pubDate>
      <description>Lewis Hamilton se coronó por sexta ocasión en la Fórmula Uno, al terminar en la segunda posición en Gran Premio de EU.</description>
      </item><item><title>Terminan Cargadores con paternidad</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:20:00 CDT</pubDate>
      <description>Los Cargadores se impusieron 26-11 a los Empacadores, que habían ganado los últimos 7 juegos al equipo de Los Ángeles.</description>
      </item><item><title>Da Butker triunfo a Jefes</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:54:40 CDT</pubDate>
      <description>Harrison Butker conectó el gol de campo con el que los Jefes de Kansas City vencieron 26-23 a Vikingos.</description>
      </item><item><title>Se queda Araujo sin técnico</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:06:23 CDT</pubDate>
      <description>Fran Escribá fue cesado de su cargo como director técnico del Celta de Vigo, donde juega el mexicano Néstor Araujo.</description>
      </item><item><title>Lidera Valencia preselección</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:41:50 CDT</pubDate>
      <description>Alejandra Valencia y Ángel Alvarado, encabezan la preselección nacional de tiro con arco recurvo tras el primer filtro.</description>
      </item><item><title>Apunta 'Canelo' a la cima del boxeo</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:01:43 CDT</pubDate>
      <description>Ganar una cuarta corona en distintos pesos llevaría al "Canelo" a convertirse en el mejor púgil libra por libra.</description>
      </item><item><title>Vence México a EU y va por Tokio</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:44:43 CDT</pubDate>
      <description>México derrotó 8-2 a EU en el Premier 12 y amarró un lugar a la siguiente ronda del preolímpico rumbo a Tokio 2020.</description>
      </item><item><title>Picotean Cuervos el invicto de Patriotas</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:22:37 CDT</pubDate>
      <description>Los Patriotas de Nueva Inglaterra perdieron el invicto en la temporada al caer 37-20 ante los Cuervos de Baltimore.</description>
      </item><item><title>Brilla Doncic en triunfo de Dallas</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:55:24 CDT</pubDate>
      <description>Luka Doncic logró su segundo triple doble consecutivo; para que los Mavericks aplastaran 131-111 a los Cavaliers.</description>
      </item><item><title>Ganamos con justicia.-Tena</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:51:04 CDT</pubDate>
      <description>Luis Fernando Tena destacó la actitud y el juego mostrado por sus dirigidos en la victoria de las Chivas 3-1 al Toluca.</description>
      </item><item><title>Remonta Chivas en el Nemesio Diez</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:12:03 CDT</pubDate>
      <description>Con doblete de Alan Pulido, y un tanto más de Eduardo López, las Chivas derrotaron 3-1 al Toluca en el Nemesio Diez.</description>
      </item><item><title>Resiste Filadelfia y vence a Chicago</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:30:37 CDT</pubDate>
      <description>El QB Carson Wentz lideró la ofensiva de Filadelfia, equipo que derrotó 22-14 a Chicago en la Semana 9 de la NFL.</description>
      </item><item><title>Anuncia Leganés a Aguirre como DT</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:38:23 CDT</pubDate>
      <description>Javier Aguirre es el nuevo entrenador del Leganés hasta el final de la presente temporada tal como  anunció el club.</description>
      </item><item><title>Será Carlos Vela el MVP de la MLS</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:24:22 CDT</pubDate>
      <description>El delantero mexicano, Carlos Vela, será nombrado el MVP de la MLS debido a su gran temporada con Los Ángeles FC.</description>
      </item><item><title>Confirma Nadal presencia en Acapulco</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:49:56 CDT</pubDate>
      <description>Rafael Nadal confirmó su participación en el Abierto Mexicano del próximo año, que se disputará del 24 al 29 de febrero.</description>
      </item><item><title>Concentran al Napoli por mal paso</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:00:04 CDT</pubDate>
      <description>El Napoli, donde juega Hirving Lozano, estará concentrado hasta el siguiente domingo debido a los pobres resultados.</description>
      </item><item><title>Ronda castigo al Cardiff por Sala</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:08:32 CDT</pubDate>
      <description>El Cardiff City no podrá traspasar jugadores si no da 6 millones de euros al Nantes por Emiliano Sala, advirtió la FIFA.</description>
      </item><item><title>Desconoce motivo parasicológico</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:57:37 CDT</pubDate>
      <description>Ernesto Valverde ironizó sobre los motivos por los que pierde el Barsa de visita y pasa de razones "parasicológicas".</description>
      </item><item><title>Dan vida a Rayados y Pumas</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:44:51 CDT</pubDate>
      <description>León y Morelia empataron 1-1 y reviven la esperanza de Rayados de clasificar a la Liguilla; Pumas también se benefició.</description>
      </item><item><title>Se sincera La Volpe tras derrota</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:51:38 CDT</pubDate>
      <description>Tras la derrota en casa ante Chivas, Ricardo La Volpe admitió que Toluca reflejó lo que ha sido, un equipo sin mística.</description>
      </item><item><title>Las rojas están acabando con América</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:04 CDT</pubDate>
      <description>América ha mostrado que mucho de su estado de ánimo y concentración dependen del temperamento que muestre su DT.</description>
      </item><item><title>Está Tyreek imparable</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:05 CDT</pubDate>
      <description>Tyreek Hill sumó 140 yardas en seis atrapadas el fin de semana y su calidad ya lo coloca junto a jugadores legendarios.</description>
      </item><item><title>Vikonis, un especialista en el Puebla</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:05 CDT</pubDate>
      <description>Para el uruguayo Nicolás Vikonis, portero del Puebla, estudiar la mente del futbolista se ha convertido en su obsesión.</description>
      </item><item><title>Pelea Pulido por título de goleo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:05 CDT</pubDate>
      <description>Alan Pulido es el sublíder de goleo individual del Apertura 2019 y es el jugador mexicano con más anotaciones.</description>
      </item><item><title>Quiere México el invicto en Premier 12</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:10 CDT</pubDate>
      <description>México cierra hoy el Premier 12 frente a Holanda y quiere viajar a la Súper Ronda de Tokio con el primer lugar.</description>
      </item><item><title>Gana EU a Dominicana en la Premier 12</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:47:46 CDT</pubDate>
      <description>Estados Unidos venció 10-8 a República Dominicana en la Premier 12 y avanzó a la Súper Ronda.</description>
      </item><item><title>Cruz Azul no va a tirar la toalla</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:58:39 CDT</pubDate>
      <description>Después de descansar, Cruz Azul entrenó por la tarde en La Noria para comenzar su preparación del duelo contra Santos.</description>
      </item><item><title>Deja Cleveland libre a Danny Salazar</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:41:39 CDT</pubDate>
      <description>Los Indios de Cleveland dejaron libre este lunes al lanzador dominicano Danny Salazar.</description>
      </item><item><title>Era Diana pieza vital en el América</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:29:43 CDT</pubDate>
      <description>Además de ensalzar la figura de Diana González como persona, el DT Leo Cuéllar destacó sus cualidades futbolísticas.</description>
      </item><item><title>Realiza América homenaje a Diana</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:23:13 CDT</pubDate>
      <description>Con un sentido homenaje en la cancha 'Centenario', América le dio el último adiós a su ex mediocampista Diana González.</description>
      </item><item><title>Marca Lozano en Champions League</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:09:01 CDT</pubDate>
      <description>Hirving Lozano marcó su primer gol en la actual Champions en el empate parcial del Napoli 1-1 ante el RB Salzburg.</description>
      </item><item><title>Iguala el Barcelona ante el Slavia</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:51:10 CDT</pubDate>
      <description>El Barcelona no reacciona a su bache y este martes igualó sin goles ante el Slavia Praga en la Champions League.</description>
      </item><item><title>Recibirá América 2mdd por Romero</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:36:45 CDT</pubDate>
      <description>América recibirá casi 2 millones de dólares por parte de Independiente por la demanda del traspaso de Silvio Romero.</description>
      </item><item><title>Se pierde 'Pollo' el resto del torneo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:58:37 CDT</pubDate>
      <description>Antonio Briseño se perderá las dos jornadas que restan del torneo regular, al sufrir esguince de segundo grado.</description>
      </item><item><title>Ve cerca Cruz Azul su adiós</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:34:34 CDT</pubDate>
      <description>Orbelín Pineda aseguró que Cruz Azul buscará cerrar perfecto el torneo, pero saben que no dependen más de ellos.</description>
      </item><item><title>Se pierde Newton la temporada</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:08:47 CDT</pubDate>
      <description>Cam Newton se despide de la Temporada 100 de la NFL, sin jugar un solo partido, debido a una lesión en el pie.</description>
      </item><item><title>Reconoce Valverde que hay mucha presión</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:04:39 CDT</pubDate>
      <description>Ernesto Valverde, DT del Barcelona, reconoció que hay mucha presión hacia su equipo y ve bien que la afición exija más.</description>
      </item><item><title>Se juega Supercopa Italiana en Arabia</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:27:21 CDT</pubDate>
      <description>La Supercopa italiana entre la Juventus y el Lazio se disputará el próximo 22 de diciembre en Arabia Saudita.</description>
      </item><item><title>Confía Nadal en jugar Finales ATP</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:53:38 CDT</pubDate>
      <description>Rafael Nadal confía en superar los problemas físicas que le aquejaron en París y jugar las Finales ATP.</description>
      </item><item><title>Cierran parte del estadio del Hellas</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:13:30 CDT</pubDate>
      <description>Un sector del estadio de Hellas Verona estará cerrado por un partido como castigo por racismo contra Balotelli.</description>
      </item><item><title>Lluvia de goles entre Chelsea y Ajax</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:01:19 CDT</pubDate>
      <description>El Ajax ganaba 4-1 al Chelsea, pero en el segundo tiempo se desmoronó, sufrió dos expulsiones y los Blues alcanzaron 4-4</description>
      </item><item><title>Polémica por retraso de pelea del Canelo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:03:01 CDT</pubDate>
      <description>Polémica y debate ha generado la decisión de DAZN de retrasar la pelea entre Saúl 'Canelo' Álvarez y Sergey Kovalev.</description>
      </item><item><title>Salta Liverpool a cima de grupo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:55:48 CDT</pubDate>
      <description>Sin dar su mejor partido, el Liverpool derrota 2-1 al Genk y se coloca en la cima del Grupo E de la Champions League.</description>
      </item><item><title>Se abre segunda etapa de boletos</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:13:56 CDT</pubDate>
      <description>Mañana se abre la segunda etapa de la venta de boletos para el partido entre Roger Federer y Alexander Zverev en México.</description>
      </item><item><title>Tendrá que partirse el Liverpool</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:21:39 CDT</pubDate>
      <description>El Liverpool jugará los Cuartos de la Copa de la Liga el 17 de diciembre, un día antes de su debut en el Mundialito.</description>
      </item><item><title>Sobra entusiasmo al 'Vasco'</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:53:37 CDT</pubDate>
      <description>Con mucho entusiasmo se siente Javier Aguirre con la oportunidad de dirigir de nuevo en España, esta vez al Leganés.</description>
      </item><item><title>Despierta Tri Sub 17 y elimina a Japón</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:54:21 CDT</pubDate>
      <description>La Selección Mexicana dio un gran golpe de autoridad en los Octavos de Final del Mundial Sub 17, tras vencer 2-0 a Japón</description>
      </item><item><title>Le da Costa pase a la Juve en Moscú</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:14:21 CDT</pubDate>
      <description>Gracias gol de Douglas Costa en la compensación, la Juventus derrotó como visitante 2-1 al Lokomotiv, en Champions.</description>
      </item><item><title>Sufre Atlético en Alemania</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:52:04 CDT</pubDate>
      <description>El Bayer Leverkusen revivió en el Grupo D de la Champions League al vencer 2-1 al Atlético; Herrera entró al 70'.</description>
      </item><item><title>Piden socios intervención de FMF</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:33:31 CDT</pubDate>
      <description>Socios cooperativistas de Cruz Azul exigieron intervención de FMF contra Billy Álvarez, Alfredo Álvarez y Víctor Garcés.</description>
      </item><item><title>'Chucky' y compañía se rebelan</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:41:01 CDT</pubDate>
      <description>Hirving Lozano y sus compañeros del Napoli no acataron las órdenes del presidente del club, Aurelio de Laurentiis.</description>
      </item><item><title>Ahora sí van a sudar en Pumas</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:01:10 CDT</pubDate>
      <description>Trece jugadores del primer equipo de Pumas finalizan contrato en 2020, por lo que la nueva directiva pensará las cosas.</description>
      </item><item><title>Se mete Bayern a Octavos</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:30:47 CDT</pubDate>
      <description>El Bayern Munich se metió a los Octavos de Final de la Champions League al vencer 2-0 al Olympiakos.</description>
      </item><item><title>Honrarán Raiders a 'héroe del tren'</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:40:07 CDT</pubDate>
      <description>Los Raiders honrarán el jueves al empleado del metro que le salvó la vida a una persona que cayó en las vías.</description>
      </item><item><title>Deja ir Arsenal el triunfo en Guimares</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:26:49 CDT</pubDate>
      <description>El Arsenal acabó con su paso perfecto en la Europa League tras empatar 1-1 en su visita al Vitoria de Guimaraes.</description>
      </item><item><title>Superan Charros a Cañeros</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:29:37 CDT</pubDate>
      <description>Charros de Jalisco logró su victoria 13 de la temporada en la Liga Mexicana del Pacífico, tras vencer 8-0 a los Cañeros.</description>
      </item><item><title>Vive De Luisa gestión complicada</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 04:23:55 CDT</pubDate>
      <description>La silla de la Federación Mexicana de Futbol no ha sido cómoda para Yon de Luisa en poco más de un año de mandato.</description>
      </item><item><title>Llegan las Finales de la ATP</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:02:22 CDT</pubDate>
      <description>Este 10 de noviembre arrancan las Finales de la ATP. Pon a prueba tus conocimientos sobre el torneo con este test.</description>
      </item><item><title>Recibe AMLO a Urquidy</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:22:41 CDT</pubDate>
      <description>El Presidente Andrés Manuel López Obrador recibió al pitcher de los Astros, José Urquidy.</description>
      </item><item><title>Quiere Ochoa al 'Piojo' para rato</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:30:31 CDT</pubDate>
      <description>Guillermo Ochoa no ve cerca que Miguel Herrera deje al América, a pesar de los rumores sobre su salida del equipo.</description>
      </item><item><title>Arrestan a liniero defensivo de Dallas</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:26:55 CDT</pubDate>
      <description>Daniel Ross, liniero defensivo de Dallas, fue arrestado por posesión de mariguana y portación indebida de arma de fuego.</description>
      </item><item><title>Empata el Atlas y clasifica en la Copa</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:35:35 CDT</pubDate>
      <description>Un  empate 1-1 ante el Pachuca le bastó al Atlas para meterse a los Octavos de Final de la Copa MX.</description>
      </item><item><title>Premiará WSLA a Ana Guevara</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:33:17 CDT</pubDate>
      <description>Ana Guevara, directora de Conade, será galardonada con el World Sports Legends Awards por su trayectoria en atletismo.</description>
      </item><item><title>Quiroga se ve con el título de goleo</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:16:40 CDT</pubDate>
      <description>Mauro Quiroga, del Necaxa, ya se ve con el título de goleo del Apertura 2019, pues sería un regalo para él y su equipo.</description>
      </item><item><title>'Debemos estar listos'</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:47:41 CDT</pubDate>
      <description>Lamar Jackson, QB de Cuervos, cree que se encontrarán de nuevo a Patriotas en Playoffs, por lo que deben alistarse.</description>
      </item><item><title>Comanda Siakam trinfo de Raptors</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:57:36 CDT</pubDate>
      <description>Pascal Siakam sumó 23 puntos y los Raptors de Toronto se impusieron 124-120 sobre los Kings de Sacramento.</description>
      </item><item><title>Definen ganadores del PND</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:05:34 CDT</pubDate>
      <description>Alexa Moreno, finalista en salto de caballo y clasificada a JO, redondea el año con el Premio Nacional de Deportes 2019.</description>
      </item><item><title>Da Raúl triunfo al Wolverhampton</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:04:00 CDT</pubDate>
      <description>Gracias a un tanto de Raúl Jiménez, el Wolverhampton derrotó 1-0 al Slovan Bratislava, en duelo de la Europa League. </description>
      </item><item><title>Da Martino lista del Tri para Fecha FIFA</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:31:18 CDT</pubDate>
      <description>Los regresos de Ochoa, Moreno, Álvarez y Jiménez son las novedades en la convocatoria del 'Tata' para la Fecha FIFA.</description>
      </item><item><title>No fue 'Piojo' a visitar a Joao Maleck</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:21:58 CDT</pubDate>
      <description>El DT del América, Miguel Herrera, dijo que acudió al penal de Puente Grande a un evento, no a ver a Joao Maleck.</description>
      </item><item><title>Alcanza 'Canelo' cima del boxeo</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:26:24 CDT</pubDate>
      <description>Saúl Álvarez amaneció este jueves como el púgil número uno del planeta en el listado de la prestigiada revista The Ring.</description>
      </item><item><title>Descarta Aguirre hacer cuentas</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:38:43 CDT</pubDate>
      <description>El técnico mexicano Javier Aguirre reconoció que no hace cuentas con el Leganés, ya que dice que nunca salen.</description>
      </item><item><title>Cae el Porto con 'Tecatito'</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:53:59 CDT</pubDate>
      <description>El Porto cayó 2-0 en su visita al Rangers de Escocia en la cuarta fecha de Fase de Grupos de la Europa League.</description>
      </item><item><title>Apuñalan a hinchas del Celtic en Roma</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:32:44 CDT</pubDate>
      <description>Dos hinchas del Celtic fueron apuñalados por presuntos seguidores de la Lazio previo al duelo por la Europa League.</description>
      </item><item><title>Sale Gaby a dar la cara en el Japón</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:51:57 CDT</pubDate>
      <description>La golfista mexicana Gaby López será la única latinoamericana presente en la edición 44 del TOTO Japan Classic.</description>
      </item><item><title>Herencia de Alemania Oriental en futbol</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 20:57:35 CDT</pubDate>
      <description>Te contamos el legado de jugadores y equipos que dejó la extinta República Democrática Alemana en el futbol teutón.</description>
      </item><item><title>Que tercera sea la vencida para Valencia</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 22:33:39 CDT</pubDate>
      <description>De cara a Tokio 2020, Alejandra Valencia desea hacer realidad aquel dicho popular de que la tercera es la vencida.</description>
      </item><item><title>Golea América a agonizantes Tiburones</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 23:04:46 CDT</pubDate>
      <description>Con hat-trick de Henry Martín, más tantos de Bruno Valdez y Nico Castillo, el América aplastó de visita 5-0 al Veracruz.</description>
      </item><item><title>Tienen vida Pumas, Cruz Azul y Chivas</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 23:32:35 CDT</pubDate>
      <description>La caída de Xolos ante Rayados mantuvo con vida a seis clubes, entre ellos tres de los considerados grandes.</description>
      </item><item><title>El Veracruz no se va a desafiliar.- Kuri</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 22:12:22 CDT</pubDate>
      <description>Fidel Kuri Grajales, dueño de los Tiburones Rojos del Veracruz, aseguró que el club jarocho no será desafiliado.</description>
      </item><item><title>Torea Adame primera de dos tardes</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 22:33:39 CDT</pubDate>
      <description>Joselito Adame pisará mañana por vez primera la Plaza México en esta campaña en la que es doble anfitrión.</description>
      </item><item><title>Goliza y Liguilla a la vista</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 23:05:40 CDT</pubDate>
      <description>Rayados alcanza el octavo lugar  al golear 4-0 a los Xolos de Tijuana; definirán su pase a Octavos en la última fecha.</description>
      </item><item><title>Van por  campeonato del Epic Enduro</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 20:22:31 CDT</pubDate>
      <description>El campeonato de ciclismo de montaña, Epic Enduro Series 2019, cerrará con broche de oro su temporada en Valle de Bravo.</description>
      </item><item><title>Tendrá Epic Enduro aval de la FMC</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 20:22:31 CDT</pubDate>
      <description>El Epic Enduro Series dejará su estatus regional y será campeonato nacional en 2020 gracias a la aprobación de la FMC.</description>
      </item><item><title>En camino a ser una histórica defensa</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:18:53 CDT</pubDate>
      <description>A diferencia de otros años, la defensiva de los Patriotas es la carta fuerte del equipo y lleva paso de hacer historia.</description>
      </item><item><title>Da nalgada entrenador a Victoria Mata</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:02:20 CDT</pubDate>
      <description>La gimnasta Victoria Mata recuerda con incomodidad cuando su entrenador, Eric Demay, le dio una nalgada innecesaria.</description>
      </item><item><title>Reta Pelé a CR7 a superar su récord</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:30:48 CDT</pubDate>
      <description>El brasileño Pelé retó al portugués Cristiano Ronaldo a que supere su récord de mil 283 goles anotados.</description>
      </item><item><title>Marcó Luis Aragonés a Sergio Ramos</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:03:47 CDT</pubDate>
      <description>Sergio Ramos, quien será homenajeado por la selección Española, confiesa que quien más le marcó fue Luis Aragonés.</description>
      </item><item><title>7 frases de CR7 para motivarte</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:02:27 CDT</pubDate>
      <description>Con una arrogancia propia de su calidad, Cristiano Ronaldo ha dejado frases que pueden servir de motivación diaria.</description>
      </item><item><title>La última y se va</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:03:47 CDT</pubDate>
      <description>Jorge Lorenzo, primer español en ganar un título en MotoGP,  correrá su última carrera profesional el fin de semana.</description>
      </item><item><title>Entrena Casillas para volver a jugar</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:19:52 CDT</pubDate>
      <description>El portero Iker Casillas, retirado temporalmente tras un infarto, apura sus opciones para regresar a las canchas.</description>
      </item><item><title>Vislumbra Hamilton muchos cambios en F1</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:07:55 CDT</pubDate>
      <description>El campeón de F1 Lewis Hamilton vislumbra muchos cambios en la F1 para el 2021.</description>
      </item><item><title>Browns vs. Acereros, duelo de urgidos</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:04:50 CDT</pubDate>
      <description>Con marca de 3-6, los Browns reciben a Pittsburgh, que con 5-4 de foja, aún piensa en un lugar en la Postemporada.</description>
      </item><item><title>Termina mala racha de los Charros</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:08:52 CDT</pubDate>
      <description>Con una ofensiva de 14 imparables, los Charros de Jalisco rompieron su mala racha, al vencer 6-2 a los Naranjeros.</description>
      </item><item><title>Tiene Ventura corazón 'partío'</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:04:49 CDT</pubDate>
      <description>Kristoffer Ventura no esconde su amor por México, pero representa a Noruega porque este país le permitió desarrollarse.</description>
      </item><item><title>Busca Tri entrar al Top 10 del ranking</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:54:05 CDT</pubDate>
      <description>La Selección Mexicana tiene posibilidades de terminar el 2019 en el Top Ten del mundo.</description>
      </item><item><title>Los 10 históricos de Jefes y Cargadores</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:01:37 CDT</pubDate>
      <description>¿Te preguntas quiénes son los 10 jugadores históricos de Jefes y Cargadores? No lo dudes más y conócelos.</description>
      </item><item><title>Entrenaban galos sin visa de trabajo</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:57:55 CDT</pubDate>
      <description>Los franceses Eric y Cecile Demay, entrenadores señalados por gimnastas de daños, trabajaron sin visa en México.</description>
      </item><item><title>Empaña pelea triunfo de Browns</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:44:11 CDT</pubDate>
      <description>Garrett, ala defensiva de Cleveland arrancó el casco a Rudolph, quarterback de Pittsburgh, y lo golpeó en la cabeza.</description>
      </item><item><title>Vuelve Messi para enfrentar a Brasil</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:02:19 CDT</pubDate>
      <description>Con Lionel Messi ya al mando, Argentina se verá las caras en amistoso ante Brasil en la última Fecha FIFA del año.</description>
      </item><item><title>Rechaza Eduardo García ser el héroe</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:32:09 CDT</pubDate>
      <description>Pese a detener tres penales ante Holanda, el portero Eduardo García no se siente el héroe del Tricolor Sub 17.</description>
      </item><item><title>Clasifica República Checa a Euro 2020</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:32:09 CDT</pubDate>
      <description>República Checa firmó su clasificación a la fase final de la Eurocopa 2020 tras vencer 2-1 a Kosovo.</description>
      </item><item><title>Hace Tláloc de las suyas en Mayakoba</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:43:25 CDT</pubDate>
      <description>Por inundación en trampas de arena fue suspendida la primera ronda del Mayakoba Golf Classic y el viernes iniciaría.</description>
      </item><item><title>Avanza Federer a Semis de Finales ATP</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:54:36 CDT</pubDate>
      <description>Roger Federer venció 6-4 y 6-3 a Novak Djokovic y se clasificó a Semifinales de las Finales ATP; Nadal es 1 del mundo.</description>
      </item><item><title>Golea Portugal y casi está en la Euro</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:11:47 CDT</pubDate>
      <description>Portugal, con hat-trick de Cristiano Ronaldo, venció por 6-0 a Lituania, pero aún no asegura el pase a la Euro.</description>
      </item><item><title>¡Revolucionario!</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:01:02 CDT</pubDate>
      <description>Aunque le decían loco, Jorge Vergara dejó un gran legado en las Chivas y en el futbol nacional.</description>
      </item><item><title>Augura Olivé gran juego Chiefs-Chargers</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:01:07 CDT</pubDate>
      <description>Arturo Olivé, director general de la NFL México, aseguró que la NFL le brindará a los aficionados un gran espectáculo.</description>
      </item><item><title>Los recórds de los juegos en México</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:02:57 CDT</pubDate>
      <description>De cara al Cargadores vs.  Jefes te presentamos los récords que se han establecido en juegos de la NFL en México.</description>
      </item><item><title>Vence sin problemas el Tri a Panamá</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 22:04:35 CDT</pubDate>
      <description>El Tri superó 3-0 a Panamá, avanzó a Semifinales en la Concacaf Nations League y aseguró boleto para la Copa Oro 2021.</description>
      </item><item><title>Fallece Jorge Vergara</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 14:20:37 CDT</pubDate>
      <description>Jorge Vergara falleció está tarde en Nueva York. Su hijo Amaury Vergara confirmó el deceso.

</description>
      </item><item><title>Entrenadores dejan huella de dolor</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 23:30:13 CDT</pubDate>
      <description>La pareja de entrenadores Demay llegó a México con antecedentes violentos, pues una suiza también sufrió con ellos.</description>
      </item><item><title>Deja Tsitsipas fuera a Federer</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 10:42:11 CDT</pubDate>
      <description>Roger Federer quedó fuera de la pelea por el título de las Finales ATP, tras perder 6-3 y 6-4 con Stefanos Tsitsipas.</description>
      </item><item><title>Todo listo para nuevo formato Copa Davis</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 10:42:11 CDT</pubDate>
      <description>Este lunes comienza en Madrid el nuevo formato de la Copa Davis, que será similar al de una Copa del Mundo de futbol.</description>
      </item><item><title>Como mi segundo padre.- 'Bofo'</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:02:42 CDT</pubDate>
      <description>Adolfo Bautista expresó su tristeza por la muerte de Jorge Vergara, a quien calificó como su segundo padre.
</description>
      </item><item><title>Se despide Almeyda de Vergara</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:02:42 CDT</pubDate>
      <description>Con un emotivo mensaje, Matías Almeyda se despidió de Jorge Vergara y le agradeció haberlo traído al "mundo Chivas".</description>
      </item><item><title>Tiene Tri rival en la tribuna</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:07:32 CDT</pubDate>
      <description>Una vez más, el principal rival de México en el duelo de hoy ante Bermudas parece estar en la gradas del Nemesio Diez.</description>
      </item><item><title>Una gira de altura para Federer</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:45 CDT</pubDate>
      <description>La CDMX no será la ciudad con más altitud que visite Roger Federer durante su gira por Latinoamérica. </description>
      </item><item><title>Un partido inolvidable para mexicanos</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:01:39 CDT</pubDate>
      <description>Miguel Ángel Reyes-Varela y Santiago González están muy contentos por poder jugar en la Plaza México previo a Federer.</description>
      </item><item><title>Salieron más Jefes en el Azteca</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 22:41:40 CDT</pubDate>
      <description>Sin un gran Patrick Mahomes, los Jefes derrotaron 24-17 a Cargadores, en juego realizado en el Estadio Azteca.</description>
      </item><item><title>Logra Thomas récord en recepciones</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:48 CDT</pubDate>
      <description>Faltan todavía algunas semanas para terminar la campaña y el receptor Michael Thomas ya se acerca a las 100 recepciones.</description>
      </item><item><title>Me quedo satisfecho.- Ortiz</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:45 CDT</pubDate>
      <description>Pese a que no pudo quedarse con el título del Mayakoba Golf Classic, Carlos Ortiz quedó satisfecho de su actuación.</description>
      </item><item><title>Quiere América aprovechar inercia</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:22:07 CDT</pubDate>
      <description>Leonardo Cuéllar sabe que no iniciaron bien, pero ahora ya en Semifinales quieren aprovechar el vuelo del momento.</description>
      </item><item><title>Buscan que NFL se pague como F1</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:11:35 CDT</pubDate>
      <description>Claudia Sheinbaum aseguró que los juegos de la NFL en México deben seguir el esquema de la F1: sin recursos públicos.</description>
      </item><item><title>Tres mexicanos en XI ideal del Mundial</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:57:00 CDT</pubDate>
      <description>Los mexicanos Eduardo García, Joel Gómez y Eugenio Pizzuto aparecen en el XI ideal del Mundial Sub 17 Brasil 2019.</description>
      </item><item><title>Pide Martino impulsar a Tri Sub 17</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:53:36 CDT</pubDate>
      <description>Gerardo Martino pidió que se le dé un seguimiento a los jugadores de la Sub 17 que fueron subcampeones en el Mundial.</description>
      </item></news>