<news><item><title>Alertan por desaparición de la Conabio</title>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:48:55 CDT</pubDate>
      <description>La Semarnat busca transformar a la Conabio en un organismo desconcentrado, sin personalidad jurídica, acusó especialista.</description>
      </item><item><title>El universo filosófico</title>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:01:07 CDT</pubDate>
      <description>Gerardo Herrera dedica su último libro a ondas gravitacionales y agujeros negros, y reflexiona sobre sus implicaciones en la vida cotidiana.</description>
      </item><item><title>De asteroide a posible planeta enano</title>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:09:29 CDT</pubDate>
      <description>Asteroide Higía podría reclasificarse a planeta enano luego que astrónomos estudiaran su superficie y determinaran que tiene forma esférica.</description>
      </item><item><title>Alista DESI rastreo de energía oscura</title>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:41:18 CDT</pubDate>
      <description>Nuevo dispositivo en telescopio del Observatorio Kitt Peak de Arizona rastreará energía oscura, uno de los mayores misterios del universo.</description>
      </item><item><title>Ciencias y humanidades se dan la mano</title>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:02:18 CDT</pubDate>
      <description>En su séptima edición, Fiesta de las Ciencias y las Humanidades de UNAM se afianza como lugar de encuentro entre investigadores y alumnos.</description>
      </item><item><title>Desacata Conacyt fallo en caso Lazcano</title>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:02:20 CDT</pubDate>
      <description>Tras resolución que ordena a Conacyt reincorporar a Antonio Lazcano, SNI le envió carta en la que reiteró decisión de removerlo de comisión.</description>
      </item><item><title>Designa AMLO a nuevo titular de la AEM</title>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:41:03 CDT</pubDate>
      <description>El ingeniero mecánico Salvador Landeros Ayala fue nombrado por López Obrador como nuevo director de la Agencia Espacial Mexicana (AEM).</description>
      </item><item><title>Ganan Nobel por crear 'mundo recargable'</title>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 05:25:41 CDT</pubDate>
      <description>El alemán Goodenough, el británico Whittingham y el japonés Yoshino ganaron Nobel de Química 2019 por desarrollo de baterías de ion-litio.</description>
      </item><item><title>El cerebro y sus códigos</title>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 05:02:24 CDT</pubDate>
      <description>El científico israelí Rony Paz plantea que el desarrollo del cerebro podría estar ligado a mayor vulnerabilidad a trastornos como depresión.</description>
      </item><item><title>Crean CCHeros vajilla biodegradable</title>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 20:49:39 CDT</pubDate>
      <description>Con el fin de disminuir la contaminación, estudiantes de CCH elaboraron vajillas biodegradables y comestibles, entre otros artículos.</description>
      </item><item><title>Proyecto Colmena</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:11:26 CDT</pubDate>
      <description>El científico Gustavo Medina, impulsor del Proyecto Colmena, considera que México puede sumarse a carrera espacial mediante microrrobótica.</description>
      </item></news>