<news><item><title>Tapan Canal Nacional</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description> autoridades vertieron tierra y posteriormente bombearon agua en el Canal Nacional,  como parte del proyecto de rehabilitación del Gobierno.</description>
      </item><item><title>Modelan Catrinas contra el cáncer</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description>Estas catrinas se disfrazan de ángeles solidarios para combatir el cáncer de Janet, de 28, con lo que recaudaron de una sesión de fotos.</description>
      </item><item><title>Cambian costumbres en CDMX</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description>Durante las celebraciones del Día de Muertos, se han contabilizado en septiembre mil 917 cremaciones contra mil 979 inhumaciones.</description>
      </item><item><title>Incentivan movilidad alternativa</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description>Empresas de movilidad participarán en el Mobility Day, una estrategia para fomentar acciones para la movilidad alternativa en la CDMX.</description>
      </item><item><title>Confirman anomalías en la Reconstrucción</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Sobse reportó el pago por obras con 100% de avance en 3 edificios del Mulitifamiliar; la ASCM comprobó la inexistencia de estas labores.</description>
      </item><item><title>La noche de los animeros</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description>Los animeros de San Juan Tlihuaca,  terminan su recorrido en la última de las 40 casas donde han ido recogiendo ofrendas.</description>
      </item><item><title>Subdividen en Lomas más de 130 inmuebles</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description>El Comité Vecinal de Las Lomas y ProLomas denunció la existencia de más de 130 inmuebles subdivididos, algunos, de manera informal.</description>
      </item><item><title>Inauguran Mega Ofrenda en el Zócalo</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:35:30 CDT</pubDate>
      <description>La Mega Ofrenda del Zócalo fue inaugurada esta mañana y representa cómo concebían la muerte los mayas, yaquis, huastecos y purépechas.</description>
      </item><item><title>Hacen de Insurgentes un Mega Altar</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:22:13 CDT</pubDate>
      <description>Trabajadores del Metro realizaron altares para conmemorar el Día de Muertos en la Glorieta de Insurgentes.</description>
      </item><item><title>Marchan por falta de agua en Tláhuac</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:23:19 CDT</pubDate>
      <description>Vecinos de Tláhuac se manifestaron en el Centro Histórico por la falta de agua potable en su localidad.</description>
      </item><item><title>Asisten 807 mil personas al desfile</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:34:25 CDT</pubDate>
      <description>A la celebración del Día de Muertos en el Centro de la Ciudad, hubo una asistencia de 807 mil personas.</description>
      </item><item><title>Arman trabajadores desfile de limpia</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:43:12 CDT</pubDate>
      <description>Luego del paso del Desfile de Muertos en el Centro, trabajadores de limpia "desfiló" para recoger 53 toneladas de basura.</description>
      </item><item><title>Cambia sentido de Av. Hidalgo este lunes</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:58:13 CDT</pubDate>
      <description>Desde este lunes 4 de noviembre, cambiará el sentido vial de la Avenida Hidalgo, dio a conocer la Secretaría de Obras y Servicios (Sobse).</description>
      </item><item><title>Debe Gobierno abrir SACs.- Döring</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:58:13 CDT</pubDate>
      <description>Debido a que la ASF halló adeudos en los Sistemas de Actuación por Cooperación, la CDMX debería transparentarlos, considera Federico Döring.</description>
      </item><item><title>Lanzan convocatoria para Fiscal de CDMX</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:41:53 CDT</pubDate>
      <description>La convocatoria para elegir al Fiscal General de Justicia de Ciudad de México fue emitida por el Consejo Judicial Ciudadano.</description>
      </item><item><title>Afectan cenizas del Popo a 3 alcaldías</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:23:57 CDT</pubDate>
      <description>PC llamó a la población a mantenerse informada por actividad del Popocatépetl, ante caída de ceniza en municipios y alcaldías en CDMX.</description>
      </item><item><title>Protestan en CDMX contra feminicidios</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:06:35 CDT</pubDate>
      <description>La marcha contra feminicidios, en la que participó el Padre Solalinde, culminó en el Zócalo capitalino, donde fue colocada una ofrenda.</description>
      </item><item><title>Retiran 6 mil vehículos para chatarrizar</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:01:10 CDT</pubDate>
      <description>Más de 6 mil unidades han sido retiradas de la vía pública para ser chatarrizadas, entre el 17 de enero y el 30 de octubre de 2019.</description>
      </item><item><title>Gana Cevasep concurso de ofrendas</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:49:16 CDT</pubDate>
      <description>Durante este fin de semana se realizó el octavo Concurso Interreclusorios de Ofrendas Monumentales 2019. Cevasep II, ganó el primer lugar.</description>
      </item><item><title>Prevén temperatura de 11 grados para CDMX</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 09:37:06 CDT</pubDate>
      <description>En CDMX se prevé temperatura máxima de 22 grados a mediodía y mínima de 11 por la tarde-noche, además de lluvias ligeras en Sur y Poniente.</description>
      </item><item><title>Aparcan entre puestos en Mercado Sonora</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:04:44 CDT</pubDate>
      <description>Sujetos sin identificaciones controlan lugares invadidos por comerciantes para aparcar en un estacionamiento irregular en el Mercado Sonora.</description>
      </item><item><title>Crean granja en Barrio Bravo</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:02:35 CDT</pubDate>
      <description>En un edificio de Tepito cada espacio es usado por sistemas de hidroponia o goteo para cosechar lechugas, tilapias, tomates y calabacitas.</description>
      </item><item><title>Construyen gasolinería irregular en Santa Fe</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:02:36 CDT</pubDate>
      <description>Pese a que no exhibe permisos para la obra, una gasolinera es construida en uno de los accesos a la zona corporativa de Santa Fe.</description>
      </item><item><title>Asedian desalojos al CH</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:04:44 CDT</pubDate>
      <description>Las problemática de desalojos y desplazamientos de inmuebles del Centro Histórico se ha acentuado por conflictos y el capital inmobiliario.</description>
      </item><item><title>Omiten acción en 'casos aislados'</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:04:44 CDT</pubDate>
      <description>Inquilinos del edificio Trevi y Café Río aseguran haberse acercado a la Autoridad del Centro Histórico para exponer sus casos, sin respuesta</description>
      </item><item><title>Rezaga la CDMX detalles de gasto</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:03:20 CDT</pubDate>
      <description>El IMCO señala que CDMX retrasa hasta por 3 meses detalles del destino de recursos disponibles para 2020, lo que contraviene la norma.</description>
      </item><item><title>Despejan estacionamiento del Mercado de Sonora</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:03:20 CDT</pubDate>
      <description>Espacios del estacionamiento del Mercado de Sonora, invadidos de manera cotidiana por comerciantes en la vía pública, fueron despejados.</description>
      </item><item><title>Defienden expertos ampliación de MB-3</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:03:20 CDT</pubDate>
      <description>Expertos y vecinos criticaron la suspensión de la ampliación de la L3 del Metrobús, luego de que un grupo de colonos rechazara el proyecto.</description>
      </item><item><title>Recaudó Ecobici 24 mdp</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:03:20 CDT</pubDate>
      <description>El Sistema Ecobici tuvo ingresos por más de 24 millones de pesos en 2018.</description>
      </item><item><title>Piden atender invasión de... ¡20 años!</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:03:20 CDT</pubDate>
      <description>Diputados locales solicitaron a CDMX verificar las condiciones de seguridad y evacuar a los habitantes del inmueble Antonio Caso 104 y 108.</description>
      </item><item><title>Desmantela STC locales en Tacubaya</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:03:20 CDT</pubDate>
      <description>El STC desmanteló 11 locales comerciales en el Metro Tacubaya que propiciaban aglomeraciones.</description>
      </item><item><title>Dan largas a proyecto incluyente</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:03:20 CDT</pubDate>
      <description>Naomi ha batallado para que sea aplicado su proyecto dirigido a personas con discapacidad, seleccionado mediante presupuesto participativo.</description>
      </item><item><title>Ordenan a Tláhuac informar de mineras</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:03:20 CDT</pubDate>
      <description>El Info ordenó a Tláhuac hacer públicos los nombres de las empresas de minería que extraen materiales en el volcán Xaltepec.</description>
      </item><item><title>Busca CDMX mejorar transparencia</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:04:28 CDT</pubDate>
      <description>Ante cuestionamientos del IMCO sobre Información Presupuestal, CDMX djo que solventará áreas de oportunidad en transparencia.</description>
      </item><item><title>Bloquea Donceles porra de alcaldes</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:17:26 CDT</pubDate>
      <description>Los alcaldes de Tláhuac y Tlalpan acuden hoy al Congreso capitalino acompañados de locatarios de mercados y danzantes.</description>
      </item><item><title>Oculta CDMX información de edificios en riesgo</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:01:55 CDT</pubDate>
      <description>La Secretaría de Protección Civil declaró como reservada la ubicación de 415 edificios dañados que podrían colapsar en caso de un sismo.</description>
      </item><item><title>Enredan reserva de inmuebles en riesgo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:14 CDT</pubDate>
      <description>La Jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum, enredó la información sobre los 415 inmuebles en riesgo de colapso.</description>
      </item><item><title>Lanzan programa de vivienda social</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:02:08 CDT</pubDate>
      <description>Durante la Administración de Claudia Sheinbaum se prevé la construcción de 10 mil viviendas de carácter social en la Ciudad de México.</description>
      </item><item><title>Libran otro intento de desalojo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:02:08 CDT</pubDate>
      <description>Las organizaciones Autismax y Hogar Infantil San Luis Gonzaga libraron un nuevo intento de desalojo a las que estaban emplazadas.</description>
      </item><item><title>Elige la ADIP otro enfoque</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:02:09 CDT</pubDate>
      <description>IMCO colocó a CDMX en el penúltimo lugar a nivel nacional por su falta de desglose y detalles en las partidas del presupuesto de egresos.</description>
      </item><item><title>Un reto...con señas</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:02:09 CDT</pubDate>
      <description>Hace tres años, el maestro Edgar Adame se encontró con el reto más grande en su carrera: dar clase a un alumno sordo.</description>
      </item><item><title>Evalúan gasto con perspectiva de género</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:02:10 CDT</pubDate>
      <description>Organismos expusieron a diputadas una evaluación del presupuesto de este año con perspectiva de género.</description>
      </item><item><title>Rezaga la CDMX manejo de cascajo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:14 CDT</pubDate>
      <description>El Gobierno local desdeña el impacto por cascajo que produce riesgos medioambientales y de salud, pues adeuda convocatoria para reciclarlo.</description>
      </item><item><title>Acusan vecinos violación a suspensión</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:02:11 CDT</pubDate>
      <description>Vecinos de Roma Sur denuncian que, pese a contar con suspensiones de actividades, continúan obras en el inmueble protegido de Chihuahua 78.</description>
      </item><item><title>Escala rechazo vecinal hacia Cablebús</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:02:11 CDT</pubDate>
      <description>Vecinos de Cuautepec hicieron un recorrido por la ruta de la Línea 1 del Cablebús para rechazar su construcción.</description>
      </item><item><title>Considera CSP consultar obra pública</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:02:11 CDT</pubDate>
      <description>El proyecto de aplicar una consulta ciudadana enfocado en desarrollo inmobiliario podría aplicarse también para aprobar las obras públicas.</description>
      </item><item><title>Desalojan inmueble invadido por años</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:31:54 CDT</pubDate>
      <description>Durante un operativo en un predio invadido durante 9 años, en Av. Cuauhtémoc, personas acusaron que policías los encañonaron.</description>
      </item><item><title>Piden multa de $16 mil por tirar chicles</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:19:57 CDT</pubDate>
      <description>Una diputada del Partido Verde propuso reformar la Ley de Residuos Sólidos para multar hasta con $16 mil a quien tire chicles en las calles.</description>
      </item><item><title>Recicla morenista propuesta de ornato</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:09:05 CDT</pubDate>
      <description>El morenista Ricardo Ruiz presentó una propuesta que ya había hecho en febrero para cambiar una inscripción con letras de oro en Congreso.</description>
      </item><item><title>Pide Coparmex reactivar economía</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:51:29 CDT</pubDate>
      <description>La inversión anunciada en obras de transporte debe ser ejercida para reactivar el desempeño de la economía, demandó Coparmex CDMX.</description>
      </item><item><title>Muere hombre en Metro Chabacano</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:47:56 CDT</pubDate>
      <description>Esta tarde, un hombre perdió la vida luego de arrojarse a las vías del Metro en la estación Chabacano de la Línea 9.</description>
      </item><item><title>Reporta Coyoacán ahorro en útiles</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:22:18 CDT</pubDate>
      <description>Coyoacán dijo que ahorró 17 millones 884 mil pesos en la adquisición de paquetes de útiles escolares para alumnos de educación básica.</description>
      </item><item><title>Muere hombre en Metro Chilpancingo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:47:56 CDT</pubDate>
      <description>Esta tarde, un hombre perdió la vida luego de arrojarse a las vías del Metro en la estación Chilpancingo de la Línea 9.</description>
      </item></news>