<news><item><title>Tapan Canal Nacional</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description> autoridades vertieron tierra y posteriormente bombearon agua en el Canal Nacional,  como parte del proyecto de rehabilitación del Gobierno.</description>
      </item><item><title>Modelan Catrinas contra el cáncer</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description>Estas catrinas se disfrazan de ángeles solidarios para combatir el cáncer de Janet, de 28, con lo que recaudaron de una sesión de fotos.</description>
      </item><item><title>Cambian costumbres en CDMX</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description>Durante las celebraciones del Día de Muertos, se han contabilizado en septiembre mil 917 cremaciones contra mil 979 inhumaciones.</description>
      </item><item><title>Incentivan movilidad alternativa</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description>Empresas de movilidad participarán en el Mobility Day, una estrategia para fomentar acciones para la movilidad alternativa en la CDMX.</description>
      </item><item><title>Confirman anomalías en la Reconstrucción</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Sobse reportó el pago por obras con 100% de avance en 3 edificios del Mulitifamiliar; la ASCM comprobó la inexistencia de estas labores.</description>
      </item><item><title>La noche de los animeros</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description>Los animeros de San Juan Tlihuaca,  terminan su recorrido en la última de las 40 casas donde han ido recogiendo ofrendas.</description>
      </item><item><title>Subdividen en Lomas más de 130 inmuebles</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description>El Comité Vecinal de Las Lomas y ProLomas denunció la existencia de más de 130 inmuebles subdivididos, algunos, de manera informal.</description>
      </item><item><title>Inauguran Mega Ofrenda en el Zócalo</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:35:30 CDT</pubDate>
      <description>La Mega Ofrenda del Zócalo fue inaugurada esta mañana y representa cómo concebían la muerte los mayas, yaquis, huastecos y purépechas.</description>
      </item><item><title>Hacen de Insurgentes un Mega Altar</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:22:13 CDT</pubDate>
      <description>Trabajadores del Metro realizaron altares para conmemorar el Día de Muertos en la Glorieta de Insurgentes.</description>
      </item><item><title>Marchan por falta de agua en Tláhuac</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:23:19 CDT</pubDate>
      <description>Vecinos de Tláhuac se manifestaron en el Centro Histórico por la falta de agua potable en su localidad.</description>
      </item><item><title>Asisten 807 mil personas al desfile</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:34:25 CDT</pubDate>
      <description>A la celebración del Día de Muertos en el Centro de la Ciudad, hubo una asistencia de 807 mil personas.</description>
      </item><item><title>Arman trabajadores desfile de limpia</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:43:12 CDT</pubDate>
      <description>Luego del paso del Desfile de Muertos en el Centro, trabajadores de limpia "desfiló" para recoger 53 toneladas de basura.</description>
      </item><item><title>Cambia sentido de Av. Hidalgo este lunes</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:58:13 CDT</pubDate>
      <description>Desde este lunes 4 de noviembre, cambiará el sentido vial de la Avenida Hidalgo, dio a conocer la Secretaría de Obras y Servicios (Sobse).</description>
      </item><item><title>Debe Gobierno abrir SACs.- Döring</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:58:13 CDT</pubDate>
      <description>Debido a que la ASF halló adeudos en los Sistemas de Actuación por Cooperación, la CDMX debería transparentarlos, considera Federico Döring.</description>
      </item><item><title>Lanzan convocatoria para Fiscal de CDMX</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:41:53 CDT</pubDate>
      <description>La convocatoria para elegir al Fiscal General de Justicia de Ciudad de México fue emitida por el Consejo Judicial Ciudadano.</description>
      </item><item><title>Afectan cenizas del Popo a 3 alcaldías</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:23:57 CDT</pubDate>
      <description>PC llamó a la población a mantenerse informada por actividad del Popocatépetl, ante caída de ceniza en municipios y alcaldías en CDMX.</description>
      </item><item><title>Protestan en CDMX contra feminicidios</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:06:35 CDT</pubDate>
      <description>La marcha contra feminicidios, en la que participó el Padre Solalinde, culminó en el Zócalo capitalino, donde fue colocada una ofrenda.</description>
      </item><item><title>Retiran 6 mil vehículos para chatarrizar</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:01:10 CDT</pubDate>
      <description>Más de 6 mil unidades han sido retiradas de la vía pública para ser chatarrizadas, entre el 17 de enero y el 30 de octubre de 2019.</description>
      </item><item><title>Gana Cevasep concurso de ofrendas</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:49:16 CDT</pubDate>
      <description>Durante este fin de semana se realizó el octavo Concurso Interreclusorios de Ofrendas Monumentales 2019. Cevasep II, ganó el primer lugar.</description>
      </item><item><title>Prevén temperatura de 11 grados para CDMX</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 09:37:06 CDT</pubDate>
      <description>En CDMX se prevé temperatura máxima de 22 grados a mediodía y mínima de 11 por la tarde-noche, además de lluvias ligeras en Sur y Poniente.</description>
      </item><item><title>Aparcan entre puestos en Mercado Sonora</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:04:44 CDT</pubDate>
      <description>Sujetos sin identificaciones controlan lugares invadidos por comerciantes para aparcar en un estacionamiento irregular en el Mercado Sonora.</description>
      </item><item><title>Crean granja en Barrio Bravo</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:02:35 CDT</pubDate>
      <description>En un edificio de Tepito cada espacio es usado por sistemas de hidroponia o goteo para cosechar lechugas, tilapias, tomates y calabacitas.</description>
      </item><item><title>Construyen gasolinería irregular en Santa Fe</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:02:36 CDT</pubDate>
      <description>Pese a que no exhibe permisos para la obra, una gasolinera es construida en uno de los accesos a la zona corporativa de Santa Fe.</description>
      </item><item><title>Asedian desalojos al CH</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:04:44 CDT</pubDate>
      <description>Las problemática de desalojos y desplazamientos de inmuebles del Centro Histórico se ha acentuado por conflictos y el capital inmobiliario.</description>
      </item><item><title>Omiten acción en 'casos aislados'</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:04:44 CDT</pubDate>
      <description>Inquilinos del edificio Trevi y Café Río aseguran haberse acercado a la Autoridad del Centro Histórico para exponer sus casos, sin respuesta</description>
      </item><item><title>Rezaga la CDMX detalles de gasto</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:03:20 CDT</pubDate>
      <description>El IMCO señala que CDMX retrasa hasta por 3 meses detalles del destino de recursos disponibles para 2020, lo que contraviene la norma.</description>
      </item><item><title>Despejan estacionamiento del Mercado de Sonora</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:03:20 CDT</pubDate>
      <description>Espacios del estacionamiento del Mercado de Sonora, invadidos de manera cotidiana por comerciantes en la vía pública, fueron despejados.</description>
      </item><item><title>Defienden expertos ampliación de MB-3</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:03:20 CDT</pubDate>
      <description>Expertos y vecinos criticaron la suspensión de la ampliación de la L3 del Metrobús, luego de que un grupo de colonos rechazara el proyecto.</description>
      </item><item><title>Recaudó Ecobici 24 mdp</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:03:20 CDT</pubDate>
      <description>El Sistema Ecobici tuvo ingresos por más de 24 millones de pesos en 2018.</description>
      </item><item><title>Piden atender invasión de... ¡20 años!</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:03:20 CDT</pubDate>
      <description>Diputados locales solicitaron a CDMX verificar las condiciones de seguridad y evacuar a los habitantes del inmueble Antonio Caso 104 y 108.</description>
      </item><item><title>Desmantela STC locales en Tacubaya</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:03:20 CDT</pubDate>
      <description>El STC desmanteló 11 locales comerciales en el Metro Tacubaya que propiciaban aglomeraciones.</description>
      </item><item><title>Dan largas a proyecto incluyente</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:03:20 CDT</pubDate>
      <description>Naomi ha batallado para que sea aplicado su proyecto dirigido a personas con discapacidad, seleccionado mediante presupuesto participativo.</description>
      </item><item><title>Ordenan a Tláhuac informar de mineras</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:03:20 CDT</pubDate>
      <description>El Info ordenó a Tláhuac hacer públicos los nombres de las empresas de minería que extraen materiales en el volcán Xaltepec.</description>
      </item><item><title>Busca CDMX mejorar transparencia</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:04:28 CDT</pubDate>
      <description>Ante cuestionamientos del IMCO sobre Información Presupuestal, CDMX djo que solventará áreas de oportunidad en transparencia.</description>
      </item><item><title>Bloquea Donceles porra de alcaldes</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:17:26 CDT</pubDate>
      <description>Los alcaldes de Tláhuac y Tlalpan acuden hoy al Congreso capitalino acompañados de locatarios de mercados y danzantes.</description>
      </item><item><title>Oculta CDMX información de edificios en riesgo</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:01:55 CDT</pubDate>
      <description>La Secretaría de Protección Civil declaró como reservada la ubicación de 415 edificios dañados que podrían colapsar en caso de un sismo.</description>
      </item><item><title>Enredan reserva de inmuebles en riesgo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:14 CDT</pubDate>
      <description>La Jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum, enredó la información sobre los 415 inmuebles en riesgo de colapso.</description>
      </item><item><title>Lanzan programa de vivienda social</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:02:08 CDT</pubDate>
      <description>Durante la Administración de Claudia Sheinbaum se prevé la construcción de 10 mil viviendas de carácter social en la Ciudad de México.</description>
      </item><item><title>Libran otro intento de desalojo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:02:08 CDT</pubDate>
      <description>Las organizaciones Autismax y Hogar Infantil San Luis Gonzaga libraron un nuevo intento de desalojo a las que estaban emplazadas.</description>
      </item><item><title>Elige la ADIP otro enfoque</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:02:09 CDT</pubDate>
      <description>IMCO colocó a CDMX en el penúltimo lugar a nivel nacional por su falta de desglose y detalles en las partidas del presupuesto de egresos.</description>
      </item><item><title>Un reto...con señas</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:02:09 CDT</pubDate>
      <description>Hace tres años, el maestro Edgar Adame se encontró con el reto más grande en su carrera: dar clase a un alumno sordo.</description>
      </item><item><title>Evalúan gasto con perspectiva de género</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:02:10 CDT</pubDate>
      <description>Organismos expusieron a diputadas una evaluación del presupuesto de este año con perspectiva de género.</description>
      </item><item><title>Rezaga la CDMX manejo de cascajo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:14 CDT</pubDate>
      <description>El Gobierno local desdeña el impacto por cascajo que produce riesgos medioambientales y de salud, pues adeuda convocatoria para reciclarlo.</description>
      </item><item><title>Acusan vecinos violación a suspensión</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:02:11 CDT</pubDate>
      <description>Vecinos de Roma Sur denuncian que, pese a contar con suspensiones de actividades, continúan obras en el inmueble protegido de Chihuahua 78.</description>
      </item><item><title>Escala rechazo vecinal hacia Cablebús</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:02:11 CDT</pubDate>
      <description>Vecinos de Cuautepec hicieron un recorrido por la ruta de la Línea 1 del Cablebús para rechazar su construcción.</description>
      </item><item><title>Considera CSP consultar obra pública</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:02:11 CDT</pubDate>
      <description>El proyecto de aplicar una consulta ciudadana enfocado en desarrollo inmobiliario podría aplicarse también para aprobar las obras públicas.</description>
      </item><item><title>Desalojan inmueble invadido por años</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:31:54 CDT</pubDate>
      <description>Durante un operativo en un predio invadido durante 9 años, en Av. Cuauhtémoc, personas acusaron que policías los encañonaron.</description>
      </item><item><title>Piden multa de $16 mil por tirar chicles</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:19:57 CDT</pubDate>
      <description>Una diputada del Partido Verde propuso reformar la Ley de Residuos Sólidos para multar hasta con $16 mil a quien tire chicles en las calles.</description>
      </item><item><title>Recicla morenista propuesta de ornato</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:09:05 CDT</pubDate>
      <description>El morenista Ricardo Ruiz presentó una propuesta que ya había hecho en febrero para cambiar una inscripción con letras de oro en Congreso.</description>
      </item><item><title>Pide Coparmex reactivar economía</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:51:29 CDT</pubDate>
      <description>La inversión anunciada en obras de transporte debe ser ejercida para reactivar el desempeño de la economía, demandó Coparmex CDMX.</description>
      </item><item><title>Muere hombre en Metro Chabacano</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:47:56 CDT</pubDate>
      <description>Esta tarde, un hombre perdió la vida luego de arrojarse a las vías del Metro en la estación Chabacano de la Línea 9.</description>
      </item><item><title>Reporta Coyoacán ahorro en útiles</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:22:18 CDT</pubDate>
      <description>Coyoacán dijo que ahorró 17 millones 884 mil pesos en la adquisición de paquetes de útiles escolares para alumnos de educación básica.</description>
      </item><item><title>Muere hombre en Metro Chilpancingo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:47:56 CDT</pubDate>
      <description>Esta tarde, un hombre perdió la vida luego de arrojarse a las vías del Metro en la estación Chilpancingo de la Línea 9.</description>
      </item><item><title>Da CSP iniciativas por establecimientos</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:57:01 CDT</pubDate>
      <description>La Jefa de Gobierno, Claudia Sheinbaum, envió las iniciativas de ley para establecimientos mercantiles.</description>
      </item><item><title>Hallan en Tultepec restos de 14 mamuts</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:55:48 CDT</pubDate>
      <description>Arqueólogos del INAH encontraron los restos de 14 mamuts en Tultepec, Edomex; se trata del hallazgo más grande del tipo en el País.</description>
      </item><item><title>Salvan a can en tramo elevado del Metro</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:06:51 CDT</pubDate>
      <description>Atrapado a ocho metros de altura en un cajón de vías en la estación Nopalera, de la L12, un perrito fue rescatado por personal del Metro.</description>
      </item><item><title>Bloquean taxistas centrales de Zaragoza</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:52:44 CDT</pubDate>
      <description>Taxistas bloquearon esta mañana tres carriles de Zaragoza, hacia el Centro, a la altura de Justina.</description>
      </item><item><title>Exigen reparar baños en escuela</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:06:51 CDT</pubDate>
      <description>Padres de alumnos de una secundaria bloquearon Av, Henry Ford y F.C. Hidalgo, en GAM, en demanda de la reparación de baños del plantel.</description>
      </item><item><title>Pide CSP reactivar viajes al exterior</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:02:00 CDT</pubDate>
      <description>Sheinbaum pidió al Congreso quitar de la Ley de Austeridad la restricción que impide a funcionarios hacer un solo viaje al extranjero.</description>
      </item><item><title>Inicia en el Centro reciclaje de grasa</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:02:00 CDT</pubDate>
      <description>El Gobierno habilitó el primer colector de grasa para reciclarla y así evitar que el vertido de aceites siga tapando tuberías de la Ciudad.</description>
      </item><item><title>Posponen para 2020 reciclaje del cascajo</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:02:00 CDT</pubDate>
      <description>La convocatoria para las 6 plantas recicladoras de residuos, la cual se esperaba para mayo de este año, será definida hasta el 2020.</description>
      </item><item><title>Limita el Gobierno ejercicio del gasto</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:02:00 CDT</pubDate>
      <description>Según la Coparmex, la economía local mantiene un bajo nivel de crecimiento porque el Gobierno ha liberado lentamente el presupuesto de 2019.</description>
      </item><item><title>Batallan por amparos de verificentros</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:02:00 CDT</pubDate>
      <description>A 2 años de que se determinó el cierre de verificentros señalados por irregularidades, el Gobierno aún batalla por los que se ampararon.</description>
      </item><item><title>Discutirán impulso al transporte público</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:02:01 CDT</pubDate>
      <description>Para reducir el uso del auto, en la cuarta edición de Intertraffic México se buscará difundir las ventajas del uso de transporte público.</description>
      </item><item><title>Defiende Sheinbaum petición de viajes</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:01:56 CDT</pubDate>
      <description>La Jefa de Gobierno defendió su petición de que Congreso le permita a ella y a sus funcionarios más viajes al extranjero y durante más días.</description>
      </item><item><title>Viaja, entre acoso, 96% de mujeres</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:01:51 CDT</pubDate>
      <description>Un estudio de ONU Mujeres reveló que el 96% de mujeres en CDMX ha sufrido algún tipo de agresión sexual en calles y transporte público.</description>
      </item><item><title>Jueces aprovecharán viajes.- TSJ</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:03:01 CDT</pubDate>
      <description>El presidente del TSJ dijo que, si se aprueba la petición de permitir más viajes al extranjero, los jueces aprovecharán la oportunidad.</description>
      </item><item><title>Ordenarán el comercio en puentes</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:01:56 CDT</pubDate>
      <description>El Gobierno capitalino reordenará el ambulantaje en puentes peatonales en zonas como Escuadrón 201 y Tacuba.</description>
      </item><item><title>Rehabilitan más del 50% de puentes</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:03:02 CDT</pubDate>
      <description>De 45 puentes vehiculares que deberán ser atendidos, 31 ya fueron intervenidos y 14 están pendientes, según la Secretaría de Obras</description>
      </item><item><title>Justifica Coyoacán opacidad</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:03:02 CDT</pubDate>
      <description>Coyoacán está reprobada en  transparencia y su justificación fue que al momento de la evaluación estaba en proceso de cargar la información.</description>
      </item><item><title>Indagan anomalías en módulo de trámites</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:03:02 CDT</pubDate>
      <description>La Semovi cerró parcialmente el módulo de trámites de vehículos extranjeros en la Venustiano Carranza, para indagar posibles anomalías.</description>
      </item><item><title>Acusan en Congreso licitación saboteada</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:03:02 CDT</pubDate>
      <description>La licitación para comprar cientos de trajes y zapatos para trabajadores del Congreso fue suspendida entre acusaciones de sobreprecios.</description>
      </item><item><title>Avanza lento la sustitución de taxis</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:03:02 CDT</pubDate>
      <description>Según Semovi, de las 1227 solicitudes aceptadas este año para acceder a crédito y así sustituir taxis, sólo 225 han aprobado los requisitos.</description>
      </item><item><title>Busca Tribunal duplicar su presupuesto</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:43:15 CDT</pubDate>
      <description>El presidente del Tribunal Superior de Justicia, Rafael Guerra Álvarez, pidió al Congreso aumentar más del doble su presupuesto para 2020.</description>
      </item><item><title>Suma PGJ 90 inmuebles recuperados</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:21:25 CDT</pubDate>
      <description>La Procuraduría General de Justicia ha recuperado 90 inmuebles invadidos en lo que va de la administración.</description>
      </item><item><title>Asegura Metro que delitos bajaron 54.77%</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:03:04 CDT</pubDate>
      <description>El Metro informó que la PGJ registró que los delitos cometidos en el sistema de transporte ya bajaron 54.77%, en la actual administración.</description>
      </item><item><title>Tiene Ecatepec peor calidad de vida</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:31:23 CDT</pubDate>
      <description>De acuerdo con un estudio de Ciudades Más Habitables, Ecatepec y Chimalhuacán son los municipios con menor calidad de vida de México.</description>
      </item><item><title>Prevén invierno menos intenso en CDMX</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:34:38 CDT</pubDate>
      <description>El invierno comienza en diciembre, pero la CDMX ya experimenta los fríos de la temporada, sin esperarse temperaturas gélidas, expuso el SMN.</description>
      </item><item><title>Será Turibús gratuito por 4 días</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:33:04 CDT</pubDate>
      <description>A partir de este jueves y hasta el 10 de noviembre, el Turibús ofrecerá viajes gratuitos para finalizar celebraciones por Día de Muertos.</description>
      </item><item><title>Piden blindar cargos de Planeación</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:04:14 CDT</pubDate>
      <description>El diputado Döring pidió blindar los cargos del Instituto de Planeación para que no sean acaparados por otras personas.</description>
      </item><item><title>Destituye Contraloría funcionarios</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:03:03 CDT</pubDate>
      <description>Revela investigación afiliación al PRD por apoyo social y aval a obra irregular y causa destitución de funcionarios cercanos al Alcalde.</description>
      </item><item><title>Plantean opciones contra isla de calor</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:03:03 CDT</pubDate>
      <description>Reducir la contaminación, extender áreas verdes y energías limpias, son la ruta para mitigar la isla de calor, que eleva las temperaturas.</description>
      </item><item><title>Recomiendan más calles para peatones</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:03:04 CDT</pubDate>
      <description>Las inversiones en la CDMX para renovar tuberías de agua y drenaje deben ser aprovechadas para rediseñar las calles en beneficio de vecinos.</description>
      </item><item><title>Clausuran puente para evitar los atracos</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:03:04 CDT</pubDate>
      <description>Con palos y una cerca de malla metálica, un puente peatonal fue cerrado por vecinos y comerciantes para evitar el incremento de delincuencia</description>
      </item><item><title>Descarta CSP enviar iniciativa para FGJ</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:03:04 CDT</pubDate>
      <description>Claudia Sheinbaum descartó enviar una propuesta al Congreso para la Fiscalía General de Justicia de la Ciudad de México.</description>
      </item><item><title>Quitan de STC y MB vacunación invernal</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:03:04 CDT</pubDate>
      <description>El Gobierno capitalino no pondrá en marcha el programa de vacunación en Metro y Metrobús para priorizar a grupos vulnerables de la CDMX.</description>
      </item><item><title>Plantean retos para el CH</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:03:04 CDT</pubDate>
      <description>La Ciudad de México será sede de la Primer Cumbre de Centros Históricos, donde se buscarán soluciones a problemáticas similares entre sí.</description>
      </item><item><title>Suspenden a 2 funcionarios de Coyoacán</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:05:56 CDT</pubDate>
      <description>Contraloría detectó actos de corrupción en funciones de 2 servidores de la Alcaldía Coyoacán y los suspendió mientras hace investigaciones.</description>
      </item><item><title>Quitará Policía bloqueos en algunas vías</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:15:53 CDT</pubDate>
      <description>Cuando manifestantes violen el derecho a la movilidad en vialidades primarias, la Policía podrá hacer uso de la fuerza para quitar bloqueos.</description>
      </item><item><title>Eyacula sobre mujer y lo remiten al MP</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:54:24 CDT</pubDate>
      <description>Una mujer denunció a un hombre por eyacularle en una pierna, esta mañana, en la estación Nezahualcóyotl, de la L-B del Metro.</description>
      </item><item><title>Pelea empresa por concesión de Feria</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:57:21 CDT</pubDate>
      <description>La empresa que perdió la concesión de la Feria cuestionó la licitación de CDMX e interpuso recursos legales en contra del retiro de la suya.</description>
      </item><item><title>Triplican atención a niños con diabetes</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:04:36 CDT</pubDate>
      <description>En los últimos 2 años, la atención a menores con diabetes se ha triplicado; sedentarismo y malos hábitos alimenticios están relacionados.</description>
      </item><item><title>Designa MH empresas para mantenimiento</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:43:59 CDT</pubDate>
      <description>La Alcaldía Miguel Hidalgo dio a conocer a ganadores de diversas licitaciones para llevar a cabo mantenimiento y obras de rehabilitación.</description>
      </item><item><title>Salta por ventana del Metro para salir</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:39:01 CDT</pubDate>
      <description>El servicio de la Línea 1 se retrasó por varios minutos debido a que un usuario saltó por una ventana del Metro para descender, en Tacubaya.</description>
      </item><item><title>Ligan tráfico con falta de impuestos</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:02:26 CDT</pubDate>
      <description>La CDMX sobresale como una de las metrópolis que ofrece las peores condiciones para manejar y de las que menos recauda por el uso del auto.</description>
      </item><item><title>Reponen anuncios en azoteas de Polanco</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:04:36 CDT</pubDate>
      <description>En Polanco, volvieron a poner anuncios sobre azoteas, a pesar de que en marzo espectaculares fueron retirados de allí por falta de permisos.</description>
      </item><item><title>Crearán parque con desechos reciclados</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:04:36 CDT</pubDate>
      <description>En la construcción del Parque Cuitláhuac, en Iztapalapa, se utilizarán materiales reciclados de los desechos urbanos.</description>
      </item><item><title>Pide más control en Ley de Planeación</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:04:37 CDT</pubDate>
      <description>La nueva propuesta del Gobierno local para la Ley de Planeación aumenta las facultades del Ejecutivo sobre el desarrollo urbano de la CDMX.</description>
      </item><item><title>Destaca Llerenas inversión en Vallejo</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:04:37 CDT</pubDate>
      <description>Durante el Primer Informe de Gobierno en Azcapotzalco, el Alcalde destacó una inversión de 7000 millones de pesos a la zona industrial.</description>
      </item><item><title>Destacan uso de protocolo de bloqueos</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:04:37 CDT</pubDate>
      <description>El Gobierno de la CDMX informó que el protocolo de bloqueos fue aplicado de manera correcta, el pasado martes, con los policías federales.</description>
      </item><item><title>'Se le prestó museo como a cualquiera'</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:02:21 CDT</pubDate>
      <description>Sheinbaum defendió haber prestado el Museo de la Ciudad de México al ex presidente de Bolivia, Evo Morales, quien lo ocupó como oficina.</description>
      </item><item><title>Blinda Sacmex tuberías de Iztapalapa</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:02:21 CDT</pubDate>
      <description>El Sacmex pondrá amortiguadores a tuberías de Iztapalapa para evitar que las grietas del subsuelo las rompan.</description>
      </item><item><title>Minimiza CSP quejas por caso Rébsamen</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:01:36 CDT</pubDate>
      <description>Sheinbaum aceptó la recomendación de la CNDH sobre el desplome del Colegio Rébsamen, pero fincó responsabilidades a gobiernos pasados.</description>
      </item><item><title>Quita Tránsito estacionamiento irregular</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:01:36 CDT</pubDate>
      <description>La Subsecretaría de Control de Tránsito quitó el estacionamiento irregular que tenía frente a sus instalaciones.</description>
      </item><item><title>Defienden anuncios en Polanco</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:02:21 CDT</pubDate>
      <description>José Sánchez Carranco, directivo de Casa Publicidad y Asociados AC, defendió los espectaculares en azotea sobre Masaryk 249.</description>
      </item><item><title>Busca protocolo conciliar derechos</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:02:21 CDT</pubDate>
      <description>El director del PUEC explicó que el objetivo del protocolo de bloqueos busca conciliar el derecho de manifestación y el de libre tránsito.</description>
      </item><item><title>Preparan Ley del Instituto de Planeación</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:02:21 CDT</pubDate>
      <description>Diputados prevén hacer una Ley Orgánica para el Instituto de Planeación, pese a que no se tiene prevista en la iniciativa de Sheinbaum.</description>
      </item><item><title>Avanza centralización en litigio laboral</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:02:21 CDT</pubDate>
      <description>La Junta Local de Conciliación y Arbitraje creó una Central de Diligencias Actuariales para ordenar emplazamientos de litigios laborales.</description>
      </item><item><title>Cuestionan préstamo en Naucalpan</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:02:21 CDT</pubDate>
      <description>El Cabildo de Naucalpan aprobó solicitar un préstamo bancario por 275 millones de pesos, lo cual fue cuestionado por regidores.</description>
      </item><item><title>Avanza reforma para cambio de género en menores</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:16:02 CDT</pubDate>
      <description>Diputados de CDMX aprobaron reforma en comisiones para que menores de edad puedan acudir al Registro Civil a cambiarse el género.</description>
      </item><item><title>Quitan combis piratas y regresan</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:03:21 CDT</pubDate>
      <description>Luego de que autoridades quitaran combis ilegales en Magdalena Contreras, los vehículos regresaron a operar dos horas después.</description>
      </item><item><title>Mapean delitos con app Mi Taxi</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:01:31 CDT</pubDate>
      <description>Servicio Mi Taxi,de la app Alameda Central, ha sido activado 236 veces desde que empezó a funcionar, a mitad de agosto de 2019.</description>
      </item><item><title>Habrá voto electrónico en dos alcaldías</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:01:30 CDT</pubDate>
      <description>Las alcaldías Miguel Hidalgo y Cuauhtémoc innovarán en la forma de votan en la Ciudad, pues implementarán el voto electrónica.</description>
      </item><item><title>Piden reponer inversión de K invertida</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:03:21 CDT</pubDate>
      <description>Las empresas a cargo de la instalación de la K invertida en Cutzamala deben devolver al Gobierno federal 267 millones de pesos.</description>
      </item><item><title>Piden más rebajas en Buen Fin</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:01:30 CDT</pubDate>
      <description>Clientes que aprovechan las ofertas del Buen Fin piden más descuentos y comparan los precios de la temporada con el Black Friday.</description>
      </item><item><title>Impulsan proyectos para mejorar barrios</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:03:21 CDT</pubDate>
      <description>Una forma de combatir la inseguridad es recuperar espacios públicos en 333 colonias, barrios y pueblos de la Ciudad de México.</description>
      </item><item><title>Mantienen el rezago en inversión pública</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:03:22 CDT</pubDate>
      <description>Hasta septiembre de 2019, las dependencias y alcaldías de la Ciudad de México destinaron casi 17 mil millones de pesos en inversión pública.</description>
      </item><item><title>Dejará Sacmex más desechos en Texcoco</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:03:22 CDT</pubDate>
      <description>La zona federal del ex lago de Texcoco volverá a ser utilizada como zona de descarga de residuos de la Ciudad de México.</description>
      </item><item><title>Pide CSP profundizar en cambio de género</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:03:22 CDT</pubDate>
      <description>La propuesta de cambio de género infantil no es promovida por autoridades y antes de aprobarla debe ser debatida, dijo la Jefa de Gobierno.</description>
      </item><item><title>Agreden en operativo a Jurídico de MH</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 22:46:02 CDT</pubDate>
      <description>Al realizar una inspección por irregularidades el Director Jurídico de la Alcaldía MH, fue agredido por trabajadores de la obra.</description>
      </item><item><title>Apurarán vecinos gasto participativo</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:54 CDT</pubDate>
      <description>A partir de 2020 serán los ciudadanos quienes ejecuten y vigilen el correcto cumplimiento del Presupuesto Participativo.</description>
      </item><item><title>Terminan una vía del Tren Ligero</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:01:38 CDT</pubDate>
      <description>A mes y medio de que se cumpla el plazo para apertura de un tramo del Tren Ligero, una de las dos vías que sufrió modificaciones está lista.</description>
      </item><item><title>Evaluará Unicef impacto de Mi Beca</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:01:38 CDT</pubDate>
      <description>Ya será posible conocer de qué forma impacta el dinero que el Gobierno de la Ciudad de México reparte a través de "Mi Beca para Empezar".</description>
      </item><item><title>Va CDMX por ahorro de 14 mdd con la NFL</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:01:39 CDT</pubDate>
      <description>La Ciudad de México busca mantener la NFL, pero sin cargo al erario, al igual que se logró con la Fórmula 1.</description>
      </item><item><title>Aumentan víctimas por hechos de tránsito</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:01:39 CDT</pubDate>
      <description>En los primeros 10 meses se registraron más muertos por hechos de tránsito que en el mismo periodo de 2019, de acuerdo con datos del C5.</description>
      </item><item><title>Arrancan trabajos para zonas de anclaje</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:01:39 CDT</pubDate>
      <description>La Semovi anunció la construcción de zonas de anclaje para bicicletas y monopatines privados, a 5 meses de otorgar los primeros permisos.</description>
      </item><item><title>Darán 20 mdp al Cerro de la Estrella</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:01:39 CDT</pubDate>
      <description>Con unos 20 millones de pesos de inversión se buscará que el Cerro de la Estrella sea infiltrante y, además, sea recuperado.</description>
      </item><item><title>Van por consultas para megadesarrollos</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:56 CDT</pubDate>
      <description>La Administración de Claudia Sheinbaum señaló que en la Ciudad no se permitirán grandes construcciones sin el aval vecinal.</description>
      </item><item><title>Desestiman queja de ciudadano contra CSP</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:01:39 CDT</pubDate>
      <description>La CDH declaró infundada la queja de contralor ciudadano de Miguel Hidalgo donde reclamaba maltrato y omisión de información de Sheinbaum.</description>
      </item><item><title>Cuestionan rumbo de caudal en Xochimilco</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:01:39 CDT</pubDate>
      <description>Vecinos de la Colonia Ampliación Tepepan, en Xochimilco, cuestionaron el sentido de sustitución de 1.3 kilómetros de la red de agua potable.</description>
      </item></news>