<news><item><title>Tapan Canal Nacional</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description> autoridades vertieron tierra y posteriormente bombearon agua en el Canal Nacional,  como parte del proyecto de rehabilitación del Gobierno.</description>
      </item><item><title>Modelan Catrinas contra el cáncer</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description>Estas catrinas se disfrazan de ángeles solidarios para combatir el cáncer de Janet, de 28, con lo que recaudaron de una sesión de fotos.</description>
      </item><item><title>Cambian costumbres en CDMX</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description>Durante las celebraciones del Día de Muertos, se han contabilizado en septiembre mil 917 cremaciones contra mil 979 inhumaciones.</description>
      </item><item><title>Incentivan movilidad alternativa</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description>Empresas de movilidad participarán en el Mobility Day, una estrategia para fomentar acciones para la movilidad alternativa en la CDMX.</description>
      </item><item><title>Confirman anomalías en la Reconstrucción</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Sobse reportó el pago por obras con 100% de avance en 3 edificios del Mulitifamiliar; la ASCM comprobó la inexistencia de estas labores.</description>
      </item><item><title>La noche de los animeros</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description>Los animeros de San Juan Tlihuaca,  terminan su recorrido en la última de las 40 casas donde han ido recogiendo ofrendas.</description>
      </item><item><title>Subdividen en Lomas más de 130 inmuebles</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:00:21 CDT</pubDate>
      <description>El Comité Vecinal de Las Lomas y ProLomas denunció la existencia de más de 130 inmuebles subdivididos, algunos, de manera informal.</description>
      </item><item><title>Inauguran Mega Ofrenda en el Zócalo</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:35:30 CDT</pubDate>
      <description>La Mega Ofrenda del Zócalo fue inaugurada esta mañana y representa cómo concebían la muerte los mayas, yaquis, huastecos y purépechas.</description>
      </item><item><title>Hacen de Insurgentes un Mega Altar</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:22:13 CDT</pubDate>
      <description>Trabajadores del Metro realizaron altares para conmemorar el Día de Muertos en la Glorieta de Insurgentes.</description>
      </item><item><title>Marchan por falta de agua en Tláhuac</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:23:19 CDT</pubDate>
      <description>Vecinos de Tláhuac se manifestaron en el Centro Histórico por la falta de agua potable en su localidad.</description>
      </item><item><title>Asisten 807 mil personas al desfile</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:34:25 CDT</pubDate>
      <description>A la celebración del Día de Muertos en el Centro de la Ciudad, hubo una asistencia de 807 mil personas.</description>
      </item><item><title>Arman trabajadores desfile de limpia</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:43:12 CDT</pubDate>
      <description>Luego del paso del Desfile de Muertos en el Centro, trabajadores de limpia "desfiló" para recoger 53 toneladas de basura.</description>
      </item><item><title>Cambia sentido de Av. Hidalgo este lunes</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:58:13 CDT</pubDate>
      <description>Desde este lunes 4 de noviembre, cambiará el sentido vial de la Avenida Hidalgo, dio a conocer la Secretaría de Obras y Servicios (Sobse).</description>
      </item><item><title>Debe Gobierno abrir SACs.- Döring</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:58:13 CDT</pubDate>
      <description>Debido a que la ASF halló adeudos en los Sistemas de Actuación por Cooperación, la CDMX debería transparentarlos, considera Federico Döring.</description>
      </item><item><title>Lanzan convocatoria para Fiscal de CDMX</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:41:53 CDT</pubDate>
      <description>La convocatoria para elegir al Fiscal General de Justicia de Ciudad de México fue emitida por el Consejo Judicial Ciudadano.</description>
      </item></news>