<news><item><title>Sacude la danza conciencia verde</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:04:28 CDT</pubDate>
      <description>La coreógrafa Leticia Alvarado aborda el cambio climático en El naufragio del sol, obra con la que cierra trilogía sobre temas coyunturales.</description>
      </item><item><title>'Tejemos lazos de cercanía'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:23 CDT</pubDate>
      <description>La danza de los diablos, representativa de Costa Chica de Guerrero y de Oaxaca, alista su llegada a CDMX al ritmo del colectivo Diablos Mx.</description>
      </item><item><title>Invade el color a Sharjah</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>México es el invitado de honor a la Feria Internacional del Libro de Sharjah, en Emiratos Árabes Unidos, donde intriga por su 'exotismo'.</description>
      </item><item><title>Emprende el viaje la última muralista</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:04:28 CDT</pubDate>
      <description>La pintora Rina Lazo, considerada la última de las mujeres parte de la corriente muralística, murió solo 2 días después de su cumpleaños 96.</description>
      </item><item><title>Ofrenda Romero un duelo colectivo</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:14:05 CDT</pubDate>
      <description>Con muestra de altares contemporáneos en Museo Latino Arts Project de Dallas, Betsabeé Romero honra a migrantes y víctimas por armas en EU.</description>
      </item><item><title>Editan cómics que dan susto</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:42:50 CDT</pubDate>
      <description>Sello Pura Pinche Fuerza Cómic convoca en su segunda antología de miedo para niños a autores y dibujantes para crear historias originales.</description>
      </item><item><title>Rinden tributo familiar a León-Portilla</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:24:40 CDT</pubDate>
      <description>La hija del fallecido Miguel León-Portilla le ha rendido tributo con un altar al que tildó de 'sencillo', pues su padre así lo fue en vida.</description>
      </item><item><title>El retorno del tlamatini</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:01:14 CDT</pubDate>
      <description>Arropado por las tradiciones ancestrales, Miguel León-Portilla, fallecido hace un mes, volvió del Mictlán rememorado en diferentes ofrendas.</description>
      </item><item><title>Fallece la pintora Rina Lazo</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:58:06 CDT</pubDate>
      <description>La pintora México-guatemalteca Rina Lazo, de 96 años, falleció de un infarto este viernes a las 5:30 de la mañana en su domicilio en CDMX.</description>
      </item><item><title>Suma Polyforum daños por lluvias</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:05:48 CDT</pubDate>
      <description>Tras lluvias, el Polyforum Cultural Siqueiros tuvo filtraciones que dañaron el mural La marcha de la humanidad, afirmaron dueños del lugar.</description>
      </item><item><title>Vibran Los Pinos a ritmo iberoamericano</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:35:25 CDT</pubDate>
      <description>Un total de 26 jóvenes de América Latina y España dieron concierto en Los Pinos como parte del recital de Orquesta Juvenil Iberoamericana.</description>
      </item><item><title>Es Sharjah un libro abierto</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:10:20 CDT</pubDate>
      <description>Entre los pasillos de Feria del Libro de Sharjah, en EAU, un crisol de nacionalidades, etnias y religiones celebran el placer de la lectura.</description>
      </item><item><title>Reúne objetos que asombran</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:15 CDT</pubDate>
      <description>La artista Marianna Dellekamp expone en Museo Universitario del Chopo piezas que revelan historias entrañables e incitan a la reflexión.</description>
      </item><item><title>Recetan lecturas decisivas</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:14 CDT</pubDate>
      <description>Atrapavientos, organización española, aterriza por primera vez en México para traer campaña de intercambio de libros y fomento a la lectura.</description>
      </item><item><title>Los libros ocuparon su vida</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:37:40 CDT</pubDate>
      <description>El escritor y periodista José de la Colina, ganador, entre otros reconocimientos, del Premio Xavier Villaurrutia, falleció a los 85 años.</description>
      </item><item><title>Dan Herralde a literatura de horror</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:49:28 CDT</pubDate>
      <description>La escritora argentina Mariana Enríquez, ganadora del Premio Herralde, afirmó que el género de terror le permite pensar mejor la realidad.</description>
      </item><item><title>Tilda Isabel Allende a Trump de 'imbécil'</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:12:02 CDT</pubDate>
      <description>En Barcelona, donde recibió premio, la escritora chilena Isabel Allende calificó como 'imbécil' a Donald Trump por negar cambio climático.</description>
      </item><item><title>Evocan caída del muro berlinés</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:02:52 CDT</pubDate>
      <description>El Goethe-Institut Mexiko inauguró la exposición Berlín 1989: el muro que derribaron las ideas, para conmemorar 30 años de la reunificación.</description>
      </item><item><title>Patrimonio, indefenso</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:01:06 CDT</pubDate>
      <description>Frenar subastas de patrimonio requiere solventar problemas que impiden demostrar propiedad de bienes reclamados, según especialistas.</description>
      </item><item><title>Celebra Cenart 25 años</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:04:39 CDT</pubDate>
      <description>Para celebrar sus 25 años, Cenart tendrá un programa que incluye conciertos, teatro, danza, videomapping, circo y exposiciones.</description>
      </item><item><title>Trastoca sitios Rubens Mano</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:06:26 CDT</pubDate>
      <description>Rubens Mano impartirá del 7 al 9 de noviembre seminario donde analizará tres de sus acciones urbanas que salen del 'espacio controlado'. </description>
      </item><item><title>Cambia Dudamel batuta por sable de luz</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:51:31 CDT</pubDate>
      <description>Gustavo Dudamel dará con Filarmónica de Los Ángeles un concierto en Auditorio Nacional, donde interpretarán composiciones de John Williams.</description>
      </item><item><title>Descubrimiento sin precedentes</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:08:31 CDT</pubDate>
      <description>El hallazgo en Tultepec de 824 huesos de 14 mamuts, y trampas hechas por cazadores, pone a México en catálogo de 'megasitios' de mamuts.</description>
      </item><item><title>'Si no escribo, me muero'</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:08:31 CDT</pubDate>
      <description>Leo Brouwer, llamado uno de los grandes compositores vivos, dijo que solo busca sonreír con la música, que, para él, es necesidad básica.</description>
      </item><item><title>'Un fotógrafo fundamental'</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:15:53 CDT</pubDate>
      <description>La mirada espontánea, pero aguda, del fotógrafo José Luis Neyra Torres se apagó este miércoles tras fallecer a los 89 años.</description>
      </item><item><title>Abre puertas San Ildefonso a migrantes de barro</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:06:16 CDT</pubDate>
      <description>San Ildefonso recibió a 501 migrantes de barro y arcilla, obra del artista Alejandro Santiago que honra a los que cruzan fronteras.</description>
      </item><item><title>Arman subasta en apoyo a Helio Montiel</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:27:40 CDT</pubDate>
      <description>Ante problemas de salud del pintor Helio Montiel, alrededor de 40 artistas destinaron obras para subasta benéfica en la galería Acapulco 62.</description>
      </item><item><title>Vuelve a casa la FILIJ</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:01:21 CDT</pubDate>
      <description>El regreso de FILIJ a su antigua sede en Cenart causó en expositores altas expectativas, pero también incertidumbre por nueva distribución.</description>
      </item><item><title>Combate invisibilidad de mujeres rebeldes</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:01:21 CDT</pubDate>
      <description>Fotógrafa Eunice Adorno recupera en muestra historias de mujeres anarquistas relegadas en registros del México rebelde de siglos 19 y 20.</description>
      </item><item><title>Pide INAH a Francia mayor cooperación</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:01:21 CDT</pubDate>
      <description>INAH considera que Francia debe alinear legislación a convención de UNESCO para poder repatriar piezas arqueológicas subastadas en ese país.</description>
      </item><item><title>Documentan pintas en el Ángel</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:13:32 CDT</pubDate>
      <description>Colectivo Restauradoras con Glitter emprendió registro de las pintas de feministas en el Ángel para generar un archivo de acceso abierto.</description>
      </item><item><title>A voz en cuello; festival de la palabra</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 05:07:53 CDT</pubDate>
      <description>El festival 'A voz en cuello: versos, gritos y sombrerazos', encuentro sobre la palabra en la música regional, se lleva a cabo hoy y mañana.</description>
      </item><item><title>Recrean Conquista en el Zócalo con ópera</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 23:34:16 CDT</pubDate>
      <description>Después de cinco siglos, el encuentro entre el español Hernán Cortés y el tlatoani Moctezuma Xocoyotzin se recreó en el Zócalo en una ópera.</description>
      </item><item><title>Estrena en México 'Yuli' de Carlos Acosta</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 05:01:21 CDT</pubDate>
      <description>El cubano Carlos Acosta, leyenda de la danza, narra su experiencia filmando su película biográfica que se estrena hoy en cines nacionales. </description>
      </item><item><title>Vuelve Feria del Libro Infantil a Cenart</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:14:23 CDT</pubDate>
      <description>Con una oferta de más de 44 mil títulos, la Feria Internacional del Libro Infantil y Juvenil inició actividades en el Cenart, su vieja casa.</description>
      </item><item><title>Lanzan obra de teatro sobre Cherán</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:30:55 CDT</pubDate>
      <description>La obra teatral sobre Cherán, de LEGOM, narra la revuelta que generó el autogobierno de ese pueblo y se presenta hasta el domingo en la CNT.</description>
      </item><item><title>Galardonan poesía de Margarito Cuéllar</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:09:48 CDT</pubDate>
      <description>El poeta mexicano Margarito Cuéllar recibirá la Lira de Oro, premio de poesía hispanoamericana de Ecuador por su libro Teoría de la Belleza.</description>
      </item><item><title>Gana Joan Margarit Premio Cervantes 2019</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:03:12 CDT</pubDate>
      <description>Joan Margarit, poeta en lengua española y catalana, fue galardonado con el Premio Cervantes, máximo reconocimiento de las letras en español.</description>
      </item><item><title>Los dos Fernandos que fue Del Paso...</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:02:26 CDT</pubDate>
      <description>Dos Fernandos del Paso, el escritor y el pintor, se encuentran en un corto hecho por su hija que se presentará a un año de su muerte.</description>
      </item><item><title>Contempla Festival de Salzburgo a Plácido Domingo</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:38:24 CDT</pubDate>
      <description>Como parte del centenario del Festival de Salzburgo, Plácido Domingo tiene previsto cantar 'Las vísperas sicilianas', el próximo año.</description>
      </item><item><title>Transgrede Bartra disciplinas en ensayo</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 22:58:31 CDT</pubDate>
      <description>Ciencia y literatura conviven en Chamanes y robots, el más reciente libro con el que el antropólogo Roger Bartra transgrede disciplinas.</description>
      </item><item><title>Cambia Dudamel batuta por violín</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 14:20:10 CDT</pubDate>
      <description>Por unos minutos el director venezolano Gustavo Dudamel cambió la batuta por el violín, en un ensayo en Bellas Artes de 'Encuentros 2019' .</description>
      </item><item><title>Revelan candidatos al Premio Cervantes</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 22:21:48 CDT</pubDate>
      <description>María Victoria Atencia, Francisco Brines y Luis Goytisolo figuran entre los candidatos al Premio Cervantes 2019, que se entrega este jueves.</description>
      </item><item><title>Vuelve el artista Pelegrín Clavé</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:01:08 CDT</pubDate>
      <description>Pelegrín Clavé, ícono de las artes plásticas, vuelve a través de una muestra retrospectiva que reúne 140 piezas en el Museo de San Carlos.</description>
      </item><item><title>Exhiben por primera vez piezas de Tissot</title>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:17:49 CDT</pubDate>
      <description>Por primera vez en un museo, los diseños del ceramista Felix Tissot que conquistaron los hogares se expondrán en el museo Franz Mayer.</description>
      </item><item><title>Abre Citibanamex Foro Valparaíso</title>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 18:29:13 CDT</pubDate>
      <description>Citibanamex abrirá el viernes el Foro Valparaíso, espacio que alberga una colección de mil 500 pinturas realizadas entre los siglos 18 y 20.</description>
      </item><item><title>Celebran a Margarit por Premio Cervantes</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:07:30 CDT</pubDate>
      <description>Críticos y colegas del catalán Joan Margarit, uno de los grandes poétas de la Península Ibérica, celebraron que ganara el Premio Cervantes.</description>
      </item><item><title>Llega Elements of Vogue al Chopo</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:07:30 CDT</pubDate>
      <description>Elements of Vogue, muestra que evoca una reunión en NY en 2016 con bailarines trans afrodescendientes, estará en Museo del Chopo hasta 2020.</description>
      </item><item><title>Gana Goldin Premio Juan Pablos al Mérito</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:11:51 CDT</pubDate>
      <description>"Las palabras son como semillas", afirmó Daniel Goldin al ganar el Premio Juan Pablos al Mérito Editorial, tras 40 años de carrera.</description>
      </item><item><title>Llevan a Los Pinos Encuentro del Fonca</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:13:35 CDT</pubDate>
      <description>El Encuentro de Jóvenes Creadores del Fonca se hará este año en el Complejo Cultural Los Pinos y dos sedes más, del 21 al 23 de noviembre.</description>
      </item><item><title>Llega El Museo Reimaginado a Oaxaca</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:01:32 CDT</pubDate>
      <description>'El Museo Reimaginado' se instalará en Oaxaca del 20 al 23 de noviembre para reflexionar sobre la transformación de recintos museográficos.</description>
      </item><item><title>Va ahora a Monterrey arte de Ai Weiwei</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:10:21 CDT</pubDate>
      <description>Tras exponerse en el MUAC, la reflexión de Ai Weiwei sobre el pasado en la muestra Restablecer memorias llegará a Monterrey en diciembre.</description>
      </item><item><title>Reflexionan mujeres sobre feminismos</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:01:32 CDT</pubDate>
      <description>En el nuevo número de la Revista de la Universidad de México, mujeres de diferentes épocas, edades y clases dan su opinión sobre feminismos.</description>
      </item><item><title>Celebra Vengerov 4 décadas con concierto</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:10:21 CDT</pubDate>
      <description>El violinista ruso Maxim Vengerov celebra cuatro décadas en los escenarios con una gira que incluye su presentación de hoy en Guadalajara.</description>
      </item><item><title>Regresa Cuarteto Brodsky a México</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:10:21 CDT</pubDate>
      <description>En su regreso a México, Cuarteto Brodsky alista interpretar obras de Javier Álvarez y Mario Lavista, durante concierto del 24 de noviembre.</description>
      </item><item><title>Propone el Frontón inmersión lumínica</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:35:21 CDT</pubDate>
      <description>Desde Berlín llegó a CDMX Skalar, una instalación de arte digital monumental que puede vivirse en el Frontón México hasta el 2 de diciembre.</description>
      </item><item><title>Toman 'malandros' centro cultural</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:50:45 CDT</pubDate>
      <description>Colectivo Lettering Malandro, de maestros del grafiti ilegal, invadió Centro Cultural Panteón con exposición El original estilo de la calle.</description>
      </item><item><title>Cumple Museo del Prado 200 años</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:05:09 CDT</pubDate>
      <description>Tras ser fundado en 1819, Museo del Prado de Madrid celebra 200 años con obras sobre los momentos más importantes de la Conquista de México.</description>
      </item><item><title>Romperá la FIL muros con coloquio</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:05:09 CDT</pubDate>
      <description>Durante FIL de Guadalajara, el coloquio 'De Muro a Muro' buscará reflexión sobre cambios globales a 30 años de la caída del Muro de Berlín.</description>
      </item><item><title>Da Nyman concierto para reparar México</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:05:10 CDT</pubDate>
      <description>El músico Michael Nyman dará concierto el 5 de diciembre en Torreón y donará ganancias para restaurar patrimonio dañado por sismos de 2017.</description>
      </item><item><title>Inaugura Robelo su muestra Cromoritmo</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:05:10 CDT</pubDate>
      <description>La exposición Cromoritmo, del artista Jorge Robelo, se inaugurará mañana en la galería Ethra para mostrar una coreografía de ritmo y luz.</description>
      </item><item><title>Presentará Boullosa su nuevo libro</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:59:17 CDT</pubDate>
      <description>La mexicana Carmen Boullosa, ganadora este año del Premio de Poesía Casa de América, presentará mañana el libro con el que ganó el galardón.</description>
      </item><item><title>Celebra Museo del Prado con arte de Goya</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:18:56 CDT</pubDate>
      <description>Más de 300 obras del pintor Francisco de Goya serán exhibidas en el Museo del Prado de Madrid por el aniversario número 200 del recinto.</description>
      </item><item><title>Impulsan arte circense</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 05:01:35 CDT</pubDate>
      <description>La edición 4 del Festival Escenarios Suspendidos, que arranca el 20 de noviembre, busca incentivar la proyección del circo contemporáneo.</description>
      </item><item><title>Muestra Turrell rituales de luz</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 05:01:35 CDT</pubDate>
      <description>La muestra James Turrell: Pasajes de luz, que se inaugura el 22 de noviembre en Museo Jumex, presenta un ritual entre la luz y el espacio.</description>
      </item><item><title>Cumple escuela de la Ollin 40 años</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:15:40 CDT</pubDate>
      <description>Escuela de Música del Centro Ollin Yoliztli celebrará su 40 aniversario con un concierto en el que se estrenará pieza compuesta por docente.</description>
      </item><item><title>Exploran dualidad de Jaime Labastida</title>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 17:01:33 CDT</pubDate>
      <description>Durante presentación de dos títulos de Jaime Labastida, autores elogiaron su obra, en la que fue capaz de conciliar poesía y filosofía.</description>
      </item></news>