<news><item><title>Sacude la danza conciencia verde</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:04:28 CDT</pubDate>
      <description>La coreógrafa Leticia Alvarado aborda el cambio climático en El naufragio del sol, obra con la que cierra trilogía sobre temas coyunturales.</description>
      </item><item><title>'Tejemos lazos de cercanía'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:23 CDT</pubDate>
      <description>La danza de los diablos, representativa de Costa Chica de Guerrero y de Oaxaca, alista su llegada a CDMX al ritmo del colectivo Diablos Mx.</description>
      </item><item><title>Invade el color a Sharjah</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>México es el invitado de honor a la Feria Internacional del Libro de Sharjah, en Emiratos Árabes Unidos, donde intriga por su 'exotismo'.</description>
      </item><item><title>Emprende el viaje la última muralista</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:04:28 CDT</pubDate>
      <description>La pintora Rina Lazo, considerada la última de las mujeres parte de la corriente muralística, murió solo 2 días después de su cumpleaños 96.</description>
      </item><item><title>Ofrenda Romero un duelo colectivo</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:14:05 CDT</pubDate>
      <description>Con muestra de altares contemporáneos en Museo Latino Arts Project de Dallas, Betsabeé Romero honra a migrantes y víctimas por armas en EU.</description>
      </item><item><title>Editan cómics que dan susto</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:42:50 CDT</pubDate>
      <description>Sello Pura Pinche Fuerza Cómic convoca en su segunda antología de miedo para niños a autores y dibujantes para crear historias originales.</description>
      </item><item><title>Rinden tributo familiar a León-Portilla</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:24:40 CDT</pubDate>
      <description>La hija del fallecido Miguel León-Portilla le ha rendido tributo con un altar al que tildó de 'sencillo', pues su padre así lo fue en vida.</description>
      </item><item><title>El retorno del tlamatini</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:01:14 CDT</pubDate>
      <description>Arropado por las tradiciones ancestrales, Miguel León-Portilla, fallecido hace un mes, volvió del Mictlán rememorado en diferentes ofrendas.</description>
      </item><item><title>Fallece la pintora Rina Lazo</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:58:06 CDT</pubDate>
      <description>La pintora México-guatemalteca Rina Lazo, de 96 años, falleció de un infarto este viernes a las 5:30 de la mañana en su domicilio en CDMX.</description>
      </item><item><title>Suma Polyforum daños por lluvias</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:05:48 CDT</pubDate>
      <description>Tras lluvias, el Polyforum Cultural Siqueiros tuvo filtraciones que dañaron el mural La marcha de la humanidad, afirmaron dueños del lugar.</description>
      </item><item><title>Vibran Los Pinos a ritmo iberoamericano</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:35:25 CDT</pubDate>
      <description>Un total de 26 jóvenes de América Latina y España dieron concierto en Los Pinos como parte del recital de Orquesta Juvenil Iberoamericana.</description>
      </item></news>