<news><item><title>Bandera de México, historia de su diseño</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:10:59 CDT</pubDate>
      <description>Conoce la historia de este ícono nacional y de diseño, cuyo significado y apariencia ha cambiado a través del tiempo.</description>
      </item><item><title>Viviendas sostenibles en árboles</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:03:12 CDT</pubDate>
      <description>Un proyecto 100 por ciento amigable con el medio ambiente se gesta en Virginia, Estados Unidos.</description>
      </item><item><title>Vanguardia en edificios de retail</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:22:28 CDT</pubDate>
      <description>La tienda de Louis Vuitton en Seúl celebra la relación de la moda con la cultura coreana.</description>
      </item><item><title>Pureza geométrica</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:32:23 CDT</pubDate>
      <description>Tres cajas rectangulares que se conectan por un patio lineal le dan vida a esta propuesta que integra diseño y vegetación.</description>
      </item><item><title>Un español recibe Medalla de Oro</title>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:50:09 CDT</pubDate>
      <description>El arquitecto Alberto Campo Baeza fue condecorado en España con este galardón.</description>
      </item><item><title>Aires sofisticados</title>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:35:23 CDT</pubDate>
      <description>La integración de espacios y diferentes piezas de diseño enriquecen el interiorismo de este inmueble.</description>
      </item><item><title>Gana premio estudiante del TEC</title>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:52:29 CDT</pubDate>
      <description>Santiago Esquivel obtiene el Premio a la Composición Arquitectónica Alberto J. Pani otorgado por la UNAM</description>
      </item><item><title>Calidez a través de tonalidades naranjas</title>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:50:39 CDT</pubDate>
      <description>Las nuevas propuestas de una firma de mobiliario incorporan este matiz en sus productos.</description>
      </item><item><title>Reconocen obras de interiorismo</title>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:34:51 CDT</pubDate>
      <description>Diferentes proyectos se distinguieron en la X Bienal Iberoamericana CIDI de Interiorismo, Diseño y Paisajismo.</description>
      </item><item><title>Abren Centro Tecnológico en Filadelfia</title>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:57:21 CDT</pubDate>
      <description>Foster + Partners le da vida a esta moderna edificación de 341 metros de alto.</description>
      </item><item><title>De esencia finlandesa</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:37:10 CDT</pubDate>
      <description>Un despacho mexicano revitaliza y le da una identidad propia a las oficinas de esta empresa europea.</description>
      </item><item><title>Homenaje a lo sagrado</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:39:12 CDT</pubDate>
      <description>El estilo mexicano contemporáneo de esta propuesta se enriquece con el interiorismo que le agrega su propietaria.</description>
      </item><item><title>Elevan a mercados gourmet</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:41:39 CDT</pubDate>
      <description>Las instalaciones y la decoración destacan en estos lugares tan visitados.</description>
      </item><item><title>Destellos para el exterior</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:31:22 CDT</pubDate>
      <description>Patricia Urquiola transforma los espacios de afuera con esta propuesta de cama y mesa auxiliar</description>
      </item></news>