<news><item><title>Afirma Bonilla heredar deuda de 30 mmdp</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:59:02 CDT</pubDate>
      <description>Durante la presentación de su Gabinete, Jaime Bonilla indicó que la deuda de BC asciende a más de 30 mil millones de pesos.</description>
      </item><item><title>Bonilla donará su salario.- Polevnsky</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:02:09 CDT</pubDate>
      <description>Yeidckol Polevnsky celebró el inicio del Gobierno de Jaime Bonilla en BC y anunció que éste donará el 100% de su salario.</description>
      </item><item><title>Medios infunden miedo.- Alfaro</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:50:56 CDT</pubDate>
      <description>Para el Gobernador de Jalisco, los medios de comunicación pretenden generar pánico en la población y no son capaces de expresar la verdad.</description>
      </item><item><title>Queman vehículos en desalojo en Guerrero</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:28:49 CDT</pubDate>
      <description>Un grupo de personas incendió siete vehículos tras ser desalojados de la Carretera Acapulco-Zihuatanejo por autoridades policiales.</description>
      </item><item><title>Designa BC a su primer Fiscal General</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:20:20 CDT</pubDate>
      <description>De la terna propuesta por el Gobernador Jaime Bonilla, el abogado Guillermo Ruiz fue elegido por Congreso de BC como Fiscal General estatal.</description>
      </item><item><title>Hallan muerto a regidor en Guanajuato</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:46:08 CDT</pubDate>
      <description>Tras más de un mes desaparecido, Cornelio López Moreno, regidor del PAN en Municipio de Santiago Maravatío, Guanajuato, fue hallado muerto.</description>
      </item><item><title>Indagan desaparición de 8 en Veracruz</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:09:59 CDT</pubDate>
      <description>Fiscalía General de Veracruz investiga desaparición de ocho personas en dos distintos hechos registrados en el Municipio de Ixtaczoquitlán.</description>
      </item><item><title>Toman normalistas caseta en Autopista del Sol</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:15:57 CDT</pubDate>
      <description>Normalistas de Ayotzinapa piden dinero en caseta de Palo Blanco para viajar a Chiapas y apoyar a compañeros de Mactumatzá, reprimidos ayer.</description>
      </item><item><title>Asume Bonilla Gobierno de Baja California</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:31:25 CDT</pubDate>
      <description>En medio de controversias por duración de su mandato, Jaime Bonilla rindió protesta como Gobernador de Baja California en el Congreso local.</description>
      </item><item><title>Inunda mar calles de Veracruz</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:47:12 CDT</pubDate>
      <description>Debido a fuertes vientos por Frente Frío 8, el mar se adentró a calles de Boca del Río, Veracruz; las clases se suspendieron en el Estado.</description>
      </item><item><title>Suben 147% feminicidios en Puebla</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:27:49 CDT</pubDate>
      <description>Puebla suma 47 feminicidios entre enero y septiembre, 147% más que en mismo periodo de 2018, cuando hubo 19 casos, según datos del SESNSP.</description>
      </item><item><title>Muere luchador en Monterrey tras ataque</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:43:29 CDT</pubDate>
      <description>Juan Raga, luchador enmascarado de Monterrey conocido como Estreus, murió en un hospital tras ser atacado ayer afuera de una casa.</description>
      </item><item><title>Atacan a guardia comunal en Michoacán</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:29:41 CDT</pubDate>
      <description>Guardia comunal de Aquila, Michoacán, fue atacada por civiles armados, lo que dejó 2 heridos; pobladores instalaron bloqueo en vía federal.</description>
      </item><item><title>Vuelca camión con estudiantes; muere una</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:32:49 CDT</pubDate>
      <description>Un camión con alumnos del Instituto Tecnológico Roque de Celaya volcó en barranco en Nayarit; una estudiante murió, indicaron autoridades.</description>
      </item><item><title>Se accidentan alumnos de la BUAP</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:27:55 CDT</pubDate>
      <description>Estudiantes y profesores de la Facultad de Ciencias Químicas de la BUAP resultaron lesionados tras accidentarse en autobús en que viajaban.</description>
      </item><item><title>Rompe Hidalgo récord con altar de muertos</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:35:04 CDT</pubDate>
      <description>Hidalgo rompió nuevamente el récord Guinness del altar de muertos más grande del mundo; se utilizó superficie de mil 44 metros cuadrados.</description>
      </item><item><title>Urgen a frenar violencia en Zihuatanejo</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:56:04 CDT</pubDate>
      <description>Tras quema de vehículos del viernes, líder empresarial de Zihuatanejo exigió a Gobiernos estatal y federal acciones para frenar violencia.</description>
      </item><item><title>Toman de rehén a española en QR</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:25:34 CDT</pubDate>
      <description>Una mujer española fue tomada como rehén durante un asalto en un transporte público en Quintana Roo para después ser secuestrada y liberada.</description>
      </item><item><title>Ejecutan a tres en Valle de Bravo</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:26:37 CDT</pubDate>
      <description>Los cuerpos de dos hombres y una mujer, presuntamente colombianos, fueron hallados sin vida en dos puntos de Valle de Bravo, Edomex.</description>
      </item><item><title>Exigen en Acapulco liberación de familia</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:12:34 CDT</pubDate>
      <description>Parientes y amigos exigen a autoridades de Guerrero la aparición con vida de cinco miembros de una familia que fueron plagiados en Acapulco.</description>
      </item><item><title>Cancela Bonilla primer evento en Tijuana</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:03:40 CDT</pubDate>
      <description>Gobernador de BC, Jaime Bonilla, no asistió al primer evento de su agenda de trabajo en Tijuana, tras una protesta de vecinos en el lugar.</description>
      </item><item><title>Cancelará NL compra de dron</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:03:07 CDT</pubDate>
      <description>En comparecencia ante Congreso local, el titular de seguridad de NL, Aldo Fasci, anunció proceso de cancelación de adquisición de un dron.</description>
      </item><item><title>Queman autos y matan a dos en Sonora</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:16:15 CDT</pubDate>
      <description>Balaceras en varios puntos de Agua Prieta, Sonora, dejaron 2 personas muertas y casas y autos incendiados; se reportó suspensión de clases.</description>
      </item><item><title>Balean a luchador en función en Veracruz</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:22:23 CDT</pubDate>
      <description>El luchador Jesús Medina, conocido como 'Corsario de Fuego', fue atacado a balazos en plena función en Xalapa, Veracruz, según reportes.</description>
      </item><item><title>Realizan campesinos plantón en Guerrero</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:54:52 CDT</pubDate>
      <description>Campesinos realizan plantón frente a Sedena en Las Margaritas, Guerrero, pidiendo apoyo de Federación ante restricción para sembrar amapola.</description>
      </item><item><title>Aseguran fentanilo ¡en lápida!</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:04:24 CDT</pubDate>
      <description>En revisión a empresa de paquetería en Jalisco, elementos de GN aseguraron unas mil 700 pastillas de fentanilo ocultas en lápida de mármol.</description>
      </item><item><title>Se declara Zacatecas en crisis económica</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:44:33 CDT</pubDate>
      <description>El Gobierno de Zacatecas se declaró en crisis de liquidez ante la disminución de casi 500 mdp provenientes de la Federación.</description>
      </item><item><title>Pegan lluvias y granizo en Puebla</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:04:24 CDT</pubDate>
      <description>Lluvias intensas acompañadas de granizo que cayeron esta tarde en Puebla inundaron calles y edificios del Centro Histórico.</description>
      </item><item><title>Marchan normalistas en Chiapas</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:36:57 CDT</pubDate>
      <description>Luego del secuestro de cuatro autobuses de pasajeros, normalistas marcharon al Palacio de Gobierno de Chiapas, en Tuxtla Gutiérrez.</description>
      </item><item><title>Concentra Tamaulipas flujo migrante a EU</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:32:46 CDT</pubDate>
      <description>Autoridades detectaron que el 80% del flujo de migrantes centroamericanos que buscan llegar a EU intenta cruzar por frontera de Tamaulipas.</description>
      </item><item><title>Arranca Bonilla programa; evita a prensa</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:29:07 CDT</pubDate>
      <description>Gobernador de BC, Jaime Bonilla, arrancó programa de desayunos escolares y, aunque se había anunciado conferencia, evitó hablar con prensa.</description>
      </item><item><title>Se disculpa Edil por desaparición en Veracruz</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:17:18 CDT</pubDate>
      <description>Edil de Papantla, Veracruz, Mariano Romero, ofreció una disculpa pública a familiares de tres jóvenes desaparecidos por policías en 2016.</description>
      </item><item><title>Ordenan entregar presupuesto a Tribunal</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:50:25 CDT</pubDate>
      <description>TEPJF ordenó al Ejecutivo de Baja California entregar el presupuesto asignado en 2019 al tribunal electoral local y que le ha sido retenido.</description>
      </item><item><title>Señalan a PF por atacar a pueblo de Oaxaca</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:45:12 CDT</pubDate>
      <description>Autoridades de San Miguel Chimalapa, Oaxaca, acusaron a elementos de la PF de agredir a balazos a la comunidad, sin razón aparente.</description>
      </item><item><title>Reprueban última Cuenta Pública de Núñez</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:50:25 CDT</pubDate>
      <description>El Pleno del Congreso de Tabasco reprobó la Cuenta Pública 2018 del ex Gobernador Arturo Núñez, debido a irregularidades por 4 mil 497 mdp.</description>
      </item><item><title>Imputan a dos en Chiapas por Estafa Maestra</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:24:15 CDT</pubDate>
      <description>Como parte de pesquisas por Estafa Maestra, el MP federal acusó a ex delegado y un subdelegado de Sedesol en Chiapas de un desvío de 53 mdp.</description>
      </item><item><title>Acusan a Barbosa de imponer a Ombudsman carnal</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:07:46 CDT</pubDate>
      <description>Congreso de Puebla perfila avalar a José Félix Cerezo como nuevo titular de la Comisión de DH, quien es impulsado por el Gobernador Barbosa.</description>
      </item><item><title>Deja 'Kiko' Vega deuda de 21 mdp en agua</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:59:54 CDT</pubDate>
      <description>Gobierno de Francisco Vega dejó un adeudo de 21 mdp por agua enviada a tres municipios de BC, indicó el presidente del Banco del Agua.</description>
      </item><item><title>Intentan asaltar en Benemérita de Puebla</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:45:20 CDT</pubDate>
      <description>Un guardia de seguridad quedó herido luego que sujetos armados irrumpieron en la Benemérita Universidad Autónoma de Puebla para robar.</description>
      </item><item><title>Impugna Coparmex Mexicali 'ley Bonilla'</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:10:16 CDT</pubDate>
      <description>Ernesto Elorduy, titular de Coparmex Mexicali, presentó juicio ante tribunal electoral de BC contra ampliación de mandato de Jaime Bonilla.</description>
      </item><item><title>Registra Popocatépetl explosión</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:12:39 CDT</pubDate>
      <description>El volcán Popocatépetl tuvo una explosión esta noche que generó columna de 1.2 km con bajo contenido de ceniza, informó Protección Civil.</description>
      </item><item><title>Bloquean pobladores vía Puebla-México</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:15:22 CDT</pubDate>
      <description>Pobladores bloquean ambos carriles de la vía Puebla-México, a la altura de San Martín Texmelucan, en protesta por el plagio de dos hombres.</description>
      </item><item><title>Hieren a 1 frente a oficinas de Gobierno en Juárez</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:51:09 CDT</pubDate>
      <description>Un guardia de seguridad fue atacado frente a oficinas de Gobierno en Ciudad Juárez, Chihuahua; algunas balas impactaron la sede oficial.</description>
      </item><item><title>Se forma domo en el Popocatépetl</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:23:57 CDT</pubDate>
      <description>PC informó que especialistas del Centro Nacional de Prevención de Desastres y la UNAM certificaron formación de domo 85 en Popocatépetl.</description>
      </item><item><title>Obtiene libertad ex Fiscal de J. Duarte</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:26:24 CDT</pubDate>
      <description>Juzgado ordenó quitar prisión domiciliaria y dar libertad condicional a Luis Bravo, ex Fiscal con J. Duarte acusado de desaparición forzada.</description>
      </item><item><title>Designan a Ombudsman carnal en Puebla</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:32:54 CDT</pubDate>
      <description>José Félix Cerezo fue designado por la Legislatura de Puebla como titular de la Comisión de DH, quien fue impulsado por Gobernador Barbosa.</description>
      </item><item><title>Entregan visas a africanos en Chiapas</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:21:18 CDT</pubDate>
      <description>INM inició entrega de tarjetas de residente permanente a africanos que llevan 80 días en plantón afuera de la Estación Siglo 21, en Chiapas.</description>
      </item><item><title>Suman 9 horas de bloqueos en Michoacán</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:25:10 CDT</pubDate>
      <description>Este miércoles, bloqueos de normalistas a vías de ferrocarril en Michoacán suman más de 9 horas; demandan plazas automáticas a egresados.</description>
      </item><item><title>Desecha SCJN impugnación de INE por  Bonilla</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:46:12 CDT</pubDate>
      <description>SCJN desechó una acción de inconstitucionalidad del INE para impugnar la extensión de mandato del Gobernador de BC, Jaime Bonilla.</description>
      </item><item><title>Reviven proyecto de desaladora en BC</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:14:38 CDT</pubDate>
      <description>Funcionario de Tijuana afirmó que desaladora, proyecto cuestionado de anterior gestión de BC, es única opción para resolver abasto de agua.</description>
      </item><item><title>Van por revocación de Edil en Puebla</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:18:29 CDT</pubDate>
      <description>La sindicatura de Tehuacán, Puebla, avaló iniciar proceso revocación de mandato contra el Edil Felipe Patjane por presuntas irregularidades.</description>
      </item><item><title>Huyen entre alcantarillas por bloqueo en Oaxaca</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:46:35 CDT</pubDate>
      <description>Trabajadores de Ciudad Judicial en Oaxaca huyeron por alcantarillas y escalando bardas ante un bloqueo de autoridades de región mixteca.</description>
      </item><item><title>Marchan comunitarios en Chilpancingo</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:51:27 CDT</pubDate>
      <description>Policías comunitarios marcharon en Chilancingo en protesta por una reforma a la Constitución de Guerrero que establece su desaparición.</description>
      </item><item><title>Busca BC nuevo esquema para desaladora</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:57:41 CDT</pubDate>
      <description>El proyecto de desaladora en BC se mantendrá con un nuevo esquema que no comprometa al Estado pagar 158 mdp mensuales, indicó Jaime Bonilla.</description>
      </item><item><title>Aseguran a 100 migrantes en Veracruz</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:52:11 CDT</pubDate>
      <description>SSP-Veracruz aseguró en Acayucan a 100 migrantes centroamericanos, entre ellos 31 menores de edad, que se dirigían al norte del País.</description>
      </item><item><title>Recuperan 8.2 has. de Cañón del Sumidero</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:31:28 CDT</pubDate>
      <description>Fuerzas de seguridad recuperaron en un operativo de desalojo las 
últimas 8.2 has. que seguían invadidas en el Cañón del Sumidero, Chiapas.</description>
      </item><item><title>Bloquean grupos antiaborto la México-Pachuca</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:59:08 CDT</pubDate>
      <description>Organizaciones antiaborto bloquean intermitentemente vía México-Pachuca, en el kilómetro 63+200, por iniciativa para despenalizarlo.</description>
      </item><item><title>Cumplen normalistas 4 días de bloqueos</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:43:53 CDT</pubDate>
      <description>Estudiantes de la Normal de Tiripetío, Michoacán, cumplen cuatro días de bloqueos a vías de comunicación en demanda de plazas automáticas.</description>
      </item><item><title>Encuentra Bonilla 2 mmdp de deuda a proveedores</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:31:28 CDT</pubDate>
      <description>El Gobernador de BC, Jaime Bonilla, dijo que desde que asumió han detectado un adeudo de 2 mil millones de pesos a proveedores.</description>
      </item><item><title>Declaran desastre en BC por incendios</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:35:53 CDT</pubDate>
      <description>Protección Civil emitió declaratoria de desastre natural para Ensenada, Playas de Rosarito y Tecate, en BC, por incendios en octubre.</description>
      </item><item><title>Matan a cinco policías en Oaxaca</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 22:56:59 CDT</pubDate>
      <description>Un ataque armado en la sierra sur de Oaxaca dejó como saldo cinco policías estatales muertos y uno más herido.</description>
      </item><item><title>Marchan por crimen de historiadora</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 22:01:30 CDT</pubDate>
      <description>Un centenar de personas marchó en Hermosillo, Sonora, para exigir justicia por el asesinato de la historiadora Raquel Padilla Ramos.</description>
      </item><item><title>Exigen normalistas a AMLO cumplir con plazas</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:46:55 CDT</pubDate>
      <description>Tras quitar bloqueos en vías de Michoacán, normalistas demandaron a AMLO cumplir promesa de darles plazas; dialogarán el lunes con la SEP.</description>
      </item><item><title>Toman oficinas educativas en Edomex</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 18:53:28 CDT</pubDate>
      <description>Unos 160 estudiantes de la Normal de Tenería se manifestaron y cerraron acceso de SEIEM por la falta de contrataciones de egresados.</description>
      </item><item><title>Acusan indígenas suspensión de alimentos</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:52:03 CDT</pubDate>
      <description>Desplazados de Chenalhó, Chiapas, denunciaron que el Gobierno del Estado suspendió la entrega de alimentos y urgieron ayuda humanitaria.</description>
      </item><item><title>Achacan a jefe de plaza plagio de Edil</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:04:55 CDT</pubDate>
      <description>El presunto jefe de plaza en Tlapa, Guerrero, fue vinculado ahora al plagio del Edil perredista electo de Cochoapa, Daniel Esteban González.</description>
      </item><item><title>Cae aeronave en Morelos; mueren dos</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:03:44 CDT</pubDate>
      <description>En Temixco, Morelos, un instructor y un alumno murieron tras desplomarse aeronave Cessna 167 en la que viajaban, reportaron autoridades.</description>
      </item><item><title>Acusan muerte por falta de medicinas</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:31:18 CDT</pubDate>
      <description>Un adolescente que padecía leucemia en Veracruz falleció en Hospital Infantil del Puerto ante falta de medicinas y equipos para tratamiento.</description>
      </item><item><title>Protestan migrantes en INM-Chiapas</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:33:41 CDT</pubDate>
      <description>Unos 250 migrantes protestaron en el INM-Chiapas en demanda de que se agilicen diversos trámites de residencia.</description>
      </item><item><title>Liberan normalistas vías en Michoacán</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:49:59 CDT</pubDate>
      <description>Tras cinco días de bloqueo, normalistas liberaron vías de tren de Tiripetío, Caltzontzin y Arteaga, en Michoacán.</description>
      </item><item><title>Detienen a ex titular de Salud de Jalisco</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:05:39 CDT</pubDate>
      <description>Fiscalía detuvo al ex titular de Salud de Jalisco, Antonio Cruces, tras negarse a declarar por denuncia de irregularidades por 605 mdp.</description>
      </item><item><title>Indaga Edomex a mandos por reunión con narco</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:08:18 CDT</pubDate>
      <description>La Secretaría de Seguridad de Edomex informó que investigan a varios directores de seguridad pública que se reunieron con grupos delictivos.</description>
      </item><item><title>Aboga delegado de BC por comisionado</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:42:39 CDT</pubDate>
      <description>El superdelegado federal de BC, Alejandro Ruiz, defendió al comisionado del RAM, Eduardo Cota, quien excede tierras permitidas por la Ley.</description>
      </item><item><title>Liberan 55 mdp para Aeropuerto de Creel</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:42:39 CDT</pubDate>
      <description>Hacienda depositó 55 mdp a Chihuahua para iniciar la primera etapa del equipamiento del Aeropuerto Regional de Creel, en Sierra Tarahumara.</description>
      </item><item><title>Se desmaya y choca con cuatro autos en León</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:45:10 CDT</pubDate>
      <description>Un Porsche blanco chocó con al menos cuatro vehículos en estacionamiento de una plaza en León, Guanajuato, porque su conductor se desmayó.</description>
      </item><item><title>Caen 11 comunitarios en Xaltianguis</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:07:09 CDT</pubDate>
      <description>Once integrantes de 'Los Dumbos', presuntos policías comunitarios, fueron detenidos en un operativo realizado en Xaltianguis, Guerrero.</description>
      </item><item><title>Reportan aumento de matrícula por migrantes</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 22:31:33 CDT</pubDate>
      <description>La inscripción de niños migrantes en escuelas de Chiapas ha aumentado un 20% en 2019, estimó coordinador de Secretaría de Educación local.</description>
      </item><item><title>Matan a nuera de ex Alcaldesa en Chiapas</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:56:27 CDT</pubDate>
      <description>El hijo de la ex Edil de Suchiate, Chiapas, Matilde Espinoza, y su esposa fueron baleados; ella murió y él se encuentra hospitalizado.</description>
      </item><item><title>Urgen a indagar quema de autos en Juárez</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:47:42 CDT</pubDate>
      <description>Congreso de Chihuahua exigió a Fiscalía estatal investigar la quema de vehículos registrada en Juárez la semana pasada y atender a víctimas.</description>
      </item><item><title>Denuncian anomalías en planta de Edomex</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:35:54 CDT</pubDate>
      <description>Ejidatarios y organizaciones acusaron que planta de aguas residuales en San Mateo Huitzilzingo, Edomex, tiene sobrecosto y otras anomalías.</description>
      </item><item><title>Indagan a 12 jueces de Jalisco por corrupción</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:17:50 CDT</pubDate>
      <description>CJF y FGR indagan a 6 jueces y 6 magistrados de Jalisco por presunta corrupción y nexos con crimen; UIF ha bloqueado cuentas a 2 de ellos.</description>
      </item><item><title>Toman normalistas 22 autobuses en Edomex</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:05:54 CDT</pubDate>
      <description>Estudiantes de la Normal Rural de Tenería retuvieron 22 autobuses y tomaron la caseta de El Dorado, en la Carretera Toluca-Atlacomulco.</description>
      </item><item><title>Atacan a familia en Michoacán; mueren 2</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:33:30 CDT</pubDate>
      <description>Ataque armado a familia al interior de vivienda dejó muertos a mujer y su hijo de 14 años y a cuatro menores heridos, en Jacona, Michoacán.</description>
      </item><item><title>Exige Congreso de Veracruz justicia por diputado</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:49:11 CDT</pubDate>
      <description>Con un sombrero en su curul, un minuto de silencio y la exigencia de justicia, Congreso de Veracruz recordó al diputado Juan Carlos Molina.</description>
      </item><item><title>Denuncian abusos a menores migrantes</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:06:21 CDT</pubDate>
      <description>Director de albergue en Chiapas denunció a elementos de SSPC y municipales por presuntos abusos a niños migrantes en situación de calle.</description>
      </item><item><title>Procesan a ex Edil de Nayarit</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:58:41 CDT</pubDate>
      <description>El ex Edil de Bahía de Banderas, Nayarit, José Gómez, fue vinculado a proceso por los delitos de abuso de autoridad, tortura y lesiones.</description>
      </item><item><title>Ofrece Alfaro a IP inversión en Jalisco</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:43:30 CDT</pubDate>
      <description>Gobernador Alfaro ofreció a empresarios espacios de inversión en Jalisco, en planes de infraestructura, turismo, tecnología y agroindustria.</description>
      </item><item><title>Urgen estudiantes seguridad en Hidalgo</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:09:34 CDT</pubDate>
      <description>Estudiantes universitarios marcharon en Pachuca, Hidalgo, para exigir seguridad ante recientes casos de feminicidio y desapariciones.</description>
      </item><item><title>Marchan burócratas en Autopista del Sol</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:23:43 CDT</pubDate>
      <description>Cientos de burócratas marchan por el carril norte-sur de la Autopista del Sol para exigir a Ayuntamientos pagar sus adeudos con el Issspeg.</description>
      </item><item><title>Prohibe Corte sancionar a 'El Bronco'</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:01:29 CDT</pubDate>
      <description>Un Ministro reiteró prohibición a Congreso de NL para sancionar a El Bronco por utilizar a 572 empleados para reunir firmas por candidatura.</description>
      </item><item><title>Renuncia Auditor de Baja California</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:48:17 CDT</pubDate>
      <description>Por motivos personales, el Auditor Superior de Baja California, Carlos Montejo, quien apenas fue elegido en julio, renunció al cargo.</description>
      </item><item><title>Instalará UNAM campus en Oaxaca en 2020</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:48:17 CDT</pubDate>
      <description>UNAM instalará un campus en la capital de Oaxaca en el primer semestre de 2020, confirmó el Gobernador Alejandro Murat al rendir su informe.</description>
      </item><item><title>Ajusta Aguascalientes su Gabinete</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 23:50:02 CDT</pubDate>
      <description>Gobernador de Aguascalientes, Martín Orozco Sandoval, nombró nuevos titulares en cuatro Secretarías, cuatro Institutos y en la Contraloría.</description>
      </item><item><title>Cierra Cruz Roja en Amozoc por recursos</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:32:00 CDT</pubDate>
      <description>Base de Cruz Roja en Amozoc, Puebla, suspendió servicios temporalmente por insuficiencia económica y urgió recursos para sede de la capital.</description>
      </item><item><title>Hallan muerto a profesor de la UACH</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 23:50:02 CDT</pubDate>
      <description>Profesor de Universidad Autónoma de Chihuahua reportado como desaparecido desde sábado fue hallado muerto en un domicilio, confirmó Fiscal.</description>
      </item><item><title>Ejecutan a tres en frontera sur</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 14:26:26 CDT</pubDate>
      <description>Tres hombres fueron ejecutados a balazos y uno más resultó herido en Tapachula, Chiapas, informaron fuentes de seguridad.</description>
      </item><item><title>Rechazan a líder de Morena en Guerrero</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:18:09 CDT</pubDate>
      <description>Trece de los 21 diputados de Morena en Congreso de Guerrero desconocieron a Antonio Helguera como coordinador de la fracción parlamentaria.</description>
      </item><item><title>Reubican a 171 reos en Veracruz</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:26:14 CDT</pubDate>
      <description>Un total de 171 reos que se encontraban en centros penitenciarios de Veracruz fueron trasladados a cárceles federales.</description>
      </item><item><title>Causará 'Raymond' chubascos en tres estados</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:37:56 CDT</pubDate>
      <description>Tormenta 'Raymond', formada en el Océano Pacífico, reforzará probabilidad de intervalos de chubascos en Jalisco, Colima y Michoacán.</description>
      </item><item><title>Procesan a Edil de Tehuacán, Puebla</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 22:18:41 CDT</pubDate>
      <description>Felipe Patjane, Edil de Tehuacán, Puebla, fue vinculado a proceso por delito de uso ilícito de funciones y se le dictó prisión preventiva.</description>
      </item><item><title>Revocan 5 notarías en Baja California</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 22:46:02 CDT</pubDate>
      <description>Por anomalías en su asignación, el Gobierno de Baja California anuló cinco notarías aprobadas durante gestión de Francisco Vega de Lamadrid.</description>
      </item><item><title>Huyen mil familias de Guerrero por narco</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:52:57 CDT</pubDate>
      <description>Más de mil familias, que huyeron de sus comunidades tras recibir amenazas de La Familia Michoacana, se refugian en Zirándaro, Guerrero.</description>
      </item><item><title>Alista caravana reencuentro con migrante</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:15:58 CDT</pubDate>
      <description>Una mujer hondureña desaparecida desde hace 15 años y su hermana se reencontrarán en Chiapas, informó Movimiento Migrante Mesoamericano.</description>
      </item><item><title>Cruzan por río tras cierre de aduana</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:09:03 CDT</pubDate>
      <description>Debido a cierre de aduana en frontera sur por ataque de contrabandistas a oficinas de Guatemala, personas cruzan en balsas por río Suchiate.</description>
      </item><item><title>Deja un muerto riña en penal del Edomex</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:10:36 CDT</pubDate>
      <description>Una riña en el penal de Tenango del Valle, Edomex, dejó a un interno muerto y a varios heridos, quienes fueron trasladados a hospitales.</description>
      </item><item><title>Matan a funcionario de Puebla en su casa</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:18:35 CDT</pubDate>
      <description>Delegado de Secretaría de Movilidad de Puebla, Álvaro Morales, fue asesinado anoche al interior de su casa en Municipio de Tlachichuca.</description>
      </item><item><title>Atribuyen a Barbosa 'golpe' en Tehuacán</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 05:01:34 CDT</pubDate>
      <description>Padre de Edil de Tehuacán acusó a Gobernador de tramar aprehensión de su hijo; se enojó, dijo, por despido de tesorera tras motín en cárcel.</description>
      </item><item><title>Muere alpinista en el Pico de Orizaba</title>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 20:59:08 CDT</pubDate>
      <description>Un alpinista murió y otros dos más resultaron heridos al accidentarse mientras ascendían el Pico de Orizaba, según reportes.</description>
      </item><item><title>Matan a tres en ataque en Guanajuato</title>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 21:54:52 CDT</pubDate>
      <description>Tres hombres fueron asesinados al interior de una vivienda en el Municipio de Apaseo El Grande, Guanajuato, según reportes.</description>
      </item></news>