<news><item><title>Afirma Bonilla heredar deuda de 30 mmdp</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:59:02 CDT</pubDate>
      <description>Durante la presentación de su Gabinete, Jaime Bonilla indicó que la deuda de BC asciende a más de 30 mil millones de pesos.</description>
      </item><item><title>Bonilla donará su salario.- Polevnsky</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:02:09 CDT</pubDate>
      <description>Yeidckol Polevnsky celebró el inicio del Gobierno de Jaime Bonilla en BC y anunció que éste donará el 100% de su salario.</description>
      </item><item><title>Medios infunden miedo.- Alfaro</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:50:56 CDT</pubDate>
      <description>Para el Gobernador de Jalisco, los medios de comunicación pretenden generar pánico en la población y no son capaces de expresar la verdad.</description>
      </item><item><title>Queman vehículos en desalojo en Guerrero</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:28:49 CDT</pubDate>
      <description>Un grupo de personas incendió siete vehículos tras ser desalojados de la Carretera Acapulco-Zihuatanejo por autoridades policiales.</description>
      </item><item><title>Designa BC a su primer Fiscal General</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:20:20 CDT</pubDate>
      <description>De la terna propuesta por el Gobernador Jaime Bonilla, el abogado Guillermo Ruiz fue elegido por Congreso de BC como Fiscal General estatal.</description>
      </item><item><title>Hallan muerto a regidor en Guanajuato</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:46:08 CDT</pubDate>
      <description>Tras más de un mes desaparecido, Cornelio López Moreno, regidor del PAN en Municipio de Santiago Maravatío, Guanajuato, fue hallado muerto.</description>
      </item><item><title>Indagan desaparición de 8 en Veracruz</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:09:59 CDT</pubDate>
      <description>Fiscalía General de Veracruz investiga desaparición de ocho personas en dos distintos hechos registrados en el Municipio de Ixtaczoquitlán.</description>
      </item><item><title>Toman normalistas caseta en Autopista del Sol</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:15:57 CDT</pubDate>
      <description>Normalistas de Ayotzinapa piden dinero en caseta de Palo Blanco para viajar a Chiapas y apoyar a compañeros de Mactumatzá, reprimidos ayer.</description>
      </item><item><title>Asume Bonilla Gobierno de Baja California</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:31:25 CDT</pubDate>
      <description>En medio de controversias por duración de su mandato, Jaime Bonilla rindió protesta como Gobernador de Baja California en el Congreso local.</description>
      </item><item><title>Inunda mar calles de Veracruz</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:47:12 CDT</pubDate>
      <description>Debido a fuertes vientos por Frente Frío 8, el mar se adentró a calles de Boca del Río, Veracruz; las clases se suspendieron en el Estado.</description>
      </item><item><title>Suben 147% feminicidios en Puebla</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:27:49 CDT</pubDate>
      <description>Puebla suma 47 feminicidios entre enero y septiembre, 147% más que en mismo periodo de 2018, cuando hubo 19 casos, según datos del SESNSP.</description>
      </item><item><title>Muere luchador en Monterrey tras ataque</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:43:29 CDT</pubDate>
      <description>Juan Raga, luchador enmascarado de Monterrey conocido como Estreus, murió en un hospital tras ser atacado ayer afuera de una casa.</description>
      </item><item><title>Atacan a guardia comunal en Michoacán</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:29:41 CDT</pubDate>
      <description>Guardia comunal de Aquila, Michoacán, fue atacada por civiles armados, lo que dejó 2 heridos; pobladores instalaron bloqueo en vía federal.</description>
      </item><item><title>Vuelca camión con estudiantes; muere una</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:32:49 CDT</pubDate>
      <description>Un camión con alumnos del Instituto Tecnológico Roque de Celaya volcó en barranco en Nayarit; una estudiante murió, indicaron autoridades.</description>
      </item><item><title>Se accidentan alumnos de la BUAP</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:27:55 CDT</pubDate>
      <description>Estudiantes y profesores de la Facultad de Ciencias Químicas de la BUAP resultaron lesionados tras accidentarse en autobús en que viajaban.</description>
      </item><item><title>Rompe Hidalgo récord con altar de muertos</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:35:04 CDT</pubDate>
      <description>Hidalgo rompió nuevamente el récord Guinness del altar de muertos más grande del mundo; se utilizó superficie de mil 44 metros cuadrados.</description>
      </item><item><title>Urgen a frenar violencia en Zihuatanejo</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:56:04 CDT</pubDate>
      <description>Tras quema de vehículos del viernes, líder empresarial de Zihuatanejo exigió a Gobiernos estatal y federal acciones para frenar violencia.</description>
      </item><item><title>Toman de rehén a española en QR</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:25:34 CDT</pubDate>
      <description>Una mujer española fue tomada como rehén durante un asalto en un transporte público en Quintana Roo para después ser secuestrada y liberada.</description>
      </item><item><title>Ejecutan a tres en Valle de Bravo</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:26:37 CDT</pubDate>
      <description>Los cuerpos de dos hombres y una mujer, presuntamente colombianos, fueron hallados sin vida en dos puntos de Valle de Bravo, Edomex.</description>
      </item></news>