<news><item><title>Link's Awakening: tributo a la altura</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:23 CDT</pubDate>
      <description>"TLOZ: Link's Awakening" combina la jugabilidad de antaño con un diseño hermosamente moderno que vale la pena probar.</description>
      </item><item><title>Zona Startups: octubre</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:05:20 CDT</pubDate>
      <description>Las startups de este mes quieren innovar los viejos sistemas de la industria financiera, de contratos y de las bienes raíces.</description>
      </item><item><title>La magia está de 'volta'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:05:20 CDT</pubDate>
      <description>FIFA 20 trae de regreso la magia del futbol callejero, nuevos modos de juego y una historia por contar.</description>
      </item><item><title>#LunesDeReseñas: Xiaomi Mi A3</title>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:01:09 CDT</pubDate>
      <description>Tres poderosas cámaras traseras (la principal de 48MP) y una frontal de 32MP acompañan al nuevo teléfono de Xiaomi.</description>
      </item><item><title>#LunesDeReseñas: Huawei Mate 30 Pro</title>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:02:20 CDT</pubDate>
      <description>Aunque tiene Android 10, la serie Mate 30 de Huawei no integra PlayStore ni apps preinstaladas como YouTube, Gmail o Google Maps.</description>
      </item><item><title>#LunesDeReseñas: Nuevo iPad</title>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 05:02:04 CDT</pubDate>
      <description>La generación 2019 del iPad, además de aumentar el tamaño de su pantalla, ahora es compatible con el Smart Keyboard.</description>
      </item><item><title>Gamer completo: Experiencia a tope</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:08:50 CDT</pubDate>
      <description>¿Nintendo, Xbox o PlayStation? Cualquiera que sea tu consola, estos gadgets complementarán tu experiencia de juego.</description>
      </item><item><title>Navegan hacia la Switch</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:08:50 CDT</pubDate>
      <description>El estudio indie Navegante desarrolla "Greak: Memories of Azur", un juego con arte hecho a mano que saldrá en 2020 para Nintendo Switch.</description>
      </item><item><title>Astral Chain: domadores de aliens</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:08:50 CDT</pubDate>
      <description>"Astral Chain" tiene acción, intriga y malvados oponentes de mundos distantes que te retarán por horas.</description>
      </item><item><title>Gamer completo: Complementa la partida</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:01:39 CDT</pubDate>
      <description>Estos dispositivos gamers buscan potenciar cada una de tus partidas con mayor velocidad, experiencias más reales y hasta mejor organización.</description>
      </item></news>