<news><item><title>Link's Awakening: tributo a la altura</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:23 CDT</pubDate>
      <description>"TLOZ: Link's Awakening" combina la jugabilidad de antaño con un diseño hermosamente moderno que vale la pena probar.</description>
      </item><item><title>Zona Startups: octubre</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:05:20 CDT</pubDate>
      <description>Las startups de este mes quieren innovar los viejos sistemas de la industria financiera, de contratos y de las bienes raíces.</description>
      </item><item><title>La magia está de 'volta'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:05:20 CDT</pubDate>
      <description>FIFA 20 trae de regreso la magia del futbol callejero, nuevos modos de juego y una historia por contar.</description>
      </item><item><title>#LunesDeReseñas: Xiaomi Mi A3</title>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:01:09 CDT</pubDate>
      <description>Tres poderosas cámaras traseras (la principal de 48MP) y una frontal de 32MP acompañan al nuevo teléfono de Xiaomi.</description>
      </item><item><title>#LunesDeReseñas: Huawei Mate 30 Pro</title>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:02:20 CDT</pubDate>
      <description>Aunque tiene Android 10, la serie Mate 30 de Huawei no integra PlayStore ni apps preinstaladas como YouTube, Gmail o Google Maps.</description>
      </item><item><title>#LunesDeReseñas: Nuevo iPad</title>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 05:02:04 CDT</pubDate>
      <description>La generación 2019 del iPad, además de aumentar el tamaño de su pantalla, ahora es compatible con el Smart Keyboard.</description>
      </item><item><title>Gamer completo: Experiencia a tope</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:08:50 CDT</pubDate>
      <description>¿Nintendo, Xbox o PlayStation? Cualquiera que sea tu consola, estos gadgets complementarán tu experiencia de juego.</description>
      </item><item><title>Navegan hacia la Switch</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:08:50 CDT</pubDate>
      <description>El estudio indie Navegante desarrolla "Greak: Memories of Azur", un juego con arte hecho a mano que saldrá en 2020 para Nintendo Switch.</description>
      </item><item><title>Astral Chain: domadores de aliens</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:08:50 CDT</pubDate>
      <description>"Astral Chain" tiene acción, intriga y malvados oponentes de mundos distantes que te retarán por horas.</description>
      </item><item><title>Gamer completo: Complementa la partida</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:01:39 CDT</pubDate>
      <description>Estos dispositivos gamers buscan potenciar cada una de tus partidas con mayor velocidad, experiencias más reales y hasta mejor organización.</description>
      </item><item><title>Copiloto gamer</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:07:52 CDT</pubDate>
      <description>Nintendo Switch Lite es una buena opción para aquellos que viajan mucho y disfrutan de las aventuras solitariamente.</description>
      </item><item><title>Player 1 y Player 2</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:07:52 CDT</pubDate>
      <description>AriGameplays y Juan S. Guarnizo finalmente sellaron su amor y nos hablaron sobre sus colaboraciones y aficiones.</description>
      </item><item><title>La cruzada de las niñas</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:07:52 CDT</pubDate>
      <description>Greta Thunberg y los retos del activismo.</description>
      </item><item><title>Estrena Facebook imagen corporativa</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:41:54 CDT</pubDate>
      <description>La medida facilitaría que los usuarios identifiquen a Instagram y WhatsApp como parte de la corporación.</description>
      </item><item><title>Llega Google Assistant a Sonos en México</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:28:02 CDT</pubDate>
      <description>Los usuarios podrán usar al asistente de voz en idioma español en Sonos One, Sonos Move y Sonos Beam.</description>
      </item><item><title>Llega Redmi Note 8 Pro con 64MP a México</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:34:40 CDT</pubDate>
      <description>Aunque es un gran equipo fotográfico con su cámara cuádruple, el smartphone también está listo para los gamers demandantes.</description>
      </item><item><title>Quiere Huawei más apps en Latam</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:27:38 CDT</pubDate>
      <description>La empresa abrirá 10 laboratorios digitales en América Latina, uno de ellos estará en México, con lo que busca el desarrollo de más apps.</description>
      </item><item><title>Un vistazo a Midgar</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:11:02 CDT</pubDate>
      <description>Probamos Final Fantasy VII Remake para adelantarte un poco lo que podrías esperar del juego cuando debute el 3 de marzo de 2020.</description>
      </item><item><title>Interiorismo de lujo</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:11:02 CDT</pubDate>
      <description>Con sello de calidad tecnológica, la línea de electrodomésticos de lujo LG Signature llegó a Design House.</description>
      </item><item><title>Acción inalámbrica</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:11:02 CDT</pubDate>
      <description>El headset HyperX Cloud Flight es cómodo, aunque tiene algunos problemitas de conectividad.</description>
      </item><item><title>Lanza Amazon México nuevas bocinas Echo</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:56:26 CDT</pubDate>
      <description>El 20 de noviembre llegará Echo Studio, con cinco bocinas integradas para adaptar la distribución del sonido a diferentes espacios.</description>
      </item><item><title>Llega el Moto Razr con pantalla flexible</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:10:40 CDT</pubDate>
      <description>Motorola se inspiró en su smartphone de 2004 para crear su primer teléfono con pantalla flexible.</description>
      </item><item><title>Llega el Redmi Note más 'Pro'</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:10:40 CDT</pubDate>
      <description>A una cuarta parte del precio de un iPhone 11 Pro Max o un Galaxy Note 10+, el Xiaomi Redmi Note 8 Pro ofrece características innovadoras.</description>
      </item><item><title>El MWC de los niños</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:10:40 CDT</pubDate>
      <description>Niños de 6 a 18 años tomaron talleres para conocer más sobre los efectos especiales de las películas y las ciencias que hay detrás de ellos.</description>
      </item><item><title>Hora del éxito</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:10:40 CDT</pubDate>
      <description>El Buen Fin de este año podría traer relojes inteligentes con innovaciones para cuidarte y organizarte más por un menor precio.</description>
      </item><item><title>Presenta HP laptop de menos de 1 kilo</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:35:37 CDT</pubDate>
      <description>La HP Elite Dragonfly es la primer laptop 2 en 1 en obtener un peso menor a 1 kilogramo.</description>
      </item><item><title>Comienza Beat viajes en 7 ciudades más</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:11:32 CDT</pubDate>
      <description>Durango, Villahermosa, Querétaro, Saltillo, León, Aguascalientes y La Laguna se unen a las ciudades en las que opera la app de movilidad.</description>
      </item><item><title>Revela Apple MacBook Pro de 16 pulgadas</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:40:35 CDT</pubDate>
      <description>Contará con Retina Display, teclado mejorado y promete un desempeño 80 por ciento más rápido en su configuración más equipada.</description>
      </item><item><title>Jenny, la Alexa para la salud mental</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:08:30 CDT</pubDate>
      <description>Conoce al asistente virtual que podría convertir tu ambiente laboral en un espacio más sano para tu mente y cuerpo.</description>
      </item><item><title>Zona Startups: Noviembre</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:08:30 CDT</pubDate>
      <description>Lectura, control parental, no desperdicio de alimentos y retargeting de apps son los objetivos de las startups de noviembre.</description>
      </item><item><title>Muerte súbita</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:08:30 CDT</pubDate>
      <description>Algunos lo aman, otros lo odian, pero sin duda Death Stranding es la obra de Hideo Kojima de la que todos conversan.</description>
      </item><item><title>Luigi cazafantasmas</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:11:28 CDT</pubDate>
      <description>Luigi's Mansion 3 mezcla miedo y aventura en hotel embrujado. Esta historia lo convierte de los mejores juegos para Switch de este año.</description>
      </item><item><title>Tiro de gracia</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:11:28 CDT</pubDate>
      <description>Con cross-play, un nuevo motor gráfico y el sistema Gunsmith para crear armas, CoD: Modern Warfare proporciona horas de diversión.</description>
      </item><item><title>Unión fortalecida</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:11:28 CDT</pubDate>
      <description>"Indivisible" es un bonito juego de rol de plataformas que te pone en los pies de Ajna, quien puede absorber a otros personajes.</description>
      </item></news>