<news><item><title>'Me están envenenando'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:23 CDT</pubDate>
      <description>José Joel busca justicia tras la muerte de su padre, quien le contó que Sara Salazar y Sara Sosa le daban pastillas y hacían rituales raros.</description>
      </item><item><title>Llevará Escamilla show a Carnegie Hall</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:23 CDT</pubDate>
      <description>Franco Escamilla presentará lo mejor de su repertorio de comedia en el  icónico Carnegie Hall de Manhattan, en febrero del 2020.</description>
      </item><item><title>Dan toque sevillano a MTV EMAs</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:03:34 CDT</pubDate>
      <description>Sevilla dio la bienvenida por una semana a los MTV Europe Music Awards 2019 al llenarse de conciertos especiales, charlas y talleres.</description>
      </item><item><title>Presume Downs riqueza de México</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:03:34 CDT</pubDate>
      <description>Uno de los objetivos de Lila Downs es compartir, con su talento y su persona, elementos representativos de México y su orgullo por el País.</description>
      </item><item><title>'Sigo conectado con España'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:03:34 CDT</pubDate>
      <description>Carlos Rivera no pierde contacto con España, donde saltó a la fama con 'El Rey León', ya que representa una nueva firma española de joyería.</description>
      </item><item><title>Era como un monstruo.-Tallullah Willis</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:23 CDT</pubDate>
      <description>Tallullah Willis, hija de Demi Moore, confesó que su madre se convertía en otra cuando estaba ebria, y habló de los problemas que causaba.</description>
      </item><item><title>El arte de morir</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:03:34 CDT</pubDate>
      <description>En su carrera, Susan Sarandon ha abordado el fin de la vida desde distintas perspectivas, varias de ellas controversiales, pero reflexivas.</description>
      </item><item><title>¡La reina de Halloween!</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:03:34 CDT</pubDate>
      <description>La modelo alemana Heidi Klum ha demostrado que es la reina de Halloween, por lo que hacemos un repaso por sus disfraces más icónicos.</description>
      </item><item><title>La Reina también se equivoca</title>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:01:02 CDT</pubDate>
      <description>Aunque Felipe de Edimburgo es más conocido por sus meteduras de pata, su esposa, la Reina Isabel II, también llega a tener algunos errores.</description>
      </item><item><title>Grandes Catalinas</title>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 05:07:30 CDT</pubDate>
      <description>Helen Mirren nació para encarnar a Catalina la Grande gracias a su descendencia rusa y a la historia familiar que posee.</description>
      </item></news>