<news><item><title>'Me están envenenando'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:23 CDT</pubDate>
      <description>José Joel busca justicia tras la muerte de su padre, quien le contó que Sara Salazar y Sara Sosa le daban pastillas y hacían rituales raros.</description>
      </item><item><title>Llevará Escamilla show a Carnegie Hall</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:23 CDT</pubDate>
      <description>Franco Escamilla presentará lo mejor de su repertorio de comedia en el  icónico Carnegie Hall de Manhattan, en febrero del 2020.</description>
      </item><item><title>Dan toque sevillano a MTV EMAs</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:03:34 CDT</pubDate>
      <description>Sevilla dio la bienvenida por una semana a los MTV Europe Music Awards 2019 al llenarse de conciertos especiales, charlas y talleres.</description>
      </item><item><title>Presume Downs riqueza de México</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:03:34 CDT</pubDate>
      <description>Uno de los objetivos de Lila Downs es compartir, con su talento y su persona, elementos representativos de México y su orgullo por el País.</description>
      </item><item><title>'Sigo conectado con España'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:03:34 CDT</pubDate>
      <description>Carlos Rivera no pierde contacto con España, donde saltó a la fama con 'El Rey León', ya que representa una nueva firma española de joyería.</description>
      </item><item><title>Era como un monstruo.-Tallullah Willis</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:23 CDT</pubDate>
      <description>Tallullah Willis, hija de Demi Moore, confesó que su madre se convertía en otra cuando estaba ebria, y habló de los problemas que causaba.</description>
      </item><item><title>El arte de morir</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:03:34 CDT</pubDate>
      <description>En su carrera, Susan Sarandon ha abordado el fin de la vida desde distintas perspectivas, varias de ellas controversiales, pero reflexivas.</description>
      </item><item><title>¡La reina de Halloween!</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:03:34 CDT</pubDate>
      <description>La modelo alemana Heidi Klum ha demostrado que es la reina de Halloween, por lo que hacemos un repaso por sus disfraces más icónicos.</description>
      </item><item><title>La Reina también se equivoca</title>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:01:02 CDT</pubDate>
      <description>Aunque Felipe de Edimburgo es más conocido por sus meteduras de pata, su esposa, la Reina Isabel II, también llega a tener algunos errores.</description>
      </item><item><title>Grandes Catalinas</title>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 05:07:30 CDT</pubDate>
      <description>Helen Mirren nació para encarnar a Catalina la Grande gracias a su descendencia rusa y a la historia familiar que posee.</description>
      </item><item><title>Causa Green Day furor en Sevilla</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:11:30 CDT</pubDate>
      <description>Green Day compartió una noche especial en el MTV World Stage previo a los Europe Music Awards, con temas como "American Idiot" y "Holiday".</description>
      </item><item><title>Honra viudo a González con ofrenda</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:04:11 CDT</pubDate>
      <description>Lorenzo Lazo, viudo de Edith González, mostró la ofrenda que preparó a la actriz y a su primera esposa con motivo del Día de Muertos.</description>
      </item><item><title>Dan dls. 405 mil por ropa de 'Vaselina'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:04:11 CDT</pubDate>
      <description>Ropa que Olivia Newton-John usó en 'Vaselina' se subastó en 405 mil 700 dólares, dinero que llegará a un centro de investigación de cáncer.</description>
      </item><item><title>Abre de nuevo museo de Juan Gabriel</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:14:49 CDT</pubDate>
      <description>El Museo Casa Victoria, que presenta el legado de Juan Gabriel en Ciudad Juárez, reinició operaciones en agosto tras fallos con licencias.</description>
      </item><item><title>Honra a DiCaprio conocer a Thunberg</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:18:30 CDT</pubDate>
      <description>Leonardo DiCaprio compartió su honor de conocer a Greta Thunberg y compartió fotografías con ella.</description>
      </item><item><title>Se lucen en Las Lunas del Auditorio 2019</title>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:25:55 CDT</pubDate>
      <description>Tú decides qué atuendos te gustaron y cuáles no tanto de los famosos que desfilaron por la alfombra roja de las Lunas del Auditorio 2019.</description>
      </item><item><title>Supera J Balvin depresión y ansiedad</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:03:34 CDT</pubDate>
      <description>J Balvin compartió que ya superó sus problemas de depresión y ansiedad, a dos meses de haber informado sobre los padecimientos. </description>
      </item><item><title>Lo In y lo Out de los MTV EMAs 2019</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:09:01 CDT</pubDate>
      <description>La alfombra roja de los MTV EMAs se llenó de celebridades, revisa algunos de sus modelos y califica a los mejores y peores vestidos.</description>
      </item><item><title>Concluye tratamiento Dave Mustaine</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:48:49 CDT</pubDate>
      <description>Dave Mustaine, líder de Megadeth, terminó el tratamiento contra el cáncer de garganta.</description>
      </item><item><title>Tienen MTV EMAs brillo femenino</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:59:00 CDT</pubDate>
      <description>En la gala de los MTV EMAs 2019 sorprendieron actuaciones de artistas femeninas como Becky G, Dua Lipa, Mabel, Ava Max, Halsey y Rosalía.</description>
      </item><item><title>Reconoce LACMA a Cuarón</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:59:00 CDT</pubDate>
      <description>Alfonso Cuarón fue reconocido durante la gala del Museo de Arte del Condado de Los Ángeles por sus contribuciones al cine.</description>
      </item><item><title>Apoyó Stallone al 'Canelo' Álvarez</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:27:19 CDT</pubDate>
      <description>Sylvester Stallone estuvo al pendiente de la pelea entre Saúl 'Canelo' Álvarez contra Sergey Kovalev.</description>
      </item><item><title>¿Vampiro? ¡Murciélago!</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:09:21 CDT</pubDate>
      <description>Robert Pattinson ha pasado los últimos años sacudiéndose la saga Crepúsculo con cintas de arte, y ahora lo intentará encarnando a Batman.</description>
      </item><item><title>¡Ahí viene el Rey!</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:02:36 CDT</pubDate>
      <description>La cinta 'Downton Abbey' muestra la tradición británica en la que los monarcas se hospedaban en caseríos y los estragos que causaban.</description>
      </item><item><title>Cautiva Rosalía a Sevilla</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:09:07 CDT</pubDate>
      <description>Rosalía conquistó al público sevillano durante la entrega de los MTV European Music Awards (EMA). </description>
      </item><item><title>Supera realidad a la ficción</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:09:07 CDT</pubDate>
      <description>Hechos verídicos de México y el mundo inspiran producciones cinematográficas y televisivas. 
</description>
      </item><item><title>Visita Del Toro Guadalajara</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:09:07 CDT</pubDate>
      <description>Guillermo del Toro visitó Guadalajara para el cierre de su exposición.</description>
      </item><item><title>Aprueba Verdaguer a su yerno</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:09:07 CDT</pubDate>
      <description>Diego Verdaguer dijo respetar y apoyar la decisión de su hija, Ana Victoria, quien se casó en septiembre pasado.</description>
      </item><item><title>'Endulza' Arath su trabajo</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:09:07 CDT</pubDate>
      <description>Tras conseguir el papel protagónico en 'Sugar', Arath de la Torre está determinado en llevar más dulzura a su vida.</description>
      </item><item><title>Se aleja Majo Aguilar del mariachi</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:09:07 CDT</pubDate>
      <description>Majo Aguilar toma distancia de la música vernácula en su nuevo EP, llamado 'SOY', trabajo influenciado por el pop.</description>
      </item><item><title>Hace Calamaro degustación de mariguana</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:57:15 CDT</pubDate>
      <description>Durante una presentación en Uruguay, Andrés Calamaro hizo una pausa para degustar mariguana 'legal'.</description>
      </item><item><title>Considera Gama que Conquista aún duele</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:15 CDT</pubDate>
      <description>Dagoberto Gama, estrella de 'Hernán', considera que la Conquista aún duele en la población mexicana
</description>
      </item><item><title>Se alista Gleeson para ser Trump</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:05:59 CDT</pubDate>
      <description>Brendan Gleeson está listo para interpretar a Donald Trump en una miniserie CBS Studios.</description>
      </item><item><title>Fascina Letizia a Roberto Verino</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:05:59 CDT</pubDate>
      <description>Roberto Verino dice sentirse fascinado trabajando como diseñador de Letizia, Reina de España.</description>
      </item><item><title>Goza Samadhi Zendejas rol de villana</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:05:59 CDT</pubDate>
      <description>Samadhi Zendejas logró superar inseguridades y así encarnar a Géminis en 'Rosario Tijeras'.</description>
      </item><item><title>Cree Ángela que sólo es princesa</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:05:59 CDT</pubDate>
      <description>Ángela Aguila, "la Princesa de la Música Mexicana" prepara un álbum en el que abarcará varios géneros.</description>
      </item><item><title>Es Moenia fiel a su estilo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:05:59 CDT</pubDate>
      <description>Sin dejarse intimidar por el reguetón, Moenia mantiene su estilo, pues consideran que mantienen su vigencia. </description>
      </item><item><title>Busca Joey triunfo mundial</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:05:59 CDT</pubDate>
      <description>Joey Montana quiere posicionarse como uno de los cantantes más importantes a nivel mundial. </description>
      </item><item><title>Derrocha Carlo Meucci amor</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:06:00 CDT</pubDate>
      <description>La música romántica se convirtió en una solución para los problemas de Carlo Meucci.</description>
      </item><item><title>Hará Metallica donación por incendios</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:33:54 CDT</pubDate>
      <description>Metallica anunció que hará donaciones a través de All Within My Hands Foundation para ayudar a afectados por incendios en California.</description>
      </item><item><title>Llega  Emma Coronel a reality</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:44:01 CDT</pubDate>
      <description>Emma Coronel, esposa de Joaquín "El Chapo" Guzmán, está en negociaciones para integrarse a un reality show de la cadena VH1.</description>
      </item><item><title>Pide Guzmán aclaración al SAT</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:15:42 CDT</pubDate>
      <description>Enrique Guzmán solicitó al SAT que se le notifique si hay anomalías en su declaración, pues sus cuentas bancarias fueron congeladas.</description>
      </item><item><title>Hallan bomba en rodaje de 'The Eternals'</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:00:16 CDT</pubDate>
      <description>Equipo técnico y reparto de 'The Eternals' tuvo que ser desalojado por el descubrimiento de una bomba, que pudo ser dejada por los Nazis.</description>
      </item><item><title>Cuestiona Gael a Gobierno por violencia</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:10:59 CDT</pubDate>
      <description>Tras el asesinato de nueve integrantes de la familia LeBarón en el norte del País, Gael García cuestionó en redes el actuar del Gobierno.</description>
      </item><item><title>Debuta Pharrell Williams en inmobiliaria</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:23:32 CDT</pubDate>
      <description>Pharrell Williams, artista galardonado con el Grammy, probará ahora su talento en el ramo inmobiliario residencial de Toronto.</description>
      </item><item><title>Se muestra "El Puma" agradecido</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:00:16 CDT</pubDate>
      <description>José Luis Rodríguez muestra su gratitud a la nueva oportunidad que la vida le dio con 'Agradecido', su nuevo álbum.</description>
      </item><item><title>Contará Los Cabos con invitados de lujo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:15:55 CDT</pubDate>
      <description>Rodrigo Prieto y Gastón Pavlovich son algunos de los invitados del Festival Internacional de Cine de Los Cabos, además de Robert De Niro.</description>
      </item><item><title>Apelará Geoffrey Rush por difamación</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:00:16 CDT</pubDate>
      <description>Abogado de Geoffrey Rush defendió  el que un juez justificara que el actor no pudo trabajar tras haber sido difamado en 2017.</description>
      </item><item><title>Anuncian compositores nominados a Salón</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:57:01 CDT</pubDate>
      <description>Pharrell Williams, Patti Smith, R.E.M., y Mariah Carey son algunos de los nominados a la clase 2020 del Salón de la Fama de los Compositores</description>
      </item><item><title>Van Fonsi, Rosalía y Sanz a Latin Grammy</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:10:59 CDT</pubDate>
      <description>Pedro Capó, Luis Fonsi, Greeicy, Rosalía y Alejandro Sanz actuarán en la ceremonia de los Latin Grammy.</description>
      </item><item><title>Se casó el heredero de Playboy</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:15:42 CDT</pubDate>
      <description>Cooper Hefner, heredero de Hugh Hefner, fundador de Playboy, se casó con la actriz Scarlett Byrne, quien participó en Harry Potter.</description>
      </item><item><title>Subastarán calcetines de Michael Jackson</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:24:12 CDT</pubDate>
      <description>Los calcetines con los que Michael Jackson hizo el 'moon walk' por primera vez serán subastados; esperan obtener hasta 2 millones de dólares</description>
      </item><item><title>Exhibirán cinta de Allen en La Muestra</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:54:02 CDT</pubDate>
      <description>Pese a que en Estados Unidos no ha sido exhibida, la cinta 'Un Día Lluvioso en Nueva York' de Woody Allen llega a la Muestra de la Cineteca.</description>
      </item><item><title>Hará Affleck cinta de Robert Rodríguez</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:52:12 CDT</pubDate>
      <description>Ben Affleck protagonizará 'Hypnotic', el nuevo thriller de Robert Rodríguez.</description>
      </item><item><title>'Resucitan' a James Dean por computadora</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:07:28 CDT</pubDate>
      <description>A 64 años de su muerte, James Dean 'actuará' en el filme 'Finding Jack' a través de una recreación digital.</description>
      </item><item><title>Hospitalizan a Catherine Deneuve</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:07:07 CDT</pubDate>
      <description>La actriz Catherine Deneuve fue hospitalizada en París por un accidente cerebrovascular isquémico.</description>
      </item><item><title>Presentan 'Embarcadero' amoroso</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:24:12 CDT</pubDate>
      <description>'El Embarcadero', serie protagonizada por Álvaro Morte, comenzará a transmitirse el 19 de noviembre por Lifetime.</description>
      </item><item><title>Lanzan canción inédita de George Michael</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:53:46 CDT</pubDate>
      <description>Sale a la luz una canción inédita de George Michael a casi tres años de su muerte.</description>
      </item><item><title>Sonarán Eilish, Lizzo y Cabello en AMAs</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:59:01 CDT</pubDate>
      <description>Billie Eilish, Lizzo, Dua Lipa y Camila Cabello actuarán este mes en la ceremonia de los American Music Awards.</description>
      </item><item><title>Se despide Reina de la piel animal</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:08:11 CDT</pubDate>
      <description>La Reina Isabel II cambiará la piel animal por cortes sintéticos en sus nuevos vestuarios.</description>
      </item></news>