<news><item><title>'Me están envenenando'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:23 CDT</pubDate>
      <description>José Joel busca justicia tras la muerte de su padre, quien le contó que Sara Salazar y Sara Sosa le daban pastillas y hacían rituales raros.</description>
      </item><item><title>Llevará Escamilla show a Carnegie Hall</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:23 CDT</pubDate>
      <description>Franco Escamilla presentará lo mejor de su repertorio de comedia en el  icónico Carnegie Hall de Manhattan, en febrero del 2020.</description>
      </item><item><title>Dan toque sevillano a MTV EMAs</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:03:34 CDT</pubDate>
      <description>Sevilla dio la bienvenida por una semana a los MTV Europe Music Awards 2019 al llenarse de conciertos especiales, charlas y talleres.</description>
      </item><item><title>Presume Downs riqueza de México</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:03:34 CDT</pubDate>
      <description>Uno de los objetivos de Lila Downs es compartir, con su talento y su persona, elementos representativos de México y su orgullo por el País.</description>
      </item><item><title>'Sigo conectado con España'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:03:34 CDT</pubDate>
      <description>Carlos Rivera no pierde contacto con España, donde saltó a la fama con 'El Rey León', ya que representa una nueva firma española de joyería.</description>
      </item><item><title>Era como un monstruo.-Tallullah Willis</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:23 CDT</pubDate>
      <description>Tallullah Willis, hija de Demi Moore, confesó que su madre se convertía en otra cuando estaba ebria, y habló de los problemas que causaba.</description>
      </item><item><title>El arte de morir</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:03:34 CDT</pubDate>
      <description>En su carrera, Susan Sarandon ha abordado el fin de la vida desde distintas perspectivas, varias de ellas controversiales, pero reflexivas.</description>
      </item><item><title>¡La reina de Halloween!</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:03:34 CDT</pubDate>
      <description>La modelo alemana Heidi Klum ha demostrado que es la reina de Halloween, por lo que hacemos un repaso por sus disfraces más icónicos.</description>
      </item><item><title>La Reina también se equivoca</title>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:01:02 CDT</pubDate>
      <description>Aunque Felipe de Edimburgo es más conocido por sus meteduras de pata, su esposa, la Reina Isabel II, también llega a tener algunos errores.</description>
      </item><item><title>Grandes Catalinas</title>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 05:07:30 CDT</pubDate>
      <description>Helen Mirren nació para encarnar a Catalina la Grande gracias a su descendencia rusa y a la historia familiar que posee.</description>
      </item><item><title>Causa Green Day furor en Sevilla</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:11:30 CDT</pubDate>
      <description>Green Day compartió una noche especial en el MTV World Stage previo a los Europe Music Awards, con temas como "American Idiot" y "Holiday".</description>
      </item><item><title>Honra viudo a González con ofrenda</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:04:11 CDT</pubDate>
      <description>Lorenzo Lazo, viudo de Edith González, mostró la ofrenda que preparó a la actriz y a su primera esposa con motivo del Día de Muertos.</description>
      </item><item><title>Dan dls. 405 mil por ropa de 'Vaselina'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:04:11 CDT</pubDate>
      <description>Ropa que Olivia Newton-John usó en 'Vaselina' se subastó en 405 mil 700 dólares, dinero que llegará a un centro de investigación de cáncer.</description>
      </item><item><title>Abre de nuevo museo de Juan Gabriel</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:14:49 CDT</pubDate>
      <description>El Museo Casa Victoria, que presenta el legado de Juan Gabriel en Ciudad Juárez, reinició operaciones en agosto tras fallos con licencias.</description>
      </item><item><title>Honra a DiCaprio conocer a Thunberg</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:18:30 CDT</pubDate>
      <description>Leonardo DiCaprio compartió su honor de conocer a Greta Thunberg y compartió fotografías con ella.</description>
      </item><item><title>Se lucen en Las Lunas del Auditorio 2019</title>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:25:55 CDT</pubDate>
      <description>Tú decides qué atuendos te gustaron y cuáles no tanto de los famosos que desfilaron por la alfombra roja de las Lunas del Auditorio 2019.</description>
      </item><item><title>Supera J Balvin depresión y ansiedad</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:03:34 CDT</pubDate>
      <description>J Balvin compartió que ya superó sus problemas de depresión y ansiedad, a dos meses de haber informado sobre los padecimientos. </description>
      </item><item><title>Lo In y lo Out de los MTV EMAs 2019</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:09:01 CDT</pubDate>
      <description>La alfombra roja de los MTV EMAs se llenó de celebridades, revisa algunos de sus modelos y califica a los mejores y peores vestidos.</description>
      </item><item><title>Concluye tratamiento Dave Mustaine</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:48:49 CDT</pubDate>
      <description>Dave Mustaine, líder de Megadeth, terminó el tratamiento contra el cáncer de garganta.</description>
      </item><item><title>Tienen MTV EMAs brillo femenino</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:59:00 CDT</pubDate>
      <description>En la gala de los MTV EMAs 2019 sorprendieron actuaciones de artistas femeninas como Becky G, Dua Lipa, Mabel, Ava Max, Halsey y Rosalía.</description>
      </item><item><title>Reconoce LACMA a Cuarón</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:59:00 CDT</pubDate>
      <description>Alfonso Cuarón fue reconocido durante la gala del Museo de Arte del Condado de Los Ángeles por sus contribuciones al cine.</description>
      </item><item><title>Apoyó Stallone al 'Canelo' Álvarez</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:27:19 CDT</pubDate>
      <description>Sylvester Stallone estuvo al pendiente de la pelea entre Saúl 'Canelo' Álvarez contra Sergey Kovalev.</description>
      </item><item><title>¿Vampiro? ¡Murciélago!</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:09:21 CDT</pubDate>
      <description>Robert Pattinson ha pasado los últimos años sacudiéndose la saga Crepúsculo con cintas de arte, y ahora lo intentará encarnando a Batman.</description>
      </item><item><title>¡Ahí viene el Rey!</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:02:36 CDT</pubDate>
      <description>La cinta 'Downton Abbey' muestra la tradición británica en la que los monarcas se hospedaban en caseríos y los estragos que causaban.</description>
      </item><item><title>Cautiva Rosalía a Sevilla</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:09:07 CDT</pubDate>
      <description>Rosalía conquistó al público sevillano durante la entrega de los MTV European Music Awards (EMA). </description>
      </item><item><title>Supera realidad a la ficción</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:09:07 CDT</pubDate>
      <description>Hechos verídicos de México y el mundo inspiran producciones cinematográficas y televisivas. 
</description>
      </item><item><title>Visita Del Toro Guadalajara</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:09:07 CDT</pubDate>
      <description>Guillermo del Toro visitó Guadalajara para el cierre de su exposición.</description>
      </item><item><title>Aprueba Verdaguer a su yerno</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:09:07 CDT</pubDate>
      <description>Diego Verdaguer dijo respetar y apoyar la decisión de su hija, Ana Victoria, quien se casó en septiembre pasado.</description>
      </item><item><title>'Endulza' Arath su trabajo</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:09:07 CDT</pubDate>
      <description>Tras conseguir el papel protagónico en 'Sugar', Arath de la Torre está determinado en llevar más dulzura a su vida.</description>
      </item><item><title>Se aleja Majo Aguilar del mariachi</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:09:07 CDT</pubDate>
      <description>Majo Aguilar toma distancia de la música vernácula en su nuevo EP, llamado 'SOY', trabajo influenciado por el pop.</description>
      </item><item><title>Hace Calamaro degustación de mariguana</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:57:15 CDT</pubDate>
      <description>Durante una presentación en Uruguay, Andrés Calamaro hizo una pausa para degustar mariguana 'legal'.</description>
      </item><item><title>Considera Gama que Conquista aún duele</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:15 CDT</pubDate>
      <description>Dagoberto Gama, estrella de 'Hernán', considera que la Conquista aún duele en la población mexicana
</description>
      </item><item><title>Se alista Gleeson para ser Trump</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:05:59 CDT</pubDate>
      <description>Brendan Gleeson está listo para interpretar a Donald Trump en una miniserie CBS Studios.</description>
      </item><item><title>Fascina Letizia a Roberto Verino</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:05:59 CDT</pubDate>
      <description>Roberto Verino dice sentirse fascinado trabajando como diseñador de Letizia, Reina de España.</description>
      </item><item><title>Goza Samadhi Zendejas rol de villana</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:05:59 CDT</pubDate>
      <description>Samadhi Zendejas logró superar inseguridades y así encarnar a Géminis en 'Rosario Tijeras'.</description>
      </item><item><title>Cree Ángela que sólo es princesa</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:05:59 CDT</pubDate>
      <description>Ángela Aguila, "la Princesa de la Música Mexicana" prepara un álbum en el que abarcará varios géneros.</description>
      </item><item><title>Es Moenia fiel a su estilo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:05:59 CDT</pubDate>
      <description>Sin dejarse intimidar por el reguetón, Moenia mantiene su estilo, pues consideran que mantienen su vigencia. </description>
      </item><item><title>Busca Joey triunfo mundial</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:05:59 CDT</pubDate>
      <description>Joey Montana quiere posicionarse como uno de los cantantes más importantes a nivel mundial. </description>
      </item><item><title>Derrocha Carlo Meucci amor</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:06:00 CDT</pubDate>
      <description>La música romántica se convirtió en una solución para los problemas de Carlo Meucci.</description>
      </item><item><title>Hará Metallica donación por incendios</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:33:54 CDT</pubDate>
      <description>Metallica anunció que hará donaciones a través de All Within My Hands Foundation para ayudar a afectados por incendios en California.</description>
      </item><item><title>Llega  Emma Coronel a reality</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:44:01 CDT</pubDate>
      <description>Emma Coronel, esposa de Joaquín "El Chapo" Guzmán, está en negociaciones para integrarse a un reality show de la cadena VH1.</description>
      </item><item><title>Pide Guzmán aclaración al SAT</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:15:42 CDT</pubDate>
      <description>Enrique Guzmán solicitó al SAT que se le notifique si hay anomalías en su declaración, pues sus cuentas bancarias fueron congeladas.</description>
      </item><item><title>Hallan bomba en rodaje de 'The Eternals'</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:00:16 CDT</pubDate>
      <description>Equipo técnico y reparto de 'The Eternals' tuvo que ser desalojado por el descubrimiento de una bomba, que pudo ser dejada por los Nazis.</description>
      </item><item><title>Cuestiona Gael a Gobierno por violencia</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:10:59 CDT</pubDate>
      <description>Tras el asesinato de nueve integrantes de la familia LeBarón en el norte del País, Gael García cuestionó en redes el actuar del Gobierno.</description>
      </item><item><title>Debuta Pharrell Williams en inmobiliaria</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:23:32 CDT</pubDate>
      <description>Pharrell Williams, artista galardonado con el Grammy, probará ahora su talento en el ramo inmobiliario residencial de Toronto.</description>
      </item><item><title>Se muestra "El Puma" agradecido</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:00:16 CDT</pubDate>
      <description>José Luis Rodríguez muestra su gratitud a la nueva oportunidad que la vida le dio con 'Agradecido', su nuevo álbum.</description>
      </item><item><title>Contará Los Cabos con invitados de lujo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:15:55 CDT</pubDate>
      <description>Rodrigo Prieto y Gastón Pavlovich son algunos de los invitados del Festival Internacional de Cine de Los Cabos, además de Robert De Niro.</description>
      </item><item><title>Apelará Geoffrey Rush por difamación</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:00:16 CDT</pubDate>
      <description>Abogado de Geoffrey Rush defendió  el que un juez justificara que el actor no pudo trabajar tras haber sido difamado en 2017.</description>
      </item><item><title>Anuncian compositores nominados a Salón</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:57:01 CDT</pubDate>
      <description>Pharrell Williams, Patti Smith, R.E.M., y Mariah Carey son algunos de los nominados a la clase 2020 del Salón de la Fama de los Compositores</description>
      </item><item><title>Van Fonsi, Rosalía y Sanz a Latin Grammy</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:10:59 CDT</pubDate>
      <description>Pedro Capó, Luis Fonsi, Greeicy, Rosalía y Alejandro Sanz actuarán en la ceremonia de los Latin Grammy.</description>
      </item><item><title>Se casó el heredero de Playboy</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:15:42 CDT</pubDate>
      <description>Cooper Hefner, heredero de Hugh Hefner, fundador de Playboy, se casó con la actriz Scarlett Byrne, quien participó en Harry Potter.</description>
      </item><item><title>Subastarán calcetines de Michael Jackson</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:24:12 CDT</pubDate>
      <description>Los calcetines con los que Michael Jackson hizo el 'moon walk' por primera vez serán subastados; esperan obtener hasta 2 millones de dólares</description>
      </item><item><title>Exhibirán cinta de Allen en La Muestra</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:54:02 CDT</pubDate>
      <description>Pese a que en Estados Unidos no ha sido exhibida, la cinta 'Un Día Lluvioso en Nueva York' de Woody Allen llega a la Muestra de la Cineteca.</description>
      </item><item><title>Hará Affleck cinta de Robert Rodríguez</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:52:12 CDT</pubDate>
      <description>Ben Affleck protagonizará 'Hypnotic', el nuevo thriller de Robert Rodríguez.</description>
      </item><item><title>'Resucitan' a James Dean por computadora</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:07:28 CDT</pubDate>
      <description>A 64 años de su muerte, James Dean 'actuará' en el filme 'Finding Jack' a través de una recreación digital.</description>
      </item><item><title>Hospitalizan a Catherine Deneuve</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:07:07 CDT</pubDate>
      <description>La actriz Catherine Deneuve fue hospitalizada en París por un accidente cerebrovascular isquémico.</description>
      </item><item><title>Presentan 'Embarcadero' amoroso</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:24:12 CDT</pubDate>
      <description>'El Embarcadero', serie protagonizada por Álvaro Morte, comenzará a transmitirse el 19 de noviembre por Lifetime.</description>
      </item><item><title>Lanzan canción inédita de George Michael</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:53:46 CDT</pubDate>
      <description>Sale a la luz una canción inédita de George Michael a casi tres años de su muerte.</description>
      </item><item><title>Sonarán Eilish, Lizzo y Cabello en AMAs</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:59:01 CDT</pubDate>
      <description>Billie Eilish, Lizzo, Dua Lipa y Camila Cabello actuarán este mes en la ceremonia de los American Music Awards.</description>
      </item><item><title>Se despide Reina de la piel animal</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:08:11 CDT</pubDate>
      <description>La Reina Isabel II cambiará la piel animal por cortes sintéticos en sus nuevos vestuarios.</description>
      </item><item><title>Inicia Bardem su 'conquista' en CDMX</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:01:51 CDT</pubDate>
      <description>Javier Bardem llegó a los Estudios Churubusco para trabajar en su serie sobre Hernán Cortés, producida por Gael García Bernal y Diego Luna.</description>
      </item><item><title>Se divierte Cena como bombero en filme</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:01:54 CDT</pubDate>
      <description>John Cena muestra su vena cómica en 'Jugando con Fuego', donde interpreta a un bombero que deberá dejar su oficio para volverse niñero.</description>
      </item><item><title>Madura Sentidos Opuestos su sonido</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:07:13 CDT</pubDate>
      <description>Alessandra Rosaldo y Chacho Gaytán se sienten más seguros y sin presiones con su regreso como Sentidos Opuestos; darán show en la CDMX.</description>
      </item><item><title>Disfruta Sanz en Tulum</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:07:13 CDT</pubDate>
      <description>Previo a su show de este jueves en la CDMX, Alejandro Sanz fue captado relajándose en las playas de Tulum, Quintana Roo.</description>
      </item><item><title>Gozan en grande el Concierto EXA</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:07:13 CDT</pubDate>
      <description>Juanes armó fiesta en el Concierto EXA en Monterrey junto a Jesse &amp;amp; Joy, Duelo, 90's Pop Tour y otros artistas invitados.</description>
      </item><item><title>'No pienso en el retiro'</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:07:13 CDT</pubDate>
      <description>Aunque ya llegó a los 52 años, David Guetta no se ve en el retiro, y desea mezclar música todo el tiempo que la vida se lo permita.</description>
      </item><item><title>Confronta Yazpik al pasado en 'Polvo'</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:07:14 CDT</pubDate>
      <description>José María Yazpik debuta como director con 'Polvo', cuya historia versa sobre reencuentros, decisiones y conflictos ocasionados por drogas.</description>
      </item><item><title>Lo In y lo Out de los MTV EMA 2019</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:09:01 CDT</pubDate>
      <description>La alfombra roja de los MTV EMA se llenó de celebridades, revisa algunos de sus modelos y califica a los mejores y peores vestidos.</description>
      </item><item><title>Qué tan fan eres de los Jonas Brothers</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:03:35 CDT</pubDate>
      <description>Demuestra qué tanto sabes sobre los Jonas Brothers con esta trivia y celebra su regreso a México con su 'Happiness Begins Tour'.</description>
      </item><item><title>Participa Yalitza en Conferencia Mundial</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:11:25 CDT</pubDate>
      <description>Yalitza Aparicio fue una de las oradoras principales de la Conferencia Mundial de Refugios para Mujeres, celebrada en Taiwán.</description>
      </item><item><title>Teme Ricky vulneren a comunidad gay</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:18:25 CDT</pubDate>
      <description>Ricky Martin teme se vulneren derechos de comunidad gay en Puerto Rico; pide estar atentos a enmiendas al Código Civil de la isla.</description>
      </item><item><title>Desmiente Gaga romance con Cooper</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:23:23 CDT</pubDate>
      <description>Lady Gaga aseguró que no tuvo un romance con Bradley Cooper y que todo fue una estrategia para que la gente creyera en su actuación.</description>
      </item><item><title>Entra Drake a negocio del cannabis</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:20:12 CDT</pubDate>
      <description>Drake se asoció con la empresa Canopy para producir y distribuir productos derivados de mariguana en Canadá.</description>
      </item><item><title>Entregarán Premio Chaplin a Spike Lee</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:24:02 CDT</pubDate>
      <description>Spike Lee recibirá el Premio Chaplin otorgado por el Lincoln Center de Nueva York, el próximo 27 de abril.</description>
      </item><item><title>Prepara boda Joaquín Sabina</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:51:47 CDT</pubDate>
      <description>Tras 20 años de relación con Jimena Conrado, Joaquín Sabina ya planea casarse, según reveló Joan Manuel Serrat, amigo del intérprete.</description>
      </item><item><title>Presentan anfitriones de la MET Gala</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:44:22 CDT</pubDate>
      <description>Meryl Streep, Emma Stone y Lin-Manuel Miranda serán los anfitriones de la Gala del MET 2020.</description>
      </item><item><title>Tendrá Juanes homenaje en Latin Grammy</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:45:39 CDT</pubDate>
      <description>Rosalía, Juan Luis Guerra y Alejandro Sanz rendirán homenaje a Juanes previo a la entrega del Latin Grammy.</description>
      </item><item><title>Alistan los Caligaris fiesta en Foro Sol</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:01:21 CDT</pubDate>
      <description>Los Caligaris armaron un espectáculo de luces, sonidos, acrobacias y más sorpresas para su show en el Foro Sol, el más grande de su carrera.</description>
      </item><item><title>Sorprende Russell Crowe con su pancita</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:01:21 CDT</pubDate>
      <description>Russell Crowe, quien cautivó al público con su figura en 'Gladiador', fue captado con sobrepeso antes de abordar un vuelo en Australia. </description>
      </item><item><title>Revelan pasión de Juanga por el dibujo</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:01:19 CDT</pubDate>
      <description>Allegados de Juan Gabriel cuentan que el cantante amaba dibujar rostros de mujeres y pintar cuadros; no hay planes de exhibir sus obras.</description>
      </item><item><title>Halaga a Mirren comparación con Grant</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:07:08 CDT</pubDate>
      <description>Helen Mirren se siente honrada por que la confundan con la artista Alexandra Grant, novia de Keanu Reeves, a quien definió como encantadora.</description>
      </item><item><title>Cumple Portman sueño de ser astronauta</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:01:22 CDT</pubDate>
      <description>Con 25 años de carrera, la actriz Natalie Portman cumple un sueño de infancia al interpretar a una astronauta en el filme 'Lucy in the Sky'.</description>
      </item><item><title>Princesa fuera de molde</title>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 05:07:30 CDT</pubDate>
      <description>Dove Cameron, reciente estrella de Disney, sufre depresión, ansiedad y tiene un pasado difícil, pero se empeña en salir adelante.</description>
      </item><item><title>Lleva VidCon influencers a sus fans</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:01:22 CDT</pubDate>
      <description>Influencers como 'La Bala' y Juanpa Zurita traerán a México la primera VidCon, convención para fans de generadores de contenido en internet.</description>
      </item><item><title>Encanta Lila Downs a Monterrey</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:07:09 CDT</pubDate>
      <description>Lila Downs preparó un concierto muy especial para Monterrey, en el que incluyó una ofrenda musical a Celso Piña con su sobrino, Daniel.</description>
      </item><item><title>Cumple 'Pesadilla...' 35 años de terror</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:01:56 CDT</pubDate>
      <description>'Pesadilla en la Calle del Infierno', de Wes Craven, se estrenó hace 35 años, y te mostramos estos datos curiosos del filme y su saga.</description>
      </item><item><title>Honra Academia Latina a Juanes</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:09:02 CDT</pubDate>
      <description>La Academia Latina honra trayectoria de Juanes; artistas como Mon Laferte y Juan Luis Guerra interpretan sus éxitos.</description>
      </item><item><title>Respalda De Niro cine en streaming</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:10:21 CDT</pubDate>
      <description>El actor Robert De Niro, quien ha ganado dos Óscares, valora las producciones de streaming. Presentó 'El Irlandés' en Festival de Los Cabos.</description>
      </item><item><title>Traen diversión y mensaje de fe</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:03:56 CDT</pubDate>
      <description>La producción musical de Broadway, "The Book of Mormon", llega esta noche a Monterrey en el inicio de su gira por el País.</description>
      </item><item><title>Emociona a fans 'The Mandalorian'</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:09:02 CDT</pubDate>
      <description>Aunque no fue aclamada por la crítica, la serie 'The Mandalorian', disponible en Disney+, fue recibida con entusiasmo por el público.</description>
      </item><item><title>Estrena 'Contra lo Imposible'</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:09:02 CDT</pubDate>
      <description>James Mangold, director de 'Contra lo Imposible', cinta que estrena este viernes, asegura que la batalla Ford/Ferrari era digna de contarse.</description>
      </item><item><title>Llega comedia 'Placa de Acero'</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:09:02 CDT</pubDate>
      <description>La película mexicana de comedia 'Placa de Acero', del director Abe Rosenberg, llega este viernes a salas de cine.</description>
      </item><item><title>Recrean voz de José Alfredo en disco</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:09:02 CDT</pubDate>
      <description>Gracias a una serie de procesos digitales, la voz de José Alfredo Jiménez podrá escucharse en un disco conmemorativo.</description>
      </item><item><title>Cautivan a 'directioners' en los Telehit</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:27:17 CDT</pubDate>
      <description>Fanáticos de Louis Tomlinson y Niall Horan disfrutaron de las actuaciones de los ex One Direction durante los Premios Telehit.</description>
      </item><item><title>Reconoce Latin Grammy a Lupita D'Alessio</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:09:02 CDT</pubDate>
      <description>La cantante mexicana Lupita D'Alessio fue reconocida con el Premio a la Excelencia Musical del Latin Grammy 2019. </description>
      </item><item><title>Buscan magos ilusiones más íntimas</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 05:07:54 CDT</pubDate>
      <description>La labor de los magos ha cambiado hasta entregar un espectáculo más íntimo; conoce a los ilusionistas más famosos de la actualidad.</description>
      </item><item><title>Muestra 'El Irlandés' mafia sin glamour</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:06:41 CDT</pubDate>
      <description>El cineasta Martin Scorsese retrata en 'El Irlandés' turbia historia sobre la mafia en la posguerra con ayuda del mexicano Rodrigo Prieto.</description>
      </item><item><title>Revelan abusos de ex a Halle Berry</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:06:41 CDT</pubDate>
      <description>La actriz Halle Berry sufrió racismo y abusos durante su matrimonio con el modelo canadiense Gabriel Aubry, con quien tuvo una hija.</description>
      </item><item><title>Es Evo digno de filme.- Osorno</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:01:36 CDT</pubDate>
      <description>Diego Enrique Osorno, creador de '1994', considera importante documentar la situación actual en Bolivia. </description>
      </item><item><title>Disfruta Begoña apertura de televisoras</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:06:41 CDT</pubDate>
      <description>La actriz Begoña Narváez participa en dos producciones estelares de dos televisoras: Cita a Ciegas (Televisa) y Rosario Tijeras (TV Azteca).</description>
      </item><item><title>Tiene Pereyra gira con amigos</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:06:41 CDT</pubDate>
      <description>Luciano Pereyra presenta en México '20 Años al Viento', espectáculo que cuenta con invitados como Kalimba, Lucero y Juan Solo.</description>
      </item><item><title>Viene Corona artístico y seguro</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:06:41 CDT</pubDate>
      <description>La décima edición del Corona Capital será un evento más sostenible, artístico y seguro, asegura director de Festivales de Ocesa.</description>
      </item><item><title>Lidera Rosalía los Latin Grammy 2019</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:29:54 CDT</pubDate>
      <description>Rosalía fue la mayor ganadora de los Latin Grammy 2019 al llevarse cuatro de los cinco premios que aspiraba y uno más para su álbum.</description>
      </item><item><title>No Victoria, con Guillermo no</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:24:21 CDT</pubDate>
      <description>Los internautas salieron a defender a Guillermo del Toro ¡con memes! Aquí están los mejores. </description>
      </item><item><title>Llega 'La Sirenita' a sus 30 años</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:06:41 CDT</pubDate>
      <description>Descubre con cuál personaje de 'La Sirenita' eres más afín con esta trivia, y festeja el 30 aniversario del clásico de Disney.</description>
      </item><item><title>¿Qué personaje de 'Titanic' eres?</title>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 05:01:00 CDT</pubDate>
      <description>Titanic es una de las cintas más famosas de Leonardo DiCaprio, quien cumple 45 años; te invitamos a descubrir qué personaje del filme eres.</description>
      </item><item><title>Llega a cines último tour de Cerati</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:01:32 CDT</pubDate>
      <description>El último tour que realizó Gustavo Cerati, en Monterrey, se presentará, por única vez, en cines el 19 de noviembre; llegará a CD y DVD.</description>
      </item><item><title>¿Encuentra Lorenzo Lazo un nuevo amor?</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:09:09 CDT</pubDate>
      <description>Lorenzo Lazo, viudo de Edith González, fue captado muy cariñoso con una mujer llamada Cristina Rivera Torres, en el Aeropuerto de la CDMX.</description>
      </item><item><title>Deja Jorge Vergara huella en el cine</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:01:27 CDT</pubDate>
      <description>Jorge Vergara, propietario de las Chivas Rayadas del Guadalajara, dejó huella en el cine al apoyar a Alfonso Cuarón y Guillermo del Toro.</description>
      </item><item><title>Prepara Pavlovich serie de Rivas Mercado</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:09:10 CDT</pubDate>
      <description>El cineasta Gastón Pavlovich espera iniciar filmaciones a mitad del 2020 de una serie sobre la escritora y actriz Antonieta Rivas Mercado.</description>
      </item><item><title>Explora Olsen duelo en 'Sorry for...'</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:09:10 CDT</pubDate>
      <description>Mientras se alista para 'WandaVision', de Disney +, Elizabeth Olsen triunfa en las redes como una viuda doliente en 'Sorry for Your Loss'.</description>
      </item><item><title>Cumple 'Entrevista...' cuarto de siglo</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:01:32 CDT</pubDate>
      <description>A Brad Pitt le pesó filmar 'Entrevista con el Vampir', que cumple 25 años de estreno, en Londres, ya que el bajo clima lo abrumó.</description>
      </item><item><title>Crea Fonda símbolo con abrigo</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:01:33 CDT</pubDate>
      <description>Jane Fonda logró transformar el abrigo rojo que lleva cada viernes a sus protestas ante el Capitolio de EU en un símbolo de activismo.</description>
      </item><item><title>Enlaza cine a De Niro y Pacino</title>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 05:03:07 CDT</pubDate>
      <description>Robert De Niro y Al Pacino se conocieron hace casi 60 años al inicio de sus carreras y ahora coinciden y se enfrentan en 'El Irlandés'.</description>
      </item><item><title>Va Weezer vigente al Corona</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:01:32 CDT</pubDate>
      <description>Weezer, que será una de las bandas estelares en el Corona Capital, ha sabido adaptarse a los cambios en la industria y estar ajenos a modas.</description>
      </item><item><title>Llevará Jenny... música a las olimpiadas</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:09:11 CDT</pubDate>
      <description>Jenny and the Mexicats se presentará en los Juegos Olímpicos Tokio 2020 como parte de Casa México; desean llevar su música a más países.</description>
      </item><item><title>Trabaja Helen Mirren para estar vigente</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:56 CDT</pubDate>
      <description>La actriz británica Helen Mirren ('Hobbs &amp;amp; Shaw'), de 74 años, trabaja duro para estar vigente en cine, teatro y TV.</description>
      </item><item><title>Supera Lovato adicciones con noviazgo</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:56 CDT</pubDate>
      <description>La cantante Demi Lovato se entrega totalmente a su relación con el modelo Austin Wilson, quien, aseguran, la motiva a dejar las adicciones.</description>
      </item><item><title>Despreocupa a Eilish nominación a Grammy</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:04:26 CDT</pubDate>
      <description>Billie Eilish, la adolescente sensación de la música que figura como la gran favorita para los Grammy, no se estresa por las nominaciones.</description>
      </item><item><title>30 años de 'Volver al Futuro II'</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:04:26 CDT</pubDate>
      <description>'Volver al Futuro II' celebra este 22 de noviembre sus 30 años con eventos internacionales y un gran legado.</description>
      </item><item><title>Rebasa 'Guasón' los mil millones</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:04:26 CDT</pubDate>
      <description>'Guasón', protagonizada por Joaquin Phoenix, se convirtió este fin de semana en la cinta basada en un cómic más rentable de la historia.</description>
      </item><item><title>Heredará Ortiz educación a sus hijos</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:04:27 CDT</pubDate>
      <description>El actor Jorge Ortiz de Pinedo, de 71 años, dice que a sus hijos les dejará de herencia la educación.</description>
      </item><item><title>Reviven famosos moda de doble reloj</title>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 05:10:10 CDT</pubDate>
      <description>Estrellas como Chris Pratt y Billie Eilish siguen la moda de portar dos relojes de lujo, como hicieron famosos en el pasado.</description>
      </item><item><title>Cumple 'La Sirenita' tres décadas</title>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 05:10:10 CDT</pubDate>
      <description>Hace 30 años, 'La Sirenita' logró revitalizar a Disney por su encanto, y hoy día sigue siendo un referente clásico. Conoce más de la cinta.</description>
      </item><item><title>Vuelve fama cautelosa a Regina King</title>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 05:10:10 CDT</pubDate>
      <description>Aunque Regina King agradece que su trabajo la haga popular, considera que, por lo mismo, debe cuidar lo que dice para no dar mala imagen.</description>
      </item></news>