<news><item><title>'Aleja Trump a EU de mapa mundial'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Abandono de EU a kurdos prueba que Trump aleja a Washington del escenario global, considera el intelectual francés Bernard-Henri Lévy.</description>
      </item><item><title>Complica petróleo escenario en Siria</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:02:34 CDT</pubDate>
      <description>Trump se apropia del petróleo sirio y da argumentos a quienes afirman que verdadero objetivo de EU en Medio Oriente siempre fue el petróleo.</description>
      </item><item><title>Recuenta Bolivia voto por voto</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:12:02 CDT</pubDate>
      <description>La OEA realiza auditoría a comicios presidenciales en Bolivia, el país vive movilizaciones y bandos de Morales y Mesa cruzan acusaciones.</description>
      </item><item><title>Ayudaría Trump a Fernández con FMI</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:41:35 CDT</pubDate>
      <description>Donald Trump llamó a Presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, para felicitarlo y dijo que le ayudaría a trabajar con el FMI.</description>
      </item><item><title>Listos para juicio a Trump.- Casa Blanca</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:44:09 CDT</pubDate>
      <description>La Casa Blanca dijo que está preparada ante un probable juicio político a Trump, tras aprobación en Cámara Baja de bases para proceso.</description>
      </item><item><title>Causa polémica fallo sobre violación</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:15:55 CDT</pubDate>
      <description>Tribunal de Barcelona absolvió a cinco hombres de violación debido a que víctima, de 14 años, estaba inconsciente y no hubo "violencia".</description>
      </item><item><title>Pide Thunberg 'aventón' a Madrid</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:20:22 CDT</pubDate>
      <description>Thunberg pidió "aventón" para ir a cumbre climática en Madrid, tras cambio de sede e intento de reducir huella de carbono al no usar avión.</description>
      </item><item><title>Nombra Trump nuevo titular de Seguridad</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:33:25 CDT</pubDate>
      <description>Trump nombró a Chad Wolf como Secretario Interino de Seguridad, tras salida de Kevin McAleenan; es quinto en el cargo en su Administración.</description>
      </item><item><title>Acusan 42 muertes en protestas en Haití</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:20:22 CDT</pubDate>
      <description>Al menos 42 personas han muerto durante 7 semanas de protestas en Haití, 19 a manos de fuerzas de seguridad, denunció oficina de DH de ONU.</description>
      </item><item><title>Deja O'Rourke carrera presidencial 2020</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:01:19 CDT</pubDate>
      <description>El ex legislador de Texas, Beto O'Rourke, anunció que terminaría su campaña para la candidatura demócrata a la Presidencia de 2020.</description>
      </item><item><title>Pide Pence a Congreso ratificar T-MEC</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:49:45 CDT</pubDate>
      <description>El vicepresidente de Estados Unidos, Mike Pence, llamó al Congreso a ratificar el acuerdo comercial con México y Canadá, T-MEC.</description>
      </item><item><title>Bloquean restricción de visas por seguro</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:37:20 CDT</pubDate>
      <description>Juez de EU suspendió regla de Trump que requería que migrantes demostraran que podrán contar con seguro médico antes de poder obtener visas.</description>
      </item><item><title>Alertan por violencia contra periodistas</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:51:55 CDT</pubDate>
      <description>El Secretario general de ONU, António Guterres, advirtió sobre aumento de ataques y amenazas contra trabajadores de medios de comunicacion.</description>
      </item><item><title>Plantean en Chile nueva Constitución</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:47:46 CDT</pubDate>
      <description>Oposición chilena presentó contrapropuesta a agenda social de Piñera para superar crisis, que incluye plebiscito para nueva Constitución.</description>
      </item><item><title>Atraviesan traficantes muro de Trump</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:19:00 CDT</pubDate>
      <description>Grupos de contrabando han logrado en repetidas ocasiones cortar postes del muro "impenetrable" de Trump y atravesarlo, reporta WP.</description>
      </item><item><title>Acusan a joven de balear a niña de 7</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:56:24 CDT</pubDate>
      <description>Joven de 15 años fue acusado de intento de homicidio por disparar a dos personas, incluyendo niña de 7 años que pedía dulces en Halloween.</description>
      </item><item><title>Deja 120 heridos protesta en Irak</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:11:26 CDT</pubDate>
      <description>Al menos 120 personas resultaron heridas durante enfrentamientos entre manifestantes y fuerzas de seguridad iraquíes en puerto de Um Qasr.</description>
      </item><item><title>Denuncian violaciones a DH en Chile</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:40:30 CDT</pubDate>
      <description>Delegados de ONU constatan abusos y denuncias de violaciones a DH en Chile durante las protestas contra la desigualdad que vive el país.</description>
      </item><item><title>Avanza incendio a sur de California</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:24:49 CDT</pubDate>
      <description>Gran incendio forestal en California avanza hacia el sur del estado y amenaza a casi dos mil inmuebles; bomberos luchan para contenerlo.</description>
      </item><item><title>Mata a 13 coche bomba en Siria</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:31:02 CDT</pubDate>
      <description>Un coche bomba que estalló en norte de Siria junto a la frontera con Turquía mató a 13 personas, informó Ministerio de Defensa de Turquía.</description>
      </item></news>