<news><item><title>'Aleja Trump a EU de mapa mundial'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Abandono de EU a kurdos prueba que Trump aleja a Washington del escenario global, considera el intelectual francés Bernard-Henri Lévy.</description>
      </item><item><title>Complica petróleo escenario en Siria</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:02:34 CDT</pubDate>
      <description>Trump se apropia del petróleo sirio y da argumentos a quienes afirman que verdadero objetivo de EU en Medio Oriente siempre fue el petróleo.</description>
      </item><item><title>Recuenta Bolivia voto por voto</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:12:02 CDT</pubDate>
      <description>La OEA realiza auditoría a comicios presidenciales en Bolivia, el país vive movilizaciones y bandos de Morales y Mesa cruzan acusaciones.</description>
      </item><item><title>Ayudaría Trump a Fernández con FMI</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:41:35 CDT</pubDate>
      <description>Donald Trump llamó a Presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, para felicitarlo y dijo que le ayudaría a trabajar con el FMI.</description>
      </item><item><title>Listos para juicio a Trump.- Casa Blanca</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:44:09 CDT</pubDate>
      <description>La Casa Blanca dijo que está preparada ante un probable juicio político a Trump, tras aprobación en Cámara Baja de bases para proceso.</description>
      </item><item><title>Causa polémica fallo sobre violación</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:15:55 CDT</pubDate>
      <description>Tribunal de Barcelona absolvió a cinco hombres de violación debido a que víctima, de 14 años, estaba inconsciente y no hubo "violencia".</description>
      </item><item><title>Pide Thunberg 'aventón' a Madrid</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:20:22 CDT</pubDate>
      <description>Thunberg pidió "aventón" para ir a cumbre climática en Madrid, tras cambio de sede e intento de reducir huella de carbono al no usar avión.</description>
      </item><item><title>Nombra Trump nuevo titular de Seguridad</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:33:25 CDT</pubDate>
      <description>Trump nombró a Chad Wolf como Secretario Interino de Seguridad, tras salida de Kevin McAleenan; es quinto en el cargo en su Administración.</description>
      </item><item><title>Acusan 42 muertes en protestas en Haití</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:20:22 CDT</pubDate>
      <description>Al menos 42 personas han muerto durante 7 semanas de protestas en Haití, 19 a manos de fuerzas de seguridad, denunció oficina de DH de ONU.</description>
      </item><item><title>Deja O'Rourke carrera presidencial 2020</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:01:19 CDT</pubDate>
      <description>El ex legislador de Texas, Beto O'Rourke, anunció que terminaría su campaña para la candidatura demócrata a la Presidencia de 2020.</description>
      </item><item><title>Pide Pence a Congreso ratificar T-MEC</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:49:45 CDT</pubDate>
      <description>El vicepresidente de Estados Unidos, Mike Pence, llamó al Congreso a ratificar el acuerdo comercial con México y Canadá, T-MEC.</description>
      </item><item><title>Bloquean restricción de visas por seguro</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:37:20 CDT</pubDate>
      <description>Juez de EU suspendió regla de Trump que requería que migrantes demostraran que podrán contar con seguro médico antes de poder obtener visas.</description>
      </item><item><title>Alertan por violencia contra periodistas</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:51:55 CDT</pubDate>
      <description>El Secretario general de ONU, António Guterres, advirtió sobre aumento de ataques y amenazas contra trabajadores de medios de comunicacion.</description>
      </item><item><title>Plantean en Chile nueva Constitución</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:47:46 CDT</pubDate>
      <description>Oposición chilena presentó contrapropuesta a agenda social de Piñera para superar crisis, que incluye plebiscito para nueva Constitución.</description>
      </item><item><title>Atraviesan traficantes muro de Trump</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:19:00 CDT</pubDate>
      <description>Grupos de contrabando han logrado en repetidas ocasiones cortar postes del muro "impenetrable" de Trump y atravesarlo, reporta WP.</description>
      </item><item><title>Acusan a joven de balear a niña de 7</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:56:24 CDT</pubDate>
      <description>Joven de 15 años fue acusado de intento de homicidio por disparar a dos personas, incluyendo niña de 7 años que pedía dulces en Halloween.</description>
      </item><item><title>Deja 120 heridos protesta en Irak</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:11:26 CDT</pubDate>
      <description>Al menos 120 personas resultaron heridas durante enfrentamientos entre manifestantes y fuerzas de seguridad iraquíes en puerto de Um Qasr.</description>
      </item><item><title>Denuncian violaciones a DH en Chile</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:40:30 CDT</pubDate>
      <description>Delegados de ONU constatan abusos y denuncias de violaciones a DH en Chile durante las protestas contra la desigualdad que vive el país.</description>
      </item><item><title>Avanza incendio a sur de California</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:24:49 CDT</pubDate>
      <description>Gran incendio forestal en California avanza hacia el sur del estado y amenaza a casi dos mil inmuebles; bomberos luchan para contenerlo.</description>
      </item><item><title>Mata a 13 coche bomba en Siria</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:31:02 CDT</pubDate>
      <description>Un coche bomba que estalló en norte de Siria junto a la frontera con Turquía mató a 13 personas, informó Ministerio de Defensa de Turquía.</description>
      </item><item><title>Hablaría denunciante con republicanos</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:14:16 CDT</pubDate>
      <description>Autor de queja anónima que desencadenó investigación de juicio político a Trump ofreció hablar con los republicanos, según su abogado.</description>
      </item><item><title>Destaca Maduro papel de AMLO en AL</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:21:13 CDT</pubDate>
      <description>Nicolás Maduro destacó papel de AMLO en Latinoamérica y dijo que se configura una nueva ola antineoliberal en la región.</description>
      </item><item><title>Desvían vuelos en Nueva Delhi por smog</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:37:16 CDT</pubDate>
      <description>Al menos 30 vuelos fueron desviados en Nueva Delhi por altos niveles de contaminación de la ciudad que está en emergencia de salud publica.</description>
      </item><item><title>Moviliza Morales bases sindicales</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:06:46 CDT</pubDate>
      <description>Presidente de Bolivia dijo que convocará a reunión de emergencia con bases sindicales que lo apoyan y rechazó renunciar al cargo. </description>
      </item><item><title>Expulsa Venezuela a personal salvadoreño</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:44:10 CDT</pubDate>
      <description>Venezuela ordenó expulsión de personal diplomático de El Salvador tras decisión de ese país de echar a los propios diplomáticos venezolanos.</description>
      </item><item><title>Levantan evacuaciones en California</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:32:50 CDT</pubDate>
      <description>Autoridades levantaron órdenes de evacuación en California, mientras bomberos avanzan contra las llamas que obligaron a miles a huir.</description>
      </item><item><title>Rescata buque italiano a 151 migrantes</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:04:07 CDT</pubDate>
      <description>Un buque de suministros italiano llevó 151 migrantes a Sicilia, tras rescatarlos de las aguas frente a la costa de Libia.</description>
      </item><item><title>Amaga Trump recortar fondos de incendios</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:35:28 CDT</pubDate>
      <description>Donald Trump amenazó con recortar fondos federales para combatir incendios en California y criticó a Gobernador por gestión de éstos.</description>
      </item><item><title>Denuncia Irán interés de EU en petróleo</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:00:40 CDT</pubDate>
      <description>Presidente de Parlamento de Irán denunció que EU sólo quiere "saquear" petróleo de Siria y que no le importan sus antiguos aliados kurdos.</description>
      </item><item><title>Asume Estado Islámico ataque en Mali</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:16:41 CDT</pubDate>
      <description>Estado Islámico reivindicó el ataque perpetrado contra un cuartel militar en Mali, que dejó 54 muertos, pero ellos lo cifraron en más de 70.</description>
      </item><item><title>Marca economía futuro de Trump</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:07:12 CDT</pubDate>
      <description>Trump enfrenta un difícil camino a la reelección donde buscará que la estabilidad económica se traduzca en votos.</description>
      </item><item><title>El camino a la elección de EU en 2020</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:02:06 CDT</pubDate>
      <description>Aún falta un año para las elecciones estadounidenses, pero el camino para llegar a ellas será largo para los precandidatos demócratas.</description>
      </item><item><title>Libra cultura guerra en Brasil</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:04:07 CDT</pubDate>
      <description>Con Gobierno de Jair Bolsonaro, Brasil deja de financiar proyectos que no promueven los valores cristianos, lo que se acusa como censura.</description>
      </item><item><title>Evalúa Trump negar trabajo a refugiados</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:23:19 CDT</pubDate>
      <description>Gobierno de Trump evalúa restringir aun más el sistema de asilo y negar permisos de trabajo a solicitantes con menos de un año en el país.</description>
      </item><item><title>Marca Cataluña debate en España</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:22:41 CDT</pubDate>
      <description>En debate previo a elección del domingo, líderes de partidos españoles discutieron de Cataluña y chocaron posiciones de izquierda y derecha.</description>
      </item><item><title>Amenazan con cerrar fronteras de Bolivia</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:54:21 CDT</pubDate>
      <description>Ante fin de plazo para renuncia de Evo Morales, líderes de grupos cívicos bolivianos advirtieron que realizarán bloqueos de fronteras.</description>
      </item><item><title>Amagó Trump a México con martillo.- EU</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:26:11 CDT</pubDate>
      <description>Ken Cuccinelli, director de Migración de EU, afirmó que Trump logró cooperación de México tras amenazar al país 'con un martillo'.</description>
      </item><item><title>Protestan en España por violación</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:26:11 CDT</pubDate>
      <description>Miles protestaron en España por fallo a 5 hombres que violaron a menor de edad, condenados por abuso sexual y no agresión, delito más grave.</description>
      </item><item><title>Caen 150 en un año por cannabis</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:25:13 CDT</pubDate>
      <description>Al menos 150 personas fueron detenidas en California durante el pasado año fiscal por delitos relacionados a mariguana ilegal.</description>
      </item><item><title>Rechazan testificar asesores de Trump</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:50:18 CDT</pubDate>
      <description>Al menos cuatro testigos de la Casa Blanca se negaron a testificar ante legisladores para investigación de juicio político a Donald Trump.</description>
      </item><item><title>Crece presión en Bolivia</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:32:30 CDT</pubDate>
      <description>Las protestas por la polémica elección aumentan presión a Evo Morales, cuando se cumple ultimátum de Oposición para que éste renuncie.</description>
      </item><item><title>Ordena Perú prisión a 14 por Odebrecht</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:42:26 CDT</pubDate>
      <description>Justicia de Perú ordenó 18 meses de prisión preventiva contra 14 abogados acusados por caso Odebrecht.</description>
      </item><item><title>Admite embajador condicionar a Ucrania</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:21:56 CDT</pubDate>
      <description>Embajador de EU para UE reconoció que dijo a funcionario de Ucrania que ayuda militar estaba condicionada a investigaciones que Trump pedía.</description>
      </item><item><title>Descarta Piñera renuncia</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:53:30 CDT</pubDate>
      <description>El Presidente de Chile, Sebastián Piñera, aseguró a BBC que no tiene intención de dimitir, pese a masivas protestas contra su Gobierno.</description>
      </item><item><title>'Preferiría ir a Siria que a México'</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:12:11 CDT</pubDate>
      <description>El Senador republicano de EU Lindsey Graham aseguró que preferiría visitar Siria que ciertas partes de México.</description>
      </item><item><title>Devuelve Perú dinero de Odebrecht</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:44:47 CDT</pubDate>
      <description>Perú devolverá 157 mdd a Odebrecht retenidos desde 2018, como parte de acuerdo que aporta claves para enjuiciar a políticos sobornados.</description>
      </item><item><title>Avala Israel expulsar a director de HRW</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:00:17 CDT</pubDate>
      <description>Omar Shakir, director local de Human Rights Watch, recibió 20 días para salir de Israel, tras fallo de Corte Suprema que avaló expulsión.</description>
      </item><item><title>Ofrece FBI ayuda en caso LeBarón.- CNN</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:25:06 CDT</pubDate>
      <description>La cadena CNN informó que el FBI ofreció ayuda al Gobierno de México para cooperar en investigación de ataque a familia LeBarón.</description>
      </item><item><title>Exigen en Capitolio castigo por ataque</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:42:55 CDT</pubDate>
      <description>Dos senadores de Utah y miembros de la Iglesia mormona lamentaron el ataque a la familia LeBarón y pidieron que se haga justicia.</description>
      </item><item><title>Frustran viaje de opositor en Bolivia</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:36:26 CDT</pubDate>
      <description>Manifestantes a favor de Evo Morales evitaron que líder opositor boliviano llegara a La Paz para exigir renuncia del Presidente.</description>
      </item><item><title>Prevén reunión de Fernández con Correa</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:42:55 CDT</pubDate>
      <description>Presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, se reunirá en México con ex Mandatario de Ecuador, Rafael Correa, según diario La Nación.</description>
      </item><item><title>Alertan sufrimiento por crisis climática</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:40:48 CDT</pubDate>
      <description>La población mundial enfrentará un sufrimiento sin precedentes por crisis climática si no se toman medidas, alertaron 11 mil científicos.</description>
      </item><item><title>Ofrece EU ayuda de FBI por LeBarón</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:03:56 CDT</pubDate>
      <description>La Administración de Trump ofreció formalmente al Gobierno mexicano la ayuda del FBI para esclarecer el ataque contra la familia Lebarón.</description>
      </item><item><title>Atiende Ministro a heridos en Jordania</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:51:16 CDT</pubDate>
      <description>El Ministro de Salud de Jordania, Saad Fayez Jaber, interviene personalmente en atención a heridos mexicanos por apuñalamiento, informó SRE.</description>
      </item><item><title>Levantó dedo  a Trump; gana elección</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:06:23 CDT</pubDate>
      <description>La ciclista que perdió su trabajo después de levantarle el dedo a una caravana donde iba Trump ganó un cargo  en un condado de Virginia.</description>
      </item><item><title>Sufre falsa alarma vuelo en Ámsterdam</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:06:23 CDT</pubDate>
      <description>Una alarma activada por accidente causó alerta de una situación de secuestro en un vuelo Ámsterdam-Madrid, informó aerolínea.</description>
      </item><item><title>Destaca The Guardian violencia en México</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:28:21 CDT</pubDate>
      <description>El diario británico The Guardian destacó violencia en el país y cuestiona si alguien podría terminarla.</description>
      </item><item><title>Protestan con caravana de autos en Chile</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:28:21 CDT</pubDate>
      <description>Manifestantes protestaron un bloqueos y una caravana de autos en contra del aumento al peaje en Chile.</description>
      </item><item><title>Arrecian protestas en Bolivia</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:28:21 CDT</pubDate>
      <description>Enfrentamientos en Bolivia por reelección de Evo Morales han dejado al menos ocho heridos, en medio de bloqueos.</description>
      </item><item><title>Ganan demócratas Cámara de Virginia</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:10:01 CDT</pubDate>
      <description>Los demócratas tomaron el control total de la legislatura de Virginia por primera vez en más de dos décadas.</description>
      </item><item><title>Comunica Johnson a Reina inicio de campaña</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:28:21 CDT</pubDate>
      <description>Boris Johnson comunicó a Reina Isabel II la disolución del Parlamento, lo que marca inicio oficial de campaña para elecciones anticipadas.</description>
      </item><item><title>Apuñalan a 3 turistas mexicanos en Jordania</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 07:09:31 CDT</pubDate>
      <description>Tres turistas mexicanos, una suiza, un guía y un guardia fueron apuñalados en un sitio arqueológico de Jordania; agresor fue arrestado.</description>
      </item><item><title>Plaza Italia: zona cero de protestas</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:03:54 CDT</pubDate>
      <description>Las protestas contra el Gobierno en Chile tienen su zona cero en la Plaza Italia, un lugar simbólico en la historia de la lucha social.</description>
      </item></news>