<news><item><title>Declaran muerte cerebral de Edil</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:03:15 CDT</pubDate>
      <description>Francisco Tenorio, Edil de Valle de Chalco, quien sufrió ataque armado, fue declarado con muerte cerebral, según Salud-Edomex.</description>
      </item><item><title>Asesinan a madre e hija en Ecatepec</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:59:34 CDT</pubDate>
      <description>Una familia fue atacada a tiros anoche en Ecatepec. La madre y una de sus hijas murieron, un hijo resultó herido y una hija resultó ilesa.</description>
      </item><item><title>Asesinan a hombre en MC</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:29:23 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre fue encontrado muerto con una herida de bala, en Magdalena Contreras.</description>
      </item><item><title>Deja asalto dos heridos en Coyoacán</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:14:07 CDT</pubDate>
      <description>Un policía y un presunto asaltante resultaron heridos al enfrentarse a tiros durante un asalto en un restaurante, anoche, en Coyoacán.</description>
      </item><item><title>Indaga Policía ataques contra patrullas</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:35:00 CDT</pubDate>
      <description>La Policía capitalina indaga los ataques contra dos patrullas en dos sitios diferentes, ocurridos en septiembre.</description>
      </item><item><title>Suben homicidios 16%</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:01:14 CDT</pubDate>
      <description>De acuerdo con un análisis de Semáforo Delictivo, el delito por homicidio doloso aumentó 16% el tercer semestre, en comparación con el 2018.</description>
      </item><item><title>Montan ofrenda por agentes caídos</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:05:46 CDT</pubDate>
      <description>Policías montaron una ofrenda de Día de Muertos en honor a sus compañeros caídos en el cumplimiento de su labor.</description>
      </item><item><title>Apoyarán boleros a Policía</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:05:46 CDT</pubDate>
      <description>Por estar constantemente trabajando en la calle, boleros de la Ciudad serán vigilantes y colaborarán con la Policía tras ser capacitados.</description>
      </item><item><title>Deja varios heridos explosión en Xochimilco</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:09:22 CDT</pubDate>
      <description>Varias personas resultaron heridas en una explosión por pirotecnia en el panteón de San Luis Tlaxialtemalco, en Xochimilco.</description>
      </item><item><title>Lesiona borracho a hombre en Iztacalco</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:09:22 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre fue herido de un tiro al intentar evitar que un sujeto alcoholizado agrediera a su propia familia.</description>
      </item></news>