<news><item><title>Declaran muerte cerebral de Edil</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:03:15 CDT</pubDate>
      <description>Francisco Tenorio, Edil de Valle de Chalco, quien sufrió ataque armado, fue declarado con muerte cerebral, según Salud-Edomex.</description>
      </item><item><title>Asesinan a madre e hija en Ecatepec</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:59:34 CDT</pubDate>
      <description>Una familia fue atacada a tiros anoche en Ecatepec. La madre y una de sus hijas murieron, un hijo resultó herido y una hija resultó ilesa.</description>
      </item><item><title>Asesinan a hombre en MC</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:29:23 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre fue encontrado muerto con una herida de bala, en Magdalena Contreras.</description>
      </item><item><title>Deja asalto dos heridos en Coyoacán</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:14:07 CDT</pubDate>
      <description>Un policía y un presunto asaltante resultaron heridos al enfrentarse a tiros durante un asalto en un restaurante, anoche, en Coyoacán.</description>
      </item><item><title>Indaga Policía ataques contra patrullas</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:35:00 CDT</pubDate>
      <description>La Policía capitalina indaga los ataques contra dos patrullas en dos sitios diferentes, ocurridos en septiembre.</description>
      </item><item><title>Suben homicidios 16%</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:01:14 CDT</pubDate>
      <description>De acuerdo con un análisis de Semáforo Delictivo, el delito por homicidio doloso aumentó 16% el tercer semestre, en comparación con el 2018.</description>
      </item><item><title>Montan ofrenda por agentes caídos</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:05:46 CDT</pubDate>
      <description>Policías montaron una ofrenda de Día de Muertos en honor a sus compañeros caídos en el cumplimiento de su labor.</description>
      </item><item><title>Apoyarán boleros a Policía</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:05:46 CDT</pubDate>
      <description>Por estar constantemente trabajando en la calle, boleros de la Ciudad serán vigilantes y colaborarán con la Policía tras ser capacitados.</description>
      </item><item><title>Deja varios heridos explosión en Xochimilco</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:09:22 CDT</pubDate>
      <description>Varias personas resultaron heridas en una explosión por pirotecnia en el panteón de San Luis Tlaxialtemalco, en Xochimilco.</description>
      </item><item><title>Lesiona borracho a hombre en Iztacalco</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:09:22 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre fue herido de un tiro al intentar evitar que un sujeto alcoholizado agrediera a su propia familia.</description>
      </item><item><title>Matan a 2 en fiesta de Halloween</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:12:26 CDT</pubDate>
      <description>Dos hombres fueron asesinados y uno más herido con arma de fuego durante una fiesta de Halloween, anoche, en la Colonia Morelos.</description>
      </item><item><title>Asesinan a tiros a menor en Naucalpan</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:42:34 CDT</pubDate>
      <description>Un menor de edad fue asesinado a tiros, esta mañana, en la esquina de la calle Clavel y Avenida Minas, en la Colonia Minas Palacio.</description>
      </item><item><title>Donarán órganos de Edil asesinado</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:04:21 CDT</pubDate>
      <description>Tras declararse muerte cerebral de Edil de Valle de Chalco, Francisco Tenorio, familia aceptó fallecimiento; donará órganos para trasplantes</description>
      </item><item><title>Arrestan a 3 por intento de homicidio</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:12:27 CDT</pubDate>
      <description>Tres hombres fueron detenidos por el intento de homicidio de otro sujeto, la noche de antier, en la Colonia Obrera, Alcaldía Cuauhtémoc.</description>
      </item><item><title>Derrapa su moto y muere en Coyoacán</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 08:41:54 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre falleció esta madrugada tras derrapar su motoneta, en la Colonia Barrio del Niño Jesús, en Alcaldía Coyoacán.</description>
      </item><item><title>Matan a automovilista en Cuautepec</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:13:47 CDT</pubDate>
      <description>En un ataque directo, un hombre fue asesinado de seis balazos cuando conducía su automóvil por calles de la GAM.</description>
      </item><item><title>Homenajean a Alcalde de Valle de Chalco</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:35:00 CDT</pubDate>
      <description>Ante gritos de '¡Justicia!', familiares, autoridades y ciudadanos rindieron homenaje a Edil Tenorio, quien falleció tras ataque a balazos.</description>
      </item><item><title>Chocan patrulla y arrollan a 3 policías</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:11:44 CDT</pubDate>
      <description>Tres policías fueron trasladados a un hospital, luego de que fueron arrollados por el conductor de una camioneta, en Tlalpan.</description>
      </item><item><title>Apuñalan a hombre en asalto en Naucalpan</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:38:55 CDT</pubDate>
      <description>Un joven, de 18 años de edad, fue atendido por personal del Metro, luego de un asalto, en Naucalpan.</description>
      </item><item><title>Reina impunidad en delitos sexuales</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:07:56 CDT</pubDate>
      <description>De acuerdo con datos de la PGJ, en los primeros 10 meses del año se iniciaron mil 38 carpetas de investigación por violación.</description>
      </item><item><title>Ven menos homicidios porcentuales</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:07:56 CDT</pubDate>
      <description>Con un porcentaje de 3.56 homicidios dolosos diarios durante octubre, la CDMX aseguró que dicho delito continúa a la baja.</description>
      </item><item><title>Hallan sin vida a mujer en Naucalpan</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 22:11:14 CDT</pubDate>
      <description>Una mujer muerta fue encontrada en Naucalpan tras haber sido reportada como desaparecida un día antes.</description>
      </item><item><title>Matan a automovilista en MC</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:18:41 CDT</pubDate>
      <description>Un automovilista fue asesinado de un balazo en la cabeza en la Colonia Del Tanque, en Magdalena Contreras.</description>
      </item><item><title>Presumen desarme...pero violencia sigue</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:04:45 CDT</pubDate>
      <description>La Secretaría de Gobierno ha reunido 4 mil 349 armas en las 16 alcaldías, sin embargo, no se ha logrado reducir las cifras de homicidios.</description>
      </item><item><title>Matan a automovilista en Tepito</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:16:31 CDT</pubDate>
      <description>El conductor de un vehículo deportivo fue asesinado a balazos por delincuentes que le dispararon desde una motoneta, en la Colonia Morelos.</description>
      </item><item><title>Destruye PGJ y Sedena 102 kilos de droga</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:48:01 CDT</pubDate>
      <description>PGJ y Sedena realizaron el Segundo Proceso de Destrucción de Narcóticos de 2019 en el que se incineraron 102 kilos 275 gramos de narcóticos.</description>
      </item><item><title>Celebran 100 años de la PDI</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:03:40 CDT</pubDate>
      <description>La Procuraduría General de Justicia (PGJ) celebró el 100 aniversario de la formación de la Policía de Investigación en la Ciudad.</description>
      </item><item><title>Matan a líder de mototaxistas en Chalco</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:40:52 CDT</pubDate>
      <description>El jefe de rutas de una organización de mototaxistas, fue asesinado a bordo de su vehículo en la Colonia Unión de Guadalupe.</description>
      </item><item><title>Desmantelan 10 bandas en un año en BJ</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:58:20 CDT</pubDate>
      <description>De acuerdo con autoridades capitalinas en el último año se logró la captura de 10 bandas dedicadas al robo a casa habitación.</description>
      </item><item><title>Hallan a familia muerta en Tláhuac</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:23:30 CDT</pubDate>
      <description>Una familia conformada por dos adultos y un menor de 3 años fue encontrada sin vida dentro de su vivienda, en la Colonia San José.</description>
      </item><item><title>Choca camión con taxi en Periférico</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:06:26 CDT</pubDate>
      <description>Un taxista resultó lesionado luego de que un tráiler impactara contra su vehículo en la Colonia San Pedro de los Pinos.</description>
      </item><item><title>Arrollan a motociclista en Ecatepec</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:35:59 CDT</pubDate>
      <description>Un motociclista murió atropellado por una pipa en la Avenida Carlos Hank González, en la Colonia Valle de Ecatepec.</description>
      </item><item><title>Muere hombre en deslave en Tlalpan</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:23:07 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre sin vida y otro lesionado fue el saldo de un deslave ocurrido, en el Barrio de Santo Tomás Ajusco, Alcaldía Tlalpan.</description>
      </item><item><title>Exigen justicia por desaparecidos en PGJ</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:33:13 CDT</pubDate>
      <description>Familiares de personas desaparecidas realizan una protesta frente a las instalaciones de la Procuraduría capitalina para exigir justicia.</description>
      </item><item><title>...Y realizan bloqueo por desaparecidas</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:01:22 CDT</pubDate>
      <description>Familiares de mujeres desaparecidas bloquean Río de la Loza, en la Doctores, Alcaldía Cuauhtémoc, para exigir reunión con la Procuradora.</description>
      </item><item><title>Presencia Edil balacera en Ecatepec</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:35:45 CDT</pubDate>
      <description>Tres delincuentes fueron detenidos tras un enfrentamiento con autoridades municipales, en la Colonia La Palma Tulpetlac, en Ecatepec.</description>
      </item><item><title>Condenan a mujer por robo de bebé</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:10:24 CDT</pubDate>
      <description>Una mujer fue condenada a 10 años de prisión por privar de la libertad a una menor de edad en las oficinas del Registro Civil de Naucalpan. </description>
      </item><item><title>Ofrecen recompensa por feminicida</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:38:47 CDT</pubDate>
      <description>Para encontrar a Óscar García Guzmán, quien se presume es el responsable de la muerte de tres mujeres, la FGJEM, ofrece una recompensa.</description>
      </item><item><title>Captan robo de vehículo en Iztapalapa</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:14:37 CDT</pubDate>
      <description>Dos sujetos armados fueron captados por cámaras de vigilancia cuando robaban un auto, en calles de la Alcaldía Iztapalapa.</description>
      </item><item><title>Hallan a indigente muerto en Iztacalco</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:44:14 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre en condición de calle, de entre 20 y 25 años, fue hallado sin vida esta mañana, en la Colonia Viaducto Piedad, en Iztacalco.</description>
      </item><item><title>Roban a cuentahabiente en la Roma</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:33:48 CDT</pubDate>
      <description>Una cuentahabiente fue asaltada, en la Colonia Roma Norte, Alcaldía Cuauhtémoc, sin que fuera lesionada y el ladrón escapó con el dinero.</description>
      </item><item><title>Muere trabajador en la México-Cuernavaca</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:26:58 CDT</pubDate>
      <description>Un trabajador de Capufe falleció y otro resultó herido tras el incendio de un vehículo en la Autopista México-Cuernavaca, en Tlalpan.</description>
      </item><item><title>Resulta lesionado PDI en la Morelos</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:56:40 CDT</pubDate>
      <description>Un PDI resultó lesionado durante un operativo en una vecindad de la Colonia Morelos, por lo que fue trasladado a un hospital.</description>
      </item><item><title>Cae uno por robo a Casa de Moneda</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:28:25 CDT</pubDate>
      <description>Edgar Tenorio Juárez fue detenido por agentes de la SSC, en Iztapalapa, acusado de participar en el robo a Casa de Moneda, en agosto pasado.</description>
      </item><item><title>Vinculan a proceso a cinco de la Unión</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:16:17 CDT</pubDate>
      <description>Un Juez de Control vinculó a proceso a cinco hombres, presuntos miembros de la Unión Tepito, detenidos, en la Guerrero, la semana pasada.</description>
      </item><item><title>Procesan a homicida de interno en Neza</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:56:40 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre fue vinculado a proceso por el homicidio de un interno del Penal de Nezahualcóyotl.</description>
      </item><item><title>Muere trabajador de limpia en la Morelos</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:22:32 CDT</pubDate>
      <description>Un adulto mayor murió debido a un infarto mientras se encontraba en calles de la Colonia Morelos, en la Alcaldía Venustiano Carranza.</description>
      </item><item><title>Trasladan a PBI por amenaza de aborto</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:34:02 CDT</pubDate>
      <description>Una PBI adscrita a la seguridad de la estación Chabacano, de la Línea 2 del Metro, tuvo que ser llevada al hospital por amenaza de aborto.</description>
      </item><item><title>Provoca caos volcadura en deprimido</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:10:17 CDT</pubDate>
      <description>La volcadura de un camión cargado con alimento para mascotas desquició a automovilistas que circulan por el deprimido de Mixcoac.</description>
      </item><item><title>Apretarán atención en siniestros viales</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:04:28 CDT</pubDate>
      <description>La Semovi intentará disminuir el tiempo de respuesta para víctimas de siniestros viales como objetivo del último taller para hacer el PISVI</description>
      </item></news>