<news><item><title>Declaran muerte cerebral de Edil</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:03:15 CDT</pubDate>
      <description>Francisco Tenorio, Edil de Valle de Chalco, quien sufrió ataque armado, fue declarado con muerte cerebral, según Salud-Edomex.</description>
      </item><item><title>Asesinan a madre e hija en Ecatepec</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:59:34 CDT</pubDate>
      <description>Una familia fue atacada a tiros anoche en Ecatepec. La madre y una de sus hijas murieron, un hijo resultó herido y una hija resultó ilesa.</description>
      </item><item><title>Asesinan a hombre en MC</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:29:23 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre fue encontrado muerto con una herida de bala, en Magdalena Contreras.</description>
      </item><item><title>Deja asalto dos heridos en Coyoacán</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:14:07 CDT</pubDate>
      <description>Un policía y un presunto asaltante resultaron heridos al enfrentarse a tiros durante un asalto en un restaurante, anoche, en Coyoacán.</description>
      </item><item><title>Indaga Policía ataques contra patrullas</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:35:00 CDT</pubDate>
      <description>La Policía capitalina indaga los ataques contra dos patrullas en dos sitios diferentes, ocurridos en septiembre.</description>
      </item><item><title>Suben homicidios 16%</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:01:14 CDT</pubDate>
      <description>De acuerdo con un análisis de Semáforo Delictivo, el delito por homicidio doloso aumentó 16% el tercer semestre, en comparación con el 2018.</description>
      </item><item><title>Montan ofrenda por agentes caídos</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:05:46 CDT</pubDate>
      <description>Policías montaron una ofrenda de Día de Muertos en honor a sus compañeros caídos en el cumplimiento de su labor.</description>
      </item><item><title>Apoyarán boleros a Policía</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:05:46 CDT</pubDate>
      <description>Por estar constantemente trabajando en la calle, boleros de la Ciudad serán vigilantes y colaborarán con la Policía tras ser capacitados.</description>
      </item><item><title>Deja varios heridos explosión en Xochimilco</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:09:22 CDT</pubDate>
      <description>Varias personas resultaron heridas en una explosión por pirotecnia en el panteón de San Luis Tlaxialtemalco, en Xochimilco.</description>
      </item><item><title>Lesiona borracho a hombre en Iztacalco</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:09:22 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre fue herido de un tiro al intentar evitar que un sujeto alcoholizado agrediera a su propia familia.</description>
      </item><item><title>Matan a 2 en fiesta de Halloween</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:12:26 CDT</pubDate>
      <description>Dos hombres fueron asesinados y uno más herido con arma de fuego durante una fiesta de Halloween, anoche, en la Colonia Morelos.</description>
      </item><item><title>Asesinan a tiros a menor en Naucalpan</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:42:34 CDT</pubDate>
      <description>Un menor de edad fue asesinado a tiros, esta mañana, en la esquina de la calle Clavel y Avenida Minas, en la Colonia Minas Palacio.</description>
      </item><item><title>Donarán órganos de Edil asesinado</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:04:21 CDT</pubDate>
      <description>Tras declararse muerte cerebral de Edil de Valle de Chalco, Francisco Tenorio, familia aceptó fallecimiento; donará órganos para trasplantes</description>
      </item><item><title>Arrestan a 3 por intento de homicidio</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:12:27 CDT</pubDate>
      <description>Tres hombres fueron detenidos por el intento de homicidio de otro sujeto, la noche de antier, en la Colonia Obrera, Alcaldía Cuauhtémoc.</description>
      </item><item><title>Derrapa su moto y muere en Coyoacán</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 08:41:54 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre falleció esta madrugada tras derrapar su motoneta, en la Colonia Barrio del Niño Jesús, en Alcaldía Coyoacán.</description>
      </item><item><title>Matan a automovilista en Cuautepec</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:13:47 CDT</pubDate>
      <description>En un ataque directo, un hombre fue asesinado de seis balazos cuando conducía su automóvil por calles de la GAM.</description>
      </item><item><title>Homenajean a Alcalde de Valle de Chalco</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:35:00 CDT</pubDate>
      <description>Ante gritos de '¡Justicia!', familiares, autoridades y ciudadanos rindieron homenaje a Edil Tenorio, quien falleció tras ataque a balazos.</description>
      </item><item><title>Chocan patrulla y arrollan a 3 policías</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:11:44 CDT</pubDate>
      <description>Tres policías fueron trasladados a un hospital, luego de que fueron arrollados por el conductor de una camioneta, en Tlalpan.</description>
      </item><item><title>Apuñalan a hombre en asalto en Naucalpan</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:38:55 CDT</pubDate>
      <description>Un joven, de 18 años de edad, fue atendido por personal del Metro, luego de un asalto, en Naucalpan.</description>
      </item><item><title>Reina impunidad en delitos sexuales</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:07:56 CDT</pubDate>
      <description>De acuerdo con datos de la PGJ, en los primeros 10 meses del año se iniciaron mil 38 carpetas de investigación por violación.</description>
      </item><item><title>Ven menos homicidios porcentuales</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:07:56 CDT</pubDate>
      <description>Con un porcentaje de 3.56 homicidios dolosos diarios durante octubre, la CDMX aseguró que dicho delito continúa a la baja.</description>
      </item><item><title>Hallan sin vida a mujer en Naucalpan</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 22:11:14 CDT</pubDate>
      <description>Una mujer muerta fue encontrada en Naucalpan tras haber sido reportada como desaparecida un día antes.</description>
      </item><item><title>Matan a automovilista en MC</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:18:41 CDT</pubDate>
      <description>Un automovilista fue asesinado de un balazo en la cabeza en la Colonia Del Tanque, en Magdalena Contreras.</description>
      </item><item><title>Presumen desarme...pero violencia sigue</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:04:45 CDT</pubDate>
      <description>La Secretaría de Gobierno ha reunido 4 mil 349 armas en las 16 alcaldías, sin embargo, no se ha logrado reducir las cifras de homicidios.</description>
      </item><item><title>Matan a automovilista en Tepito</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:16:31 CDT</pubDate>
      <description>El conductor de un vehículo deportivo fue asesinado a balazos por delincuentes que le dispararon desde una motoneta, en la Colonia Morelos.</description>
      </item><item><title>Destruye PGJ y Sedena 102 kilos de droga</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:48:01 CDT</pubDate>
      <description>PGJ y Sedena realizaron el Segundo Proceso de Destrucción de Narcóticos de 2019 en el que se incineraron 102 kilos 275 gramos de narcóticos.</description>
      </item><item><title>Celebran 100 años de la PDI</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:03:40 CDT</pubDate>
      <description>La Procuraduría General de Justicia (PGJ) celebró el 100 aniversario de la formación de la Policía de Investigación en la Ciudad.</description>
      </item><item><title>Matan a líder de mototaxistas en Chalco</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:40:52 CDT</pubDate>
      <description>El jefe de rutas de una organización de mototaxistas, fue asesinado a bordo de su vehículo en la Colonia Unión de Guadalupe.</description>
      </item><item><title>Desmantelan 10 bandas en un año en BJ</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:58:20 CDT</pubDate>
      <description>De acuerdo con autoridades capitalinas en el último año se logró la captura de 10 bandas dedicadas al robo a casa habitación.</description>
      </item><item><title>Hallan a familia muerta en Tláhuac</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:23:30 CDT</pubDate>
      <description>Una familia conformada por dos adultos y un menor de 3 años fue encontrada sin vida dentro de su vivienda, en la Colonia San José.</description>
      </item><item><title>Choca camión con taxi en Periférico</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:06:26 CDT</pubDate>
      <description>Un taxista resultó lesionado luego de que un tráiler impactara contra su vehículo en la Colonia San Pedro de los Pinos.</description>
      </item><item><title>Arrollan a motociclista en Ecatepec</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:35:59 CDT</pubDate>
      <description>Un motociclista murió atropellado por una pipa en la Avenida Carlos Hank González, en la Colonia Valle de Ecatepec.</description>
      </item><item><title>Muere hombre en deslave en Tlalpan</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:23:07 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre sin vida y otro lesionado fue el saldo de un deslave ocurrido, en el Barrio de Santo Tomás Ajusco, Alcaldía Tlalpan.</description>
      </item><item><title>Exigen justicia por desaparecidos en PGJ</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:33:13 CDT</pubDate>
      <description>Familiares de personas desaparecidas realizan una protesta frente a las instalaciones de la Procuraduría capitalina para exigir justicia.</description>
      </item><item><title>...Y realizan bloqueo por desaparecidas</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:01:22 CDT</pubDate>
      <description>Familiares de mujeres desaparecidas bloquean Río de la Loza, en la Doctores, Alcaldía Cuauhtémoc, para exigir reunión con la Procuradora.</description>
      </item><item><title>Presencia Edil balacera en Ecatepec</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:35:45 CDT</pubDate>
      <description>Tres delincuentes fueron detenidos tras un enfrentamiento con autoridades municipales, en la Colonia La Palma Tulpetlac, en Ecatepec.</description>
      </item><item><title>Condenan a mujer por robo de bebé</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:10:24 CDT</pubDate>
      <description>Una mujer fue condenada a 10 años de prisión por privar de la libertad a una menor de edad en las oficinas del Registro Civil de Naucalpan. </description>
      </item><item><title>Ofrecen recompensa por feminicida</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:38:47 CDT</pubDate>
      <description>Para encontrar a Óscar García Guzmán, quien se presume es el responsable de la muerte de tres mujeres, la FGJEM, ofrece una recompensa.</description>
      </item><item><title>Captan robo de vehículo en Iztapalapa</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:14:37 CDT</pubDate>
      <description>Dos sujetos armados fueron captados por cámaras de vigilancia cuando robaban un auto, en calles de la Alcaldía Iztapalapa.</description>
      </item><item><title>Hallan a indigente muerto en Iztacalco</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:44:14 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre en condición de calle, de entre 20 y 25 años, fue hallado sin vida esta mañana, en la Colonia Viaducto Piedad, en Iztacalco.</description>
      </item><item><title>Roban a cuentahabiente en la Roma</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:33:48 CDT</pubDate>
      <description>Una cuentahabiente fue asaltada, en la Colonia Roma Norte, Alcaldía Cuauhtémoc, sin que fuera lesionada y el ladrón escapó con el dinero.</description>
      </item><item><title>Muere trabajador en la México-Cuernavaca</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:26:58 CDT</pubDate>
      <description>Un trabajador de Capufe falleció y otro resultó herido tras el incendio de un vehículo en la Autopista México-Cuernavaca, en Tlalpan.</description>
      </item><item><title>Resulta lesionado PDI en la Morelos</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:56:40 CDT</pubDate>
      <description>Un PDI resultó lesionado durante un operativo en una vecindad de la Colonia Morelos, por lo que fue trasladado a un hospital.</description>
      </item><item><title>Cae uno por robo a Casa de Moneda</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:28:25 CDT</pubDate>
      <description>Edgar Tenorio Juárez fue detenido por agentes de la SSC, en Iztapalapa, acusado de participar en el robo a Casa de Moneda, en agosto pasado.</description>
      </item><item><title>Vinculan a proceso a cinco de la Unión</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:16:17 CDT</pubDate>
      <description>Un Juez de Control vinculó a proceso a cinco hombres, presuntos miembros de la Unión Tepito, detenidos, en la Guerrero, la semana pasada.</description>
      </item><item><title>Procesan a homicida de interno en Neza</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:56:40 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre fue vinculado a proceso por el homicidio de un interno del Penal de Nezahualcóyotl.</description>
      </item><item><title>Muere trabajador de limpia en la Morelos</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:22:32 CDT</pubDate>
      <description>Un adulto mayor murió debido a un infarto mientras se encontraba en calles de la Colonia Morelos, en la Alcaldía Venustiano Carranza.</description>
      </item><item><title>Trasladan a PBI por amenaza de aborto</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:34:02 CDT</pubDate>
      <description>Una PBI adscrita a la seguridad de la estación Chabacano, de la Línea 2 del Metro, tuvo que ser llevada al hospital por amenaza de aborto.</description>
      </item><item><title>Provoca caos volcadura en deprimido</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:10:17 CDT</pubDate>
      <description>La volcadura de un camión cargado con alimento para mascotas desquició a automovilistas que circulan por el deprimido de Mixcoac.</description>
      </item><item><title>Apretarán atención en siniestros viales</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 05:04:28 CDT</pubDate>
      <description>La Semovi intentará disminuir el tiempo de respuesta para víctimas de siniestros viales como objetivo del último taller para hacer el PISVI</description>
      </item><item><title>Robó Casa de Moneda; planeaba otro golpe</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:01:51 CDT</pubDate>
      <description>Édgar Tenorio, asaltante de la Casa de Moneda, ya planeaba su segundo robo, esta vez, al Monte de Piedad, pero fue detenido por la Policía.</description>
      </item><item><title>Ejecutan a otro hombre en Iztapalapa</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:24:05 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre, de 30 años, fue asesinado por dos personas a bordo de un automóvil en Iztapalapa.</description>
      </item><item><title>Tendrá Lindavista Guardia Nacional</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:17:17 CDT</pubDate>
      <description>Elementos de la Guardia Nacional llegarán a la Colonia Lindavista, en GAM, luego de que la Jefa de Gobierno decidiera el despliegue.</description>
      </item><item><title>Pide TSJ 12 mil millones para 2020</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:39:02 CDT</pubDate>
      <description>El Tribunal Superior de Justicia solicitó 12 mil 761.2 millones de pesos al Congreso local para presupuesto de 2020.</description>
      </item><item><title>Asesinan a un hombre en Iztapalapa</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:17:17 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre fue asesinado de dos tiros en la Colonia Apatlaco, en Iztapalapa mientras caminaba con su esposa.</description>
      </item><item><title>Aguardan orden de aprehensión por robo</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:44:46 CDT</pubDate>
      <description>Édgar Tenorio Juárez, detenido con droga y un arma, ya fue notificado de una orden de aprehensión en su contra por robo a Casa de Moneda.</description>
      </item><item><title>Caen 5 con arma y drogas en Iztapalapa</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:58:56 CDT</pubDate>
      <description>Cinco hombres fueron detenidos en posesión de una escopeta y más de 240 envoltorios con distintos tipos de droga, en Iztapalapa.</description>
      </item><item><title>Arrolla micro a mujer en Indios Verdes</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:10:57 CDT</pubDate>
      <description>Un microbús atropelló y provocó amputación de una pierna a una mujer que intentó cruzar en uno de los accesos al paradero de Indios Verdes.</description>
      </item><item><title>Procesan a apoderado de la Feria</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:05:15 CDT</pubDate>
      <description>El apoderado legal de la Operadora de Desarrollo Humano Chapultepec SA de CV fue vinculado a proceso por homicidio y lesiones dolosas.</description>
      </item><item><title>Inauguran ciberescuela para policías</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:09:56 CDT</pubDate>
      <description>Autoridades capitalinas inauguraron la primera Ciberescuela para que policías puedan concluir sus estudios en bachillerato.</description>
      </item><item><title>Caen tres tras persecución en la Obrera</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:40:34 CDT</pubDate>
      <description>Dos mujeres y un hombre fueron detenidos tras una persecución que terminó en un accidente, en la Colonia Obrera, en Cuauhtémoc.</description>
      </item><item><title>Caen 7 con rifles y balas en Tlalpan</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:00:35 CDT</pubDate>
      <description>Siete sujetos armados fueron detenidos la madrugada de este jueves en el Poblado de Parres, Tlalpan.</description>
      </item><item><title>Rompen tubería y provocan fuga en BJ</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:01:36 CDT</pubDate>
      <description>Trabajadores que sustituían la tubería de agua potable provocaron una fuga de gas natural, en la Colonia Del Valle, en Benito Juárez.</description>
      </item><item><title>Muere ciclista atropellada en Azcapotzalco</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:21:44 CDT</pubDate>
      <description>Una mujer que iba en bicicleta falleció luego que fue atropellada por un tráiler en la Colonia Jardín Azpeitia, en la Alcaldía Azcapotzalco.</description>
      </item><item><title>Matan a hombre a golpes en la Morelos</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:30:53 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre, de entre 35 y 40 años de edad, perdió la vida a golpes en calles de la Colonia Morelos, en la Alcaldía Venustiano Carranza.</description>
      </item><item><title>'Nosotros también tenemos sueños'</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:01:20 CDT</pubDate>
      <description>Grupo de 3 mil 200 agentes preventivos de SSC cursarán bachillerato a través de 30 ciberescuelas que iniciaron operaciones en 5 Alcaldías.</description>
      </item><item><title>Encarcelan a ladrón de Casa de Moneda</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:29:15 CDT</pubDate>
      <description>El detenido como presunto participante en el asalto a la Casa de Moneda fue encarcelado mientras su situación jurídica se resuelve.</description>
      </item><item><title>Condenan a mujer por prostituir a hija</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:11:03 CDT</pubDate>
      <description>Una mujer, que prostituyó a su hija de los 13 años, a los 15 años, fue condenada en el Estado de México.</description>
      </item><item><title>Atenderá Gobierno reclusorio reprobado</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:38:59 CDT</pubDate>
      <description>Gobierno capitalino atenderá las fallas detectadas por la CNDH en el Reclusorio Varonil Oriente, donde internos cogobiernan con autoridades.</description>
      </item><item><title>Ejecutan a un hombre en un deportivo</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:53:46 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre de 38 años fue asesinado a tiros dentro de un deportivo ubicado en la Colonia Palmas, Alcaldía Magdalena Contreras.</description>
      </item><item><title>Cae obrero desde edificio y fallece</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:19:14 CDT</pubDate>
      <description>Un trabajador perdió la vida al caer desde un edificio de la calle Río Ebro, en la Colonia Cuauhtémoc.</description>
      </item><item><title>Muere peatón atropellado en Iztapalapa</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:55:54 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre murió luego de ser atropellado en la Colonia Guadalupe del Moral, durante la madrugada.</description>
      </item><item><title>Muere hombre afuera de hospital en GAM</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:23:23 CDT</pubDate>
      <description>Tras haber sido baleado, un hombre murió a bordo de un automóvil, afuera del Hospital La Villa, en la Alcaldía Gustavo A. Madero.</description>
      </item><item><title>Persiste autogobierno en Reclusorio</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 05:01:21 CDT</pubDate>
      <description>En la evaluación 2019 sobre penales, de la CDNH, se registra una persistencia de autogobierno en el Reclusorio Oriente.</description>
      </item><item><title>Teme reacción de delincuentes</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 05:05:37 CDT</pubDate>
      <description>La víctima que logró evitar que hombres robaran su vivienda en Lindavista, teme que los delincuentes tomen represalias contra su familia.</description>
      </item><item><title>Cae por arrojar a joven desde grúa en Tultitlán</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:43:37 CDT</pubDate>
      <description>Javier Salvador, el sujeto que fue grabado cuando arrojó a una mujer desde una grúa causándole la muerte, en Tultitlán, fue detenido.</description>
      </item><item><title>Deja caos en Circuito tráiler volcado</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:39:34 CDT</pubDate>
      <description>La volcadura de un tráiler desquició a automovilistas que circulan por Circuito Interior Paseo de las Jacarandas.</description>
      </item><item><title>Matan a joven afuera de taquería en BJ</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:17:12 CDT</pubDate>
      <description>Un joven, de 25 años de edad, fue ejecutado al salir de una taquería ubicada, en la Colonia Del Valle Centro, en la Alcaldía Benito Juárez.
</description>
      </item><item><title>Hallan a hombre muerto en Iztapalapa</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:56:15 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre, de 60 años aproximadamente, fue hallado sin vida esta mañana, en la Colonia Ejército de Agua Prieta, en Iztapalapa.</description>
      </item><item><title>Causa asalto miedo en el Tec</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:07:57 CDT</pubDate>
      <description>Un asalto a un concesionario de un cafetería del Tecnológico de Monterrey, en Santa Fe, desató momentos de temor e incertidumbre.</description>
      </item><item><title>Desalojan edificio por falsa bomba</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:29:36 CDT</pubDate>
      <description>Una alerta de bomba provocó el desalojo del personal de la Coordinación Territorial Miguel Hidalgo 4; la alerta resultó ser falsa.</description>
      </item><item><title>Muere motociclista al derrapar</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:51:00 CDT</pubDate>
      <description>Un conductor de una motocicleta murió al derrapar sobre la autopista México-Puebla.</description>
      </item><item><title>Matan a escolta en la Chamapa-Lechería</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 10:26:39 CDT</pubDate>
      <description>Un escolta fue asesinado a tiros cuando conducía por la Autopista Chamapa-Lechería, en el Municipio de Atizapán, durante un robo.</description>
      </item><item><title>Asesinan a automovilista en Iztapalapa</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 10:39:22 CDT</pubDate>
      <description>Un automovilista fue asesinado a balazos esta mañana en calles de la Unidad Habitacional Ermita Zaragoza, en Iztapalapa.</description>
      </item><item><title>Ejecutan a conductor en Ixtapaluca</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:16:20 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre fue ejecutado cuando estaba por salir de su vivienda, en la Colonia Cuatro Vientos, en el Municipio de Ixtapaluca.</description>
      </item><item><title>Esperan policías juegos latinoamericanos</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:05:51 CDT</pubDate>
      <description>Policías capitalinos esperan el momento de medirse con sus similares de 27 países en los Juegos Latinoamericanos de Policías y Bomberos.</description>
      </item><item><title>Atienen incendio en fabrica</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:53:25 CDT</pubDate>
      <description>Bomberos atendieron un incendio en una fábrica de tintas en Ecatepec.</description>
      </item><item><title>Era jugador de poker asesinado en BJ</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:17:12 CDT</pubDate>
      <description>Arturo Noceda, jugador de poker, fue identificado por su padre tras ser asesinado al salir de una taquería en BJ.</description>
      </item><item><title>Hallan a pareja sin vida en la Narvarte</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:08:01 CDT</pubDate>
      <description>Una pareja, de entre 30 y 35 años, fue hallada sin vida al interior de un departamento, en la Colonia Narvarte, en Benito Juárez.</description>
      </item><item><title>Se resiste a robo y le disparan en AO</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:20:21 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre, de 52 años, resultó lesionado de bala tras negarse a entregar sus pertenencias, afuera de un edificio en Barranca del Muerto.</description>
      </item><item><title>Reforzarán seguridad en torno al Tec</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:37:53 CDT</pubDate>
      <description>Un día después de que delincuentes balearon a un concesionario del Tec de Monterrey Santa Fe, la CDMX busca reforzar seguridad en la zona.</description>
      </item><item><title>Matan a 3 y lesionan a 2 en Ecatepec</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:30:18 CDT</pubDate>
      <description>Tres hombres muertos y dos heridos fue el saldo de un ataque a tiros en Ecatepec.</description>
      </item><item><title>Detallan pruebas contra asaltantes</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:17:16 CDT</pubDate>
      <description>El vocero de la PGJ dijo que tienen imágenes y testigos para que se vincule a proceso a detenidos por el asalto ayer en el Tec de Monterrey.</description>
      </item><item><title>Suma PGJ 2 investigaciones contra PF</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:49:03 CDT</pubDate>
      <description>La PGJ tiene dos investigaciones abiertas contra elementos de la PF por robo y daños, luego de la protesta en el Aeropuerto capitalino.</description>
      </item><item><title>Caen 9 en 5 cateos con droga en CDMX</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:27:38 CDT</pubDate>
      <description>Siete hombres y dos mujeres fueron detenidos en cinco cateos realizados por la Procuraduría General de Justicia (PGJ).</description>
      </item><item><title>Sofocan incendio en el Centro ¡tras 28 horas!</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 09:31:44 CDT</pubDate>
      <description>Tras 28 horas de labores, bomberos sofocaron el incendio que se registró desde la madrugada del viernes en una bodega del Centro Histórico.</description>
      </item><item><title>Indagan homicidios hacinados y sin equipo</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:01:29 CDT</pubDate>
      <description>Policías que indagan homicidios en CDMX, se exponen a contagios por pruebas de sangre y comparten dos computadoras que no reproducen videos.</description>
      </item><item><title>Pasan 19 horas apagando incendio</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:07:57 CDT</pubDate>
      <description>Enfrentan los bomberos uno de los incendios más complejos y prolongados debido a la inaccesibilidad del inmueble y el material flamable.</description>
      </item><item><title>Detienen a PDI por robo a tienda</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 22:17:02 CDT</pubDate>
      <description>Un agente de la Policía de Investigación fue detenido por robo de mercancía en Liverpool, Centro Histórico.</description>
      </item><item><title>Temen colapso de edificio por incendio</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 10:08:00 CDT</pubDate>
      <description>El incendio en un edificio en el Centro Histórico lleva 13 horas y ahora los bomberos temen que el edificio pueda colapsar por las llamas.</description>
      </item><item><title>Matan a hombre en Azcapotzalco</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:20:19 CDT</pubDate>
      <description>Un hombre murió luego de ser baleado en una riña en la Colonia San Sebastián, esta madrugada.</description>
      </item><item><title>Atienden incendio en fábrica</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:53:25 CDT</pubDate>
      <description>Bomberos atendieron un incendio en una fábrica de tintas en Ecatepec.</description>
      </item><item><title>Temen en Tláhuac, pero denuncian poco</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:55 CDT</pubDate>
      <description>En Tláhuac no denuncian los delitos de los que son víctimas por temor a represalias por parte de delincuentes y el crimen organizado.</description>
      </item><item><title>Roban $150 mil y matan a empleado</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:03:23 CDT</pubDate>
      <description>Daniel Lébano murió a manos de dos delincuentes, quienes hurtaron cerca de 150 mil pesos del estacionamiento de Plaza Universidad.</description>
      </item><item><title>Deja 11 muertos accidente en la México-Pachuca</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:49:13 CDT</pubDate>
      <description>Once personas fallecidas y al menos una veintena de lesionados es el saldo preliminar de un choque sobre la Autopista México-Pachuca.</description>
      </item><item><title>Lesionan a uno y matan a otro en Tepito</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:53:20 CDT</pubDate>
      <description>Una balacera dejó a un hombre muerto y otro lesionado, en Fray Bartolomé de las Casas, casi esquina con Tenochtitlán, en la Colonia Morelos.</description>
      </item><item><title>Cae ex policía por robo en Ecatepec</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:17:41 CDT</pubDate>
      <description>Un ex agente de la Policía Auxiliar orquestó un plan para cometer un robo millonario durante el Buen Fin, pero fue detenido, en Ecatepec.</description>
      </item><item><title>Atropella patrulla a niño en Iztapalapa</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:57:34 CDT</pubDate>
      <description>Un niño, de 10 años, resultó lesionado al ser atropellado por una patrulla, en la Colonia Unidad Habitacional Ermita Zaragoza en Iztapalapa.</description>
      </item><item><title>Choca patrulla y se lesiona en CDMX</title>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:38:05 CDT</pubDate>
      <description>Un policía chocó su patrulla contra un poste y sufrió una lesión en el fémur, en la Colonia Vicente Guerrero.</description>
      </item></news>