<news><item><title>Pagan en exceso en tren interurbano</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>ASF detectó pagos indebidos por 586 mdp en obra del tren interurbano México-Toluca, así como una mala planeación que ha incrementado gasto.</description>
      </item><item><title>Usan ambulancias 'chatarra' en IMSS</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>ASF reveló que el IMSS pagó en 2018 a cinco empresas 415 mdp por arrendamiento de 816 ambulancias en mal estado o sin equipo suficiente.</description>
      </item><item><title>Van contra hotelero por fraude a banco</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Tribunal instruyó a autoridades de Baja California Sur ordenar captura del empresario hotelero Pablo Ignacio González por fraude de 103 mdd.</description>
      </item><item><title>Engaña empresa a Sedena</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Una empresa sin experiencia transó a Sedena con 8.6 mdp que la dependencia le pagó como anticipo para la compra de aceros, reportó la ASF.</description>
      </item><item><title>Qué desastre dejaron.- Sánchez Cordero</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:17:44 CDT</pubDate>
      <description>Durante reunión informal con Jaime Bonilla, Sánchez Cordero afirmó que el Gobierno saliente de Francisco Vega dejó un gran desastre en BC.</description>
      </item><item><title>Se allana madre de Lozoya a extradición</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:56:14 CDT</pubDate>
      <description>Madre de Lozoya decidió allanarse a la extradición desde Alemania; arribaría a CDMX este sábado para enfrentar imputación por lavado.</description>
      </item><item><title>Fue una opinión jurídica.- Sánchez Cordero</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:27:01 CDT</pubDate>
      <description>Olga Sánchez Cordero aclaró que lo dicho acerca de la ampliación del mandato de Jaime Bonilla en BC fue meramente una opinión jurídica.</description>
      </item><item><title>Advierten que AMLO arrincona a militares</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:34:50 CDT</pubDate>
      <description>Adriana Dávila, diputada del PAN, afirmó que AMLO tiene arrinconados a los militares al culparlos por el operativo fallido en Culiacán.</description>
      </item><item><title>Retiran ranitidina de farmacias</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:00:52 CDT</pubDate>
      <description>En un recorrido se constató que mayoría de farmacias ha suspendido venta de ranitidina luego que Cofepris llamó a población a no consumirla.</description>
      </item><item><title>Recorre Landau Michoacán pese a restricción</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:29:00 CDT</pubDate>
      <description>Embajador Christopher Landau visitó Uruapan y Pátzcuaro, zonas de Michoacán que EU restringió para sus trabajadores en México por violencia.</description>
      </item><item><title>Vinculan a proceso a madre de Lozoya</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:17:53 CDT</pubDate>
      <description>Por lavado y asociación delictuosa, Gilda Margarita Austin, madre de Emilio Lozoya, fue vinculada a proceso; fijan arraigo domiciliario.</description>
      </item><item><title>Critican alusión a golpe de Estado</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:16:25 CDT</pubDate>
      <description>Dirigentes del PAN y del PRD condenaron las declaraciones de Andrés Manuel López Obrador de descartar un golpe de Estado en México.</description>
      </item><item><title>Contempla SEP 800 mmdp para 2020</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:30:00 CDT</pubDate>
      <description>Titular de Administración y Finanzas de SEP informó que para 2020 se contempla en la Secretaría un presupuesto de 800 mil millones de pesos.</description>
      </item><item><title>Acusan a Segob de convalidar 'atraco' en BC</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:14:39 CDT</pubDate>
      <description>Luego que la titular de Segob fue exhibida en video, la dirigencia del PRD la acusó de validar el 'atraco' en Baja California.</description>
      </item><item><title>Advierten riesgos por reestructurar Conabio</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:11:08 CDT</pubDate>
      <description>Ante reestructuración de Conabio, el Instituto Mexicano para la Competitividad pidió tomar decisión asertiva, pues su labor es fundamental.</description>
      </item><item><title>Ven 'mano' de padre de Secretaria en ASSA</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:20:10 CDT</pubDate>
      <description>Disidentes de sindicato de sobrecargos acusan a Arturo Alcalde, papá de Secretaria del Trabajo, de intervenir para mantener a líder actual.</description>
      </item><item><title>Reportan movilización armada en Tepalcatepec</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:15:05 CDT</pubDate>
      <description>Al menos 100 vehículos con civiles armados rodean Tepalcatepec, Michoacán; habitantes instalaron barricadas en carreteras, según reportes.</description>
      </item><item><title>Mayoría no permitiría golpe de Estado.-AMLO</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:42:49 CDT</pubDate>
      <description>AMLO dijo que tiene el respaldo de un pueblo libre que no permitiría un golpe de Estado y alertó que el País no es 'fértil' para genocidios.</description>
      </item><item><title>Desconocía mamá de Lozoya ilegalidad.-Abogado</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:16:08 CDT</pubDate>
      <description>Defensa de Gilda Margarita Austin, madre de Lozoya, dijo que ella no conocía ilicitud de transferencias a su cuenta ligadas con Odebrecht.</description>
      </item><item><title>Arriba Presidente electo de Argentina a México</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:37:52 CDT</pubDate>
      <description>El Presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, llegó a la CDMX este sábado para reunirse este lunes con AMLO en Palacio Nacional.</description>
      </item><item><title>Matan a cinco en Uruapan</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:08:52 CDT</pubDate>
      <description>Al menos 5 personas murieron en ataque reportado en estacionamiento de un tianguis de venta de autos en Uruapan, Michoacán, según reportes.</description>
      </item><item><title>Proponen sancionar a quienes no voten</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:19:07 CDT</pubDate>
      <description>El PAN en el Senado planteó sancionar a ciudadanos que no acudan a ejercer su voto sin causa justificada, a fin de reducir abstencionismo.</description>
      </item><item><title>Dan 31 mmdp más a estados y municipios</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:04:38 CDT</pubDate>
      <description>Presidente de Comisión de Presupuesto de Cámara baja afirmó que se asignarán 31 mil 627 mdp extras a estados y municipios en gasto del 2020.</description>
      </item><item><title>No hay nada que temer.- Presidente</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:49:44 CDT</pubDate>
      <description>Luego que ayer descartó un golpe de Estado, AMLO dijo que no hay nada que temer, pues se le está cumpliendo al pueblo y éste lo respalda.</description>
      </item><item><title>Asesinan a ex Alcalde priista de Oaxaca</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:29:28 CDT</pubDate>
      <description>Juan Rodríguez, ex Edil de Santiago Llano Grande, Oaxaca, fue asesinado a balazos en su casa por sujetos armados que posteriormente huyeron.</description>
      </item><item><title>Piden a AMLO aclarar dicho sobre golpe de Estado</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:05:55 CDT</pubDate>
      <description>La dirigencia del PAN pidió al Presidente AMLO precisar señalamiento sobre golpe de Estado y expresó su respaldo ante cualquier amago.</description>
      </item><item><title>Ordenan a PF revelar a ex funcionarios que escoltó</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:51:10 CDT</pubDate>
      <description>INAI ordenó a la Policía Federal revelar los nombres de funcionarios a los que brindó servicio de escolta en los sexenios de EPN y FCH.</description>
      </item><item><title>Dudan que cambien amapola por frutas</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:02:34 CDT</pubDate>
      <description>Expertos dudan que programa Sembrando Vida desaliente a beneficiarios a producir enervantes en municipios duranguenses del Triángulo Dorado.</description>
      </item><item><title>Matan a madre e hija en Guerrero</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:10:55 CDT</pubDate>
      <description>Una mujer y su hija de seis meses de edad fueron asesinadas por hombres armados la madrugada de este domingo en Tepetlayo, Guerrero.</description>
      </item><item><title>Alistan Jornada Nacional de Salud</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:17:33 CDT</pubDate>
      <description>Personal de Ssa, IMSS e ISSSTE realizarán por dos semanas, a partir de mañana, diversas acciones de salud para la población en todo el País.</description>
      </item><item><title>Iría a cárcel Lozoya por caso Odebrecht</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:01:55 CDT</pubDate>
      <description>En audiencia contra mamá de Emilio Lozoya, la FGR anticipó que el ex director de Pemex será castigado con cárcel por sobornos de Odebrecht.</description>
      </item><item><title>Carecen de luz 1.8 millones</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:01:56 CDT</pubDate>
      <description>En México, 1.8 millones de personas carecen de energía eléctrica, lo que equivale al 1.5% de la población nacional, según datos oficiales.</description>
      </item><item><title>Acusan militares abandono</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:02:03 CDT</pubDate>
      <description>Militares en activo expresaron molestia por no poder repeler ataques del crimen y por la difusión del encargado del operativo en Culiacán.</description>
      </item><item><title>Pierden migrantes 'sueño americano'</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:02:03 CDT</pubDate>
      <description>Migrantes mexicanos y centroamericanos que buscan ir a EU quedan en la ruina y sin alcanzar sueño americano al ser engañados por 'coyotes'.</description>
      </item><item><title>Van cuestionados para presidir CNDH</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:02:03 CDT</pubDate>
      <description>Senado votará este martes por tercera vez para elegir al próximo titular de CNDH de entre una terna de candidatos con perfiles cuestionados.</description>
      </item><item><title>Detecta INM peligro en 550 extranjeros</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:02:03 CDT</pubDate>
      <description>De 2015 a 2018, INM detectó 550 extranjeros que buscaban entrar a México por frontera sur y podían representar riesgo a seguridad nacional.</description>
      </item><item><title>Convoca Morena a nuevo Consejo por interna</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:30:12 CDT</pubDate>
      <description>Dirigencia de Morena convocó a nueva sesión de Consejo Nacional para reiniciar proceso interno de renovación del CEN, tras fallo del TEPJF.</description>
      </item><item><title>Matan a comandante en Oaxaca</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:20:42 CDT</pubDate>
      <description>Mauricio Pastelín, comandante en Agencia Estatal de Investigaciones de Oaxaca, fue asesinado a balazos en vía del Municipio Villa de Etla.</description>
      </item><item><title>Hallan 5 cuerpos en camioneta en Tabasco</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:31:52 CDT</pubDate>
      <description>Cuerpos de 5 personas fueron hallados con ataduras y rostro cubierto, al interior de camioneta en vía federal 180, Tabasco, según reportes.</description>
      </item><item><title>Involucran a Romero Hicks, hijo de FCH y Nuño en bots</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:08:12 CDT</pubDate>
      <description>Gobierno federal involucró a panista Romero Hicks, a hijo de FCH y Nuño con bots ligados a tendencias #PrensaProstituida y #PrensaCorrupta.</description>
      </item><item><title>Muestran avances en Sta. Lucía y Dos Bocas</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:00:57 CDT</pubDate>
      <description>Presidente AMLO mostró dos videos sobre los avances en las obras del  Aeropuerto de Santa Lucía y en la  Refinería de Dos Bocas.</description>
      </item><item><title>Imprudente, declaración de General Gaytán.- AMLO</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:14:21 CDT</pubDate>
      <description>AMLO dijo que discurso de General Gaytán, quien afirmó que se sentían ofendidos como soldados por decisiones de Gobierno, fue imprudente.</description>
      </item><item><title>Cobardía, exponer a mi hijo.- Calderón</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:08:05 CDT</pubDate>
      <description>Ex Presidente Felipe Calderón y Margarita Zavala reprocharon a AMLO el exponer a su hijo con 'una mentira' y con ello esconder su fracaso.</description>
      </item><item><title>Compara López Obrador dichos de Maduro y Trump</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:33:33 CDT</pubDate>
      <description>AMLO comparó los dichos de sus homólogos de Venezuela, Nicolás Maduro; y Estados Unidos, Donald Trump, sobre el apoyo que tienen de México.</description>
      </item><item><title>Deja masacre a familia LeBarón 9 muertos</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 07:33:12 CDT</pubDate>
      <description>El Secretario de Seguridad confirmó que 9 miembros de la familia LeBarón fueron asesinados tras ataque en límites entre Sonora y Chihuahua.</description>
      </item><item><title>Registran los estados desorden en salarios</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:11 CDT</pubDate>
      <description>Los Gobernadores de Tamaulipas, Querétaro, Guanajuato, Zacatecas y Aguascalientes tienen salarios mayores al del Presidente López Obrador.</description>
      </item><item><title>Acusan maltratos residentes médicos</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:12 CDT</pubDate>
      <description>Por acoso laboral y maltrato, 10 residentes presentaron entre julio y  septiembre denuncias ante autoridades y una queja colectiva en CNDH.</description>
      </item><item><title>Exhiben desorden en centros infantiles</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:03:14 CDT</pubDate>
      <description>La CNDH evidenció que autoridades no saben con exactitud cuántos niños, niñas o adolescentes están bajo su resguardo en albergues o CAS.</description>
      </item><item><title>Detienen a testigo de FGR contra Collado</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:25:13 CDT</pubDate>
      <description>La Fiscalía de Querétaro detuvo a Sergio Bustamante, testigo de la FGR contra Juan Collado, por una imputación de falsedad en declaración.</description>
      </item><item><title>Eliminan delito a Javier Duarte</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:33:44 CDT</pubDate>
      <description>Juez canceló delito del fuero común imputado a J. Duarte, por el caso en el que le atribuyeron usar un helicóptero de Veracruz para huir.</description>
      </item><item><title>AMLO, en contra de 'ley Bonilla'.-Scherer</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:50:36 CDT</pubDate>
      <description>Julio Scherer, Consejero Jurídico de Presidencia, aseguró que López Obrador está en contra de reforma que amplía mandato de Bonilla en BC.</description>
      </item><item><title>Denuncian ataque a familia LeBarón</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:33:04 CDT</pubDate>
      <description>Al menos siete miembros de una familia, entre ellos cuatro menores de edad, fueron asesinados en ataque, acusó el activista Julián Lebarón.</description>
      </item><item><title>Falta en Morena aval a iniciativa de outsourcing</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:02:53 CDT</pubDate>
      <description>Iniciativa del senador Napoleón Gómez Urrutia contra el outsourcing no tiene el aval completo de bancada de Morena, afirmó Ricardo Monreal.</description>
      </item><item><title>Tunde INE a Morena por padrón</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:46:14 CDT</pubDate>
      <description>Comisión de Prerrogativas del INE tundió a Morena por no avanzar en validación de su padrón, pues mantiene reservados a 313 mil militantes.</description>
      </item><item><title>Dice AMLO a Trump que se hará justicia por LeBarón</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:13:03 CDT</pubDate>
      <description>En llamada, AMLO dijo a Trump que instituciones de Gobierno mexicano actúan para hacer justicia por masacre de miembros de familia LeBarón.</description>
      </item><item><title>Relata LeBarón masacre</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:53:13 CDT</pubDate>
      <description>El activista Julián LeBarón relató la masacre en la que murieron 9 integrantes de su familia en los límites de Sonora y Chihuahua.</description>
      </item><item><title>Cruzan diputados reclamos por masacre</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:10:21 CDT</pubDate>
      <description>Tras condenar la masacre de familia LeBarón, diputados de Oposición y de Morena intercambiaron culpas por situación de violencia en el País.</description>
      </item><item><title>Pedirán datos sobre Deschamps a países</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:09:33 CDT</pubDate>
      <description>UIF solicitará información sobre Carlos Romero Deschamps, ex líder petrolero, a otros países, informó Santiago Nieto, titular del organismo.</description>
      </item><item><title>Rechaza Senado avalar autos 'chocolate'</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:50:11 CDT</pubDate>
      <description>El Senado dio un no definitivo a la propuesta de diputados de legalizar los autos 'chocolate'; turna Ley de Ingresos a Ejecutivo federal.</description>
      </item><item><title>Coordinación en Gabinete no es perfecta.- Durazo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:46:13 CDT</pubDate>
      <description>Al comparecer en el Senado, el Secretario de Seguridad dijo que la coordinación entre el Gabinete no es perfecta y asumen consecuencias.</description>
      </item><item><title>Bloquean químicos salón en San Lázaro</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:19:29 CDT</pubDate>
      <description>Trabajadores químicos lograron ingresar a la Cámara de Diputados y bloquearon acceso al salón en el que se reúne la Comisión de Presupuesto.</description>
      </item><item><title>Acusan intervención de AMLO en CNDH</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:05:04 CDT</pubDate>
      <description>La Oposición en el Senado acusó que el aplazamiento de votación para elegir al titular de CNDH es para cumplir la voluntad del Presidente.</description>
      </item><item><title>Paga Karime Macías fianza en Londres</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:00:17 CDT</pubDate>
      <description>Juez en Londres certificó que Karime Macías pagó una fianza de 150 mil libras, por lo que llevará proceso de extradición en libertad.</description>
      </item><item><title>Para FFyL por violencia contra mujeres</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:39:47 CDT</pubDate>
      <description>La FFyL fue tomada por estudiantes que exigen freno a la violencia contra las mujeres, misma petición de Prepa 5 que también está en paro.</description>
      </item><item><title>Busca Julián LeBarón restos de familia</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:45:44 CDT</pubDate>
      <description>Julián LeBarón acudió a zona de ataque de familiares en Sonora en busca de restos; MP, dijo, aún no termina de levantar el acta.</description>
      </item><item><title>Niegan amparo a hermana de Lozoya</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:33:30 CDT</pubDate>
      <description>Juez negó un amparo a la hermana de Emilio Lozoya contra orden de captura en su contra por asociación delictuosa y lavado en caso Odebrecht.</description>
      </item></news>