<news><item><title>Pagan en exceso en tren interurbano</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>ASF detectó pagos indebidos por 586 mdp en obra del tren interurbano México-Toluca, así como una mala planeación que ha incrementado gasto.</description>
      </item><item><title>Usan ambulancias 'chatarra' en IMSS</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>ASF reveló que el IMSS pagó en 2018 a cinco empresas 415 mdp por arrendamiento de 816 ambulancias en mal estado o sin equipo suficiente.</description>
      </item><item><title>Van contra hotelero por fraude a banco</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Tribunal instruyó a autoridades de Baja California Sur ordenar captura del empresario hotelero Pablo Ignacio González por fraude de 103 mdd.</description>
      </item><item><title>Engaña empresa a Sedena</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Una empresa sin experiencia transó a Sedena con 8.6 mdp que la dependencia le pagó como anticipo para la compra de aceros, reportó la ASF.</description>
      </item><item><title>Qué desastre dejaron.- Sánchez Cordero</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:17:44 CDT</pubDate>
      <description>Durante reunión informal con Jaime Bonilla, Sánchez Cordero afirmó que el Gobierno saliente de Francisco Vega dejó un gran desastre en BC.</description>
      </item><item><title>Se allana madre de Lozoya a extradición</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:56:14 CDT</pubDate>
      <description>Madre de Lozoya decidió allanarse a la extradición desde Alemania; arribaría a CDMX este sábado para enfrentar imputación por lavado.</description>
      </item><item><title>Fue una opinión jurídica.- Sánchez Cordero</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:27:01 CDT</pubDate>
      <description>Olga Sánchez Cordero aclaró que lo dicho acerca de la ampliación del mandato de Jaime Bonilla en BC fue meramente una opinión jurídica.</description>
      </item><item><title>Advierten que AMLO arrincona a militares</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:34:50 CDT</pubDate>
      <description>Adriana Dávila, diputada del PAN, afirmó que AMLO tiene arrinconados a los militares al culparlos por el operativo fallido en Culiacán.</description>
      </item><item><title>Retiran ranitidina de farmacias</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:00:52 CDT</pubDate>
      <description>En un recorrido se constató que mayoría de farmacias ha suspendido venta de ranitidina luego que Cofepris llamó a población a no consumirla.</description>
      </item><item><title>Recorre Landau Michoacán pese a restricción</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:29:00 CDT</pubDate>
      <description>Embajador Christopher Landau visitó Uruapan y Pátzcuaro, zonas de Michoacán que EU restringió para sus trabajadores en México por violencia.</description>
      </item><item><title>Vinculan a proceso a madre de Lozoya</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:17:53 CDT</pubDate>
      <description>Por lavado y asociación delictuosa, Gilda Margarita Austin, madre de Emilio Lozoya, fue vinculada a proceso; fijan arraigo domiciliario.</description>
      </item><item><title>Critican alusión a golpe de Estado</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:16:25 CDT</pubDate>
      <description>Dirigentes del PAN y del PRD condenaron las declaraciones de Andrés Manuel López Obrador de descartar un golpe de Estado en México.</description>
      </item><item><title>Contempla SEP 800 mmdp para 2020</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:30:00 CDT</pubDate>
      <description>Titular de Administración y Finanzas de SEP informó que para 2020 se contempla en la Secretaría un presupuesto de 800 mil millones de pesos.</description>
      </item><item><title>Acusan a Segob de convalidar 'atraco' en BC</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:14:39 CDT</pubDate>
      <description>Luego que la titular de Segob fue exhibida en video, la dirigencia del PRD la acusó de validar el 'atraco' en Baja California.</description>
      </item><item><title>Advierten riesgos por reestructurar Conabio</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:11:08 CDT</pubDate>
      <description>Ante reestructuración de Conabio, el Instituto Mexicano para la Competitividad pidió tomar decisión asertiva, pues su labor es fundamental.</description>
      </item><item><title>Ven 'mano' de padre de Secretaria en ASSA</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:20:10 CDT</pubDate>
      <description>Disidentes de sindicato de sobrecargos acusan a Arturo Alcalde, papá de Secretaria del Trabajo, de intervenir para mantener a líder actual.</description>
      </item><item><title>Reportan movilización armada en Tepalcatepec</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:15:05 CDT</pubDate>
      <description>Al menos 100 vehículos con civiles armados rodean Tepalcatepec, Michoacán; habitantes instalaron barricadas en carreteras, según reportes.</description>
      </item><item><title>Mayoría no permitiría golpe de Estado.-AMLO</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:42:49 CDT</pubDate>
      <description>AMLO dijo que tiene el respaldo de un pueblo libre que no permitiría un golpe de Estado y alertó que el País no es 'fértil' para genocidios.</description>
      </item><item><title>Desconocía mamá de Lozoya ilegalidad.-Abogado</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:16:08 CDT</pubDate>
      <description>Defensa de Gilda Margarita Austin, madre de Lozoya, dijo que ella no conocía ilicitud de transferencias a su cuenta ligadas con Odebrecht.</description>
      </item><item><title>Arriba Presidente electo de Argentina a México</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:37:52 CDT</pubDate>
      <description>El Presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, llegó a la CDMX este sábado para reunirse este lunes con AMLO en Palacio Nacional.</description>
      </item></news>