<news><item><title>Cae 16% producción de crudo ligero</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>De enero a septiembre, la producción de crudo ligero de Pemex cayó 16.3% frente al mismo lapso de 2018, a 467 mil barriles diarios.</description>
      </item><item><title>Dice Nahle que Dos Bocas 'va muy bien'</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:05:54 CDT</pubDate>
      <description>De visita en la refinería de Dos Bocas, la titular de Sener aseguró que terreno para la plataforma no sufre inundaciones ni es zona sísmica.</description>
      </item><item><title>Suben hasta 51% nichos en 3 años</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:14:05 CDT</pubDate>
      <description>El precio de nichos en mausoleos o capillas en NL subió hasta 51% en los últimos 3 años, por un alza en la demanda impulsada por la iglesia.</description>
      </item><item><title>Ponle una 'ofrenda' a tus finanzas</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:14:05 CDT</pubDate>
      <description>¿Tu cartera está más flaca que 'La Huesuda'? Ofrécele un 'altar' a tus finanzas personales para reencontrarte con ellas.</description>
      </item><item><title>Prohíbe Reino Unido el fracking</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:32:32 CDT</pubDate>
      <description>La fracturación hidráulica para obtener petróleo o gas quedó prohibida en el Reino Unido debido a la posibilidad de generar sismos.</description>
      </item><item><title>Estima BofA menor crecimiento en 2020</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:26:51 CDT</pubDate>
      <description>Bank of America recortó su estimación de crecimiento del País de 1.0 a 0.9% para 2020; espera que Banxico baje su tasa hasta 50 puntos base.</description>
      </item><item><title>Impone BCS impuesto a turismo extranjero</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Desde el 9 de noviembre, BCS cobrará un impuesto de $350 a los turistas extranjeros, que será destinado al desarrollo social de la entidad.</description>
      </item><item><title>Piden crear condiciones para crecer</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:14:06 CDT</pubDate>
      <description>Líderes de organismos urgieron en Monterrey a crear las condiciones para poder invertir y con ello impulsar el crecimiento del País.</description>
      </item><item><title>A 125 años de la Bolsa</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:17:28 CDT</pubDate>
      <description>Este 31 de octubre, la Bolsa Mexicana de Valores cumple 125 años. Revisa su origen y cómo ha cambiado su operación a través del tiempo.</description>
      </item><item><title>Cómo va la inclusión financiera del País</title>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:00:41 CDT</pubDate>
      <description>¿Cuántas localidades aún no tienen bancos o cajeros? ¿Cuáles son los estados y municipios con mayor y menor inclusión financiera? Entérate.</description>
      </item><item><title>Ve CEESP estancada la economía</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:03:00 CDT</pubDate>
      <description>Señala CEESP que economía está estancada, porque en su comparación anual, por el lado de la oferta de bienes y servicios, el PIB bajó 0.4%.</description>
      </item><item><title>Despiden a CEO de McDonald's por relación con empleada</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:35:46 CDT</pubDate>
      <description>McDonald's despidió a su CEO, Steve Easterbrook, por mantener relación consensuada con empleada, lo que va contra políticas de la empresa.</description>
      </item><item><title>Arranca salida a Bolsa de Saudí Aramco</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:34:45 CDT</pubDate>
      <description>Saudí Aramco, la petrolera con más beneficios del mundo, anunció hoy que venderá acciones en la Bolsa de Riad tras meses de especulación.</description>
      </item><item><title>Sube riesgo país de México en 5 unidades</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:27:53 CDT</pubDate>
      <description>La SHCP informó que al 1 de noviembre, el riesgo país México se colocó en 197 puntos, lo que significó un aumento semanal de cinco unidades.</description>
      </item><item><title>Indagan contabilidad de Under Armour</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:05:43 CDT</pubDate>
      <description>Departamento de Justicia y SEC investigan si Under Armour cambió ventas de un trimestre a otro para parecer más saludable, según Dow Jones.</description>
      </item><item><title>Moneda en el aire, futuro del tomate</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:01:55 CDT</pubDate>
      <description>En un mes, la Comisión de Comercio Internacional (ITC, por sus siglas en inglés) determinará si se aplica o no un arancel al tomate de 21%.</description>
      </item><item><title>Salva a finanzas IEPS a gasolina</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:02:03 CDT</pubDate>
      <description>La caída en la recaudación del IVA e ISR fue compensada por el incremento de 64 por ciento obtenido por IEPS aplicable a combustibles.

</description>
      </item><item><title>Presionará a CFE cancelar subastas</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:15:51 CDT</pubDate>
      <description>Con cancelación de subastas eléctricas, ahora la CFE tendrá que comprar energía más cara, en deterioro de sus finanzas, advierten expertos.</description>
      </item><item><title>Fracasa en TV abierta multiprogramación</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:15:51 CDT</pubDate>
      <description>Pese a la posibilidad de tener más señales en una concesión televisoras no lo han aprovechado y se observa en sus ganancias.</description>
      </item><item><title>Construyen Interurbano sin proyectos</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:15:52 CDT</pubDate>
      <description>Según la ASF, las obras del tramo Santa Fe-Observatorio del Tren Interurbano México-Toluca arrancaron sin planeación ni proyecto ejecutivo.</description>
      </item><item><title>Sube 3% robo de camiones de carga</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:15:52 CDT</pubDate>
      <description>De octubre de 2018 a septiembre de 2019, el robo de vehículos de carga creció 3 por ciento frente a octubre de 2017 y septiembre de 2018.
</description>
      </item><item><title>Alertan por reformas que inhiben empleo</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:02:04 CDT</pubDate>
      <description>Advierte sector privado que se están presentando iniciativas y reformas en ámbito laboral que atentan contra creación de empleo e inversión.</description>
      </item><item><title>Pactan alemanes con la IP regia</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:15:52 CDT</pubDate>
      <description>Comunidad empresarial alemana está haciendo diversas alianzas con organismos empresariales de Nuevo León.</description>
      </item><item><title>Anticipan salida de tarjetas físicas</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:15:52 CDT</pubDate>
      <description>Jeok Cruz, director general de Carnet, anticipó que en 5 o 7 años desaparecerán las tarjetas bancarias físicas.</description>
      </item><item><title>Suman supuestos a responsable solidario</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:15:52 CDT</pubDate>
      <description>De aprobarse modificaciones al Código Fiscal, a partir de 2020, la responsabilidad solidaria estará sujeta a 9 supuestos, de los 4 de hoy.</description>
      </item><item><title>Caen por tercer octubre ventas de autos</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:55:08 CDT</pubDate>
      <description>Por tres años consecutivos, las ventas de autos nuevos en octubre han caído a tasa anual. El mes pasado se contrajeron 8.92 por ciento.</description>
      </item><item><title>Abre dólar con pequeña alza a $19.41</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:27:36 CDT</pubDate>
      <description>El dólar sube un centavo, a 19.41 pesos, entre información acerca del tema comercial entre Estados Unidos y China.</description>
      </item><item><title>Quitarán estímulo a Fibras privadas</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:15:53 CDT</pubDate>
      <description>El Congreso aprobó la eliminación del estímulo fiscal a las FIBRAS privadas, pero esto afectará a pequeños inversores, alertan expertos.
</description>
      </item><item><title>Crece en 142 mil el empleo juvenil</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:12 CDT</pubDate>
      <description>Ante mayores oportunidades para recién egresados, empleo juvenil creció en 142 mil entre el segundo trimestre de 2018 e igual lapso de 2019.</description>
      </item><item><title>Aceleran venta de autos seminuevos</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:12 CDT</pubDate>
      <description>Las agencias de autos buscan minimizar el mpacto por la baja adquisición de autos nuevos mediante el impulso a las ventas de seminuevos.</description>
      </item><item><title>Ilumina inversión solar a México</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:15 CDT</pubDate>
      <description>Con una radiación ideal para la inversión en el sector, México ya  cuenta con 51 centrales solares de gran escala, informó la Asolmex.</description>
      </item><item><title>Hay en México 69 sistemas de pensiones</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:15 CDT</pubDate>
      <description>A falta de sistema único, mexicanos que se retiran lo hacen por alguno de los 69 esquemas que existen bajo distintas condiciones, según ASF.</description>
      </item><item><title>Alerta Peñasquito riesgo para inversión</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:13 CDT</pubDate>
      <description>Ante los constantes bloqueos, Peñasquito pidió al Gobierno certidumbre en sus operaciones para no poner en riesgo su inversión de 5 mil mdp.</description>
      </item><item><title>'Coquetea' Interjet con modelo low cost</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:13 CDT</pubDate>
      <description>Aunque Interjet opera una tendencia similar al modelo low cost, expertos señalan que adentrarse completamente sería un error para la firma.</description>
      </item><item><title>Ayudaría nuevo etiquetado a cuidar salud</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:10:58 CDT</pubDate>
      <description>El nuevo etiquetado frontal de advertencia en alimentos y bebidas tendrá un efecto positivo en la salud, afirmó Kerrygold.</description>
      </item><item><title>Acusan opacidad en subsidios de Conavi</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:15 CDT</pubDate>
      <description>En 2018, Conavi mostró opacidad en el manejo de 5 mil 894 mdp destinados al financiamiento de casa-habitación mediante subsidios, según ASF.</description>
      </item><item><title>Dolor de cabeza, la falta de etano</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:13 CDT</pubDate>
      <description>Para mitigar su escasa producción, Pemex gastó 855 millones 328 mil pesos en comprar etano, pero la estrategia es insuficiente, según ASF.</description>
      </item><item><title>Diversifica EU clientes para gas natural</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:10:59 CDT</pubDate>
      <description>Mientras que México desaprovecha potenciar la producción de gas natural, EU construye infraestructura para desahogar el hidrocarburo.</description>
      </item><item><title>No debe ser 2020 otro año perdido.- IP</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:43:33 CDT</pubDate>
      <description>La Coparmex propuso una serie de medidas con el fin reactivar la economía y evitar que 2020 sea un año perdido para el País en dicho sector.</description>
      </item><item><title>Piden ponderar innovación empresarial</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:54:52 CDT</pubDate>
      <description>El sector empresarial señaló que deben enfocarse en la innovación y las necesidades de sus clientes pese al entorno de incertidumbre global.</description>
      </item><item><title>Suben 1.2% exportaciones de México a EU</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:21:05 CDT</pubDate>
      <description>En septiembre, México vendió bienes a EU por 29 mil 515 mdd, un aumento de 1.2 por ciento anual, informó el Departamento de Comercio.</description>
      </item><item><title>Invierte OMA 4,245 mdp en aeropuerto</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:59:45 CDT</pubDate>
      <description>Con una inversión de de $4 mil 245 millones, OMA colocó la primera piedra de la expansión del Aeropuerto Internacional de Monterrey.</description>
      </item><item><title>Importa BP 20% de su combustible</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:25:04 CDT</pubDate>
      <description>La petrolera británica BP importa el 20 por ciento del combustible que distribuye en sus 497 estaciones de servicio en 29 estados del País.</description>
      </item><item><title>Da economía señal de estabilización</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:43:18 CDT</pubDate>
      <description>La mejora relativa podría poner fin a los temores de que la economía mundial se precipitaba hacia la recesión.</description>
      </item><item><title>Piden inmobiliarios promover al País</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:43:18 CDT</pubDate>
      <description>Para especialistas inmobiliarios es necesaria la promoción de México al exterior, pues los inversionistas sólo ven el contexto de violencia.</description>
      </item><item><title>Crece 25% tráfico de VivaAerobus</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:43:18 CDT</pubDate>
      <description>En octubre pasado, VivaAerobus transportó a un millón 75 mil pasajeros, 25 por ciento más que en igual mes de 2018.</description>
      </item><item><title>Alcanza acuacultura 15,940 mdp en valor</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:42:47 CDT</pubDate>
      <description>El impacto económico de la acuacultura en el País alcanzó en el último año 15 mil 940 mdp, dijo Conafab.</description>
      </item><item><title>Busca IATA contrarrestar golpe ambiental</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:24:21 CDT</pubDate>
      <description>IATA lanzará campaña para afrontar el movimiento de mayor conciencia por cambio climático, que ha debilitado la demanda de vuelos en Europa.</description>
      </item><item><title>Ofrece Google herramientas para pymes</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:49:26 CDT</pubDate>
      <description>Desde hoy, Google lanzó nuevas herramientas tecnológicas con las cuales emprendedores podrán aumentar su presencia digital.</description>
      </item><item><title>México, soberano ante inseguridad.- CMN</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:57:25 CDT</pubDate>
      <description>México es un país soberano y tiene todo para tomar las decisiones adecuadas y cambiar el problema de la inseguridad, señaló el CMN.</description>
      </item><item><title>Da SCT permiso a Emirates para ruta a Dubai</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:38:20 CDT</pubDate>
      <description>Emirates Airlines informó que la SCT le otorgó el permiso para operar su ruta Dubai-Barcelona-Ciudad de México a partir del 9 de diciembre.</description>
      </item><item><title>T-MEC mejorará lo hecho en 25 años.-USDA</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:15:43 CDT</pubDate>
      <description>El T-MEC va a mejorar el comercio que han tenido EU y México en los últimos 25 años, refirió Sonny Perdue, titular de la USDA.</description>
      </item><item><title>Paran 14 trenes por bloqueos en Michoacán</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:24:40 CDT</pubDate>
      <description>Los bloqueos de normalistas en Michoacán tienen parados 14 trenes con 900 contenedores, informó la empresa Kansas City Southern de México.</description>
      </item><item><title>Piden plazo para resultados en seguridad</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:15:43 CDT</pubDate>
      <description>El Consejo Coordinador Empresarial advirtió que es necesario poner plazos para exigir resultados en materia de seguridad.</description>
      </item><item><title>Indaga UIF a Ruiz Esparza por OHL</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:14:01 CDT</pubDate>
      <description>La UIF indaga posibles actos de corrupción de Gerardo Ruiz Esparza durante su gestión en SCT con constructora OHL, dijo Santiago Nieto.</description>
      </item><item><title>Crecen dudas del plan de AMLO vs. crimen</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:24:40 CDT</pubDate>
      <description>Masacre de miembros de la familia LeBarón genera sentimiento de que el Presidente López Obrador está fallando en seguridad, indicó el FT.</description>
      </item><item><title>Siguen sin despuntar ventas de Walmart</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:45:27 CDT</pubDate>
      <description>En octubre, las ventas iguales de Walmart subieron 2.3%, siendo su segundo peor desempeño en el año tras el avance de 2.2% en julio pasado.</description>
      </item><item><title>Prometen empresas pagar más de $6,500</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:39:45 CDT</pubDate>
      <description>Cien empresas se comprometieron a no pagar menos de 6,500 pesos mensuales a sus colaboradores.</description>
      </item><item><title>Aseguran inspección rápida a tomate</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:02:04 CDT</pubDate>
      <description>La USDA inspeccionará de manera rápida y eficiente la calidad del tomate que se exporta a EU para no retrasar el comercio con México.</description>
      </item><item><title>Piden más crédito al Fonacot</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:45:10 CDT</pubDate>
      <description>El monto promedio de un crédito solicitado por un trabajador al Fonacot es de $17,500 pesos, 21.9 por ciento más que lo requerido en 2018. </description>
      </item><item><title>Dan a Nafin facturas apócrifas</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:01:51 CDT</pubDate>
      <description>Nafin recibió en 2018 facturas apócrifas de una Sofom, evidenciando falta de mecanismos para verificar autenticidad de documentos, dijo ASF.</description>
      </item><item><title>Atraen a turistas playas y dentistas</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:01:56 CDT</pubDate>
      <description>El turismo médico dental en México crece 7% anual gracias al arribo de hasta 3 millones de personas que buscan algún servicio, según AMIC.</description>
      </item><item><title>Sugiere Morgan Stanley cautela en México</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:01:56 CDT</pubDate>
      <description>Ante alta incertidumbre en política económica, Morgan Stanley recomendó tomar utilidades sobre activos del País y cerrar posiciones largas.</description>
      </item><item><title>Tomaría Comce tarea de ProMéxico</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:14:34 CDT</pubDate>
      <description>Ante la desaparición de ProMéxico, ahora el Comce tomaría parte de actividades de promoción comercial, dijo director del organismo.</description>
      </item><item><title>Desconocen empresas potencial de IA</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:14:35 CDT</pubDate>
      <description>Apenas 15% de las empresas mexicanas aprovechan los beneficios de los datos que generan sus negocios, de acuerdo con IBM.</description>
      </item><item><title>Crecen CELs 5.5 veces con CFE</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:14:35 CDT</pubDate>
      <description>Permitir a CFE Certificados CELs hará que éstos se incrementen en 5.5 veces, según datos de World Resources Institute México.</description>
      </item><item><title>Le da almacenamiento 579 mdp a ASA</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:14:35 CDT</pubDate>
      <description>Con la apertura del mercado de turbosina, ASA ha sabido ganar con el servicio de almacenamiento de combustible que inició este año.</description>
      </item><item><title>Difieren Pemex y Sener sobre refinación</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:01:55 CDT</pubDate>
      <description>Pemex espera cerrar el año con capacidad de refinación de 600 mil barriles diarios de crudo en promedio, pero Sener dice que serán 900 mil.</description>
      </item><item><title>Invertirán 30 mmdd en gas en el noreste</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:14:36 CDT</pubDate>
      <description>Pemex y privados contemplan invertir 30 mil mdd en Tamaulipas, Nuevo León y Coahuila, zona con un alto potencia en gas natural.</description>
      </item><item><title>...Y piden aprovechar gas natural</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 05:14:36 CDT</pubDate>
      <description>Aunque precio del gas en EU es bajo y la dependencia de México es económicamente entendible, expertos urgieron a explotar recursos del País.</description>
      </item><item><title>Descarta Romo que violencia impacte a inversión</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:27:09 CDT</pubDate>
      <description>El caso de la familia LeBarón y los actos de violencia no representan una problemática seria para los inversionistas, declaró Alfonso Romo.</description>
      </item><item><title>Busca Nestlé expandir negocio de café</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:52:55 CDT</pubDate>
      <description>Mediante la adquisición de la marca Starbucks, Nestlé busca expandir su negocio de café; en México invirtió más de 40 mil mdp para ello.</description>
      </item><item><title>SHCP tiene que auditar facturas.- Nafin</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:59:11 CDT</pubDate>
      <description>Tras revelarse que Nafin recibió facturas apócrifas, su titular dijo que no tienen capacidad de verificación y que eso depende de Hacienda.</description>
      </item><item><title>Desaceleración es mundial.- Herrera</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:52:55 CDT</pubDate>
      <description>El Secretario de Hacienda, Arturo Herrera, dijo que la desaceleración de la economía es un problema mundial y no exclusivo de México.</description>
      </item><item><title>Se adelanta Walmart al Buen Fin</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:27:09 CDT</pubDate>
      <description>Walmart de México y Sam's Club iniciarán un día antes con la temporada de rebajas del Buen Fin.</description>
      </item><item><title>Niega Iberdrola riesgos por regular CELs</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:27:09 CDT</pubDate>
      <description>Enrique Alba, CEO de Iberdrola México, negó que el cambio en las regulaciones para emitir CELs afecte sus desarrollo de proyectos.</description>
      </item><item><title>...Y lleva proyecto solar a SLP</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:07:12 CDT</pubDate>
      <description>Mediante su programa Luces de Esperanza, Iberdrola llevará energía eléctrica solar gratuita a  600 mil habitantes de la Huasteca Potosina.</description>
      </item><item><title>Inicia competencia de emprendimientos</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:29:51 CDT</pubDate>
      <description>INCMty es el evento de emprendimiento más grande de América Latina, que tendrá unos 500 conferencistas y más de 10 mil asistentes.</description>
      </item><item><title>Eleva EU presión a AMLO por violencia</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:23:38 CDT</pubDate>
      <description>Analistas dicen que la frustración aumenta dentro de comunidades de inteligencia y aplicación de la ley de EU por enfoque de López Obrador.</description>
      </item><item><title>Recomiendan mantener inversiones en EU</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:48:16 CDT</pubDate>
      <description>Ya que el mercado de EU se defiende bien ante la incertidumbre económica, es viable que inversionistas se mantengan en él, según JP Morgan.</description>
      </item><item><title>Mete Sener freno a almacenamiento</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:01:19 CDT</pubDate>
      <description>Sener busca que obligación de tener inventarios de combustible se reduzca a 5 días en cualquier parte del País y no en puntos estratégicos.</description>
      </item><item><title>Interesa a EU gasoducto en México</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:56:13 CDT</pubDate>
      <description>La OPIC, institución financiera de desarrollo de EU que moviliza capital privado, está interesada en financiar un gasoducto en México.</description>
      </item><item><title>Presentan plan de Sta. Lucía a 9 aerolíneas</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:31:01 CDT</pubDate>
      <description>El Gobierno presentó el plan maestro del Aeropuerto de Santa Lucía a nueve aerolíneas nacionales e internacionales, informó la SCT.</description>
      </item><item><title>Adeuda Interjet 126 mdp a Seneam</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:14:12 CDT</pubDate>
      <description>Interjet adeuda 126 millones de pesos al Seneam por la prestación de sus servicios, reveló la Secretaría de Comunicaciones y Transporte.</description>
      </item><item><title>Ven a México atractivo para inversiones</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 18:35:27 CDT</pubDate>
      <description>Pese a inseguridad, México sigue siendo buen destino de inversión con importantes oportunidades en el mediano y largo plazo, dijo BlackRock.</description>
      </item><item><title>Debe Gobierno superar curva de aprendizaje.- X. González</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:58:30 CDT</pubDate>
      <description>El Gobierno debe superar la curva de aprendizaje de una nueva Administración y reportar más crecimiento económico, dijo Claudio X. González.</description>
      </item><item><title>Busca ICA vender acciones de autopistas</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:47:57 CDT</pubDate>
      <description>La constructora ICA busca vender acciones de cuatro autopistas para recuperar capital y reinvertirlo en el sector, dijo la SCT.</description>
      </item><item><title>Piden mineros deducir exploración</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:08:56 CDT</pubDate>
      <description>El sector minero busca que se deduzca el 100% de los gastos de exploración, además de estabilidad fiscal para el País, dijo Camimex.</description>
      </item><item><title>Prevén ventas por 118 mmdp en Buen Fin</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:23:11 CDT</pubDate>
      <description>El presidente de la Concanaco estima que ventas por el Buen Fin ascenderán a los $118 mil millones, el triple de la primera edición de 2011.</description>
      </item><item><title>Miniso: por qué es la nueva joya de Slim</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:17:40 CDT</pubDate>
      <description>¿Chino o japonés? ¿Cuánto vende? ¿Cuánto posee Slim de esta empresa? Resuelve estas y otras dudas sobre Miniso, el fenómeno del retail.</description>
      </item><item><title>Debilitarían al peso recortes de tasas</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:02:23 CDT</pubDate>
      <description>México probablemente reducirá los costos de endeudamiento por tercera vez consecutiva este jueves, borrando el atractivo comercial del peso.</description>
      </item><item><title>Sube dólar 5 centavos, a $19.71</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:59:39 CDT</pubDate>
      <description>El dólar gana cinco centavos, a 19.71 pesos, mientras mercados aguardan el comunicado de política monetaria del Banco de México.</description>
      </item><item><title>Suspenden bancos operación el lunes 18</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:34:11 CDT</pubDate>
      <description>Por motivo del asueto de la Revolución Mexicana, los bancos del País suspenderán atención al público el próximo 18 de noviembre, dijo ABM.</description>
      </item><item><title>Aumenta desempleo a 3.58% en trimestre</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:37:25 CDT</pubDate>
      <description>De julio a septiembre, la Tasa de Desocupación creció a 3.58 por ciento de la PEA, su cifra más elevada en 11 trimestres.</description>
      </item><item><title>Vende Finsa portafolio por 841.4 mdd</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 07:33:15 CDT</pubDate>
      <description>Finsa y su socia Walton Street Capital concretaron la venta de un portafolio de 74 propiedades por un monto de 841.4 mdd.</description>
      </item><item><title>Sufre turismo primera baja en 10 años</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 05:02:25 CDT</pubDate>
      <description>Ante menor turismo interno, el PIB turístico se redujo 0.25% anual en el primer semestre, su primera baja en un periodo similar en 10 años.</description>
      </item><item><title>Negocia China 'en profundidad' con EU</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 07:33:15 CDT</pubDate>
      <description>China dijo que mantiene negociaciones "en profundidad" con EU sobre Fase 1 y que cancelación de aranceles es clave para acuerdo comercial.</description>
      </item><item><title>Prevén en 2050 grave crisis de pensiones</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:59:39 CDT</pubDate>
      <description>G30 advierte que EU, China y otras economías se enfrentan a déficit de 15.8 billones de dólares en 2050 para garantizar apoyo a pensionados.</description>
      </item><item><title>Redituará Zama 28 mil mdd al País</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:01:33 CDT</pubDate>
      <description>Por el pago de impuestos y producción compartida de los trabajos en Zama, el País recibirá 28 mil mdd a lo largo de la vida del proyecto.</description>
      </item><item><title>Ven corto el esquema de pensión</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:01:36 CDT</pubDate>
      <description>Pese a que se entrega pensión a los adultos mayores, el esquema se queda corto y es insuficiente debido al empleo precario, según analistas.</description>
      </item><item><title>Espera Fonacot colocar 30 mil créditos</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:14:22 CDT</pubDate>
      <description>Por El Buen Fin, Fonacot bajará sus tasas 10% adicional en el Crédito Efectivo, con lo que espera colocar 30 mil créditos a trabajadores.</description>
      </item><item><title>Urgen plan contra ataques cibernéticos</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:01:36 CDT</pubDate>
      <description>Ante ataques cibernéticos a instituciones, como el de Pemex, Gobierno debe de tener estrategia de ciberseguridad nacional, señalan expertos.</description>
      </item><item><title>Impone récord empleo informal</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:01:35 CDT</pubDate>
      <description>En el tercer trimestre, las personas que se emplean en la informalidad sumaron 31.2 millones, cifra no vista desde que se tiene registro.</description>
      </item><item><title>Modera alza de costo de deuda en CDMX</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:14:23 CDT</pubDate>
      <description>Aunque el costo de la deuda de la CDMX creció 6% anual en el tercer trimestre, lo hizo a un menor ritmo que en años pasados.</description>
      </item><item><title>Falla comercio con Alianza del Pacífico</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:14:23 CDT</pubDate>
      <description>La Alianza del Pacífico ha dado resultados negativos en comercio. De enero a agosto las ventas del País a la región cayeron en 23.8%.</description>
      </item><item><title>Buscan aumentar el cupo azucarero</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:14:23 CDT</pubDate>
      <description>México está buscando incrementar el cupo de exportación de azúcar para EU, al regresar al millón de toneladas que se tenían inicialmente.</description>
      </item><item><title>Levanta China veto a pollo de EU</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:08:38 CDT</pubDate>
      <description>China levantó restricciones a la importación de productos avícolas de EU, cuyo veto se mantenía desde hace casi 5 años por gripe aviar.</description>
      </item><item><title>Fusionará Acosta Verde a Promecap</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 05:14:24 CDT</pubDate>
      <description>El fondo de capital privado Promecap se integrará al grupo Acosta Verde, el mayor desarrollador de centros comerciales en el País.</description>
      </item><item><title>Afecta hackeo administración en Pemex</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:01:28 CDT</pubDate>
      <description>A una semana del ataque cibernético a Pemex, la operación no se ha restablecido completamente; fueron afectadas unas 3 mil computadoras.</description>
      </item><item><title>Falleció Jorge Vergara</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 14:20:37 CDT</pubDate>
      <description>Jorge Vergara, fundador del Grupo Omnilife Chivas, murió a los 64 años a causa de un paro cardiorrespiratorio en NY, informó su hijo.</description>
      </item><item><title>Demanda firma de Salinas Pliego a Gobierno</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 15:49:22 CDT</pubDate>
      <description>La demanda se refiere a la app de taxi L1bre, que en 2017 una parte fue vendida a un vehículo de inversión de Salinas Pliego, dijo el WSJ.</description>
      </item><item><title>Dejan smartphones millonada a operadores</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:19:49 CDT</pubDate>
      <description>Ventas de teléfonos celulares en el último trimestre del año significarán ingresos por 31,209 mdp para operadores móviles, según The CIU.</description>
      </item><item><title>Prevén crezca 5% industria dental</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:47:40 CDT</pubDate>
      <description>La industria dental crecerá este año 5%, pese a contracción de la economía, según AMIC; el valor del mercado anual rondará en 4 mil 400 mdd.</description>
      </item><item><title>Supera Gates a Bezos en riqueza</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:47:41 CDT</pubDate>
      <description>Por primera vez en más de 2 años, Bill Gates, cofundador de Microsoft, superó a Jeff Bezos, de Amazon, como la persona más rica del mundo.</description>
      </item><item><title>Retira Apple apps de vapeo por salud</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 05:19:49 CDT</pubDate>
      <description>Apple eliminará de su App Store 181 aplicaciones relacionadas con vapeo, en medio de crecientes preocupaciones de salud sobre su uso.</description>
      </item><item><title>Miniso: la nueva joya de Slim</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:17:40 CDT</pubDate>
      <description>¿Chino o japonés? ¿Cuánto vende? ¿Cuánto posee Slim de esta empresa? Resuelve estas y otras dudas sobre Miniso, el fenómeno del retail.</description>
      </item><item><title>Los datos económicos de Evo Morales</title>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 05:14:06 CDT</pubDate>
      <description>En 12 años de Gobierno de Evo Morales, la economía de Bolivia creció a tasas cercanas a 5% y la inflación fue moderada. Revisa otras cifras.</description>
      </item><item><title>¡Ojo a tu pensión!</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:38:07 CDT</pubDate>
      <description>Los cochinitos de ahorro tuvieron en agosto su segundo mejor mes del año y gozan de una racha alcista que se ha extendido por nueve meses.
</description>
      </item><item><title>Crecen auditorías por outsourcing</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:54 CDT</pubDate>
      <description>La Secretaría del Trabajo realiza 31 mil revisiones a empresas enfocándose por primera vez en irregularidades en la subcontratación.</description>
      </item><item><title>Ponen en duda meta de pozos de Pemex</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:54 CDT</pubDate>
      <description>Para cumplir meta de incorporar 276 pozos, Pemex deberá acelerar el paso y poner a prueba su capacidad operativa para lo que resta del año.</description>
      </item><item><title>Urge IP reglas para vivienda</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:55 CDT</pubDate>
      <description>Empresas temen que reglas en Política Nacional de Vivienda no vayan a estar alineadas con sus planes de inversión, así que urgen revisarlas.</description>
      </item><item><title>Dudan de mayor competencia con nuevo etiquetado</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:56 CDT</pubDate>
      <description>Para Canainpa, nuevo etiquetado impone contenidos nutrimentales iguales para todos los productos, por lo que no justifica mayor competencia.</description>
      </item><item><title>Sugieren usar antivirus en smartphones</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:08:52 CDT</pubDate>
      <description>Al ser los smartphones potenciales blancos de ataques, los usuarios deben considerar utilizar antivirus parta protegerse, según expertos.</description>
      </item><item><title>7 mantras para el Buen Fin</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:49:39 CDT</pubDate>
      <description>El Buen Fin 2019 está a la vuelta de la esquina. Si aún no decides qué comprar, revisa estos 7 mantras para cuidar tus finanzas.</description>
      </item><item><title>Crece importación de estaño boliviano</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:56 CDT</pubDate>
      <description>Este año, Bolivia se convirtió en el principal abastecedor de estaño sin alear para México, posición que antes ocupaba Brasil, según SE.</description>
      </item><item><title>Perfilan salario mínimo en $128 diarios</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:55 CDT</pubDate>
      <description>Para 2020, el salario mínimo se perfila en un rango entre los 128 y 132 pesos, en el sector patronal, sindical y Gobierno, según Conasami.</description>
      </item><item><title>Pegan a CFE viejos contratos</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:56 CDT</pubDate>
      <description>CFE tiene problemas financieros por mantener sus contratos con centrales, pues no se les paga por todo lo que generan, señalan expertos.</description>
      </item><item><title>Repuntan ventas online en El Buen Fin</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 05:00:56 CDT</pubDate>
      <description>Para este Buen Fin, se prevé que las ventas online crezcan 30% contra la edición del 2018, al ser complemento de ventas físicas, según AMVO.</description>
      </item></news>