<news><item><title>Cae 16% producción de crudo ligero</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>De enero a septiembre, la producción de crudo ligero de Pemex cayó 16.3% frente al mismo lapso de 2018, a 467 mil barriles diarios.</description>
      </item><item><title>Dice Nahle que Dos Bocas 'va muy bien'</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:05:54 CDT</pubDate>
      <description>De visita en la refinería de Dos Bocas, la titular de Sener aseguró que terreno para la plataforma no sufre inundaciones ni es zona sísmica.</description>
      </item><item><title>Suben hasta 51% nichos en 3 años</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:14:05 CDT</pubDate>
      <description>El precio de nichos en mausoleos o capillas en NL subió hasta 51% en los últimos 3 años, por un alza en la demanda impulsada por la iglesia.</description>
      </item><item><title>Ponle una 'ofrenda' a tus finanzas</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:14:05 CDT</pubDate>
      <description>¿Tu cartera está más flaca que 'La Huesuda'? Ofrécele un 'altar' a tus finanzas personales para reencontrarte con ellas.</description>
      </item><item><title>Prohíbe Reino Unido el fracking</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:32:32 CDT</pubDate>
      <description>La fracturación hidráulica para obtener petróleo o gas quedó prohibida en el Reino Unido debido a la posibilidad de generar sismos.</description>
      </item><item><title>Estima BofA menor crecimiento en 2020</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:26:51 CDT</pubDate>
      <description>Bank of America recortó su estimación de crecimiento del País de 1.0 a 0.9% para 2020; espera que Banxico baje su tasa hasta 50 puntos base.</description>
      </item><item><title>Impone BCS impuesto a turismo extranjero</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Desde el 9 de noviembre, BCS cobrará un impuesto de $350 a los turistas extranjeros, que será destinado al desarrollo social de la entidad.</description>
      </item><item><title>Piden crear condiciones para crecer</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:14:06 CDT</pubDate>
      <description>Líderes de organismos urgieron en Monterrey a crear las condiciones para poder invertir y con ello impulsar el crecimiento del País.</description>
      </item><item><title>A 125 años de la Bolsa</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:17:28 CDT</pubDate>
      <description>Este 31 de octubre, la Bolsa Mexicana de Valores cumple 125 años. Revisa su origen y cómo ha cambiado su operación a través del tiempo.</description>
      </item><item><title>Cómo va la inclusión financiera del País</title>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:00:41 CDT</pubDate>
      <description>¿Cuántas localidades aún no tienen bancos o cajeros? ¿Cuáles son los estados y municipios con mayor y menor inclusión financiera? Entérate.</description>
      </item><item><title>Ve CEESP estancada la economía</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:03:00 CDT</pubDate>
      <description>Señala CEESP que economía está estancada, porque en su comparación anual, por el lado de la oferta de bienes y servicios, el PIB bajó 0.4%.</description>
      </item><item><title>Despiden a CEO de McDonald's por relación con empleada</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:35:46 CDT</pubDate>
      <description>McDonald's despidió a su CEO, Steve Easterbrook, por mantener relación consensuada con empleada, lo que va contra políticas de la empresa.</description>
      </item><item><title>Arranca salida a Bolsa de Saudí Aramco</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:34:45 CDT</pubDate>
      <description>Saudí Aramco, la petrolera con más beneficios del mundo, anunció hoy que venderá acciones en la Bolsa de Riad tras meses de especulación.</description>
      </item><item><title>Sube riesgo país de México en 5 unidades</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:27:53 CDT</pubDate>
      <description>La SHCP informó que al 1 de noviembre, el riesgo país México se colocó en 197 puntos, lo que significó un aumento semanal de cinco unidades.</description>
      </item><item><title>Indagan contabilidad de Under Armour</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:05:43 CDT</pubDate>
      <description>Departamento de Justicia y SEC investigan si Under Armour cambió ventas de un trimestre a otro para parecer más saludable, según Dow Jones.</description>
      </item><item><title>Moneda en el aire, futuro del tomate</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:01:55 CDT</pubDate>
      <description>En un mes, la Comisión de Comercio Internacional (ITC, por sus siglas en inglés) determinará si se aplica o no un arancel al tomate de 21%.</description>
      </item><item><title>Salva a finanzas IEPS a gasolina</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:02:03 CDT</pubDate>
      <description>La caída en la recaudación del IVA e ISR fue compensada por el incremento de 64 por ciento obtenido por IEPS aplicable a combustibles.

</description>
      </item><item><title>Presionará a CFE cancelar subastas</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:15:51 CDT</pubDate>
      <description>Con cancelación de subastas eléctricas, ahora la CFE tendrá que comprar energía más cara, en deterioro de sus finanzas, advierten expertos.</description>
      </item><item><title>Fracasa en TV abierta multiprogramación</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:15:51 CDT</pubDate>
      <description>Pese a la posibilidad de tener más señales en una concesión televisoras no lo han aprovechado y se observa en sus ganancias.</description>
      </item><item><title>Construyen Interurbano sin proyectos</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:15:52 CDT</pubDate>
      <description>Según la ASF, las obras del tramo Santa Fe-Observatorio del Tren Interurbano México-Toluca arrancaron sin planeación ni proyecto ejecutivo.</description>
      </item><item><title>Sube 3% robo de camiones de carga</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:15:52 CDT</pubDate>
      <description>De octubre de 2018 a septiembre de 2019, el robo de vehículos de carga creció 3 por ciento frente a octubre de 2017 y septiembre de 2018.
</description>
      </item><item><title>Alertan por reformas que inhiben empleo</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:02:04 CDT</pubDate>
      <description>Advierte sector privado que se están presentando iniciativas y reformas en ámbito laboral que atentan contra creación de empleo e inversión.</description>
      </item><item><title>Pactan alemanes con la IP regia</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:15:52 CDT</pubDate>
      <description>Comunidad empresarial alemana está haciendo diversas alianzas con organismos empresariales de Nuevo León.</description>
      </item><item><title>Anticipan salida de tarjetas físicas</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:15:52 CDT</pubDate>
      <description>Jeok Cruz, director general de Carnet, anticipó que en 5 o 7 años desaparecerán las tarjetas bancarias físicas.</description>
      </item><item><title>Suman supuestos a responsable solidario</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:15:52 CDT</pubDate>
      <description>De aprobarse modificaciones al Código Fiscal, a partir de 2020, la responsabilidad solidaria estará sujeta a 9 supuestos, de los 4 de hoy.</description>
      </item><item><title>Caen por tercer octubre ventas de autos</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:55:08 CDT</pubDate>
      <description>Por tres años consecutivos, las ventas de autos nuevos en octubre han caído a tasa anual. El mes pasado se contrajeron 8.92 por ciento.</description>
      </item><item><title>Abre dólar con pequeña alza a $19.41</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:27:36 CDT</pubDate>
      <description>El dólar sube un centavo, a 19.41 pesos, entre información acerca del tema comercial entre Estados Unidos y China.</description>
      </item><item><title>Quitarán estímulo a Fibras privadas</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:15:53 CDT</pubDate>
      <description>El Congreso aprobó la eliminación del estímulo fiscal a las FIBRAS privadas, pero esto afectará a pequeños inversores, alertan expertos.
</description>
      </item><item><title>Crece en 142 mil el empleo juvenil</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:12 CDT</pubDate>
      <description>Ante mayores oportunidades para recién egresados, empleo juvenil creció en 142 mil entre el segundo trimestre de 2018 e igual lapso de 2019.</description>
      </item><item><title>Aceleran venta de autos seminuevos</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:12 CDT</pubDate>
      <description>Las agencias de autos buscan minimizar el mpacto por la baja adquisición de autos nuevos mediante el impulso a las ventas de seminuevos.</description>
      </item><item><title>Ilumina inversión solar a México</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:15 CDT</pubDate>
      <description>Con una radiación ideal para la inversión en el sector, México ya  cuenta con 51 centrales solares de gran escala, informó la Asolmex.</description>
      </item><item><title>Hay en México 69 sistemas de pensiones</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:15 CDT</pubDate>
      <description>A falta de sistema único, mexicanos que se retiran lo hacen por alguno de los 69 esquemas que existen bajo distintas condiciones, según ASF.</description>
      </item><item><title>Alerta Peñasquito riesgo para inversión</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:13 CDT</pubDate>
      <description>Ante los constantes bloqueos, Peñasquito pidió al Gobierno certidumbre en sus operaciones para no poner en riesgo su inversión de 5 mil mdp.</description>
      </item><item><title>'Coquetea' Interjet con modelo low cost</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:13 CDT</pubDate>
      <description>Aunque Interjet opera una tendencia similar al modelo low cost, expertos señalan que adentrarse completamente sería un error para la firma.</description>
      </item><item><title>Ayudaría nuevo etiquetado a cuidar salud</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:10:58 CDT</pubDate>
      <description>El nuevo etiquetado frontal de advertencia en alimentos y bebidas tendrá un efecto positivo en la salud, afirmó Kerrygold.</description>
      </item><item><title>Acusan opacidad en subsidios de Conavi</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:15 CDT</pubDate>
      <description>En 2018, Conavi mostró opacidad en el manejo de 5 mil 894 mdp destinados al financiamiento de casa-habitación mediante subsidios, según ASF.</description>
      </item><item><title>Dolor de cabeza, la falta de etano</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:13 CDT</pubDate>
      <description>Para mitigar su escasa producción, Pemex gastó 855 millones 328 mil pesos en comprar etano, pero la estrategia es insuficiente, según ASF.</description>
      </item><item><title>Diversifica EU clientes para gas natural</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:10:59 CDT</pubDate>
      <description>Mientras que México desaprovecha potenciar la producción de gas natural, EU construye infraestructura para desahogar el hidrocarburo.</description>
      </item><item><title>No debe ser 2020 otro año perdido.- IP</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:43:33 CDT</pubDate>
      <description>La Coparmex propuso una serie de medidas con el fin reactivar la economía y evitar que 2020 sea un año perdido para el País en dicho sector.</description>
      </item><item><title>Piden ponderar innovación empresarial</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:54:52 CDT</pubDate>
      <description>El sector empresarial señaló que deben enfocarse en la innovación y las necesidades de sus clientes pese al entorno de incertidumbre global.</description>
      </item><item><title>Suben 1.2% exportaciones de México a EU</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:21:05 CDT</pubDate>
      <description>En septiembre, México vendió bienes a EU por 29 mil 515 mdd, un aumento de 1.2 por ciento anual, informó el Departamento de Comercio.</description>
      </item><item><title>Invierte OMA 4,245 mdp en aeropuerto</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:59:45 CDT</pubDate>
      <description>Con una inversión de de $4 mil 245 millones, OMA colocó la primera piedra de la expansión del Aeropuerto Internacional de Monterrey.</description>
      </item><item><title>Importa BP 20% de su combustible</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:25:04 CDT</pubDate>
      <description>La petrolera británica BP importa el 20 por ciento del combustible que distribuye en sus 497 estaciones de servicio en 29 estados del País.</description>
      </item><item><title>Da economía señal de estabilización</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:43:18 CDT</pubDate>
      <description>La mejora relativa podría poner fin a los temores de que la economía mundial se precipitaba hacia la recesión.</description>
      </item><item><title>Piden inmobiliarios promover al País</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:43:18 CDT</pubDate>
      <description>Para especialistas inmobiliarios es necesaria la promoción de México al exterior, pues los inversionistas sólo ven el contexto de violencia.</description>
      </item><item><title>Crece 25% tráfico de VivaAerobus</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:43:18 CDT</pubDate>
      <description>En octubre pasado, VivaAerobus transportó a un millón 75 mil pasajeros, 25 por ciento más que en igual mes de 2018.</description>
      </item><item><title>Alcanza acuacultura 15,940 mdp en valor</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:42:47 CDT</pubDate>
      <description>El impacto económico de la acuacultura en el País alcanzó en el último año 15 mil 940 mdp, dijo Conafab.</description>
      </item><item><title>Busca IATA contrarrestar golpe ambiental</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:24:21 CDT</pubDate>
      <description>IATA lanzará campaña para afrontar el movimiento de mayor conciencia por cambio climático, que ha debilitado la demanda de vuelos en Europa.</description>
      </item><item><title>Ofrece Google herramientas para pymes</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:49:26 CDT</pubDate>
      <description>Desde hoy, Google lanzó nuevas herramientas tecnológicas con las cuales emprendedores podrán aumentar su presencia digital.</description>
      </item><item><title>México, soberano ante inseguridad.- CMN</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:57:25 CDT</pubDate>
      <description>México es un país soberano y tiene todo para tomar las decisiones adecuadas y cambiar el problema de la inseguridad, señaló el CMN.</description>
      </item><item><title>Da SCT permiso a Emirates para ruta a Dubai</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:38:20 CDT</pubDate>
      <description>Emirates Airlines informó que la SCT le otorgó el permiso para operar su ruta Dubai-Barcelona-Ciudad de México a partir del 9 de diciembre.</description>
      </item><item><title>T-MEC mejorará lo hecho en 25 años.-USDA</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:15:43 CDT</pubDate>
      <description>El T-MEC va a mejorar el comercio que han tenido EU y México en los últimos 25 años, refirió Sonny Perdue, titular de la USDA.</description>
      </item><item><title>Paran 14 trenes por bloqueos en Michoacán</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:24:40 CDT</pubDate>
      <description>Los bloqueos de normalistas en Michoacán tienen parados 14 trenes con 900 contenedores, informó la empresa Kansas City Southern de México.</description>
      </item><item><title>Piden plazo para resultados en seguridad</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:15:43 CDT</pubDate>
      <description>El Consejo Coordinador Empresarial advirtió que es necesario poner plazos para exigir resultados en materia de seguridad.</description>
      </item><item><title>Indaga UIF a Ruiz Esparza por OHL</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:14:01 CDT</pubDate>
      <description>La UIF indaga posibles actos de corrupción de Gerardo Ruiz Esparza durante su gestión en SCT con constructora OHL, dijo Santiago Nieto.</description>
      </item><item><title>Crecen dudas del plan de AMLO vs. crimen</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:24:40 CDT</pubDate>
      <description>Masacre de miembros de la familia LeBarón genera sentimiento de que el Presidente López Obrador está fallando en seguridad, indicó el FT.</description>
      </item><item><title>Siguen sin despuntar ventas de Walmart</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:45:27 CDT</pubDate>
      <description>En octubre, las ventas iguales de Walmart subieron 2.3%, siendo su segundo peor desempeño en el año tras el avance de 2.2% en julio pasado.</description>
      </item><item><title>Prometen empresas pagar más de $6,500</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:39:45 CDT</pubDate>
      <description>Cien empresas se comprometieron a no pagar menos de 6,500 pesos mensuales a sus colaboradores.</description>
      </item><item><title>Aseguran inspección rápida a tomate</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:02:04 CDT</pubDate>
      <description>La USDA inspeccionará de manera rápida y eficiente la calidad del tomate que se exporta a EU para no retrasar el comercio con México.</description>
      </item><item><title>Piden más crédito al Fonacot</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:45:10 CDT</pubDate>
      <description>El monto promedio de un crédito solicitado por un trabajador al Fonacot es de $17,500 pesos, 21.9 por ciento más que lo requerido en 2018. </description>
      </item></news>