<news><item><title>Cae 16% producción de crudo ligero</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>De enero a septiembre, la producción de crudo ligero de Pemex cayó 16.3% frente al mismo lapso de 2018, a 467 mil barriles diarios.</description>
      </item><item><title>Dice Nahle que Dos Bocas 'va muy bien'</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:05:54 CDT</pubDate>
      <description>De visita en la refinería de Dos Bocas, la titular de Sener aseguró que terreno para la plataforma no sufre inundaciones ni es zona sísmica.</description>
      </item><item><title>Suben hasta 51% nichos en 3 años</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:14:05 CDT</pubDate>
      <description>El precio de nichos en mausoleos o capillas en NL subió hasta 51% en los últimos 3 años, por un alza en la demanda impulsada por la iglesia.</description>
      </item><item><title>Ponle una 'ofrenda' a tus finanzas</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:14:05 CDT</pubDate>
      <description>¿Tu cartera está más flaca que 'La Huesuda'? Ofrécele un 'altar' a tus finanzas personales para reencontrarte con ellas.</description>
      </item><item><title>Prohíbe Reino Unido el fracking</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:32:32 CDT</pubDate>
      <description>La fracturación hidráulica para obtener petróleo o gas quedó prohibida en el Reino Unido debido a la posibilidad de generar sismos.</description>
      </item><item><title>Estima BofA menor crecimiento en 2020</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:26:51 CDT</pubDate>
      <description>Bank of America recortó su estimación de crecimiento del País de 1.0 a 0.9% para 2020; espera que Banxico baje su tasa hasta 50 puntos base.</description>
      </item><item><title>Impone BCS impuesto a turismo extranjero</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Desde el 9 de noviembre, BCS cobrará un impuesto de $350 a los turistas extranjeros, que será destinado al desarrollo social de la entidad.</description>
      </item><item><title>Piden crear condiciones para crecer</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:14:06 CDT</pubDate>
      <description>Líderes de organismos urgieron en Monterrey a crear las condiciones para poder invertir y con ello impulsar el crecimiento del País.</description>
      </item><item><title>A 125 años de la Bolsa</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:17:28 CDT</pubDate>
      <description>Este 31 de octubre, la Bolsa Mexicana de Valores cumple 125 años. Revisa su origen y cómo ha cambiado su operación a través del tiempo.</description>
      </item><item><title>Cómo va la inclusión financiera del País</title>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:00:41 CDT</pubDate>
      <description>¿Cuántas localidades aún no tienen bancos o cajeros? ¿Cuáles son los estados y municipios con mayor y menor inclusión financiera? Entérate.</description>
      </item><item><title>Ve CEESP estancada la economía</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:03:00 CDT</pubDate>
      <description>Señala CEESP que economía está estancada, porque en su comparación anual, por el lado de la oferta de bienes y servicios, el PIB bajó 0.4%.</description>
      </item><item><title>Despiden a CEO de McDonald's por relación con empleada</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:35:46 CDT</pubDate>
      <description>McDonald's despidió a su CEO, Steve Easterbrook, por mantener relación consensuada con empleada, lo que va contra políticas de la empresa.</description>
      </item><item><title>Arranca salida a Bolsa de Saudí Aramco</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:34:45 CDT</pubDate>
      <description>Saudí Aramco, la petrolera con más beneficios del mundo, anunció hoy que venderá acciones en la Bolsa de Riad tras meses de especulación.</description>
      </item><item><title>Sube riesgo país de México en 5 unidades</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:27:53 CDT</pubDate>
      <description>La SHCP informó que al 1 de noviembre, el riesgo país México se colocó en 197 puntos, lo que significó un aumento semanal de cinco unidades.</description>
      </item><item><title>Indagan contabilidad de Under Armour</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:05:43 CDT</pubDate>
      <description>Departamento de Justicia y SEC investigan si Under Armour cambió ventas de un trimestre a otro para parecer más saludable, según Dow Jones.</description>
      </item></news>