<news><item><title>Templo Mayor</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>VAYA que el morenista Jaime Bonilla impuso su sello desde el primer día como gobernador de Baja California. Antes de cumplir 24 horas en el cargo colocó al frente de la Fiscalía General ¡a su compadre!  MINUTOS después de rendir protesta mandó una terna al Congreso...</description>
      </item><item><title>De Política y Cosas Peores / Sembrando vientos</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"Debo hacerte una tremenda confesión, esposa mía". Tan solemnes palabras le dijo en el lecho de muerte el marido a su mujer. Añadió luego, pesaroso: "Quiero que sepas que cuando te hacía el amor siempre pensaba que se lo estaba haciendo a otra mujer". La señora rompió en llanto lastimero: "¡Qué...</description>
      </item><item><title>Mirador</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>El Terry, mi amado perro cocker, sabía cosas que muchos hombres no saben.  Sabía, por ejemplo, agradecer.  Cachorro apenas, le ponías en el plato su comida y antes de ir hacia ella te miraba con una mirada que quería decir: "Gracias".  Todos los días tenemos qué comer. Bendecir...</description>
      </item><item><title>El encuentro hace 500 años</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Hace cinco siglos -en lo que hoy es la esquina de dos calles del Centro Histórico de la Ciudad de México- se encontraron por primera vez el tlatoani azteca, Moctezuma II, y el conquistador español Hernán Cortés. Este encuentro, uno de los más extraordinarios de la historia, ocurrió el 8 de...</description>
      </item><item><title>Incendios</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Primero, una chispa: el aumento de unos centavos de dólar del precio del Metro de Santiago. Luego, un grupo de estudiantes que decide realizar un acto de "resistencia civil no violenta" saltándose los torniquetes. Solo que a esos estudiantes de inmediato les siguen muchos más. Y luego ya no son...</description>
      </item><item><title>Sobreaviso / Fisuras</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Hasta ahora son fisuras, pero -de no atenderse- pueden concluir en una fractura y vulnerar la posibilidad de reponer el horizonte nacional.  En la idea de avizorar un mejor futuro no sobra revisar el pasado, siempre y cuando no se pierda noción del presente, el campo de acción donde deben...</description>
      </item><item><title>Colaborador Invitado / La universidad privada hoy</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Una parte significativa de la discusión pública sobre el estado de la educación superior en México se centra en el presupuesto que se destina a las instituciones públicas. Sin embargo, vale la pena reflexionar también sobre la relevancia de las instituciones privadas, pues seis de cada diez...</description>
      </item><item><title>Tras Bambalinas</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>UN PONCHO EN LA POLÍTICA &amp;amp;nbsp; Pues ahora que increíblemente Cristina Fernández de Kirchner ganó la vicepresidencia de Argentina, después de un controvertido período como presidenta, rodeado de escándalos por acusaciones de exceso de poder y fraudes a la nación, estudiosos de la moda,...</description>
      </item><item><title>Sistema endémico</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Se juega la Jornada 17... y todavía 10 equipos aspiran a dos lugares disponibles.  La rampante mediocridad promovida con mexicana alegría.  Al llegar a la antepenúltima jornada de la Fase Regular, con tres partidos por jugar (sólo dos en los casos de Cruz Azul y Atlas), todos ellos...</description>
      </item><item><title>Por el récord de la gran manzana</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Mientras que maratones como los Berlín y Chicago han llamado la atención por sus respectivos récords mundiales -Eliud Kipchoge en Berlín 2018 y Brigid Kosgei en Chicago 2019- el Maratón de Nueva York, que se corre mañana, ofrece una perspectiva un tanto opaca en sus niveles...</description>
      </item><item><title>Tribuna Abierta</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Sería culpa del 'Turco' &amp;amp;nbsp; Si mis Rayados no clasifican es total culpa del "Turco", técnico mediocre que sólo juega al pelotazo, #FueraTurco. ¡Niéguenmelo!  &amp;amp;nbsp; Sra. Lozano &amp;amp;nbsp; Monterrey &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; No le cree a...</description>
      </item><item><title>De Política y Cosas Peores / Pesadilla</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Los novios salieron de la iglesia donde acababan de casarse. Ante el asombro general la novia fue hacia uno de los invitados y dándole la espalda se levantó el vestido en tal manera que dejó a la vista del sujeto su exuberante nalgatorio. Tras hacer eso volvió a donde estaba su flamante maridito...</description>
      </item><item><title>La informalidad</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Cada semana, el gobierno propone una nueva ley o regulación. Todas parecen perseguir un fin razonable. Lo malo es que las empresas formales tienen que cumplirlas todas.  Sobran ejemplos. Uno reciente: la norma que obliga cuidar el estrés laboral, la ansiedad y los problemas de insomnio de...</description>
      </item><item><title>¡Llamen al antropólogo!</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Lo vi, no me lo contaron. Pistola en mano, cadena dorada al cuello, mocasines con emblema de marca italiana, caminó entre la gente arrastrando una bolsa de plástico negra (presumiblemente llevaría un cuerpo victimado), la barba era postiza y la mirada retadora, sus ojos penetrantes quemaban como...</description>
      </item><item><title>La misión de la prensa</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>La alergia del poder a la opinión independiente no es nueva pero quizá en ningún momento del pasado inmediato fue tan aguda como en el período de Luis Echeverría. Para recordar esos hechos, he venido revisando la tortuosa actitud de aquel presidente con Daniel Cosío Villegas.  En el...</description>
      </item><item><title>De vuelta al pasado</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Justo cuando parecía que, con el gobierno de AMLO, muchos de los peores vicios del viejo sistema político mexicano serían erradicados por una administración que dice representar un nuevo régimen, el devenir cotidiano nos revela lo contrario, reproduciendo sus peores prácticas. Este...</description>
      </item><item><title>El Lector Escribe / Cambio de imagen</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>El Trife pretende cambiar su imagen a través de un logotipo nuevo... esto es una afrenta para la ciudadanía. ¿Qué se creen estos señores magistrados, que con ello limpiarán lo maculado de la institución por los terribles excesos de uno de sus magistrados, los cuales no han sido...</description>
      </item><item><title>Mis cinco deseos a la mitad del camino</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>La semana 9 divide en dos partes iguales el calendario de la temporada regular de la NFL. Muy pronto, la lista de equipos eliminados crecerá, y los contendientes tendrán que mostrar que tienen los argumentos para pelear por puestos de playoffs y trascender en la recta final. Por ahora, de cara a...</description>
      </item><item><title>De Política y Cosas Peores / 'Pervivirá'</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"¿Qué es esto?". Tal pregunta, por demás ociosa, les hizo don Cornulio a su mujer y al querindongo de ésta cuando los sorprendió yogando en la mismísima cama del matrimonio. Sin alterar el compás de su in and out -tres por cuatro, valseadito- la señora se dirigió al follador: "Te lo dije: no...</description>
      </item><item><title>Jaque Mate / AMLO y los medios</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"No es papel de los medios portarse bien, Presidente, con alguien".  Arturo Rodríguez, reportero de Proceso &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; LOS CABOS.- No es la primera vez que un gobernante utiliza primero a los medios para llegar al poder y después se incomoda ante su trabajo. En ningún caso, sin...</description>
      </item><item><title>El Informe Oppenheimer / El nuevo mapa político de América Latina</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Las recientes elecciones en Argentina, Uruguay y Bolivia, así como las protestas masivas en Chile, Ecuador y Haití sugieren que el mapa político de América Latina está cambiando. Pero no creo que veremos un cambio radical hacia la izquierda como algunos están pronosticando.  Lo más...</description>
      </item><item><title>El Gran Distractor</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Para alguien que se jacta de cuán bien va el país y cuán felices somos todos bajo su liderazgo, López Obrador ha resultado ser un Presidente perturbado. Demasiado suspicaz, frecuentemente histriónico, presa de una peculiar paranoia que Elías Canetti describía como enfermedad del poder. Un hombre...</description>
      </item><item><title>La ceguera del conspiratista</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>En el reflejo ante la crisis se juega el destino de los gobiernos. Más que la coherencia del plan o la disciplina para ejecutar lo programado, importa el modo en que se encara lo imprevisto. Importa, sobre todo, la reacción ante lo indeseado. ¿De qué modo responde el gobernante al contratiempo?...</description>
      </item><item><title>Tolvanera / El tuit</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>El presidente de la República exclamó en un tuit: "¡Qué equivocados están los conservadores y sus halcones! Pudieron cometer la felonía de derrocar y asesinar a Madero porque este hombre bueno, Apóstol de la Democracia, no supo, o las circunstancias no se lo permitieron, apoyarse en una base...</description>
      </item><item><title>El Lector Escribe / Verdadera grandeza</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Un aplauso para los hidalguenses por haber obtenido un nuevo récord con el altar de muertos más grande del mundo y porque ofrecen, además, una oportunidad para que los mexicanos pensemos de lo que seríamos capaces si nos uniera la voluntad de crear la verdadera grandeza de México.  Con ese...</description>
      </item><item><title>Circuito Interior</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>LO QUE SON las cosas. El Metro capitalino tiene un mando que ha conseguido tan buenos resultados ¡que ya le pusieron el ojo para darle otra encomienda!  SE TRATA de Arturo Blanco, Gerente de Seguridad y a quien se le atribuye un descenso de poco más del 50 por ciento en los delitos que se...</description>
      </item><item><title>San Cadilla</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>EL TIBU LOS DIVIDE &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; El triste caso de los Tiburones Rojos está causando un relajo entre los poderosos del futbol mexicano...  Si ustedes creían que las fechorías de Fidel Kuri ya le habían conseguido hacerse de 18 enemigos en la mesa de los dueños de equipos de la...</description>
      </item><item><title>Capitanes</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Antonio Arranz...  &amp;amp;nbsp; Es el capitán de DHL Express en México, empresa que ha anunciado una inversión de 300 mdd en el País entre 2019 y 2024, de los cuales ya ha invertido 46 mdd. La compañía apuesta al desarrollo del e-commerce, la digitalización y la globalización, pese a...</description>
      </item><item><title>Glosas Marginales / El Cono Sur y sus avatares</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Otra vuelta a la tuerca (con disculpas para H. James)  &amp;amp;nbsp; Como era previsible a partir de las elecciones primarias, Alberto Fernández ganó la Presidencia de Argentina el domingo 27 de octubre. Así pues, se confirmaron lógicamente los temores sobre la llegada de otro populista al...</description>
      </item><item><title>La Mano Visible / Índices: ascensos, caídas y lo que importa</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Los distintos gobiernos en México, a lo largo del tiempo, suelen colgarse la medalla por ascensos positivos en los índices y rankings internacionales, para después minimizar los retrocesos por cuestiones de "metodología o errores de antecesores. A veces, pareciera que lo importante es salir bien...</description>
      </item><item><title>En flagrancia / Tepitazo judicial</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Dos semanas atrás, en un operativo realizado en Tepito (Calle Peralvillo) se aseguraron 2 toneladas de mariguana y armas de fuego, y 32 personas originalmente imputados por delitos contra la salud, lavado de dinero y almacenamiento de moneda falsa, así como portación y acopio de armas. Sin...</description>
      </item><item><title>De Política y Cosas Peores / Plaza de almas</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"Todo por no haber estudiado". ¿Recuerdas, sobrino, aquella frase en la defensa de un camión de carga cuyo chofer lamentaba de ese modo la dureza de su oficio? En la frente pude haber llevado yo ese cartel de contrición. Apenas terminé el bachillerato dejé la escuela para salir al mundo. La...</description>
      </item><item><title>Jaque Mate / Vamos muy bien</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"Ha llegado el momento de aceptar que el crecimiento económico... es bueno".  Bjorn Lomborg &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; El presidente López Obrador no tiene dudas: "Vamos muy bien", afirma en cada oportunidad. Los datos, sin embargo, dicen otra cosa. Quizá no estamos en recesión, pero la...</description>
      </item><item><title>Militares y golpes</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>El Presidente ha tenido las dos peores semanas desde que arrancó el sexenio. Por un lado, el operativo fallido de Culiacán desató contradicciones y especulaciones que ya repercutieron en la credibilidad del gobierno. Por el otro, la zigzagueante y preocupante postura de la secretaria de...</description>
      </item><item><title>Una aclaración</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>La semana pasada me referí, en este mismo espacio, a las esposas cuyos maridos son señalados por actos de corrupción. Respecto a José Luis Vargas Valdez, magistrado del Trife, justifica su estilo de vida a la capacidad de sus ingresos y los de Mónica Bauer-Mengelberg: "A principios de este...</description>
      </item><item><title>Los francotiradores</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>¡Claro, sí, claro que América Latina, la región más desigual del planeta, apenas crecerá un raquítico 0.5% en este 2019, en tanto la economía de todo el mundo lo hará a una tasa un 3.2% en promedio! ¡Claro que la desaceleración del crecimiento produce severos efectos en una sociedad! ¡Claro que...</description>
      </item><item><title>El Lector Escribe / Debilidad institucional</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Las democracias mueren cuando las oposiciones que quieren llegar al poder están dispuestas a dejar pasar a un populista o a un autoritario, pensando que cuando llegue al poder lo van a poder controlar.  El problema en Latinoamérica es que cuando sucede esto, la debilidad institucional no...</description>
      </item><item><title>Benchmark / La esperanza NO es una táctica</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Te cuento que me eché todita la mañanera donde el General Luis Crescencio Sandoval explicó al detalle el fallido operativo para capturar a Ovidio Guzmán en Culiacán.  Me pareció un gran ejercicio de introspección. Aquí lo hemos dicho muchas veces: el fracaso es prerrequisito del éxito......</description>
      </item><item><title>Se termina el Apertura 2019 en su Fase Regular</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Señores y señoras, se acerca la Liguilla, se acerca el final del torneo regular para dar paso a este evento donde clasifican ocho equipos según el reglamento mexicano.  Por lo menos hay seis equipos que han calificado ya, Santos, primer lugar y nadie se lo quita, es un equipo sólido, vino...</description>
      </item><item><title>Hay que tener mesura</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>El pasado domingo, los Cuervos le mandaron un mensaje contundente a quienes, por alguna extraña razón, todavía no los consideraban un equipo de peso completo.  Con otra actuación extraordinaria de Lamar Jackson al frente de una ofensiva que es coordinada de manera brillante por Greg Roman,...</description>
      </item><item><title>'El Vasco'</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Atrevido y casi siempre valiente. A Javier Aguirre le repugna la zona de confort. No es de los que vaya por la vida en autopista de cuatro carriles. Prefiere, por el contrario, el camino sinuoso y lleno de curvas. Disfruta más de la vida dándole giros inesperados al volante de su vida.  Lo...</description>
      </item><item><title>IDEAS CON VALOR / Un caso de éxito de filantropía verde</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"La creación de mil bosques está contenida en una bellota", Ralph Waldo Emerson &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; Suelo decir que buena parte del potencial económico y social de México descansa en sus capitales únicos. Y cuando hablo de capitales, hablo de capitales materiales, tecnológicos, intelectuales,...</description>
      </item><item><title>Rory en plan grande</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Para nadie es sorpresa que el norirlandés Rory Mcllroy es el mejor jugador en la actualidad ya que ha ganado cuatro de sus últimos 15 torneos.  El fin de semana se llevó el primero de los World Golf Championships de la temporada 2019-20 del PGA Tour, el WGC HSBC Champions que se jugó en...</description>
      </item><item><title>Alcaldes, ciudades y liderazgo 5G</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>¿Es una Alcaldesa o Alcalde? ¿Quiere servir a sus ciudadanos? ¿A la tienda de la esquina? ¿Al vendedor de paletas, de globos? ¿Al que vende agua fresca, al que vende dulces, al restaurante? ¿Al que hace artesanías, textiles? ¿A las escuelas de música, de artes y oficios? ¿Quiere que su ciudad,...</description>
      </item></news>