<news><item><title>Templo Mayor</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>VAYA que el morenista Jaime Bonilla impuso su sello desde el primer día como gobernador de Baja California. Antes de cumplir 24 horas en el cargo colocó al frente de la Fiscalía General ¡a su compadre!  MINUTOS después de rendir protesta mandó una terna al Congreso...</description>
      </item><item><title>De Política y Cosas Peores / Sembrando vientos</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"Debo hacerte una tremenda confesión, esposa mía". Tan solemnes palabras le dijo en el lecho de muerte el marido a su mujer. Añadió luego, pesaroso: "Quiero que sepas que cuando te hacía el amor siempre pensaba que se lo estaba haciendo a otra mujer". La señora rompió en llanto lastimero: "¡Qué...</description>
      </item><item><title>Mirador</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>El Terry, mi amado perro cocker, sabía cosas que muchos hombres no saben.  Sabía, por ejemplo, agradecer.  Cachorro apenas, le ponías en el plato su comida y antes de ir hacia ella te miraba con una mirada que quería decir: "Gracias".  Todos los días tenemos qué comer. Bendecir...</description>
      </item><item><title>El encuentro hace 500 años</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Hace cinco siglos -en lo que hoy es la esquina de dos calles del Centro Histórico de la Ciudad de México- se encontraron por primera vez el tlatoani azteca, Moctezuma II, y el conquistador español Hernán Cortés. Este encuentro, uno de los más extraordinarios de la historia, ocurrió el 8 de...</description>
      </item><item><title>Incendios</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Primero, una chispa: el aumento de unos centavos de dólar del precio del Metro de Santiago. Luego, un grupo de estudiantes que decide realizar un acto de "resistencia civil no violenta" saltándose los torniquetes. Solo que a esos estudiantes de inmediato les siguen muchos más. Y luego ya no son...</description>
      </item><item><title>Sobreaviso / Fisuras</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Hasta ahora son fisuras, pero -de no atenderse- pueden concluir en una fractura y vulnerar la posibilidad de reponer el horizonte nacional.  En la idea de avizorar un mejor futuro no sobra revisar el pasado, siempre y cuando no se pierda noción del presente, el campo de acción donde deben...</description>
      </item><item><title>Colaborador Invitado / La universidad privada hoy</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Una parte significativa de la discusión pública sobre el estado de la educación superior en México se centra en el presupuesto que se destina a las instituciones públicas. Sin embargo, vale la pena reflexionar también sobre la relevancia de las instituciones privadas, pues seis de cada diez...</description>
      </item><item><title>Tras Bambalinas</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>UN PONCHO EN LA POLÍTICA &amp;amp;nbsp; Pues ahora que increíblemente Cristina Fernández de Kirchner ganó la vicepresidencia de Argentina, después de un controvertido período como presidenta, rodeado de escándalos por acusaciones de exceso de poder y fraudes a la nación, estudiosos de la moda,...</description>
      </item><item><title>Sistema endémico</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Se juega la Jornada 17... y todavía 10 equipos aspiran a dos lugares disponibles.  La rampante mediocridad promovida con mexicana alegría.  Al llegar a la antepenúltima jornada de la Fase Regular, con tres partidos por jugar (sólo dos en los casos de Cruz Azul y Atlas), todos ellos...</description>
      </item><item><title>Por el récord de la gran manzana</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Mientras que maratones como los Berlín y Chicago han llamado la atención por sus respectivos récords mundiales -Eliud Kipchoge en Berlín 2018 y Brigid Kosgei en Chicago 2019- el Maratón de Nueva York, que se corre mañana, ofrece una perspectiva un tanto opaca en sus niveles...</description>
      </item><item><title>Tribuna Abierta</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Sería culpa del 'Turco' &amp;amp;nbsp; Si mis Rayados no clasifican es total culpa del "Turco", técnico mediocre que sólo juega al pelotazo, #FueraTurco. ¡Niéguenmelo!  &amp;amp;nbsp; Sra. Lozano &amp;amp;nbsp; Monterrey &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; No le cree a...</description>
      </item><item><title>De Política y Cosas Peores / Pesadilla</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Los novios salieron de la iglesia donde acababan de casarse. Ante el asombro general la novia fue hacia uno de los invitados y dándole la espalda se levantó el vestido en tal manera que dejó a la vista del sujeto su exuberante nalgatorio. Tras hacer eso volvió a donde estaba su flamante maridito...</description>
      </item><item><title>La informalidad</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Cada semana, el gobierno propone una nueva ley o regulación. Todas parecen perseguir un fin razonable. Lo malo es que las empresas formales tienen que cumplirlas todas.  Sobran ejemplos. Uno reciente: la norma que obliga cuidar el estrés laboral, la ansiedad y los problemas de insomnio de...</description>
      </item><item><title>¡Llamen al antropólogo!</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Lo vi, no me lo contaron. Pistola en mano, cadena dorada al cuello, mocasines con emblema de marca italiana, caminó entre la gente arrastrando una bolsa de plástico negra (presumiblemente llevaría un cuerpo victimado), la barba era postiza y la mirada retadora, sus ojos penetrantes quemaban como...</description>
      </item><item><title>La misión de la prensa</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>La alergia del poder a la opinión independiente no es nueva pero quizá en ningún momento del pasado inmediato fue tan aguda como en el período de Luis Echeverría. Para recordar esos hechos, he venido revisando la tortuosa actitud de aquel presidente con Daniel Cosío Villegas.  En el...</description>
      </item><item><title>De vuelta al pasado</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Justo cuando parecía que, con el gobierno de AMLO, muchos de los peores vicios del viejo sistema político mexicano serían erradicados por una administración que dice representar un nuevo régimen, el devenir cotidiano nos revela lo contrario, reproduciendo sus peores prácticas. Este...</description>
      </item><item><title>El Lector Escribe / Cambio de imagen</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>El Trife pretende cambiar su imagen a través de un logotipo nuevo... esto es una afrenta para la ciudadanía. ¿Qué se creen estos señores magistrados, que con ello limpiarán lo maculado de la institución por los terribles excesos de uno de sus magistrados, los cuales no han sido...</description>
      </item><item><title>Mis cinco deseos a la mitad del camino</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>La semana 9 divide en dos partes iguales el calendario de la temporada regular de la NFL. Muy pronto, la lista de equipos eliminados crecerá, y los contendientes tendrán que mostrar que tienen los argumentos para pelear por puestos de playoffs y trascender en la recta final. Por ahora, de cara a...</description>
      </item><item><title>De Política y Cosas Peores / 'Pervivirá'</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"¿Qué es esto?". Tal pregunta, por demás ociosa, les hizo don Cornulio a su mujer y al querindongo de ésta cuando los sorprendió yogando en la mismísima cama del matrimonio. Sin alterar el compás de su in and out -tres por cuatro, valseadito- la señora se dirigió al follador: "Te lo dije: no...</description>
      </item><item><title>Jaque Mate / AMLO y los medios</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"No es papel de los medios portarse bien, Presidente, con alguien".  Arturo Rodríguez, reportero de Proceso &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; LOS CABOS.- No es la primera vez que un gobernante utiliza primero a los medios para llegar al poder y después se incomoda ante su trabajo. En ningún caso, sin...</description>
      </item><item><title>El Informe Oppenheimer / El nuevo mapa político de América Latina</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Las recientes elecciones en Argentina, Uruguay y Bolivia, así como las protestas masivas en Chile, Ecuador y Haití sugieren que el mapa político de América Latina está cambiando. Pero no creo que veremos un cambio radical hacia la izquierda como algunos están pronosticando.  Lo más...</description>
      </item><item><title>El Gran Distractor</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Para alguien que se jacta de cuán bien va el país y cuán felices somos todos bajo su liderazgo, López Obrador ha resultado ser un Presidente perturbado. Demasiado suspicaz, frecuentemente histriónico, presa de una peculiar paranoia que Elías Canetti describía como enfermedad del poder. Un hombre...</description>
      </item><item><title>La ceguera del conspiratista</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>En el reflejo ante la crisis se juega el destino de los gobiernos. Más que la coherencia del plan o la disciplina para ejecutar lo programado, importa el modo en que se encara lo imprevisto. Importa, sobre todo, la reacción ante lo indeseado. ¿De qué modo responde el gobernante al contratiempo?...</description>
      </item><item><title>Tolvanera / El tuit</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>El presidente de la República exclamó en un tuit: "¡Qué equivocados están los conservadores y sus halcones! Pudieron cometer la felonía de derrocar y asesinar a Madero porque este hombre bueno, Apóstol de la Democracia, no supo, o las circunstancias no se lo permitieron, apoyarse en una base...</description>
      </item><item><title>El Lector Escribe / Verdadera grandeza</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Un aplauso para los hidalguenses por haber obtenido un nuevo récord con el altar de muertos más grande del mundo y porque ofrecen, además, una oportunidad para que los mexicanos pensemos de lo que seríamos capaces si nos uniera la voluntad de crear la verdadera grandeza de México.  Con ese...</description>
      </item><item><title>Circuito Interior</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>LO QUE SON las cosas. El Metro capitalino tiene un mando que ha conseguido tan buenos resultados ¡que ya le pusieron el ojo para darle otra encomienda!  SE TRATA de Arturo Blanco, Gerente de Seguridad y a quien se le atribuye un descenso de poco más del 50 por ciento en los delitos que se...</description>
      </item><item><title>San Cadilla</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>EL TIBU LOS DIVIDE &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; El triste caso de los Tiburones Rojos está causando un relajo entre los poderosos del futbol mexicano...  Si ustedes creían que las fechorías de Fidel Kuri ya le habían conseguido hacerse de 18 enemigos en la mesa de los dueños de equipos de la...</description>
      </item><item><title>Capitanes</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Antonio Arranz...  &amp;amp;nbsp; Es el capitán de DHL Express en México, empresa que ha anunciado una inversión de 300 mdd en el País entre 2019 y 2024, de los cuales ya ha invertido 46 mdd. La compañía apuesta al desarrollo del e-commerce, la digitalización y la globalización, pese a...</description>
      </item><item><title>Glosas Marginales / El Cono Sur y sus avatares</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Otra vuelta a la tuerca (con disculpas para H. James)  &amp;amp;nbsp; Como era previsible a partir de las elecciones primarias, Alberto Fernández ganó la Presidencia de Argentina el domingo 27 de octubre. Así pues, se confirmaron lógicamente los temores sobre la llegada de otro populista al...</description>
      </item><item><title>La Mano Visible / Índices: ascensos, caídas y lo que importa</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Los distintos gobiernos en México, a lo largo del tiempo, suelen colgarse la medalla por ascensos positivos en los índices y rankings internacionales, para después minimizar los retrocesos por cuestiones de "metodología o errores de antecesores. A veces, pareciera que lo importante es salir bien...</description>
      </item><item><title>En flagrancia / Tepitazo judicial</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Dos semanas atrás, en un operativo realizado en Tepito (Calle Peralvillo) se aseguraron 2 toneladas de mariguana y armas de fuego, y 32 personas originalmente imputados por delitos contra la salud, lavado de dinero y almacenamiento de moneda falsa, así como portación y acopio de armas. Sin...</description>
      </item><item><title>De Política y Cosas Peores / Plaza de almas</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"Todo por no haber estudiado". ¿Recuerdas, sobrino, aquella frase en la defensa de un camión de carga cuyo chofer lamentaba de ese modo la dureza de su oficio? En la frente pude haber llevado yo ese cartel de contrición. Apenas terminé el bachillerato dejé la escuela para salir al mundo. La...</description>
      </item><item><title>Jaque Mate / Vamos muy bien</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"Ha llegado el momento de aceptar que el crecimiento económico... es bueno".  Bjorn Lomborg &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; El presidente López Obrador no tiene dudas: "Vamos muy bien", afirma en cada oportunidad. Los datos, sin embargo, dicen otra cosa. Quizá no estamos en recesión, pero la...</description>
      </item><item><title>Militares y golpes</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>El Presidente ha tenido las dos peores semanas desde que arrancó el sexenio. Por un lado, el operativo fallido de Culiacán desató contradicciones y especulaciones que ya repercutieron en la credibilidad del gobierno. Por el otro, la zigzagueante y preocupante postura de la secretaria de...</description>
      </item><item><title>Una aclaración</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>La semana pasada me referí, en este mismo espacio, a las esposas cuyos maridos son señalados por actos de corrupción. Respecto a José Luis Vargas Valdez, magistrado del Trife, justifica su estilo de vida a la capacidad de sus ingresos y los de Mónica Bauer-Mengelberg: "A principios de este...</description>
      </item><item><title>Los francotiradores</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>¡Claro, sí, claro que América Latina, la región más desigual del planeta, apenas crecerá un raquítico 0.5% en este 2019, en tanto la economía de todo el mundo lo hará a una tasa un 3.2% en promedio! ¡Claro que la desaceleración del crecimiento produce severos efectos en una sociedad! ¡Claro que...</description>
      </item><item><title>El Lector Escribe / Debilidad institucional</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Las democracias mueren cuando las oposiciones que quieren llegar al poder están dispuestas a dejar pasar a un populista o a un autoritario, pensando que cuando llegue al poder lo van a poder controlar.  El problema en Latinoamérica es que cuando sucede esto, la debilidad institucional no...</description>
      </item><item><title>Benchmark / La esperanza NO es una táctica</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Te cuento que me eché todita la mañanera donde el General Luis Crescencio Sandoval explicó al detalle el fallido operativo para capturar a Ovidio Guzmán en Culiacán.  Me pareció un gran ejercicio de introspección. Aquí lo hemos dicho muchas veces: el fracaso es prerrequisito del éxito......</description>
      </item><item><title>Se termina el Apertura 2019 en su Fase Regular</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Señores y señoras, se acerca la Liguilla, se acerca el final del torneo regular para dar paso a este evento donde clasifican ocho equipos según el reglamento mexicano.  Por lo menos hay seis equipos que han calificado ya, Santos, primer lugar y nadie se lo quita, es un equipo sólido, vino...</description>
      </item><item><title>Hay que tener mesura</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>El pasado domingo, los Cuervos le mandaron un mensaje contundente a quienes, por alguna extraña razón, todavía no los consideraban un equipo de peso completo.  Con otra actuación extraordinaria de Lamar Jackson al frente de una ofensiva que es coordinada de manera brillante por Greg Roman,...</description>
      </item><item><title>'El Vasco'</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Atrevido y casi siempre valiente. A Javier Aguirre le repugna la zona de confort. No es de los que vaya por la vida en autopista de cuatro carriles. Prefiere, por el contrario, el camino sinuoso y lleno de curvas. Disfruta más de la vida dándole giros inesperados al volante de su vida.  Lo...</description>
      </item><item><title>IDEAS CON VALOR / Un caso de éxito de filantropía verde</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"La creación de mil bosques está contenida en una bellota", Ralph Waldo Emerson &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; Suelo decir que buena parte del potencial económico y social de México descansa en sus capitales únicos. Y cuando hablo de capitales, hablo de capitales materiales, tecnológicos, intelectuales,...</description>
      </item><item><title>Rory en plan grande</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Para nadie es sorpresa que el norirlandés Rory Mcllroy es el mejor jugador en la actualidad ya que ha ganado cuatro de sus últimos 15 torneos.  El fin de semana se llevó el primero de los World Golf Championships de la temporada 2019-20 del PGA Tour, el WGC HSBC Champions que se jugó en...</description>
      </item><item><title>Alcaldes, ciudades y liderazgo 5G</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>¿Es una Alcaldesa o Alcalde? ¿Quiere servir a sus ciudadanos? ¿A la tienda de la esquina? ¿Al vendedor de paletas, de globos? ¿Al que vende agua fresca, al que vende dulces, al restaurante? ¿Al que hace artesanías, textiles? ¿A las escuelas de música, de artes y oficios? ¿Quiere que su ciudad,...</description>
      </item><item><title>De Política y Cosas Peores / Otro rumbo</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>La curvilínea chica le dijo al curandero del lugar: "Siento una permanente comezón en la entrepierna". Diagnosticó de inmediato el individuo: "Esa picazón es el llamado de su cuerpo, que está deseando obra de varón. A la naturaleza nadie se puede resistir: si le cerramos la puerta entra por la...</description>
      </item><item><title>Jaque Mate / Lealtades políticas</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"Tengo que seguir hablando del modelo neoliberal, porque ese fue el que causó toda esa desgracia".  Andrés Manuel López Obrador &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; La historia de horror no solo no termina sino que cada día empeora. La matanza de tres mujeres y seis niños de la familia LeBarón...</description>
      </item><item><title>Activismo, no golpismo</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>En otros tiempos, los generales en retiro Carlos Gaytán Ochoa y Sergio Aponte Polito estarían haciendo maletas para irse de agregados militares -o algo así- a algún lugar como las Islas Fiji, ese hermoso archipiélago del Pacífico lejano adonde fue enviado en 1979 el expresidente Luis Echeverría,...</description>
      </item><item><title>Indignación</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>El País está indignado, bien encamionado, por un Gobierno que ante la barbarie, la ilegalidad y la violencia hace como si hiciera y ni presta atención, ni responde con energía, ni concreta nada más que soltar platitudes y promesas huecas. Manda sus condolencias a las familias destrozadas por la...</description>
      </item><item><title>'Bots' y balas</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Ignoramos la intención de quienes difundieron tres hashtags: #PrensaCorrupta, #PrensaProstituida y #PrensaSicaria; reflejan el deterioro en la relación entre periodistas y la 4T.  Lo sucedido en Culiacán borró las diferencias entre periodistas, un gremio habitualmente fragmentado. La...</description>
      </item><item><title>El Lector Escribe / Agobio</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>La economía y la seguridad pública son los temas álgidos de la 4T. En ambos asuntos se aprecian más desaciertos que buenas decisiones, pero el Presidente continuará diciendo que vamos muy bien. La diaria exposición en sus mañaneras marca la agenda, pero ya empieza a notarse el cansancio y...</description>
      </item><item><title>Telecom y Sociedad / Datos, el mayor activo</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Dispositivos tecnológicos que monitorean nuestra frecuencia cardiaca, la actividad que realizamos, las calorías que consumimos y el tiempo de sueño, se ofrecen como una alternativa para tener una vida saludable. La cantidad de datos personales que esto genera es significativa. Google recién...</description>
      </item><item><title>El box, en segundo plano</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>LAS VEGAS (AP).- El ring estaba vacío, la mayor atracción del boxeo estaba tomándose una siesta y los aficionados que pagaron más de mil dólares por un boleto para presenciar la pelea entre Saúl "Canelo" Álvarez y Sergey Kovalev por el título semipesado, en su lugar tuvieron que ver una pelea de...</description>
      </item><item><title>De Política y Cosas Peores / Hipocresía</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Nadie con un adarme de moralidad debería posar los ojos en el sicalíptico relato que descorre hoy el telón de esta columnejilla. Lo leyó doña Tebaida Tridua, presidenta ad vitam interina de la Pía Sociedad de Sociedades Pías, y al punto le brotaron en ambos hemisferios de su profuso tafanario...</description>
      </item><item><title>Jaque Mate / Judiciosa decisión</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"La pregunta más básica no es qué es mejor sino quién decidirá qué es mejor".  Thomas Sowell &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; El Senado ha empezado el proceso para seleccionar a dos integrantes del Consejo de la Judicatura Federal (CJF). La gran duda es si Morena, el partido del gobierno,...</description>
      </item><item><title>El Informe Oppenheimer / ¿Por qué aumentó la violencia en México?</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Hay un detalle pocas veces mencionado en la prensa sobre la masacre de nueve miembros de una familia estadounidense-mexicana -incluyendo seis niños- por una banda de narcotraficantes en el norte de México: la escalada de la violencia en México se debe en buena parte a las ridículas políticas de...</description>
      </item><item><title>Faith Marie</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>No, no se trató de un fuego cruzado. Fue una matanza fulminante contra las tres mujeres y los seis niños de la familia LeBarón. Como le dijera el investigador Edgardo Buscaglia a Carmen Aristegui, lo ocurrido el lunes pasado se trató de "una atrocidad con características terroristas". Mientras,...</description>
      </item><item><title>Marca mancillada</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Local e internacionalmente, la marca "México" no está pasando por su mejor momento, a juzgar por la cantidad de cobertura negativa -e incrédula- que ha recibido la masacre de mujeres y niños inocentes el lunes en los límites de Sonora y Chihuahua, a manos de un cártel que, según el Gobierno...</description>
      </item><item><title>Periodistas perros</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>A D.  "Los periodistas son como los perros", escribió Schopenhauer, "cuando cualquier cosa se mueve empiezan a ladrar". El filósofo alemán no lo decía como un elogio sino como un reproche contra la dramatización en la que incurre con frecuencia el discurso periodístico. En la medida en que...</description>
      </item><item><title>Estamos en guerra</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Culiacán y la masacre de los LeBarón confirman que estamos en guerra. Falta pragmatismo y sobran pretextos. Si es que existió algún momento para abrazos, estamos lejos de éste. El Estado necesitará ejercer su fuerza para recuperar territorios y aniquilar a criminales que amenazan al Estado....</description>
      </item><item><title>El Lector Escribe / Frente anticrimen</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>A veces olvidamos la existencia de un mismo propósito cuando somos parte de un "cuerpo" o nación, y es el de que funcione correctamente, inhibiendo tanto acto de maldad. ¿Por qué no mostrar un mismo frente contra la inseguridad México y Estados Unidos?  Cristo dijo: "Todo reino dividido...</description>
      </item><item><title>En el Dinero / Alcanza realidad a Banxico</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Los manejadores de portafolios nacionales y extranjeros y los analistas esperan que Banxico reconozca que está en un ciclo bajista de su tasa de referencia en su Comunicado del 14 de noviembre.  Desde hace meses, las tasas de los bonos se han desplomado y ahora las encuestas, la mensual de...</description>
      </item><item><title>Visión Económica / Políticas Monetarias Divergentes</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>El miércoles de la semana pasada el Comité de Mercado Abierto de la Reserva Federal (Fed) de Estados Unidos (EU) redujo, por tercera vez, la tasa de los fondos federales para ubicarla en el intervalo del 1.50 al 1.75 por ciento. Ese día, el comunicado oficial y la conferencia de prensa de Jerome...</description>
      </item><item><title>De Política y Cosas Peores / Un regalo</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Bello rostro tenía aquella chica. Es una pena que pocos hombres lo vieran, pues casi todos centraban sus miradas en el turgente busto de la joven, en su incitativo caderamen y en sus bien torneadas piernas. Un individuo la abordó en el bar. Le dijo: "Te invito una copa. Vamos a mi mesa". "Lo...</description>
      </item><item><title>Inequidad y violencia</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>No me alcanzan las palabras para expresar lo que siento frente a la tragedia de la familia LeBarón. Niños y mujeres acribillados y calcinados. Parece ser que los criminales prendieron fuego a una de las camionetas con los niños aún vivos dentro. Así, sin más. Sin explicaciones. Sin...</description>
      </item><item><title>América Latina está enojada</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>América Latina está enojadísima.  Así, entre el olvido y el aislacionismo trumpiano, Chile y Ecuador han vivido algunas de las protestas más duras de su corta vida democrática, Bolivia trata de sacudirse otros cinco años más de Evo Morales, Argentina regresa a la izquierda kirchneriana,...</description>
      </item><item><title>Escribir en la Edad de Plomo</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>En 1994, cinco escritores mexicanos creamos un grupo literario al que le dimos el equívoco nombre de Crack, en una suerte de homenaje, nunca bien entendido, hacia la generación del Boom. Nuestra broma en serio se saldó con la publicación de un manifiesto, a la manera de las vanguardias....</description>
      </item><item><title>Sobreaviso / Golpe a golpe</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>No, el título de la columna no alude a los proverbios y cantares del poeta Antonio Machado popularizados por Joan Manuel Serrat, pero tampoco los ignora. Se refiere sobre todo a la desmesura de hablar con ligereza de golpes duros y blandos al Estado de derecho, al tiempo de impulsar o tolerar...</description>
      </item><item><title>Emociones numéricas</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>A la penúltima jornada de la Fase Regular sólo 4 equipos llegaron eliminados.  El Veracruz, Puebla, Toluca y Bravos de Juárez son los únicos que llegaron a esta jornada sin posibilidad alguna de clasificar, "aritméticamente" descartados.  En la parte alta, con sus 33 puntos Santos...</description>
      </item><item><title>¿De México para el mundo?</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Mañana domingo se corre la edición 37 del Maratón de Atenas, "El Auténtico", en el que participarán 20 mil corredores, entre los que habrá unos 20 mexicanos.  Los organizadores reportaron que tendrán corredores de 120 países y anunciaron una novedad que parece importada de México, y más...</description>
      </item><item><title>De Política y Cosas Peores / Imposición</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"¿Por qué desea su marido divorciarse de usted?". Esa pregunta le hizo el juez de lo familiar a la mujer. Respondió ella: "Porque quise educarlo". "¿Cómo es eso?" -se extrañó el juzgador. Explicó la señora: "Me encontró haciendo el amor con otro hombre, y le dije: 'Ven a ver, para que aprendas...</description>
      </item><item><title>Jaque Mate / Rosario y el florero</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"La independencia siempre fue mi deseo; la dependencia siempre fue mi destino".  Paul Verlaine &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; Lo primero es darle la bienvenida a Rosario Piedra Ibarra. Es cierto que ha generado muchas dudas. No es abogada ni parece tener la preparación técnica para el...</description>
      </item><item><title>El Informe Oppenheimer / Bolivia: ¿puede haber un 'golpe' contra un golpista?</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Los Presidentes de México, Cuba, Venezuela y el Presidente electo de Argentina, quienes avalaron el fraude electoral realizado por el ex Presidente boliviano Evo Morales el 20 de octubre, ahora están denunciando lo que llaman un "golpe" en Bolivia.  ¿Pero fue la renuncia forzada de Morales...</description>
      </item><item><title>Un síntoma</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Tengo la impresión de que el mundo entero está hecho bolas. Entre más aparecen acontecimientos políticos, sociales y económicos, inéditos o no, más nos hacemos bolas, incluyendo a los especialistas, politólogos, economistas, analistas y periodistas. Lo sucedido en Bolivia ha hecho emerger...</description>
      </item><item><title>¿Y quién paga?</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Salieron muy contentos los líderes empresariales tras del anuncio de que en el 2020 arrancarán 15 proyectos de infraestructura por alrededor de 160 mil millones de pesos, todos financiados a, y realizados por, la iniciativa privada. Indicación las sonrisas, quizá, de que algo bueno sienten ellos...</description>
      </item><item><title>¿De qué se ríe?</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Días después de la grotesca masacre de la familia LeBarón, el Presidente era todo sonrisas durante sus mañaneras. Respetuosamente, señor Presidente, le pregunto ¿de qué se ríe?  ¿No le da pena que a casi un año de asumir la Presidencia, la violencia (que, en efecto, viene de antes) ha...</description>
      </item><item><title>El Lector Escribe / Desilusión</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Creí que la señora Rosario Piedra Ibarra tendría más dignidad, más honorabilidad, más honestidad. Qué desilusión tan grande tomar protesta cuando se dudaba de la limpieza de la votación. Simplemente, ante esa duda, por cierto ofensiva para su persona, lo más digno hubiera sido exigir que se...</description>
      </item><item><title>En el Dinero / Fracasa el modelo chileno</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>En las últimas semanas los portafolios globales han mostrado preocupación por lo que pasa en los países sudamericanos.  El tema más reciente es cómo la crisis sociopolítica de Chile ha impactado los precios de los activos financieros locales y de México.  Del 7 de octubre al día de...</description>
      </item><item><title>Visión Económica / La voracidad del SAT</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>El Servicio de Administración Tributaria (SAT) de la Secretaría de Hacienda y Crédito Público (SHCP) en su voracidad de recaudación, ha encontrado varias formas mediante las cuales aumenta los ingresos fiscales quedándose, sin deberlo, con el dinero de los contribuyentes. En esta ocasión comento...</description>
      </item><item><title>De Política y Cosas Peores / Sin excesos</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"Estoy feliz. Anoche mi novia me dio el sí". "¡Felicidades! Y ¿cuándo es la boda?". "¿Boda? ¿Cuál boda?"... Don Augurio Malsinado relataba con acento lamentoso: "Creo que mis papás nunca me quisieron. Cuando de niño me enseñaron a cruzar la calle me dijeron que me fijara bien hacia los dos...</description>
      </item><item><title>Jaque Mate / Padre de la nación</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"Cortés soy, el que venciera por tierra y por mar profundo con esta espada otro mundo si otro mundo entonces viera".  Lope de Vega &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; La historia oficial lo considera un villano, quizá el mayor de todos los tiempos, como sugirió Enrique Krauze. El presidente...</description>
      </item><item><title>La red oscura</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Nabokov dijo que la palabra "realidad" debe escribirse entre comillas porque toda percepción del mundo es subjetiva. La propuesta cobra mayor sentido ante la realidad virtual. Los teléfonos celulares pertenecen a una tecnología superior a la del Apolo XI, pero lo más asombroso no es eso, sino...</description>
      </item><item><title>Si conviene se interviene</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"Un líder respeta la ley, un dictador la interpreta".  Yo &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; Ésta es mi lectura de la renuncia de Evo Morales al cargo de presidente de Bolivia, luego de su intento para reelegirse una vez más y mantenerse en el poder hasta el año 2025 cuando la Constitución de aquel...</description>
      </item><item><title>Colaborador Invitado / El Senado</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Para acceder al Senado, hay que entrar por el parque Luis Pasteur en la intersección de Insurgentes y Reforma. Si la entrada se autoriza, tras dos filtros de seguridad, una escalera lleva al Patio del Federalismo, en el piso 1.  La sensación de estar en el centro del país es inevitable....</description>
      </item><item><title>El Lector Escribe / Relevancia</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Amante de la lira, se dice que Nerón se ocupó en rasguearla mientras Roma ardía en llamas.  Las comparaciones son odiosas pero habiendo problemas tan graves en el país, uno se inclina a pensar, sin ser adversario de nadie, que temas como el de Evo Morales, el Buen Fin, los roqueros...</description>
      </item><item><title>Benchmark / Antimanual de servicio</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Hay dos métodos ideales para aprender.  El primero es encontrar algo perfecto para analizarlo, desmenuzarlo y copiarlo. Digamos que es el método color de rosa, el bonito.  El otro es lo opuesto. Porque algo totalmente disfuncional también es valiosísimo. Ahí analizas, desmenuzas... y...</description>
      </item><item><title>Brasil vs. México</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Cuarta Final de Sub 17 para los mexicanos, son adolescentes, son muy jóvenes, México ha ganado dos títulos, el de 2005 y el de 2011; en el primero recordamos a Vela y a Giovani, y de 2011 a casi nadie.  Ahora, el portero García, Gómez, Guzmán, Pizzuto, El-Mesmari, Lara, Efraín Álvarez que...</description>
      </item><item><title>Hacerlo Mejor / Ciberataques</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>John Chambers, ex CEO de Cisco, una vez dijo: "existen dos tipos de empresas, las que han sido hackeadas y las que aún no se han enterado que han sido hackeadas".  El desarrollo de las tecnologías de la información y comunicación siempre ha venido acompañado de intentos por acceder, sin...</description>
      </item><item><title>ATP Finals</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>No cabe duda que el final del año 2019 nos ofrece el mejor tenis con los mejores exponentes del momento.  Rafael Nadal, quien llegó a este torneo de final de campaña dando el último aliento para acabar el año con la primera posición del ranking ATP resentido físicamente por un problema en...</description>
      </item><item><title>¿Qué hemos visto en Panamá?</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Ya lo dijo Gerardo Martino, la Liga de Naciones de la Concacaf no ayuda en lo absoluto para que la Selección Mexicana siga evolucionando. Y tiene toda la razón. Con la Copa Oro y los partidos eliminatorios sería más que suficiente.  Martino volvió a lucirse en su conferencia de prensa. Sin...</description>
      </item><item><title>4TA &amp;amp; GOL / Todos unidos para el juego en México</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Que el debate y la discusión dejen de lado la política y los enfoquemos en el emparrillado, en especial para el juego de NFL en México.</description>
      </item><item><title>De Política y Cosas Peores / Fin de un proyecto</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"Tengo 14 hijos", respondió la mujer a la pregunta de la encuestadora. Dijo ésta: "Después de esa contestación la siguiente pregunta va a sonar idiota. ¿Cuál es su pasatiempo favorito?"... Babalucas ingresó en la escuela de paracaidismo. (No lo habría hecho si hubiera visto la película The...</description>
      </item><item><title>Evo, el fraude y el golpe</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"¿Por qué los presidentes de la república quieren eternizarse en el poder? ¿Por qué insiste Evo Morales en creer que no hay nadie más que él?".  Tuit de Elena Poniatowska &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; La historia de la salida del poder de Evo Morales es complicada. Sin duda hubo una rebelión...</description>
      </item><item><title>De cuerpos y libros</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>México es un territorio sin ley. Un territorio donde no existe la justicia. Las estadísticas son contundentes, de modo que volveré a repetir los datos recogidos por México Evalúa hace unos meses: solo uno de cada diez delitos se denuncia y, de esos, solo en torno al 0.5 por ciento se resuelve....</description>
      </item><item><title>Sobreaviso / Almagro en la OEA</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Se dice demócrata, pero tolera golpes de Estado. Se declara defensor de los derechos humanos, pero calla cuando la sangre amenaza derramarse. Se desempeña como negociador, pero anima la confrontación. Se proclama por la unidad, pero divide. Se manifiesta por el diálogo, pero no le importa...</description>
      </item><item><title>El florero</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>El viejo florero de Salinas ha sido sacado de la bodega de Palacio Nacional. AMLO lo mandó traer para desempolvarlo. Se le quedó mirando largo rato. Le gustó.  La CNDH que nació en 1989 como adorno moderno y para desacreditar a quienes acusaron de autoritario a Carlos Salinas ha sido, vaya...</description>
      </item><item><title>Juvenil ejemplo</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Más allá de sus virtudes y defectos es indudable que a Jorge Vergara lo extrañarán mucho las Chivas en particular y el futbol mexicano en general.  Pero antes de ir aquilatando el legado de este controvertido personaje, reconozcamos y disfrutemos lo que está haciendo un puñado de jóvenes...</description>
      </item><item><title>¿Maratones innovadores?</title>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Hay dos iniciativas que se han notado entre los organizadores de carreras de ruta, como buscando retener a los participantes en sus eventos: las colecciones de medallas de finalistas y los seriales de carreras.  En el Maratón de Atenas, que se corrió el domingo pasado, hubo 16 mil 520...</description>
      </item><item><title>De Política y Cosas Peores / Roban instituciones</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Hay que decirlo con todas sus letras: estamos viviendo ahora una forma de corrupción peor, más nociva y peligrosa, que la que vimos en el anterior sexenio. En ese tiempo los dueños del poder robaban dinero; hoy se roban las instituciones. El caso de la Comisión Nacional de los Derechos Humanos...</description>
      </item><item><title>Jaque Mate / Presionar por dinero</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"El más delicioso de todos los privilegios: gastar el dinero de otra gente".  William Cabell Bruce &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; Los manifestantes se tomaron el puente. Las tiendas de campaña estuvieron vacías, pero los activistas regresarán hoy a su trabajo. Lo suyo, después de todo, es un...</description>
      </item><item><title>La CNDH</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Cuando la Comisión Nacional de los Derechos Humanos (CNDH) se vuelve tema en alguna sobremesa, casi siempre se escuchan dos opuestos. Por un lado, hay quienes creen que es una institución que sólo "defiende a criminales" y que éstos "no deberían tener derechos humanos". Por el otro, hay quienes...</description>
      </item><item><title>Affaire Polanski</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>En toda la carrera cinematográfica de uno de los más grandes e importantes cineastas del mundo, Roman Polanski, jamás había suscitado una polémica y una división de opiniones tan intensa como la que ha provocado el estreno de su más reciente obra, J'accuse", ("Yo acuso" como titulara el escritor...</description>
      </item><item><title>Me declaro ultra conservador</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Si por el hecho de haberme opuesto a la cancelación de las estancias infantiles, al consecuente desamparo de cientos de miles de pequeñitos; si por haber rechazado rabiosamente la clausura de los refugios para mujeres golpeadas, la desaparición de los comedores comunitarios, donde se alimentaban...</description>
      </item><item><title>El Lector Escribe / Fracaso monumental</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>En un evento con el Consejo Coordinador Empresarial, la secretaria del Trabajo, María Luisa Alcalde, hizo declaraciones muy interesantes acerca del programa Jóvenes construyendo el futuro.  Siendo este un programa que es difícil de auditar, con los datos que dio a conocer podemos deducir...</description>
      </item><item><title>Benchmark / Controlar el ego</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"Yo cumplo mis compromisos". "Aquí mando yo". "Le doy las gracias a la sociedad por acompañarme".  Y la última, ¡medio se compara con Jesucristo!  Yo. Mi. Yo. Mi.  Andrés Manuel es el profeta, el centro del universo. Efectivamente, parece más el líder de un movimiento religioso...</description>
      </item><item><title>Hasta siempre Jorge</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Señoras y señores, el futbol está de luto, Chivas está de luto.  Se fue un personaje único, polémico, innovador, creativo, líder, visionario, controversial, con errores y aciertos, pero se fue un genio, uno de esos personajes que escasean en el futbol mexicano y que le hacen una falta...</description>
      </item><item><title>Con dinero bailan los jugadores</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>El contrato colectivo de trabajo entre la NFL y el sindicato de jugadores vence al final de la temporada del 2020.  Es por ello que, con el objetivo de evitar un paro laboral como el que se suscitó al final del acuerdo anterior, los dueños y los representantes de los jugadores pusieron en...</description>
      </item><item><title>Paremos con la victimización</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>No sé exactamente por dónde empezar. Si por la dignísima actuación del combinado mexicano Sub 17 o por las teorías de conspiración que fabrican - cual sea la categoría o evento en turno - aficionados, comunicadores, comentaristas y periodistas. Esa maldita e insana costumbre de buscar respuestas...</description>
      </item><item><title>IDEAS CON VALOR / Buen Fin 2019: un empujón a la economía mexicana</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"El consumidor, como se dice, es el rey. Cada uno es un votante que utiliza su dinero como voto para obtener las cosas que quiere." &amp;amp;nbsp; -Paul Samuelson &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; El pasado fin de semana se celebró la novena edición del Buen Fin, en que tiendas de autoservicio,...</description>
      </item><item><title>¡Grande Carlos!</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Grandes emociones fueron las que se vivieron esta semana en Mayakoba y, después de trece ediciones, parecía que por fin tendríamos un triunfador local.  El mexicano Carlos Ortiz ha demostrado el gran nivel de juego por el que está pasando. Fue él quien dio la esperanza de tener de nueva...</description>
      </item><item><title>Alcaldes: ¿disruptores o zombies digitales?</title>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>El territorio de la guerra digital serán las ciudades. La promesa está ofrecida, la oportunidad es posible. Lo que la imaginación advertía va a suceder. ¿Las preguntas son dónde, cuándo y quién? Pero como todo en la vida, hay que comprar boleto para ganar la lotería. No se gana el paraíso sin...</description>
      </item></news>