<news><item><title>Templo Mayor</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>VAYA que el morenista Jaime Bonilla impuso su sello desde el primer día como gobernador de Baja California. Antes de cumplir 24 horas en el cargo colocó al frente de la Fiscalía General ¡a su compadre!  MINUTOS después de rendir protesta mandó una terna al Congreso...</description>
      </item><item><title>De Política y Cosas Peores / Sembrando vientos</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>"Debo hacerte una tremenda confesión, esposa mía". Tan solemnes palabras le dijo en el lecho de muerte el marido a su mujer. Añadió luego, pesaroso: "Quiero que sepas que cuando te hacía el amor siempre pensaba que se lo estaba haciendo a otra mujer". La señora rompió en llanto lastimero: "¡Qué...</description>
      </item><item><title>Mirador</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>El Terry, mi amado perro cocker, sabía cosas que muchos hombres no saben.  Sabía, por ejemplo, agradecer.  Cachorro apenas, le ponías en el plato su comida y antes de ir hacia ella te miraba con una mirada que quería decir: "Gracias".  Todos los días tenemos qué comer. Bendecir...</description>
      </item><item><title>El encuentro hace 500 años</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Hace cinco siglos -en lo que hoy es la esquina de dos calles del Centro Histórico de la Ciudad de México- se encontraron por primera vez el tlatoani azteca, Moctezuma II, y el conquistador español Hernán Cortés. Este encuentro, uno de los más extraordinarios de la historia, ocurrió el 8 de...</description>
      </item><item><title>Incendios</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Primero, una chispa: el aumento de unos centavos de dólar del precio del Metro de Santiago. Luego, un grupo de estudiantes que decide realizar un acto de "resistencia civil no violenta" saltándose los torniquetes. Solo que a esos estudiantes de inmediato les siguen muchos más. Y luego ya no son...</description>
      </item><item><title>Sobreaviso / Fisuras</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Hasta ahora son fisuras, pero -de no atenderse- pueden concluir en una fractura y vulnerar la posibilidad de reponer el horizonte nacional.  En la idea de avizorar un mejor futuro no sobra revisar el pasado, siempre y cuando no se pierda noción del presente, el campo de acción donde deben...</description>
      </item><item><title>Colaborador Invitado / La universidad privada hoy</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Una parte significativa de la discusión pública sobre el estado de la educación superior en México se centra en el presupuesto que se destina a las instituciones públicas. Sin embargo, vale la pena reflexionar también sobre la relevancia de las instituciones privadas, pues seis de cada diez...</description>
      </item><item><title>Tras Bambalinas</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>UN PONCHO EN LA POLÍTICA &amp;amp;nbsp; Pues ahora que increíblemente Cristina Fernández de Kirchner ganó la vicepresidencia de Argentina, después de un controvertido período como presidenta, rodeado de escándalos por acusaciones de exceso de poder y fraudes a la nación, estudiosos de la moda,...</description>
      </item><item><title>Sistema endémico</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Se juega la Jornada 17... y todavía 10 equipos aspiran a dos lugares disponibles.  La rampante mediocridad promovida con mexicana alegría.  Al llegar a la antepenúltima jornada de la Fase Regular, con tres partidos por jugar (sólo dos en los casos de Cruz Azul y Atlas), todos ellos...</description>
      </item><item><title>Por el récord de la gran manzana</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Mientras que maratones como los Berlín y Chicago han llamado la atención por sus respectivos récords mundiales -Eliud Kipchoge en Berlín 2018 y Brigid Kosgei en Chicago 2019- el Maratón de Nueva York, que se corre mañana, ofrece una perspectiva un tanto opaca en sus niveles...</description>
      </item><item><title>Tribuna Abierta</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:00:00 CDT</pubDate>
      <description>Sería culpa del 'Turco' &amp;amp;nbsp; Si mis Rayados no clasifican es total culpa del "Turco", técnico mediocre que sólo juega al pelotazo, #FueraTurco. ¡Niéguenmelo!  &amp;amp;nbsp; Sra. Lozano &amp;amp;nbsp; Monterrey &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; &amp;amp;nbsp; No le cree a...</description>
      </item></news>