<news><item><title>Detectan anomalía millonaria a Seduvi</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>ASF reveló anomalías por 656 mdp en sistemas controlados por Seduvi, encargados de autorizar a privados desarrollos inmobiliarios en CDMX.</description>
      </item><item><title>Atiende a 'fichitas' mismo notario</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Alfredo Bazúa Witte ha otorgado su aval para la conformación de empresas vinculadas a políticos bajo investigación de distintas autoridades.</description>
      </item><item><title>Cae 16% producción de crudo ligero</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>De enero a septiembre, la producción de crudo ligero de Pemex cayó 16.3% frente al mismo lapso de 2018, a 467 mil barriles diarios.</description>
      </item><item><title>Pagan en exceso en tren interurbano</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>ASF detectó pagos indebidos por 586 mdp en obra del tren interurbano México-Toluca, así como una mala planeación que ha incrementado gasto.</description>
      </item><item><title>Engaña empresa a Sedena</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Una empresa sin experiencia transó a Sedena con 8.6 mdp que la dependencia le pagó como anticipo para la compra de aceros, reportó la ASF.</description>
      </item><item><title>Usan ambulancias 'chatarra' al IMSS</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>ASF reveló que el IMSS pagó en 2018 a cinco empresas 415 mdp por arrendamiento de 816 ambulancias en mal estado o sin equipo suficiente.</description>
      </item><item><title>Van contra hotelero  por fraude a banco</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Tribunal instruyó a autoridades de Baja California Sur ordenar captura del empresario hotelero Pablo Ignacio González por fraude de 103 mdd.</description>
      </item><item><title>Confirman anomalías en la Reconstrucción</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Sobse reportó el pago por obras con 100% de avance en 3 edificios del Mulitifamiliar; la ASCM comprobó la inexistencia de estas labores.</description>
      </item><item><title>'Trump aleja a EU de escenario mundial'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>El abandono de EU a kurdos prueba que Trump aleja a Washington del escenario global, considera el intelectual francés Bernard-Henri Lévy.</description>
      </item><item><title>Impone BCS impuesto a turismo extranjero</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Desde el 9 de noviembre, BCS cobrará un impuesto de $350 a los turistas extranjeros, que será destinado al desarrollo social de la entidad.</description>
      </item></news>