<news><item><title>Detectan anomalía millonaria a Seduvi</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>ASF reveló anomalías por 656 mdp en sistemas controlados por Seduvi, encargados de autorizar a privados desarrollos inmobiliarios en CDMX.</description>
      </item><item><title>Atiende a 'fichitas' mismo notario</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Alfredo Bazúa Witte ha otorgado su aval para la conformación de empresas vinculadas a políticos bajo investigación de distintas autoridades.</description>
      </item><item><title>Cae 16% producción de crudo ligero</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>De enero a septiembre, la producción de crudo ligero de Pemex cayó 16.3% frente al mismo lapso de 2018, a 467 mil barriles diarios.</description>
      </item><item><title>Pagan en exceso en tren interurbano</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>ASF detectó pagos indebidos por 586 mdp en obra del tren interurbano México-Toluca, así como una mala planeación que ha incrementado gasto.</description>
      </item><item><title>Engaña empresa a Sedena</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Una empresa sin experiencia transó a Sedena con 8.6 mdp que la dependencia le pagó como anticipo para la compra de aceros, reportó la ASF.</description>
      </item><item><title>Usan ambulancias 'chatarra' al IMSS</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>ASF reveló que el IMSS pagó en 2018 a cinco empresas 415 mdp por arrendamiento de 816 ambulancias en mal estado o sin equipo suficiente.</description>
      </item><item><title>Van contra hotelero  por fraude a banco</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Tribunal instruyó a autoridades de Baja California Sur ordenar captura del empresario hotelero Pablo Ignacio González por fraude de 103 mdd.</description>
      </item><item><title>Confirman anomalías en la Reconstrucción</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Sobse reportó el pago por obras con 100% de avance en 3 edificios del Mulitifamiliar; la ASCM comprobó la inexistencia de estas labores.</description>
      </item><item><title>'Trump aleja a EU de escenario mundial'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>El abandono de EU a kurdos prueba que Trump aleja a Washington del escenario global, considera el intelectual francés Bernard-Henri Lévy.</description>
      </item><item><title>Impone BCS impuesto a turismo extranjero</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Desde el 9 de noviembre, BCS cobrará un impuesto de $350 a los turistas extranjeros, que será destinado al desarrollo social de la entidad.</description>
      </item><item><title>Vinculan  a proceso  a madre  de Lozoya</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:17:53 CDT</pubDate>
      <description>Juez vinculó a proceso a Gilda Austin, madre de Lozoya, por asociación delictuosa y lavado de dinero, y le impuso arraigo domiciliario.</description>
      </item><item><title>Ve Oposición distractor en dichos de AMLO</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:16:25 CDT</pubDate>
      <description>Dirigentes del PAN y del PRD acusaron que declaraciones de AMLO sobre posible golpe de Estado son un distractor ante críticas a su Gobierno.</description>
      </item><item><title>Contempla SEP 800 mmdp para 2020</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:30:00 CDT</pubDate>
      <description>Titular de Administración y Finanzas de SEP informó que para 2020 se contempla en la Secretaría un presupuesto de 800 mil millones de pesos.</description>
      </item><item><title>Acusan a Segob de convalidar  'atraco' en BC</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:14:39 CDT</pubDate>
      <description>PRD acusó que declaraciones de Sánchez Cordero de que es legal 'ley Bonilla' son una validación del 'atraco' que se pretende hacer en BC.</description>
      </item><item><title>Rememoran a difuntos con desfile en CDMX</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:41:26 CDT</pubDate>
      <description>Pese a lluvia, capitalinos acuden a cuarto desfile anual por el Día de Muertos; artistas y carros alegóricos avanzan sobre Avenida Reforma.</description>
      </item><item><title>Despiden a Diana González en Toluca</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:44:08 CDT</pubDate>
      <description>Familiares, amigos y miembros del Club América acudieron a funeraria a despedir a ex jugadora Diana González, quien murió la noche de ayer.</description>
      </item><item><title>Mayoría no permitiría golpe de Estado.-AMLO</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:42:49 CDT</pubDate>
      <description>AMLO dijo que tiene el respaldo de un pueblo libre que no permitiría un golpe de Estado y alertó que el País no es 'fértil' para genocidios.</description>
      </item><item><title>Acusan 'mano' de padre de Secretaria en ASSA</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:20:10 CDT</pubDate>
      <description>Disidentes de sindicato de sobrecargos acusan a Arturo Alcalde, papá de Secretaria del Trabajo, de intervenir para mantener a líder actual.</description>
      </item><item><title>Donarán órganos de Edil asesinado</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:04:21 CDT</pubDate>
      <description>Tras declararse muerte cerebral de Edil de Valle de Chalco, Francisco Tenorio, familia aceptó fallecimiento y donará sus órganos.</description>
      </item><item><title>Arriba Presidente electo de Argentina a México</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:37:52 CDT</pubDate>
      <description>El Presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, llegó a la CDMX para reunirse este lunes con López Obrador en Palacio Nacional.</description>
      </item><item><title>Proponen sancionar a quienes no voten</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:19:07 CDT</pubDate>
      <description>El PAN en el Senado planteó sancionar a ciudadanos que no acudan a ejercer su voto sin causa justificada, a fin de reducir abstencionismo.</description>
      </item><item><title>Aumentan 147% feminicidios en Puebla</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:27:49 CDT</pubDate>
      <description>Puebla suma 47 feminicidios entre enero y septiembre, 147% más que en mismo periodo de 2018, cuando hubo 19 casos, según datos del SESNSP.</description>
      </item><item><title>Darán 31 mmdp más a estados y municipios</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:04:38 CDT</pubDate>
      <description>Presidente de Comisión de Presupuesto de Cámara baja afirmó que se asignarán 31,637 mdp extras a estados y municipios para gasto en 2020.</description>
      </item><item><title>Atacan a guardia comunal en Michoacán</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:29:41 CDT</pubDate>
      <description>Guardia comunal de Aquila, Michoacán, fue atacada por civiles armados, lo que dejó 2 heridos; pobladores instalaron bloqueo en vía federal.</description>
      </item><item><title>Golea Tri Sub-17 y avanza a Octavos en Mundial</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:05:05 CDT</pubDate>
      <description>El Tri Sub-17 goleó 8-0 a Islas Salomón, con lo que clasificó como mejor tercero a Octavos de Mundial de la categoría; enfrentará a Japón.</description>
      </item><item><title>Golea Juárez a Xolos en clásico fronterizo</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:05:12 CDT</pubDate>
      <description>Juárez le dio vida a un puñado de equipos que aún sueñan con Liguilla, luego de vencer a Xolos 3-0, que complicó su pase a la Fiesta Grande.</description>
      </item><item><title>No hay nada que temer.- AMLO</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:49:44 CDT</pubDate>
      <description>Luego que ayer descartó un golpe de Estado, AMLO dijo que 'no hay nada que temer', pues se le está cumpliendo al pueblo y éste lo respalda.</description>
      </item><item><title>Ordenan a PF revelar a ex funcionarios que escoltó</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:51:10 CDT</pubDate>
      <description>El INAI ordenó a la Policía Federal revelar los nombres de funcionarios a los que brindó servicio de escolta en los sexenios de EPN y FCH.</description>
      </item><item><title>Piden a AMLO aclarar dicho sobre golpe de Estado</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:05:55 CDT</pubDate>
      <description>La dirigencia del PAN pidió al Presidente AMLO precisar señalamiento sobre golpe de Estado y expresó su respaldo ante cualquier amago.</description>
      </item><item><title>Muere baleado luchador en NL</title>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:43:29 CDT</pubDate>
      <description>Juan Raga, luchador enmascarado conocido como Estreus, murió en un hospital tras ser baleado afuera de una casa en Monterrey, Nuevo León.</description>
      </item><item><title>Desaira la CFE energía barata</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:01:55 CDT</pubDate>
      <description>La CFE podría comprar electricidad de fuentes renovables a 17.7 dólares por megawatt-hora, pero elige adquirirla por arriba de los 30.</description>
      </item><item><title>Iría a cárcel Lozoya por caso Odebrecht</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:01:55 CDT</pubDate>
      <description>En audiencia contra mamá de Emilio Lozoya, la FGR anticipó que el ex director de Pemex será castigado con cárcel por sobornos de Odebrecht.</description>
      </item><item><title>Oculta CDMX información de edificios en riesgo</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:01:55 CDT</pubDate>
      <description>La Secretaría de Protección Civil declaró como reservada la ubicación de 415 edificios dañados que podrían colapsar en caso de un sismo.</description>
      </item><item><title>AMLO 'hermano y aliado'.- Maduro</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:01:55 CDT</pubDate>
      <description>Maduro describió al Gobierno de AMLO en México como parte de un frente progresista hermano y como un aliado contra el neoliberalismo en AL.</description>
      </item><item><title>Moneda en el aire, futuro del tomate</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:01:55 CDT</pubDate>
      <description>Si en un mes se determina que industria tomatera nacional afectó a su contraparte de EU se aplicará arancel a exportaciones de la hortaliza.</description>
      </item><item><title>Carecen de luz 1.8 millones</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:01:56 CDT</pubDate>
      <description>En México, 1.8 millones de personas carecen de energía eléctrica, lo que equivale al 1.5% de la población nacional, según datos oficiales.</description>
      </item><item><title>Aumenta molestia en tropa</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:02:03 CDT</pubDate>
      <description>Militares están molestos por no poder repeler ataques y en desacuerdo por la difusión del nombre del encargado del operativo en Culiacán.</description>
      </item><item><title>Detecta INM peligro en 550 extranjeros</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:02:03 CDT</pubDate>
      <description>De 2015 a 2018, INM detectó 550 extranjeros que buscaban entrar a México por frontera sur y podían representar riesgo a seguridad nacional.</description>
      </item><item><title>Pierden migrantes 'sueño americano'</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:02:03 CDT</pubDate>
      <description>Migrantes mexicanos y centroamericanos que buscan ir a EU quedan en la ruina y sin alcanzar sueño americano al ser engañados por 'coyotes'.</description>
      </item><item><title>Articulan oposición a plan Transístmico</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:02:03 CDT</pubDate>
      <description>Pobladores de Oaxaca que temen ser despojados de sus tierras para construir el corredor Transístmico arman red de oposición al megaproyecto.</description>
      </item><item><title>Involucran a Romero Hicks, hijo de FCH y Nuño en bots</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:08:12 CDT</pubDate>
      <description>Gobierno federal involucró a panista Romero Hicks, a hijo de FCH y Nuño con bots ligados a tendencias #PrensaProstituida y #PrensaCorrupta.</description>
      </item><item><title>Muestran avances en Sta. Lucía y Dos Bocas</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:00:57 CDT</pubDate>
      <description>Presidente AMLO mostró dos videos sobre los avances en las obras del  Aeropuerto de Santa Lucía y en la  Refinería de Dos Bocas.</description>
      </item><item><title>Imprudente, declaración de General.- AMLO</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:14:21 CDT</pubDate>
      <description>AMLO dijo que discurso de General Gaytán, quien afirmó que se sentían ofendidos como soldados por decisiones de Gobierno, fue imprudente.</description>
      </item><item><title>... Y acusa ex Presidente cobardía al exponer a su hijo</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:08:05 CDT</pubDate>
      <description>Ex Presidente Felipe Calderón y Margarita Zavala reprocharon a AMLO el exponer a su hijo con 'una mentira' y con ello esconder su fracaso.</description>
      </item><item><title>Caen ventas de autos, otra vez, en octubre</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:55:08 CDT</pubDate>
      <description>En octubre, ventas de autos ligeros cayeron 8.92 por ciento, su tercera reducción consecutiva a tasa anual, según datos del Inegi.</description>
      </item><item><title>Exigen en Acapulco liberación de familia</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:12:34 CDT</pubDate>
      <description>Parientes y amigos exigen a autoridades de Guerrero la aparición con vida de cinco miembros de una familia que fueron plagiados en Acapulco.</description>
      </item><item><title>Compara López Obrador dichos de Maduro y Trump</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:33:33 CDT</pubDate>
      <description>AMLO comparó los dichos de sus homólogos de Venezuela, Nicolás Maduro, y Estados Unidos, Donald Trump, sobre el apoyo que tienen de México.</description>
      </item><item><title>Deja 9 muertos masacre a familia LeBarón</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 07:33:12 CDT</pubDate>
      <description>Durazo informó que masacre a familia LeBarón dejó 9 muertos, entre ellos 6 menores, y 6 menores más heridos, además de otra desaparecida.</description>
      </item><item><title>Registran los estados desorden en salarios</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:11 CDT</pubDate>
      <description>Los Gobernadores de Tamaulipas, Querétaro, Guanajuato, Zacatecas y Aguascalientes tienen salarios mayores al del Presidente López Obrador.</description>
      </item><item><title>Oculta Sedena acuerdo con pueblo de Sta. Lucía</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:10 CDT</pubDate>
      <description>Sedena reservó por 5 años acuerdos a los que llegó con comunidad indígena en Nextlalpan afectada por ampliación de terminal de Santa Lucía.</description>
      </item><item><title>En '96 AMLO también vio golpe de Estado</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:11 CDT</pubDate>
      <description>Andrés Manuel López Obrador denunció el 2 de junio de 1996 que se fraguaba un golpe de Estado contra el entonces Presidente Ernesto Zedillo.</description>
      </item><item><title>Acusan maltratos residentes médicos</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:12 CDT</pubDate>
      <description>Por acoso laboral y maltrato, 10 residentes presentaron entre julio y  septiembre denuncias ante autoridades y una queja colectiva en CNDH.</description>
      </item><item><title>Crece en 142 mil el empleo juvenil</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:12 CDT</pubDate>
      <description>Ante mayores oportunidades para recién egresados, empleo juvenil creció en 142 mil entre el segundo trimestre de 2018 e igual lapso de 2019.</description>
      </item><item><title>Aceleran venta de seminuevos</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:12 CDT</pubDate>
      <description>Las agencias de autos buscan minimizar impacto por la baja adquisición de vehículos nuevos, mediante el impulso a las ventas de seminuevos.</description>
      </item><item><title>'Coquetea' Interjet con modelo low cost</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:13 CDT</pubDate>
      <description>Aunque Interjet opera una tendencia similar al modelo low cost, expertos señalan que adentrarse completamente sería un error para la firma.</description>
      </item><item><title>Dolor de cabeza, la falta de etano</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 05:01:13 CDT</pubDate>
      <description>Para mitigar su escasa producción, Pemex gastó 855 millones 328 mil pesos en comprar etano, pero la estrategia es insuficiente, según ASF.</description>
      </item><item><title>Aseguran que AMLO está en contra de 'ley Bonilla'</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:50:36 CDT</pubDate>
      <description>Julio Scherer, Consejero Jurídico de Presidencia, aseguró que López Obrador está en contra de reforma que amplía mandato de Bonilla en BC.</description>
      </item><item><title>Relata LeBarón masacre</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:53:13 CDT</pubDate>
      <description>El activista Julián LeBarón relató la masacre en la que murieron 9 integrantes de su familia en los límites de Sonora y Chihuahua.</description>
      </item><item><title>Dice AMLO a Trump que se hará justicia</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:13:03 CDT</pubDate>
      <description>En llamada, AMLO dijo a Trump que instituciones de Gobierno mexicano actúan para hacer justicia por masacre de miembros de familia LeBarón.</description>
      </item><item><title>Coordinación en Gabinete no es perfecta.- Durazo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:46:13 CDT</pubDate>
      <description>Al comparecer en el Senado, el Secretario de Seguridad dijo que la coordinación entre el Gabinete no es perfecta y asumen consecuencias.</description>
      </item><item><title>Afirma Guzmán que SAT congeló sus cuentas</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:15:42 CDT</pubDate>
      <description>Enrique Guzmán solicitó al SAT que se le notifique si hay anomalías en su declaración, pues sus cuentas bancarias fueron congeladas.</description>
      </item><item><title>Paga Karime Macías  fianza en Londres</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:00:17 CDT</pubDate>
      <description>Juez en Londres certificó que Karime Macías pagó una fianza de 150 mil libras, por lo que llevará proceso de extradición en libertad.</description>
      </item><item><title>Exigen en EU castigo por ataque a familia LeBarón</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:42:55 CDT</pubDate>
      <description>Dos senadores de Utah y miembros de la Iglesia mormona lamentaron el ataque a la familia LeBarón y pidieron que se haga justicia.</description>
      </item><item><title>Critican 'mentiras' de Durazo con Pinocho</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:29:53 CDT</pubDate>
      <description>Tras reclamar mentiras por Culiacán, la senadora Indira de Jesús Rosales, del PAN, le regaló a Alfonso Durazo un Pinocho de madera.</description>
      </item><item><title>Se enredan sobre protección a familia</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:15:10 CDT</pubDate>
      <description>Luego que por la mañana el titular de SSPC informó que la familia LeBarón no tenía protección, la dependencia indicó que sí está protegida.</description>
      </item><item><title>Cruzan diputados reclamos por ataque</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:10:21 CDT</pubDate>
      <description>Tras condenar la masacre de familia LeBarón, diputados de Oposición y de Morena intercambiaron culpas por situación de violencia en el País.</description>
      </item><item><title>No podemos fingir que problema es sencillo.-Durazo</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:20:12 CDT</pubDate>
      <description>Al comparecer ante comisión del Senado, el Secretario de Seguridad dijo que no pueden fingir que el problema de la inseguridad es sencillo.</description>
      </item><item><title>Busca Julián LeBarón restos de familia</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:45:44 CDT</pubDate>
      <description>Julián LeBarón acudió a la zona de ataque de familiares en Sonora en busca de restos; MP dijo que aún no termina de levantar el acta.</description>
      </item><item><title>Pedirá UIF datos sobre Deschamps a países</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:09:33 CDT</pubDate>
      <description>UIF solicitará información sobre Carlos Romero Deschamps, ex líder petrolero, a otros países, informó Santiago Nieto, titular del organismo.</description>
      </item><item><title>Ordenan a Napo aclarar renuncia a nacionalidad</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:45:59 CDT</pubDate>
      <description>Por solicitud de un ciudadano, Tribunal federal ordenó a senador Gómez Urrutia aclarar detalles sobre su renuncia a nacionalidad canadiense.</description>
      </item><item><title>Bloquean químicos salón en San Lázaro</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:19:29 CDT</pubDate>
      <description>Trabajadores químicos lograron ingresar a la Cámara de Diputados y bloquearon acceso al salón en el que se reúne la Comisión de Presupuesto.</description>
      </item></news>