<news><item><title>Detectan anomalía millonaria a Seduvi</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>ASF reveló anomalías por 656 mdp en sistemas controlados por Seduvi, encargados de autorizar a privados desarrollos inmobiliarios en CDMX.</description>
      </item><item><title>Atiende a 'fichitas' mismo notario</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Alfredo Bazúa Witte ha otorgado su aval para la conformación de empresas vinculadas a políticos bajo investigación de distintas autoridades.</description>
      </item><item><title>Cae 16% producción de crudo ligero</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>De enero a septiembre, la producción de crudo ligero de Pemex cayó 16.3% frente al mismo lapso de 2018, a 467 mil barriles diarios.</description>
      </item><item><title>Pagan en exceso en tren interurbano</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>ASF detectó pagos indebidos por 586 mdp en obra del tren interurbano México-Toluca, así como una mala planeación que ha incrementado gasto.</description>
      </item><item><title>Engaña empresa a Sedena</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Una empresa sin experiencia transó a Sedena con 8.6 mdp que la dependencia le pagó como anticipo para la compra de aceros, reportó la ASF.</description>
      </item><item><title>Usan ambulancias 'chatarra' al IMSS</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>ASF reveló que el IMSS pagó en 2018 a cinco empresas 415 mdp por arrendamiento de 816 ambulancias en mal estado o sin equipo suficiente.</description>
      </item><item><title>Van contra hotelero  por fraude a banco</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Tribunal instruyó a autoridades de Baja California Sur ordenar captura del empresario hotelero Pablo Ignacio González por fraude de 103 mdd.</description>
      </item><item><title>Confirman anomalías en la Reconstrucción</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Sobse reportó el pago por obras con 100% de avance en 3 edificios del Mulitifamiliar; la ASCM comprobó la inexistencia de estas labores.</description>
      </item><item><title>'Trump aleja a EU de escenario mundial'</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>El abandono de EU a kurdos prueba que Trump aleja a Washington del escenario global, considera el intelectual francés Bernard-Henri Lévy.</description>
      </item><item><title>Impone BCS impuesto a turismo extranjero</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:59:22 CDT</pubDate>
      <description>Desde el 9 de noviembre, BCS cobrará un impuesto de $350 a los turistas extranjeros, que será destinado al desarrollo social de la entidad.</description>
      </item><item><title>Vinculan  a proceso  a madre  de Lozoya</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:17:53 CDT</pubDate>
      <description>Juez vinculó a proceso a Gilda Austin, madre de Lozoya, por asociación delictuosa y lavado de dinero, y le impuso arraigo domiciliario.</description>
      </item><item><title>Ve Oposición distractor en dichos de AMLO</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:16:25 CDT</pubDate>
      <description>Dirigentes del PAN y del PRD acusaron que declaraciones de AMLO sobre posible golpe de Estado son un distractor ante críticas a su Gobierno.</description>
      </item><item><title>Contempla SEP 800 mmdp para 2020</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:30:00 CDT</pubDate>
      <description>Titular de Administración y Finanzas de SEP informó que para 2020 se contempla en la Secretaría un presupuesto de 800 mil millones de pesos.</description>
      </item><item><title>Acusan a Segob de convalidar  'atraco' en BC</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:14:39 CDT</pubDate>
      <description>PRD acusó que declaraciones de Sánchez Cordero de que es legal 'ley Bonilla' son una validación del 'atraco' que se pretende hacer en BC.</description>
      </item><item><title>Rememoran a difuntos con desfile en CDMX</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:41:26 CDT</pubDate>
      <description>Pese a lluvia, capitalinos acuden a cuarto desfile anual por el Día de Muertos; artistas y carros alegóricos avanzan sobre Avenida Reforma.</description>
      </item><item><title>Despiden a Diana González en Toluca</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:44:08 CDT</pubDate>
      <description>Familiares, amigos y miembros del Club América acudieron a funeraria a despedir a ex jugadora Diana González, quien murió la noche de ayer.</description>
      </item><item><title>Mayoría no permitiría golpe de Estado.-AMLO</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:42:49 CDT</pubDate>
      <description>AMLO dijo que tiene el respaldo de un pueblo libre que no permitiría un golpe de Estado y alertó que el País no es 'fértil' para genocidios.</description>
      </item><item><title>Acusan 'mano' de padre de Secretaria en ASSA</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:20:10 CDT</pubDate>
      <description>Disidentes de sindicato de sobrecargos acusan a Arturo Alcalde, papá de Secretaria del Trabajo, de intervenir para mantener a líder actual.</description>
      </item><item><title>Donarán órganos de Edil asesinado</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:04:21 CDT</pubDate>
      <description>Tras declararse muerte cerebral de Edil de Valle de Chalco, Francisco Tenorio, familia aceptó fallecimiento y donará sus órganos.</description>
      </item><item><title>Arriba Presidente electo de Argentina a México</title>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:37:52 CDT</pubDate>
      <description>El Presidente electo de Argentina, Alberto Fernández, llegó a la CDMX para reunirse este lunes con López Obrador en Palacio Nacional.</description>
      </item></news>