<news><item><title>Diseña colchones ecológicos</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:28:33 CDT</pubDate>
      <description>Guadalupe de Jesús Ruiz, alumno de Relaciones Internacionales la Ibero, crea colchones con hule espuma reutilizado.</description>
      </item><item><title>Invita Claustro  a visitar su mega altar</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:10:43 CDT</pubDate>
      <description>Está dedicado al cine mexicano, tendrá como hilo conductor el beso y se podrá visitar hasta el 13 de noviembre.</description>
      </item><item><title>Convocan al CEO Challenge</title>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:24:30 CDT</pubDate>
      <description>La empresa P&amp;amp;G invita a universitarios a este concurso, los ganadores representarán a México en Colombia.</description>
      </item><item><title>Crea cerveza con agua de mar</title>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:12:39 CDT</pubDate>
      <description>Cristina Z. Ramírez, egresada de la UAM, elabora la primera cerveza artesanal mexicana con este líquido, y saldrá a la venta en 2020.</description>
      </item><item><title>Alista UNAM megaofrenda</title>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:59:04 CDT</pubDate>
      <description>Dedicada a Emiliano Zapata, se podrá visitar del 1 al 3 de noviembre, en las plazas Santo Domingo y 23 de mayo, en el Centro Histórico.</description>
      </item><item><title>Ingresa alumna del Tec a Fórmula 1</title>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:02:56 CDT</pubDate>
      <description>Ana Paola Serrano ganó una estancia profesional de un año en las empresas INFINITI y Renault, en Reino Unido; se postularon 8 mil jóvenes.</description>
      </item><item><title>Hacen del teatro su profesión</title>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:34:47 CDT</pubDate>
      <description>Jóvenes se forman en teatro y actuación, música e innovación para llevar a cabo producciones artísticas.</description>
      </item><item><title>Organizan colecta pro migrantes</title>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:51:58 CDT</pubDate>
      <description>Alumnos de la Ibero reúnen alimentos no perecederos y vestimentas para apoyar a desplazados centroamericanos que se hallan en el País.</description>
      </item><item><title>Tips para hacer presentaciones de 10</title>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:01:02 CDT</pubDate>
      <description>No se trata de sólo verter datos con imágenes; el tiempo de exposición y la forma de presentar son otros aspectos a tomar en cuenta.</description>
      </item><item><title>Perfecciona sus escritos en España</title>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:34:47 CDT</pubDate>
      <description>Estefanía Arista, egresada de Escritura Creativa y Literatura, realiza una estancia en la provincia de Córdoba para hacer un poemario.</description>
      </item><item><title>Distribuyen  Gaceta UNAM  por WhatsApp</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:10:52 CDT</pubDate>
      <description>Los usuarios que se den de alta al 55-3466-9653 recibirán diariamente una o dos sugerencias de notas.</description>
      </item><item><title>Abre convocatoria para Coahuila</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:19:20 CDT</pubDate>
      <description>Ingeniería en Control y Automatización, Ingeniería en Inteligencia Artificial o licenciatura en Ciencia de Datos conforman la oferta.</description>
      </item><item><title>Festivales universitarios de cine</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:39:58 CDT</pubDate>
      <description>Instituciones educativas promueven la creación, difusión y crítica del séptimo arte a través de muestras cinematográficas.</description>
      </item><item><title>Lanza UNAM concurso satelital</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:44:47 CDT</pubDate>
      <description>Dirigido a estudiantes de Latinoamérica, España y Portugal que deben diseñar un dispositivo espacial similar a una lata de refresco.</description>
      </item><item><title>Distribuyen Gaceta UNAM  por WhatsApp</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:10:52 CDT</pubDate>
      <description>Los usuarios que se den de alta al 55-3466-9653 recibirán diariamente una o dos sugerencias de notas.</description>
      </item><item><title>Mejoran transporte público con app</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:31:07 CDT</pubDate>
      <description>Con BusApp, Karol Loa Rivera y Kiara Naomí Sotelo, alumnas de la UVM, ganan el Premio MexiMobility 2019.</description>
      </item><item><title>Tiene UNAM laboratorio geotecnológico</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:16:54 CDT</pubDate>
      <description>Con apoyo de la Universidad Estatal de California Northridge, el Instituto de Geografía de la UNAM crea un laboratorio geotecnológico.</description>
      </item><item><title>Alistan feria educativa Europosgrados</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:48:46 CDT</pubDate>
      <description>Se realizará el 9 de noviembre; representantes de 10 instituciones europeas informarán sobre programas, requisitos, becas y otros temas.
</description>
      </item><item><title>Pide FCPyS  finalizar paro</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:10:42 CDT</pubDate>
      <description>La Facultad de Ciencias Políticas y Sociales de la UNAM solicita acabar con el paro realizado por alumnos en contra del acoso escolar.</description>
      </item><item><title>Realizan consulta sobre Rectoría de UNAM</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:17:33 CDT</pubDate>
      <description>Estudiantes de la UNAM realizan una consulta para recabar opiniones sobre los aspirantes a dirigir la Rectoría el siguiente cuatrienio.</description>
      </item><item><title>Reeligen a Graue como Rector de la UNAM</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:07:18 CDT</pubDate>
      <description>La Junta de Gobierno de la UNAM eligió a Enrique Graue como Rector, por lo que repetirá cargo para el periodo 2019-2023.</description>
      </item><item><title>Busca INE tesis sobre elecciones</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:21:23 CDT</pubDate>
      <description>El Instituto Nacional Electoral otorgará premios de hasta 50 mil pesos a tesis de posgrado que aborden los procesos electorales 2017-2018.</description>
      </item><item><title>Inaugura Anáhuac centro cultural</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:41:52 CDT</pubDate>
      <description>Ubicado en Huixquilucan, el Centro Cultural Mexiquense Anáhuac incluye el Teatro Ángel y Tere Losada, con aforo para mil 300 asistentes.</description>
      </item><item><title>Pide FCPyS finalizar paro</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:10:42 CDT</pubDate>
      <description>La Facultad de Ciencias Políticas y Sociales de la UNAM solicita acabar con el paro realizado por alumnos en contra del acoso escolar.</description>
      </item><item><title>Reportan herido de bala en Tec Santa Fe</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:56:50 CDT</pubDate>
      <description>El Tec de Monterrey informó que hubo un herido de bala en sus instalaciones por un intento de asalto.</description>
      </item><item><title>Niña genio mexicana estudia dos carreras</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:32:20 CDT</pubDate>
      <description>A sus 8 años, Adhara Pérez Sánchez estudia dos ingenierías y ha colaborado en proyectos académicos de Tec y el MIT.</description>
      </item><item><title>Busca UNAM ideas contra la violencia</title>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:48:28 CDT</pubDate>
      <description>Cualquier miembro de la comunidad universitaria de la Máxima Casa de Estudios podrá externar propuestas en contra de la violencia de género.</description>
      </item><item><title>Dan clases politécnicos  a niños de CDMX</title>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 19:45:03 CDT</pubDate>
      <description>Alumnos del IPN imparten lecciones de matemáticas, historia y geografía, ciencia, arte y cultura a niños de siete primarias de la Ciudad.</description>
      </item><item><title>Profesiones del futuro</title>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:33:20 CDT</pubDate>
      <description>Carreras en tecnología, medio ambiente y salud son algunas de las profesionales del mañana. Conoce por qué y en que consiste cada una.</description>
      </item><item><title>Dan 'borregos' asesoría  médica gratuita</title>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 14:55:41 CDT</pubDate>
      <description>Alumnos de la Escuela de Medicina y Ciencias de la Salud del Tec dieron atención médica a más de 3 mil personas de escasos recursos.</description>
      </item><item><title>Evalúan daños a mural de Siqueiros</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:07:14 CDT</pubDate>
      <description>Enrique Graue recorrió Torre de Rectoría para evaluar los daños hechos por encapuchados, entre éstos, los ocasionados al mural de Siqueiros.</description>
      </item><item><title>Alista UIC tres nuevas carreras</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:01:44 CDT</pubDate>
      <description>Se enfocan en la gestión de negocios, del conocimiento y dirección comercial; se abrirán a partir de enero de 2020.</description>
      </item><item><title>Premia Ibero a tecnóloga</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:26:33 CDT</pubDate>
      <description>María Alicia de los Ángeles Guzmán es la ganadora del Premio Ada Byron a la Mujer Tecnóloga 2019, Capítulo México.</description>
      </item><item><title>Reportan herido de bala en Tec CSF</title>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:56:50 CDT</pubDate>
      <description>El Tec de Monterrey informó que hubo un herido de bala en sus instalaciones por un intento de asalto.</description>
      </item><item><title>Realiza La Salle magno evento deportivo</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:16:07 CDT</pubDate>
      <description>Más de mil 700 jóvenes participan en la edición 26 de los Juegos Deportivos Universitarios Lasallistas.</description>
      </item></news>