<news><item><title>Diseña colchones ecológicos</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:28:33 CDT</pubDate>
      <description>Guadalupe de Jesús Ruiz, alumno de Relaciones Internacionales la Ibero, crea colchones con hule espuma reutilizado.</description>
      </item><item><title>Invita Claustro  a visitar su mega altar</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:10:43 CDT</pubDate>
      <description>Está dedicado al cine mexicano, tendrá como hilo conductor el beso y se podrá visitar hasta el 13 de noviembre.</description>
      </item><item><title>Convocan al CEO Challenge</title>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:24:30 CDT</pubDate>
      <description>La empresa P&amp;amp;G invita a universitarios a este concurso, los ganadores representarán a México en Colombia.</description>
      </item><item><title>Crea cerveza con agua de mar</title>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:12:39 CDT</pubDate>
      <description>Cristina Z. Ramírez, egresada de la UAM, elabora la primera cerveza artesanal mexicana con este líquido, y saldrá a la venta en 2020.</description>
      </item><item><title>Alista UNAM megaofrenda</title>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:59:04 CDT</pubDate>
      <description>Dedicada a Emiliano Zapata, se podrá visitar del 1 al 3 de noviembre, en las plazas Santo Domingo y 23 de mayo, en el Centro Histórico.</description>
      </item><item><title>Ingresa alumna del Tec a Fórmula 1</title>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:02:56 CDT</pubDate>
      <description>Ana Paola Serrano ganó una estancia profesional de un año en las empresas INFINITI y Renault, en Reino Unido; se postularon 8 mil jóvenes.</description>
      </item><item><title>Hacen del teatro su profesión</title>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:34:47 CDT</pubDate>
      <description>Jóvenes se forman en teatro y actuación, música e innovación para llevar a cabo producciones artísticas.</description>
      </item><item><title>Organizan colecta pro migrantes</title>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:51:58 CDT</pubDate>
      <description>Alumnos de la Ibero reúnen alimentos no perecederos y vestimentas para apoyar a desplazados centroamericanos que se hallan en el País.</description>
      </item><item><title>Tips para hacer presentaciones de 10</title>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:01:02 CDT</pubDate>
      <description>No se trata de sólo verter datos con imágenes; el tiempo de exposición y la forma de presentar son otros aspectos a tomar en cuenta.</description>
      </item><item><title>Perfecciona sus escritos en España</title>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:34:47 CDT</pubDate>
      <description>Estefanía Arista, egresada de Escritura Creativa y Literatura, realiza una estancia en la provincia de Córdoba para hacer un poemario.</description>
      </item></news>