<news><item><title>Confirma ONU cumbre climática  en España</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:37:36 CDT</pubDate>
      <description>ONU confirmó que próxima cumbre del clima (COP25) será en España, tras cancelación de sede original en Chile por protestas internas.</description>
      </item><item><title>Peligra un cuarto de cerdos  por peste</title>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:20:06 CDT</pubDate>
      <description>Más de 100 millones de cerdos han muerto por la peste porcina africana, advirtió la Organización Mundial de Sanidad Animal.</description>
      </item><item><title>NotiPerro: Cómo elegir su cama</title>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:14:57 CDT</pubDate>
      <description>Que sea cómoda, suave y calientita o fresca (según la época) son aspectos que tu perro agradecerá cuando estrene su nueva cama.</description>
      </item><item><title>Confirman transformación  de Conabio</title>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:51:06 CDT</pubDate>
      <description>La institución será un organismo público descentralizado o desconcentrado, informó Víctor Manuel Toledo, titular de la Semarnat.</description>
      </item><item><title>Cancela Chile la cumbre climática COP25</title>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:31:28 CDT</pubDate>
      <description>La ONU busca alternativas, luego de que el Gobierno chileno decidió no alojar el evento debido al estallido social.</description>
      </item><item><title>Urgen mantener independencia  de Conabio</title>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:32:01 CDT</pubDate>
      <description>La institución peligraría si se convierte en un órgano administrativo desconcentrado, advierte el científico Jorge Soberón.</description>
      </item><item><title>Advierten más peligro por nivel  del mar</title>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:19:39 CDT</pubDate>
      <description>El aumento del nivel del mar amenazará a 300 millones de personas en todo el planeta para 2050, advierte estudio.</description>
      </item><item><title>Ignoran ratificación de Acuerdo de París</title>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:31:50 CDT</pubDate>
      <description>La Secretaría de Energía afirmó que México no ratificó el pacto climático internacional, que está vigente desde 2016.</description>
      </item><item><title>Se agrieta glaciar de la Antártida</title>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:20:10 CDT</pubDate>
      <description>Las grietas del glaciar Isla Pine crecieron tan rápido que alcanzaron una longitud de 20 kilómetros cada una, advierte agencia espacial.</description>
      </item><item><title>Múltiple impacto</title>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 17:34:03 CDT</pubDate>
      <description>Emisiones de gases equivalentes a la flota vehicular de cuatro estados es una consecuencia de tirar comida.</description>
      </item><item><title>Ganan terreno renovables en el mundo</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:39:36 CDT</pubDate>
      <description>La capacidad de energía renovable crecerá hasta un 50 por ciento en los próximos cinco años, estima la Agencia Internacional de Energía.</description>
      </item><item><title>Pone récord calor en el océano</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:27:47 CDT</pubDate>
      <description>La temporada de julio a septiembre del 2019 registró la mayor absorción de calor durante este periodo desde 1955, advierte la NOAA.</description>
      </item><item><title>Desbordados</title>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 20:26:46 CDT</pubDate>
      <description>En México, la basura electrónica se multiplicó 2.7 veces en dos años; alertan expertos que sólo el 10 por ciento se recicla.</description>
      </item><item><title>Ven insuficientes compromisos climáticos</title>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:39:28 CDT</pubDate>
      <description>Sólo un quinto de los compromisos ante el Acuerdo de París son suficientes para hacer frente al cambio climático, revela reporte.</description>
      </item><item><title>Pone récord calor  en el océano</title>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:27:47 CDT</pubDate>
      <description>La temporada de julio a septiembre del 2019 registró la mayor absorción de calor durante este periodo desde 1955, advierte la NOAA.</description>
      </item><item><title>Piden a AMLO cumplir Acuerdo de París</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:09:13 CDT</pubDate>
      <description>Organizaciones demandaron al Presidente Andrés Manuel López Obrador cumplir la meta de reducción del 22 por ciento de emisiones para 2030.</description>
      </item><item><title>Se dispersan patógenos  por deshielo</title>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:48:22 CDT</pubDate>
      <description>El deshielo del Ártico facilita la dispersión de patógenos que amenazan a mamíferos marinos en el Pacífico Norte, advierte estudio.</description>
      </item><item><title>Piden a AMLO cumplir Acuerdo  de París</title>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:09:13 CDT</pubDate>
      <description>Organizaciones demandaron al Presidente Andrés Manuel López Obrador cumplir la meta de reducción del 22 por ciento de emisiones para 2030.</description>
      </item><item><title>Crean cuerno falso de rinoceronte</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:52:17 CDT</pubDate>
      <description>Científicos buscan inundar el mercado negro con cuernos falsos de rinoceronte creados con pelo de caballo para evitar la caza furtiva.</description>
      </item><item><title>NotiPerro: ¿Qué hacer cuando muere?</title>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:03:13 CDT</pubDate>
      <description>Cuando llega el momento de decirle adiós a tu perro, hay que elegir entre enterrarlo o cremarlo, checa esta guía sobre los procedimientos.</description>
      </item><item><title>Reprueban supermecados  por plástico</title>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:52:38 CDT</pubDate>
      <description>Ocho cadenas de supermercados en México reprobaron en su participación contra la contaminación por plástico, según ranking de Greenpeace.</description>
      </item><item><title>Será Conabio organismo descentralizado</title>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:01:19 CDT</pubDate>
      <description>La Semarnat confirmó que la Conabio se transformará en un organismo público descentralizado.</description>
      </item><item><title>Extraen 16 redes del Alto Golfo</title>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 18:59:22 CDT</pubDate>
      <description>La Profepa recuperó 16 redes totoaberas en el hábitat de la vaquita marina durante un operativo al sur de San Felipe, Baja California.</description>
      </item><item><title>Van 200 elefantes muertos  por sequía</title>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:43:24 CDT</pubDate>
      <description>En un mes casi se cuadriplicó el número de elefantes muertos en Zimbabue debido a una sequía prolongada, informaron autoridades.</description>
      </item><item><title>Advierten extinción  por acidificación</title>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:01:22 CDT</pubDate>
      <description>La acidificación del océano causada por actividades humanas podría provocar la extinción masiva de especies, sugiere estudio.</description>
      </item><item><title>Otorgan protección  a 89 especies</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:17:53 CDT</pubDate>
      <description>El Gobierno incluyó mantas, culebras nocturnas, pastos marinos y árboles granadillo o palo de rosa en la lista de especies en riesgo.</description>
      </item><item><title>NotiPerro:  ¿Qué hacer  si ladra mucho?</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:12:56 CDT</pubDate>
      <description>Ladrar es una conducta normal de un perro, pero no si lo hace en exceso; checa estos tips para que no sea un problema para ti y tus vecinos.</description>
      </item><item><title>Impulsa Papa introducir pecado ecológico</title>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:54:41 CDT</pubDate>
      <description>El Papa Francisco anunció que la Iglesia católica planea introducir el pecado ecológico en el catecismo.</description>
      </item><item><title>Otorgan protección a 89 especies</title>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:17:53 CDT</pubDate>
      <description>El Gobierno incluyó mantas, culebras nocturnas, pastos marinos y árboles granadillo o palo de rosa en la lista de especies en riesgo.</description>
      </item></news>