<news><item><title>De oficio, cremador: El último adiós no es tan espeluznante</title>
      <description>Todos los días, el operador de un horno de cremación despide a al menos dos difuntos y los prepara para que sus familiares los lleven de vuelta a casa.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:00:44 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Así es como los líderes de la empresa trabajan juntos, aunque se odien</title>
      <description>Es inevitable que surjan enfrentamiento cuando laboran los altos directivos de la organización, por eso es indispensable aprender a negociar con los demás, aconsejan expertos.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Talento humano vs robots, la batalla que se gana con habilidades blandas</title>
      <description>Mónica Flores, presidenta de ManpowerGroup, asegura que la única forma en que las personas no se vuelvan obsoletas con el auge de la tecnología es desarrollando capacidades como el liderazgo.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:01:50 GMT</pubDate>
      </item><item><title>7 obligaciones que deben cumplir los empleados para combatir el estrés laboral</title>
      <description>La ejecución de la NOM-035, que tiene como objetivo prevenir factores de riesgo y violencia en el trabajo, no solo es responsabilidad de las compañías, sino también de los colaboradores.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:00:08 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Dejaste de trabajar? 6 tips para preparar tu próxima entrevista laboral</title>
      <description>Si estuviste un largo tiempo fuera del mundo profesional, te compartimos algunos consejos que te servirán en la búsqueda de un nuevo empleo.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:44:26 GMT</pubDate>
      </item><item><title>5 cosas que debes considerar antes de ser la referencia laboral de tus colegas</title>
      <description>Es importante tener claro por qué recomendarías a cierta persona antes de que un empleador te contacte para considerarla en un nuevo empleo, aconsejan los expertos.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:00:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las empresas lideradas por mujeres son más rentables, afirma S&amp;P</title>
      <description>Un estudio del departamento de análisis de datos de la consultora halló que las directoras generales y las financieras producen mayores rendimientos en el precio de las acciones que sus pares hombres.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:00:28 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Estas son las 3 mejores universidades de América Latina... y una es mexicana</title>
      <description>El QS Regional Rankings Latin America utilizó ocho indicadores de evaluación que aplicó a 400 universidades de la región, entre ellas 59 mexicanas.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:01:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Sólo 37% de las empresas en TI capacita a mujeres en ciberseguridad</title>
      <description>La brecha de género dentro de los puestos de trabajo que existe en las empresas de tecnologías de la información es más aguda en especializaciones como la de ciberseguridad.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:15:44 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Así se descartan las malas ideas de trabajo de forma amable</title>
      <description>Si un compañero te propone una solución que sabes que no funcionará, estas son algunas maneras de rechazar la propuesta sin quebrar su espíritu.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:54:56 GMT</pubDate>
      </item><item><title>IBM capacitará estudiantes mexicanos en habilidades STEM</title>
      <description>La compañía firmó un acuerdo con la Universidad de Guadalajara para capacitar a 80 alumnos con el modelo P-Tech en habilidades como matemáticas, ciencia y tecnología durante la preparatoria.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:21:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Nueva Zelanda busca mexicanos que quieran estudiar y trabajar en ese país</title>
      <description>El gobierno neozelandés ofrece una visa que les permitirá realizar cursos académicos y, además, laborar en los sectores de servicios y alimentos.</description>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:44:13 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Estás harto del hablador en las juntas? Aprende a lidiar con él</title>
      <description>Si un participante en tus reuniones suele prolongarse cada vez que dice algo y salirse del tema, estas estrategias te ayudarán a devolverlo al tema y disminuir su intervención.</description>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 10:00:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Cómo conseguir un nuevo empleo sin descuidar tu trabajo actual</title>
      <description>Estas son algunas recomendaciones para obtener la oferta laboral que deseas mientras cumples con tus actividades en la empresa.</description>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 10:00:56 GMT</pubDate>
      </item><item><title>4 consejos para evitar que tus correos personales lleguen a manos del jefe</title>
      <description>Los expertos aseguran que los superiores sí tienen permitido revisar los mensajes electrónicos de los empleados, siempre y cuando sea con un fin institucional.</description>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 10:00:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>De mejor amigo a jefe, ¿cómo lidiar con tus compañeros tras un ascenso?</title>
      <description>Si has subido de puesto en la organización, la relación con tus antiguos pares debe reajustarse para poder asumir tu rol de gerente, aseguran expertos.</description>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:00:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los planes de bienestar laboral aumentan la satisfacción de 57% de los empleados</title>
      <description>A pesar de esto, en México solo 29% de las compañías ofrece este tipo de prestaciones, según la ‘Encuesta de Beneficios 2019’, realizada por la consultora Mercer.</description>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 10:00:34 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Qué no debes hacer en tu último día de trabajo?</title>
      <description>Sin importar si la salida de la empresa tiene que ver con un despido o una renuncia, los expertos aseguran que mantener la calma y solo emitir comentarios positivos en la mejor forma de decir adiós.</description>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 10:00:35 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Miedo a perder el control? 4 claves para no cometer errores al delegar</title>
      <description>Líder, es fundamental que repartas las tareas entre tus colaboradores y que confíes en sus capacidades para realizarlas, pues de esta manera es más fácil que logres el éxito.</description>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 10:00:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¡Renuncio! Esta es la mejor forma de decirle adiós al jefe</title>
      <description>Para dejar una buena impresión y ser cordial al abandonar la empresa es necesario cuidar el aviso de despedida que darás a tus superiores y no caer en sentimentalismos.</description>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 10:00:33 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Tec de Monterrey se une al pacto de universidades contra el cambio climático</title>
      <description>Es la única institución educativa mexicana, y una de las dos en América Latina, que firmó el acuerdo global para buscar soluciones para alcanzar los Objetivos de Desarrollo Sostenible de la ONU.</description>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 10:30:34 GMT</pubDate>
      </item><item><title>"En 2030, habrán desaparecido el 50% de los trabajos que existen hoy en día"</title>
      <description>Vivian Lan Agami, directora de SingularityU Mexico Summit, es la 'embajadora' en el país de la vanguardista institución académica de Silicon Valley. Así ve el futuro del trabajo.</description>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 18:15:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los mexicanos quieren trabajar en casa, pero solo 39% de las empresas los dejan</title>
      <description>Las compañías se niegan a que los colaboradores hagan 'home office', aunque 59% de ellos asegura que su desempeño mejora con horarios flexibles, según Citrix.</description>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 22:30:07 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Cómo detectar el agotamiento laboral de tus empleados antes de que se enfermen</title>
      <description>Es importante que el líder preste atención a las señales del estrés laboral crónico para prevenir o corregir ese problema en el sitio de trabajo.</description>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 10:00:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Mi jefe me odia y no quiero perder el trabajo, ¿qué hago?</title>
      <description>Evitar hacerte la víctima y descubrir intereses en común es una forma de mejorar la relación con tu líder inmediato en la empresa.</description>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 10:00:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Cómo mantenerse vigente en la Geek Economy</title>
      <description>Aunque los conocimientos especializados y las habilidades duras son primordiales, el mercado laboral demanda competencias blandas, como la capacidad de liderazgo.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 19:51:51 GMT</pubDate>
      </item><item><title>4 formas de mejorar la comunicación en el trabajo</title>
      <description>Dirigir reuniones eficazmente, dar a conocer tus logros y celebrar los de otros son formas de hacer fluir mejor los mensajes en la oficina.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 10:00:05 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esto pierden las empresas cuando los empleados no comprueban sus viáticos</title>
      <description>Por cada 10 gastos que un colaborador hace en transporte, alimentos u hospedaje deja de comprobar tres, asegura Victoria Balboa, gerente de Comunicación y Relaciones Públicas de Edenred México.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:00:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿No te cae bien uno de tus empleados? Descubre cómo superarlo</title>
      <description>Si las actitudes de tu colaborador te está volviendo loco, es útil descubrir y asumir las causas de tu aversión, recomiendan expertos.</description>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 15:00:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Test: ¿Estás listo para estudiar en el extranjero?</title>
      <description>Antes de elegir un destino, los expertos recomiendan tener claro el objetivo del viaje y contar con el dinero suficiente para asegurar una experiencia exitosa.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 18:21:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Cómo quejarse menos y sentirse mejor en el trabajo</title>
      <description>¿Tiendes a ser negativo en el trabajo? Revisa tu propia actitud y sigue los consejos de estos expertos para evitar contagiar a toda la oficina con tu mal humor.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 10:30:51 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Tecnológico de Monterrey lleva la realidad virtual a las aulas</title>
      <description>La entidad estrenó Zona VR en siete de sus campus, una iniciativa que busca impactar a 20,000 alumnos en el semestre que va de agosto a diciembre de 2019.</description>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 10:00:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Nos tomamos un café? Así se acercan los líderes a sus colaboradores</title>
      <description>Los expertos recomiendan generar espacios donde la conversación sea horizontal, pues así se fortalecen las relaciones y se incrementa el compromiso de los trabajadores.</description>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 10:45:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las 4 habilidades básicas de los docentes del futuro</title>
      <description>Los expertos aseguran que los profesores necesitan adquirir nuevas herramientas y conocimientos para cerrar la brecha entre la academia y el mundo laboral.</description>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 19:56:00 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los métodos de 35 directores para mantener el equilibrio laboral y personal</title>
      <description>Ejecutivos de alto nivel hablan sobre los retos que han afrontado al combinar su carrera profesional con la crianza de sus hijos.</description>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 10:00:03 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Cómo pedir ayuda sin convertirte en el tonto de la oficina</title>
      <description>Debido a que no siempre tienes todas las respuestas para realizar tus actividades laborales, es importante no tener miedo de acercarte a los demás siempre y cuando respetes su tiempo.</description>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 10:01:07 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Puedo decir groserías en la oficina? La respuesta a este y otros dilemas</title>
      <description>Hay situaciones y conflictos en el lugar de trabajo en las que resulta difícil actuar. Sigue estos consejos y aprende a resolver estas inquietudes profesionales.</description>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 10:00:22 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Cómo lidiar con el quejumbroso de la oficina</title>
      <description>Tratar con una persona negativa en el trabajo es más fácil si conoces los motivos de su enfado, ya que así puedes establecer límites e interactuar con ésta solo cuando sea necesario.</description>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 10:00:44 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Te despidieron? Así debes manejarlo en una entrevista de trabajo</title>
      <description>Debes estar preparado por si el entrevistador te pregunta el por qué de la separación de tu antiguo empleo, mantener una actitud positiva y mostrar tu aprendizaje.</description>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 10:00:37 GMT</pubDate>
      </item><item><title>9 tips para no perder el tiempo en las juntas de trabajo</title>
      <description>Las reuniones laborales suelen ser fastidiosas para los colaboradores, pero con objetivos claros y participación útil pueden ser más efectivas.</description>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 10:00:38 GMT</pubDate>
      </item></news>