<news><item><title>Banxico advierte retos con los cambios tecnológicos</title>
      <description>El gobernador Alejandro Díaz de León afirma que el desarrollo de nuevas tecnologías representan una oportunidad para reducir el rezago y fomentar la inclusión financiera.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:49:29 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Congreso debate estos cambios en el régimen de las Afores</title>
      <description>Hay en la mesa una nueva reforma a la Ley de Afores, algunos cambios impactarán de forma positiva en tu bolsillo, otros, deberás de tomarlos con cautela.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:39:32 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Qué consumen los mexicanos en Día de Muertos?</title>
      <description>Pan de muerto, dulces y hasta películas de terror son los favoritos de los mexicanos en el fin de semana de Día de Muertos.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:51:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Te mudas y quieres llevar el internet fijo contigo? No es tan sencillo</title>
      <description>La telefonía e internet fijos pueden ir contigo al nuevo domicilio, pero el costo y el tiempo de migración es diferente por empresa.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:47:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Fovissste agiliza sus cambios para 'consentir' a los derechohabientes</title>
      <description>El organismo a cargo de Agustín Gustavo Rodríguez López busca poner como foco principal a los trabajadores del Estado y premiar los pagos puntuales.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:26:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los siete estados con peor inclusión financiera, según Citibanamex</title>
      <description>Chiapas, Oaxaca, Guerrero, Zacatecas, Tlaxcala, Hidalgo y el Estado de México son las entidades con “muy baja” inclusión financiera, dijo la entidad.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:19:11 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las fintech y CoDi se enfrentan a la "poca confianza" del cliente, dice la CNBV</title>
      <description>El director general adjunto de Supervisión de modelos novedosos de la CNBV propone un trabajo de colaboración entre gobierno y empresas para impulsar la bancarización.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:41:14 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Infonavit anuncia convenio para acelerar los procesos de escrituración</title>
      <description>Entre los beneficiados están al menos 77,000 personas afectadas por los llamados "juicios masivos".</description>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:50:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Cómo hablar de tu testamento con los seres queridos</title>
      <description>¿Eres de las personas que evitar tocar el tema para evitar herir susceptibilidades? Los expertos sugieren tomar conciencia de la utilidad de contar con un testamento.</description>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:23:22 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Vendes por catálogo? Así te afectará el plan de Hacienda para 2020</title>
      <description>Los expertos señalan que esta será una forma "simple" para que las personas que se dedican a este tipo de ventas puedan declarar sus impuestos.</description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 16:46:44 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los 10 principios para una buena pensión, según un Premio Nobel</title>
      <description>El premio Nobel de Economía en 1997, Robert C. Merton, dio en la Convención de Afores de México una serie de consejos para que planees tu retiro.</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 10:35:56 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Banregio y Visa se asocian para fomentar el comercio electrónico</title>
      <description>La institución financiera lanzó una tarjeta de crédito y una de débito, esta última está habilitada para el pago sin contacto.</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:56:34 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Te dejaron una herencia? Estos son los pasos para reclamarla</title>
      <description>Cuando se cuenta con un testamento, el notario público se encargará de realizar la repartición de bienes; si la persona muere intestada será un juez quien se encargue de dicho proceso.</description>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 10:29:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Tienes adeudos con el Infonavit? Estos cambios te interesan</title>
      <description>El instituto termina su relación con 238 despachos de cobranza en materia judicial para crear 19 unidades de solución que atenderán los casos de adeudo de los trabajadores.</description>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 15:25:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Banorte quiere que saques una tarjeta de crédito desde tu celular</title>
      <description>El banco permite que sus clientes elijan una tarjeta bancaria desde el celular evitando hacer el trámite en sucursal.</description>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 19:01:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los mexicanos tendrán un aumento salarial de hasta 5.2% en 2020</title>
      <description>La mejor manera de garantizar empleados comprometidos y más productivos es a través de la alineación de las estructuras de recompensas y desempeño, señala Mercer.</description>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 21:04:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Lo que necesitas saber para comprar con el CoDi</title>
      <description>CoDi, el sistema de pagos digitales con el que se busca reducir el uso del efectivo, puede usarse mediante una app desarrollada por el Banco de México.</description>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 10:34:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Domi lanza tarjeta de pagos para viajeros asiáticos en México</title>
      <description>Con esta tarjeta, las personas que lleguen a México podrán tener hasta 5,000 pesos y hacer operaciones como retiros en cajeros y pagos de servicios.</description>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 12:29:03 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Y a mí qué con la baja en la tasa de Banxico? Arturo Herrera te lo explica</title>
      <description>El secretario de Hacienda, que estuvo presente cuando Banxico decidió bajar su tasa a 7.75%, te cuenta los beneficios que habrá en tu bolsillo.</description>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 15:15:17 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Tendrás herederos? Llegó el momento de hacer tu testamento</title>
      <description>¿Cuál es el mejor momento para hacer un testamento?, ¿cuánto cuesta?, ¿cuál es válido de en la CDMX? Conoce aquí las respuestas.</description>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 10:29:09 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La "magia" del CoDi atrapa a 8 de cada 10 mexicanos</title>
      <description>A unos días de que entre CoDi a todo México, Santander destaca que en las pruebas piloto, solo el 20% de los usuarios se muestra dudoso a hacer pagos digitales.</description>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 10:32:24 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Citibanamex y Santander son los bancos con más quejas en México</title>
      <description>Ambas instituciones financieras lideran la lista de los 10 bancos con más reclamos de parte de sus clientes; en general, las quejas de usuarios han aumentado 20.6% respecto al primer semestre de 2018.</description>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 20:45:43 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Infonavit dará descuento a trabajadores que estén por finalizar su crédito</title>
      <description>Carlos Martínez, director del Infonavit, anunció el programa "90 Diez" para beneficiar a los trabajadores cumplidos que tengan 90% o más de su crédito pagado.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 16:39:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Es más fácil hablar de sexo que de dinero</title>
      <description>Pese a los avances de la banca digital y la tecnología financiera, las personas hablan poco acerca de temas de dinero, de acuerdo con expertos.</description>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 10:16:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Sor Juana 'promete' regresar (y con refuerzos) a los billetes mexicanos</title>
      <description>Sor Juana Inés de la Cruz, junto con Carmen Serdán y Hermila Galindo, serán las imágenes de los nuevos billetes de 100 y 1,000 pesos mexicanos que comenzarán a circular el año entrante.</description>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 17:05:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Santander y Repsol quieren que compres gasolina con ellos</title>
      <description>Las empresas anuncian un convenio para que los clientes reciban 200 pesos por cada 2,000 pesos de compra de combustible en México.</description>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 15:41:34 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Banxico pone a Hidalgo y Morelos en el nuevo billete de 200 pesos</title>
      <description>El banco central presentó este lunes el segundo billete de la nueva familia, el cual está dedicado a la Independencia nacional, a los matorrales y a los desiertos.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 18:23:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Comisiones de Afores bajarán para dar más dinero a trabajadores, dice Hacienda</title>
      <description>Las comisiones que cobran administradores de Afores bajarán durante el sexenio hasta lograr que en total 100,000 mdp pasen a las cuentas de los trabajadores y en su retiro reciban 10% más, dice SHCP.</description>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 13:53:22 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Accidente o enfermedad? Esto debes saber sobre tu pensión en caso de invalidez</title>
      <description>Una trabajador que sufre un accidente que le causa invalidez puede acceder a una pensión e incluso volver a laborar y recibir un salario.</description>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 10:04:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Eres del 42% a los que no les alcanza el dinero? El MoneyFest es para ti</title>
      <description>El MIDE albergará el MoneyFest el 9 de noviembre próximo que será un foro para ayudar a los asistentes mediante charlas y conferencias a romper el tabú de hablar de dinero y aprender a manejarlo.</description>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 18:09:17 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Infonavit y Fovissste quieren que unas tus créditos para comprar tu casa</title>
      <description>Los organismos facilitan la solicitud de préstamo con un programa operará a través de una plataforma web que evitará que haya dobles ventanillas, comentó el director del Infonavit, Carlos Martínez.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 19:16:19 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Comex quiere ayudarte en la recepción de tus remesas</title>
      <description>Una alianza con la tecnológica Poni le permite la distribución de una tarjeta con la que se puede disponer del dinero en cualquier cajero automático; la empresa busca más alianzas para seguros.</description>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 10:05:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Así te afectará el recorte a la tasa de interés de Banxico</title>
      <description>Expertos consideran que a pesar de que el ajuste fue de solo 25 puntos base habrá un abaratamiento en los costos de endeudamiento de las empresas y del gobierno.</description>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 10:15:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los jóvenes en México están atrapados en la pobreza laboral</title>
      <description>En México la gran mayoría de los jóvenes carece de trabajo o labora en condiciones precarias que violan sus derechos, señaló YouthBuild International.</description>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 19:03:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Así invierten los empresarios más ricos del mundo</title>
      <description>La clave está en tener activos riesgosos pero con gran potencial e inversiones seguras que protejan el patrimonio construido.</description>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 10:01:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Cuánto cuesta ir al espacio? SÍ, es muuuucho dinero</title>
      <description>Las travesías privadas al espacio ofrecidas por ambiciosas compañías siguen siendo prohibitivas para las personas fuera del 1% más adinerado.</description>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 10:32:58 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Saca dinero del cajero sin tu tarjeta Santander</title>
      <description>Los usuarios del banco tendrán que iniciar el proceso desde su móvil y concluirlo en el cajero automático.</description>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 18:34:07 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Dónde invertir cuando la economía mexicana está estancada</title>
      <description>Especialistas mencionan diversas opciones para hacer crecer tu dinero pese a la incertidumbre que prevalece por el futuro de la economía nacional.</description>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 22:11:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los mexicanos ganan menos, pero gastan más</title>
      <description>Las familias mexicanas destinan menos dinero a sus actividades de esparcimiento, pero gastan más en combustible para sus vehículos, según datos del INEGI.</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 20:31:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Guía para que tu bolsillo NO sufra este regreso a clases</title>
      <description>El ciclo escolar está por comenzar, y estas son las recomendaciones para que tu bolsillo no sufra con las compras de útiles escolares.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 11:39:47 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Tienes crédito infonavit? Es momento de aclarar tus dudas</title>
      <description>Rodrigo Gutiérrez Porter Villegas, subdirector general de crédito del Infonavit, resuelve todas las dudas relacionadas con tu crédito y cotización.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 20:13:56 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Buscas o rentas departamento? Cuidado con los fraudes</title>
      <description>La claridad en el contrato es clave para evitar malos entendidos, ya que una coma o una mala lectura puede llevarte a los tribunales para pelear por la propiedad.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 16:27:17 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Así se vive el negocio prendario de Nacional Monte de Piedad</title>
      <description>No sería aventurado decir que "100 años de soledad" fue conocida mundialmente gracias a que Gabriel García Márquez empeñó su batidora y un calentador.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 11:30:47 GMT</pubDate>
      </item><item><title>BBVA actualiza sistema y lanza notificaciones... viejas</title>
      <description>Usuarios en México de la app del banco de origen español reciben notificaciones de retiros atrasadas; fuentes de la empresa niegan que se trate de un hackeo.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2019 16:24:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Comprar una casa con el Infonavit, ¿cuándo me conviene?</title>
      <description>Antes de solicitar un crédito se debe tomar en cuenta la capacidad crediticia, la tasa de interés, el plazo y el CAT, señalan expertos.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 11:33:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Las propinas pagan impuestos? Esto responde el SAT</title>
      <description>El Servicio de Administración Tributaria dice que las gratificaciones percibidas siempre se han considerado como parte del salario.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 12:58:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La Profeco lanza app para comparar precios de gasolina</title>
      <description>La Procuraduría lanzó la app Litro x Litro, cuyo objetivo será informar sobre la ubicación de gasolineras y el precio del combustible.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 13:54:19 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Infonavit otorgará créditos desde dispositivos móviles</title>
      <description>El instituto busca promover sus servicios electrónicos porque solo el 5% de los trabajadores que cotizan tienen cuenta electrónica.</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 14:50:13 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Hong Kong y Tokio son las ciudades más caras para los extranjeros</title>
      <description>El ranking de Mercer de 209 destinos globales se basa en una “canasta” de 200 artículos que reflejan el costo de vida de los expatriados.</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 23:37:08 GMT</pubDate>
      </item></news>