<news><item><title>Malas noticias para Trump: China podrá castigar a EU con 3,579 mdd al año</title>
      <description>Un panel de la OMC dijo que China tiene el derecho a imponer sanciones compensatorias sobre importaciones estadounidenses por 3,579 millones de dólares anuales.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:10:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Nancy Pelosi ve posible que EU decida el futuro del T-MEC hasta 2020</title>
      <description>La presidenta de la Cámara de Representantes no descarta que la votación sobre el acuerdo comercial entre EU, México y Canadá pase para el próximo año.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:24:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los envíos de remesas y el monto suben en septiembre</title>
      <description>El número de envíos -principalmente desde Estados Unidos- subió en el periodo un 9.5% anual, mientras que el monto promedio de las operaciones aumentó un 3.5%.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:27:28 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El PIB crecerá menos de lo previsto en 2019 y 2020, revela encuesta de Banxico</title>
      <description>Los analistas encuestados en octubre por Banxico recortan sus pronósticos de crecimiento económico a 0.2% y  1.20% para 2019 y 2020 respectivamente.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:31:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Salvar al euro: el reto de Christine Lagarde</title>
      <description>La nueva jefa del Banco Central Europeo es conocida por su agudeza política y habilidad para reducir la disidencia, sin embargo los retos que enfrenta la eurozona son grandes.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:29:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La ratificación del T-MEC impulsará la inversión, asegura Citibanamex</title>
      <description>Ernesto Torres Cantú, recién nombrado CEO para Latinoamérica en el banco aseguró que la ratificación disipará las dudas de los inversionistas provocando inyección de dinero.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:17:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Hacienda ve señales de una "mejora" económica para los siguientes meses</title>
      <description>Alejandro Gaytán, titular de la Unidad de Planeación Económica, destaca el desempeño que han tenido el consumo y el empleo en los recientes meses.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:44:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>BBVA sugiere reactivar la inversión de infraestructura y energía en México</title>
      <description>El banco español BBVA deja en 0.2% su expectativa de crecimiento económico de México para este año y destacó la relevancia de las inversiones para el crecimiento del país.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:42:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Cuándo iniciará la reactivación económica de México?</title>
      <description>Víctor Gómez, Alberto Jiménez Bandala y Gabriela Siller explican por qué la economía mexicana está estancada y cuándo podría iniciar el proceso de reactivación.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:33:49 GMT</pubDate>
      </item><item><title>"China quiere doblegarnos", dice asesor clave de Trump</title>
      <description>Peter Navarro, principal asesor comercial, desdeña las afectaciones en EU por la guerra comercial y advierte sobre la amenaza que representa China.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:27:46 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Hacienda reporta alza en ingresos presupuestarios</title>
      <description>Entre enero y septiembre, los ingresos presupuestarios del Gobierno tuvieron un aumento real de 1% respecto al mismo periodo del año pasado.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:52:19 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Banco Base y Citi prevén la primera contracción del PIB de México en 10 años</title>
      <description>Ambas instituciones financieras estiman que la economía mexicana cerrará el año con una contracción, algo que no ocurría desde 2009.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:43:44 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La Reserva Federal de EU recorta su tasa de interés y sugiere una pausa</title>
      <description>El banco central de Estados Unidos baja en 25 puntos base su tasa de interés de referencia a un rango de entre 1.50% y 1.75%, y sugiere una pausa en los incrementos a futuro.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:00:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La economía de Estados Unidos crece 1.9% en el tercer trimestre</title>
      <description>El PIB estadounidense se desacelera menos de los previsto entre julio y septiembre, de acuerdo con la primera estimación del Departamento de Comercio.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:02:05 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La economía de México se estanca y solo crece 0.1% en el tercer trimestre</title>
      <description>El Producto Interno Bruto crece 0.1% entre julio y septiembre, apoyado por avance del sector agropecuario, pues la industria cayó y los servicios se estancaron, según la estimación oportuna del INEGI.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:00:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La economía y los negocios sufren por la tercera postergación del Brexit</title>
      <description>Las empresas y la economía británica tendrán que soportar por varias semanas más la incertidumbre por cómo será la salida del país de la Unión Europea.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:29:09 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Cambios en Certificados de Energía frenarán inversiones, alerta el CCE</title>
      <description>La modificación hecha por la Sener genera incertidumbre, lo que detendría inversiones por 9,000 millones de dólares, advierte el Consejo Coordinador Empresarial.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:50:03 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Banco Central de EU recicla el manual de los 90 contra el freno económico</title>
      <description>Las autoridades de la Fed se aprestan a dar soporte a la economía de una manera similar a la usada en los 90, con su tercer recorte consecutivo de la tasa de interés previsto esta semana.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:46:34 GMT</pubDate>
      </item><item><title>México tendrá un crecimiento marginal en el tercer trimestre, prevén economistas</title>
      <description>La economía mexicana habría crecido apenas 0.2% entre julio y septiembre, según un sondeo de Reuters entre analistas, luego de un primer trimestre con caída y el segundo sin crecimiento.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:11:13 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Recesión económica en EU? El mercado inmobiliario dice que no</title>
      <description>El sector muestra fortaleza en la confianza de los constructores y en las acciones relacionadas a la vivienda en Wall Street.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:31:58 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Con o sin T-MEC, México captará 5,000 mdd de EU, según la American Chamber</title>
      <description>El presidente de American Chamber, Jorge Torres, confía que el Congreso de EU ratifique al sustituto del TLCAN este año.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:30:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El FMI dice estar "ansioso" de trabajar con el nuevo gobierno argentino</title>
      <description>Alberto Fernández asumirá el desafío de sacar de la recesión a su país, que según las previsiones del FMI va a cerrar 2019 con una contracción del PIB de 3.1%.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:14:31 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las exportaciones de México tienen su peor caída en casi 4 años</title>
      <description>Las ventas al exterior tienen su peor caída mensual en casi cuatro años en septiembre, al bajar 5.3%, con un importante descenso en las exportaciones de manufacturas, según datos del INEGI.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:34:49 GMT</pubDate>
      </item><item><title>"Existe una elevada probabilidad" de que la economía se contraiga, dice Heath</title>
      <description>El subgobernador del Banco de México, Jonathan Heath, considera que la economía del país se contraerá en el tercer trimestre del año, ante datos poco alentadores de comercio.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:28:50 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La reforma fiscal de AMLO da sus primeros pasos</title>
      <description>El modelo fiscal de México está agotado, por lo que urge el replanteamiento de pactos y leyes que garanticen la viabilidad fiscal, coinciden Mariana Campos, Héctor Villarreal y Gustavo Madero.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:36:06 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El déficit presupuestal de EU se acerca a un billón de dólares</title>
      <description>El saldo negativo de la balanza presupuestal tocó 984,000 millones de dólares, el mayor nivel en siete años.</description>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:18:26 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Arturo Herrera niega que el paquete económico 2020 sea "populista"</title>
      <description>El secretario de Hacienda dijo estar satisfecho con el avance de la discusión del presupuesto 2020 en el Congreso y descartó que el proyecto tenga un corte populista.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:44:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Puede México quedarse solo con dos agencias calificadoras de riesgo?</title>
      <description>López Obrador dice que su gobierno podría quedarse solo con 2 contratos con agencias calificadoras de riesgo, pero que no lo hará porque mandaría un "muy mal mensaje a los mercados".</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:33:12 GMT</pubDate>
      </item><item><title>En 2020 se reactivará la inversión en México, augura Banorte</title>
      <description>El banco dijo que hay tres elementos que ayudarán a que el país crezca 1.4% en el siguiente año: inversiones, una mayor producción petrolera y un año bisiesto.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:15:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El gobierno inicia licitaciones de carreteras y puentes por más de 8,700 mdp</title>
      <description>Se trata de 873 licitaciones encaminadas al mantenimiento carretero y de puentes, que buscan detonar la inversión este año.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:31:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>México es el segundo mejor país para hacer negocios en América Latina</title>
      <description>El país retrocedió seis lugares respecto al listado Doing Business 2019.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:49:10 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La inflación anual queda en 3.01% en la primera quincena de octubre</title>
      <description>El índice subyacente es el factor que mantiene la inflación cerca de la meta de Banxico, explica Gabriela Siller, de Banco BASE.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:47:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La actividad económica mexicana tuvo un ligero repunte en agosto</title>
      <description>El crecimiento mensual de 0.1% fue inferior a lo esperado y confirma que continúa el periodo de estancamiento, escribió Jonathan Heath en su cuenta de Twitter.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:29:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Cómo será la próxima recesión de la economía global?</title>
      <description>Expertos advierten que el mundo está entrando en una etapa de recesión de crecimiento, que es cuando la economía crece por debajo de la tendencia y se desacelera.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:25:38 GMT</pubDate>
      </item><item><title>"El crecimiento del país requiere diálogo con un empresariado fuerte"</title>
      <description>Lograr el crecimiento sin polarización requiere que la iniciativa privada entienda la agenda política, concluye el panel de cierre de la Cumbre de Negocios.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:04:46 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El CoDi tendrá poca actividad en el El Buen Fin 2019</title>
      <description>Los organismos empresariales trabajan en la promoción del cobro digital, sin embargo, no ven un impacto relevante para las ofertas que las tiendas aplicarán del 15 al 18 de noviembre.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:49:29 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los empresarios llegan en desventaja a la pelea contra la ley de facturas falsas</title>
      <description>Los expertos en derecho fiscal dan pocas posibilidades de éxito a la impugnación a la reforma que equipara la emisión de facturas falsas con delincuencia organizada.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:31:08 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Analistas recortan su previsión de crecimiento para México</title>
      <description>Analistas estiman que el PIB crecerá este año 0.3% y para el próximo ven un crecimiento del 1.3%, según un sondeo de Citibanamex.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:21:01 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La riqueza mundial aumenta a pesar de la guerra comercial EU-China</title>
      <description>Estados Unidos, China y Europa fueron los que más contribuyeron al crecimiento de la riqueza mundial.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:00:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El CCE pide a empresarios trabajar en propuesta de reforma fiscal</title>
      <description>Carlos Salazar, presidente del CCE, señala que la secretaría de Hacienda dice estar abierta a las propuestas fiscales que le realice el sector empresarial mexicano.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:51:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El SAT niega perdón a operador de Los Zetas y al dueño de Ficrea</title>
      <description>El fisco aclara que se trata de una "baja contable" porque los activos de los señalados no están localizables, pero que en cuanto aparezcan se procederá al cobro.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:54:20 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Habrá T-MEC en noviembre, confía Jesús Seade</title>
      <description>El subsecretario para América del Norte destaca la labor de convencimiento que hace México para que el Congreso de EU apruebe al sustituto del TLCAN.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:31:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La economía de China está en problemas, ¿y a México cómo le afecta?</title>
      <description>La desaceleración del gigante asiático puede causar una recesión global, a la que México también se vería afectado.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:29:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El sureste tiene el potencial de "desplazar al norte en desarrollo"</title>
      <description>La apuesta por el Transítsmico y el Tren Maya detonarán el potencial regional de Veracruz, Chiapas, Tabasco y Quintana Roo, señala el gobernador de Quintana Roo en la Cumbre de Negocios.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:02:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>México debe "voltear" más hacia la Unión Europea, sugiere Díez Morodo</title>
      <description>El presidente del Consejo Empresarial Mexicano de Comercio Exterior duda que el Congreso de EU apruebe este año el tratado suplente del TLCAN.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:24:09 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El SAT perdona adeudos a operador de Los Zetas y al dueño de Ficrea</title>
      <description>Juan Manuel Muñoz Luévano y Rafael Antonio Olvera Amezcua lograron el perdón del fisco por decenas de millones de pesos entre agosto y octubre, señala Mexicanos contra la Corrupción.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:40:05 GMT</pubDate>
      </item><item><title>China tiene su peor desempeño trimestral en 27 años</title>
      <description>El PIB del país asiático se expandió 6% en el último trimestre, su tasa más débil desde 1992 y menor a la esperada por analistas.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:55:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La 'receta' de Bombardier para la economía mexicana</title>
      <description>Carlos Eduardo Represas, presidente de Bombardier en América Latina, insta en la Cumbre de Negocios a impulsar la inversión privada y la asociaciones público-privadas.</description>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:55:05 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Exjefe de Goldman Sachs duda sobre los planes de Elizabeth Warren</title>
      <description>Lloyd Blankfein dijo temer que la aspirante demócrata a la presidencia de EU pueda buscar un "cambio catastrófico" en la economía estadounidense.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:45:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Romo dice estar “muy preocupado” por el crecimiento de México</title>
      <description>El jefe de la oficina de la Presidencia de la República explica que su trabajo es encontrar las oportunidades para reactivar a la economía.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:36:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Impuestos a la gasolina, ¿una opción dentro de la reforma fiscal de AMLO?</title>
      <description>La futura reforma que el gobierno federal quiere aprobar en 2022 incluirá "criterios ambientales", en los cuales se puede contemplar un ajuste fiscal para los combustibles.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:29:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Santander, sin miedo a una desaceleración económica en México</title>
      <description>El banco español estima una mayor colocación de créditos hipotecarios en 2020, mientras considera que el Banco de México seguirá bajando la tasa de interés de referencia.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:55:00 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La industria manufacturera de EU acentúa su desaceleración</title>
      <description>Las fábricas de Estados Unidos se han visto afectadas por una desaceleración en la demanda mundial y por los temores de la guerra comercial con China.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:44:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La Procuraduría Fiscal promete efectividad en ley contra facturas falsas</title>
      <description>El subprocurador Víctor Manuel Martínez Contreras afirma que el Estado ya sabe quiénes defraudan al fisco, por lo que con la nueva ley habrá una mayor eficacia para combatir este delito.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:41:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>China y otros 14 países acuerdan crear el TLC más grande del mundo</title>
      <description>La Alianza Amplia de Asociación Económica Regional será firmada el año próximo y estará conformada por naciones del sudeste asiático, China, Japón, Corea del Sur, Australia y Nueva Zelanda.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:52:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>EU apuesta por un mayor dinamismo agropecuario con México</title>
      <description>El secretario de Agricultura de EU, Sonny Perdue, y un centenar de empresarios viajarán a México del 6 al 8 de noviembre para buscar acuerdos en materia agrícola.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:31:19 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El FMI pide a México revisar el plan de negocios de Pemex</title>
      <description>El Fondo Monetario Internacional dice que el crecimiento del PIB se ha estancado por la elevada incertidumbre política y las restrictivas condiciones monetarias.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:12:00 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Gobierno y empresas anuncian un plan laboral para los jóvenes</title>
      <description>El CCE y la secretaría del Trabajo anunciaron el programa "Mes Trece", el cual dará seguimiento a los mexicanos que fueron capacitados en "Jóvenes Construyendo el Futuro".</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:54:12 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La inversión fija bruta repunta en agosto y se eleva 1.5%</title>
      <description>Luego de tres meses consecutivos a la baja, la inversión en construcción y maquinaria se elevó en el octavo mes del año.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:43:19 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La confianza del consumidor cae en octubre</title>
      <description>En comparación con septiembre, el indicador que mide la situación económica del hogar cayó 1%, mientras que a tasa anual subió 1.5%.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:50:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Qué debe incluir la reforma fiscal de AMLO?</title>
      <description>El gobierno federal tiene uno de sus mayores retos del sexenio: aprobar una reforma fiscal equitativa, eficiente y que aumente los ingresos que recibe el Estado.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:31:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Puede un Tratado de Libre Comercio con Estados Unidos salvar al Reino Unido?</title>
      <description>Trump ha prometido un TLC al Reino Unido una vez que concrete el brexit, pero la diferencia de normas y exigencias de los consumidores complica este escenario.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:27:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La economía mundial alcanza un endeudamiento récord, alerta el FMI</title>
      <description>La deuda mundial de los sectores público y privado alcanzó 188 billones de dólares, es decir el 230% del producto interno bruto global, advierte Kristalina Georgieva.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:51:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La inflación allana el camino para que Banxico baje su tasa de interés</title>
      <description>Los precios subieron 3% en octubre y se mantienen dentro del rango del banco central para la inflación, de 3% +/- un punto porcentual.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:30:24 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Trump niega acuerdo para revertir aranceles a China</title>
      <description>Funcionarios de ambos países negocian medidas para frenar la guerra arancelaria que sostienen desde hace más de un año.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:04:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La energía eólica marina puede ser el nuevo motor económico mundial</title>
      <description>Las turbinas de viento instaladas en los litorales podrían generar la cantidad de energía necesaria para abastecer la demanda global para 2040, según la AIE.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:30:47 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La CEPAL recorta estimación de crecimiento para la región a 0.1%</title>
      <description>De acuerdo con el organismo, la economía mexicana crecerá solo 0.2%, estimación menor al 1% previo.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:58:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La actividad industrial, sin movimiento en septiembre; cae en comparación anual</title>
      <description>Con una disminución de 2.1% la construcción fue el componente más castigado durante septiembre y las manufacturas crecieron 0.6%, detalló el INEGI.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 16:04:35 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Cómo evitar una recesión económica mundial</title>
      <description>Expertos concuerdan en que retirar los impuestos a las importaciones entre EU y China contribuiría a reducir la posibilidad de una recesión a nivel mundial.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:27:44 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Este país rechazó estar en el TLC más grande... del mundo</title>
      <description>India, la nación liderada por Narendra Modi, decidió no firmar el famoso RCEP porque desea proteger a los agricultores y negocios locales.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:07:37 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La derrama por el Buen Fin será 5% mayor a la de 2018, prevén empresarios</title>
      <description>El aumento en las remesas y la inflación dentro de la meta de Banxico facilitarán una derrama de más de 118,000 mdp, dijo la Concanaco-Servytur.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:15:51 GMT</pubDate>
      </item><item><title>AMLO tiene 2 retos para reactivar la economía en 2020, señala  Julius Baer</title>
      <description>Esteban Polidura, directivo del banco suizo Julius Baer, dice que el gobierno federal requiere de ejemplos claros de su lucha contra la corrupción y de la confianza con los inversionistas.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:35:08 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Todo está listo para un nuevo recorte en la tasa de Banxico</title>
      <description>La debilidad de la economía y de la inflación propician a que el Banco de México recorte nuevamente su tasa de interés este jueves, coinciden especialistas.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:09:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La Fed ve probable una "expansión sostenida" de la economía de EU</title>
      <description>Pese a "riesgos notables, mis colegas y yo vemos una sostenida expansión de la actividad económica (...) como lo más probable", dijo Powell.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:36:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los automóviles eléctricos pierden fuerza en China</title>
      <description>Ante la marea de fabricantes de vehículos de nuevas energías, el país asiático recortó sus apoyos al sector, lo cual terminaría por perjudicar aún más a la industria.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:29:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los 3 retos económicos de México para 2020, según Monex</title>
      <description>La firma estima que para el año entrante la economía nacional solo alcance una expansión de 0.8%, con una inflación de 3.6% y un tipo de cambio peso-dólar de 19.90 pesos.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 19:51:12 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La percepción de que México perderá su grado de inversión toca su máximo del año</title>
      <description>El 77% de administradores de fondos encuestados por Bank of America cree que México perderá su grado de inversión, y su principal preocupación son las decisiones del gobierno.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 19:38:43 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Tiene solución el estancamiento económico que padece México?</title>
      <description>Lejos de esperar que la recuperación llegue del exterior, el gobierno mexicano tiene a la mano una serie de herramientas que permitirían una pronta reactivación económica.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:29:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El CAF advierte de los costos por combatir la corrupción en AL</title>
      <description>El Banco de Desarrollo Latinoamericano CAF dice que el destapar y combatir la corrupción puede causar que empresas dejen de operar o que la construcción de obras se retrasen.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 01:05:32 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La deuda de los estadounidenses toca los 14 BILLONES de dólares</title>
      <description>La deuda de los consumidores estadounidenses es ahora 1.3 bdd más alta que el anterior pico establecido en 2008, informó la Fed de Nueva York.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:33:09 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El BDAN aprueba inversión para proyectos ambientales en México</title>
      <description>El Banco de Desarrollo de América del Norte (BDAN), una institución financiera bilateral entre México y EU, anunció una serie de inversiones en proyectos de infraestructura.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:23:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Banxico tiene una buena y una mala para México: baja tasa y ve menor crecimiento</title>
      <description>La Junta de Gobierno del Banco de México bajó en 25 puntos base la tasa de interés de referencia, para ubicarla en 7.50% pero anticipa que recortará su estimado de crecimiento del PIB.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:00:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La economía de Israel apuesta por la tecnología alimentaria</title>
      <description>Más de 350 compañías en Israel trabajan en la mejora de los procesos agrícolas y alimentarios para evitar la crueldad animal o atender sectores específicos.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:01:07 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Oaxaca busca ser el nuevo motor de crecimiento de México</title>
      <description>Por primera vez en la historia Oaxaca creció 3.9%, destacó el gobernador Murat en mensaje con motivo del tercer informe de gobierno.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:21:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Nancy Pelosi ve ratificación del T-MEC en EU este año</title>
      <description>Me gustaría aprobarlo este año, ese sería mi objetivo, declaró la presidenta de la Cámara de Representantes en conferencia de prensa.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 14:08:26 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La economía de China recibe ayuda de Alibaba</title>
      <description>La firma china no necesita más efectivo, pero su regreso al mercado accionario chino busca complacer al gobierno y protegerse de la guerra comercial.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:25:49 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Bajío tiene un plan para convertirse en una potencia económica</title>
      <description>Aguascalientes, Guanajuato, Jalisco, Querétaro y San Luis Potosí saben que tienen un alto potencial para impulsar el crecimiento y el desarrollo económico en la zona del Bajío.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:30:14 GMT</pubDate>
      </item></news>