<news><item><title>El regulador da 6 meses más a Fox Sports para encontrar nuevo dueño</title>
      <description>El IFT aprobó dar más tiempo a The Walt Disney y Twenthy-First Century Fox (21CF) para encontrarar un nuevo dueño para el canal deportivo.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:57:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Te cobraron de más en tus recibos de internet, tv o teléfono? Esto debes hacer</title>
      <description>En cuatro pasos puedes exponer tu inconformidad por cobros indebidos y otros defectos de los servicios de telecomunicaciones.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:06:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La industria de belleza quiere poner el ejemplo en el consumo sustentable</title>
      <description>Reusar los envases de productos cosméticos es cada vez más sencillo con las iniciativas que empresas como Natura, P&amp;G y Unilever implementan para reducir los envases de un solo uso.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:31:24 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Y el supermercado ganador de las rebajas de verano fue…</title>
      <description>Los descuentos de temporada se proyectaban como el parteaguas para el sector minorista, pero no resultó como se esperaba debido a una agresiva guerra de precios y la continua debilidad del consumo.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:01:10 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esta solución evita que los camioneros se ‘descarrilen’ por el huachicol</title>
      <description>La multinacional francesa Edenred ofrece servicios para asegurar que los transportistas carguen sólo en estaciones vigiladas por el SAT.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:00:22 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Unilever se une a la ola verde y buscará reutilizar el plástico en sus productos</title>
      <description>La firma se comprometió a reducir su impacto en el medio ambiente a través de una reducción en la utilización de plástico.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:23:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¡Lo logra! Radio Centro estrenará su canal de televisión</title>
      <description>Hoy es el lanzamiento del canal 8.1, que se llama La Octava, donde participarán periodistas como Carmen Aristegui, Julio Hernández "Astillero", Alejandro Páez Varela y Ricardo Raphael.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:05:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los costos de legalizar los autos chocolate: 50,000 mdp en IVA y 20,000 empleos</title>
      <description>La entrada de impuestos al valor agregado y sobre automóviles nuevos sería mayor a los 50,000 mdp referidos por la propuesta inicial desde la Cámara de Diputados.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:47:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las fisuras en el 737 NG de Boeing deja decenas de aviones en la banca</title>
      <description>Otro problema se suma a las dificultades que enfrenta Boeing con sus aviones a nivel mundial desde hace un año con su modelo 737 MAX.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:50:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El ente antimonopolios abre tres investigaciones en el mercado de gasolinas</title>
      <description>La Cofece indagará un caso por una posible concentración ilícita, otra por una denuncia en el mercado de gasolineras, y otra en el de aeronaves.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:18:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Por qué AB InBev producirá Corona fuera de México</title>
      <description>AB InBev producirá por primera vez fuera de México, una decisión en la que no solo entra en juego los ahorros logísticos, también mantener la autenticidad de lo 'Hecho en México'.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:01:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El apoyo que CFE Telecomunicaciones no voltea a ver ya opera... desde el espacio</title>
      <description>Los satélites de Mexsat son el complemento para llevar conectividad a zonas apartadas, pero también necesitarán de la industria.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:00:39 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los programas de reconstrucción son la clave para enfrentar desastres naturales</title>
      <description>Especialistas coinciden en que el país debe contar con diferentes instrumentos de planeación que permitan tener una pronta recuperación ante eventos destructivos</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:49:49 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las empresas mineras invertirán 5,260 mdd en México en 2019</title>
      <description>Las inversiones en el sector minero se recuperan desde 2017 y este año serán 7% superiores a las del año previo.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:37:56 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El 737-MAX tendrá el reto de 'despegar' simultáneamente a nivel mundial</title>
      <description>Una vez que la FAA certifique los cambios necesarios en la aeronave –en tierra desde marzo a raíz de dos accidentes–, el avión de Boeing requerirá la luz verde de las autoridades de cada país.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:23:05 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El regulador antimonopolios recomienda abrir aeropuertos a servicios tipo Uber</title>
      <description>La Cofece recuerda que el modelo de permisos para los sitios de taxis ha derivado en prácticas monopólicas que la propia Comisión ha sancionado.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:47:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las autoridades de Perú le dan el sí a mina de Grupo México que genera protestas</title>
      <description>El Consejo de Minería de Perú confirmaron la licencia a Grupo México para la construcción del proyecto minero de cobre Tía María.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:21:11 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Fiat Chrysler y Peugeot negocian fusión</title>
      <description>La fusión de ambas firmas automotrices creará al cuarto grupo más grandes del sector.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:35:50 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Qué tiene Tiffany que conquistó a Louis Vuitton? Su CEO global nos lo cuenta</title>
      <description>Alessandro Bogliolo, CEO global de la empresa, detalla los atractivos de la icónica joyería neoyorkina, que Louis Vuitton quiere comprar.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:02:33 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Estas son las empresas ganadoras (y perdedoras) del tercer trimestre</title>
      <description>Peñoles, Jose Cuervo y Kimberly Clark lideraron las alzas en el flujo operativo en el trimestre. Mientras que Alfa, Alpek y Cemex encabezaron las caídas.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:05:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La cámara de la construcción afirma que el sector se recuperará, pero no crecerá</title>
      <description>El presidente de la CMIC, Eduardo Ramírez Leal, espera que el sector se estabilice este año, con el adelanto de las convocatorias de licitaciones de obra pública.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:01:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esta firma de energía renovable busca proyectos en medio de la crisis del sector</title>
      <description>Cúbico, la desarrolladora de proyectos renovables, estudia alternativas para invertir tras la cancelación de las subastas por parte del gobierno.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:00:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Ford llama a revisión a 2,744 vehículos en México por fallas</title>
      <description>La automotriz estadounidense advierte de fallas en ciertas marcas de sus vehículos con el eje de transmisión, cinturones de seguridad y la suspensión trasera.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:14:58 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Alpek se embarca a Europa, adquiere a la británica Lotte Chemical</title>
      <description>La petroquímica mexicana realizó su primera compra fuera de América, en una transacción que esperan culminar a finales de este año.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:58:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Sener y CFE festejan el 'madruguete’ que le dieron al mercado de energía limpia</title>
      <description>La dependencia se congratuló por el apoyo que significarán estos cambios para la eléctrica nacional, mientras que los privados ven daños por esta medida.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:14:24 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Modelo dice que ya no se da abasto y Corona se producirá fuera de México</title>
      <description>La cerveza, de la que es dueña la multinacional AB InBev, se producirá por primera vez en la historia en otras plantas de la compañía, ante la alta demanda que la marca tiene en el mundo.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:27:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué los jeans tienen una bolsa en la que no cabe casi nada?</title>
      <description>La pequeña bolsa que tienen los jeans existe en esta prenda desde el siglo XIX y es ya parte de su identidad.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:42:11 GMT</pubDate>
      </item><item><title>América Móvil y Vodafone se alían para operar servicios de internet de las cosas</title>
      <description>La empresa de Carlos Slim y la firma británica buscan llevar la digitalización y los servicios de internet de las cosas a sus clientes de forma global.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:18:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las aerolíneas afirman que construir Santa Lucía sin involucrarlas es "un error"</title>
      <description>La construcción de Santa Lucía ya comenzó, pero las aerolíneas advierten que no conocen el proyecto y les preocupa no contar con la infraestructura adecuada para las operaciones comerciales.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:52:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Andrés Conesa: “En el primer vuelo del 737-MAX de Aeroméxico, estaré yo”</title>
      <description>El director general de la aerolínea confía en las aeronaves de este modelo de Boeing, que suspendieron operaciones desde marzo tras sufrir dos accidentes que causaron cientos de muertos.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:56:39 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Avianca da marcha atrás y dice que no invertirá en Aeromar para crecer en México</title>
      <description>Luego de que en 2016 se anunciara que la aerolínea colombiana invertiría 100 mdd en Aeromar, el CEO de Avianca descarta esa opción.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:30:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La deuda de Pemex toca los 3.76 billones de pesos a pesar de las ayudas</title>
      <description>El gobierno ha puesto cuantiosos recursos para mejorar la situación financiera de la petrolera, pero esto no ha frenado que sus pasivos sigan creciendo.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:00:06 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pemex quiere anular las condiciones del regulador ambiental para Dos Bocas</title>
      <description>La petrolera nacional combatirá las medidas impuestas por el regulador ambiental respecto a la construcción de la nueva refinería.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 03:11:49 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Maxcom concluye reestructura luego de buscar protección por bancarrota</title>
      <description>También finalizó el intercambio de sus notas antiguas de conformidad con el plan preacordado de reestructura bajo el Capítulo 11.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 01:01:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los hoteleros tienen en desarrollo proyectos por valor de 203,400 mdp en México</title>
      <description>Humberto Hernandez-Haddad, subsecretario de Calidad y Regulación de la Sectur, señaló que se prepara un plan para mejorar la entrada de turistas al país y evitar que pasen por un agente de migración.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:22:32 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las aerolíneas latinas cierran filas: será difícil operar en Santa Lucía</title>
      <description>Durante el mayor foro de las industria aérea en la región, los CEO de Aeroméxico, Copa, Avianca y LATAM consideraron poco viable operar en tres aeropuertos en la Ciudad de México.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:14:24 GMT</pubDate>
      </item><item><title>A partir de diciembre será más difícil que ‘secuestren’ tu línea telefónica</title>
      <description>Las nuevas medidas de portabilidad buscan disminuir el número de líneas ‘secuestradas’ que van de una compañía a otra sin consentimiento del usuario.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:27:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Louis Vuitton quiere adquirir Tiffany y lanza oferta por 14,500 mdd</title>
      <description>El conglomerado de marcas de lujo hizo una oferta por la icónica joyería neoyorquina, con lo que busca fortalecer su presencia en Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:36:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pemex pierde 87,900 mdp por la mayor competencia y la caída en precio del crudo</title>
      <description>La petrolera mexicana registró pérdidas, luego de haber generado ganancias en el mismo periodo del año pasado.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:18:47 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las aerolíneas latinas están entre las que menos ganarán en 2019</title>
      <description>Para 2019, en América Latina se espera una ganancia de 50 centavos de dólar por pasajero, mientras que en Norteamérica la utilidad será de 14.8 dólares por pasajero.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:43:44 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La Sener publica las nuevas reglas para el sector verde y eléctrico</title>
      <description>El gobierno hace caso omiso de las preocupaciones de empresas y el sector privado, y publica modificaciones que sólo beneficiarán a la CFE.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:28:38 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Femsa crece, pero la desaceleración pega a sus farmacias y tiendas Oxxo</title>
      <description>Las farmacias, gasolineras y tiendas Oxxo de Femsa resintieron la situación económica,  lo que se reflejó en sus ventas en tiendas con más de un año de operación.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:55:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El gobierno tiene un plan para controlar a los reguladores energéticos</title>
      <description>La designación del nuevo titular en la CRE y la propuesta para la CNH apuntalan la influencia del gobierno, advierten ex y actuales funcionarios de las comisiones.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:01:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Vuelos en subasta, una fuente de pasajeros (y datos) para Viva Aerobus</title>
      <description>La aerolínea espera que hasta 15% de los pasajeros que capte en el siguiente año sean mediante este esquema, que además le permitirá conocer los hábitos de consumo de sus usuarios.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:00:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La cancelación del NAIM impactará en América Latina</title>
      <description>La Asociación de Latinoamérica y del Caribe de Transporte Aéreo advierte que México está en riesgo de perder ventaja en conectividad frente a otras regiones.</description>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:43:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¡Se acabó! Los trabajadores de General Motors terminan con 50 días de huelga</title>
      <description>La huelga de los trabajadores de la armadora estadounidense General Motors terminó hoy con la ratificación del convenio que incluye dos aumentos salariales de 3%.</description>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:24:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Empresas familiares en México quieren, pero no logran institucionalizarse</title>
      <description>Solo una tercera parte de las compañías familiares tiene una estrategia de negocios clara, según un estudio de KPMG.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:52:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>WarnerMedia adquiere los canales de HBO en América Latina</title>
      <description>La firma comentó que la medida aplica a nivel regional, pero la estructura accionaria de HBO Brasil Partners quedará intacta.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:14:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Megacable lanzará su operador móvil virtual en noviembre</title>
      <description>El servicio de telefonía e internet móvil de Megacable será una realidad para clientes fuera de sus suscriptores fijos.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:09:35 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Gran Bretaña ordena la suspensión inmediata del 'fracking'</title>
      <description>Las autoridades afirman que puede haber impactos en las comunidades locales si continúa este método de extracción de gas. La oposición critica que se trata de una medida electoralista.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 23:12:13 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Fiat-Chrysler y Peugeot firmarán su acuerdo de fusión en diciembre</title>
      <description>Los dos fabricantes de automóviles planean unir fuerzas, en un intercambio de acciones al 50%, para crear el cuarto fabricante de automóviles más grande del mundo.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:34:35 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La mayor petrolera del mundo pone en marcha una salida a Bolsa multimillonaria</title>
      <description>La compañía árabe Aramco, de propiedad estatal, puede colocarse a un valor de alrededor de 1.5 billones de dólares, y es considerada la firma más rentable del mundo.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:33:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Alsea apuesta por impulsar la entrega a domicilio</title>
      <description>La empresa está experimentando con nuevos formatos de entrega a domicilio en México y Latinoamérica, con el objetivo de tomar ventaja de las plataformas existentes.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:00:39 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La CRE vive una ola de salidas tras la llegada del nuevo titular</title>
      <description>El recién llegado comisionado presidente ha pedido la renuncia de titulares de unidad y ha puesto a personal ligado a la Sener y CFE.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:00:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La venta de autos acumula 29 meses de caídas, con su peor octubre desde 2014</title>
      <description>En el acumulado anual, las cifras de los distribuidores de autos en México también son las más bajas en cinco años.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:02:02 GMT</pubDate>
      </item></news>