<news><item><title>El regulador da 6 meses más a Fox Sports para encontrar nuevo dueño</title>
      <description>El IFT aprobó dar más tiempo a The Walt Disney y Twenthy-First Century Fox (21CF) para encontrarar un nuevo dueño para el canal deportivo.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:57:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Te cobraron de más en tus recibos de internet, tv o teléfono? Esto debes hacer</title>
      <description>En cuatro pasos puedes exponer tu inconformidad por cobros indebidos y otros defectos de los servicios de telecomunicaciones.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:06:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La industria de belleza quiere poner el ejemplo en el consumo sustentable</title>
      <description>Reusar los envases de productos cosméticos es cada vez más sencillo con las iniciativas que empresas como Natura, P&amp;G y Unilever implementan para reducir los envases de un solo uso.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:31:24 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Y el supermercado ganador de las rebajas de verano fue…</title>
      <description>Los descuentos de temporada se proyectaban como el parteaguas para el sector minorista, pero no resultó como se esperaba debido a una agresiva guerra de precios y la continua debilidad del consumo.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:01:10 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esta solución evita que los camioneros se ‘descarrilen’ por el huachicol</title>
      <description>La multinacional francesa Edenred ofrece servicios para asegurar que los transportistas carguen sólo en estaciones vigiladas por el SAT.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:00:22 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Unilever se une a la ola verde y buscará reutilizar el plástico en sus productos</title>
      <description>La firma se comprometió a reducir su impacto en el medio ambiente a través de una reducción en la utilización de plástico.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:23:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¡Lo logra! Radio Centro estrenará su canal de televisión</title>
      <description>Hoy es el lanzamiento del canal 8.1, que se llama La Octava, donde participarán periodistas como Carmen Aristegui, Julio Hernández "Astillero", Alejandro Páez Varela y Ricardo Raphael.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:05:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los costos de legalizar los autos chocolate: 50,000 mdp en IVA y 20,000 empleos</title>
      <description>La entrada de impuestos al valor agregado y sobre automóviles nuevos sería mayor a los 50,000 mdp referidos por la propuesta inicial desde la Cámara de Diputados.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:47:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las fisuras en el 737 NG de Boeing deja decenas de aviones en la banca</title>
      <description>Otro problema se suma a las dificultades que enfrenta Boeing con sus aviones a nivel mundial desde hace un año con su modelo 737 MAX.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:50:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El ente antimonopolios abre tres investigaciones en el mercado de gasolinas</title>
      <description>La Cofece indagará un caso por una posible concentración ilícita, otra por una denuncia en el mercado de gasolineras, y otra en el de aeronaves.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:18:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Por qué AB InBev producirá Corona fuera de México</title>
      <description>AB InBev producirá por primera vez fuera de México, una decisión en la que no solo entra en juego los ahorros logísticos, también mantener la autenticidad de lo 'Hecho en México'.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:01:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El apoyo que CFE Telecomunicaciones no voltea a ver ya opera... desde el espacio</title>
      <description>Los satélites de Mexsat son el complemento para llevar conectividad a zonas apartadas, pero también necesitarán de la industria.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:00:39 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los programas de reconstrucción son la clave para enfrentar desastres naturales</title>
      <description>Especialistas coinciden en que el país debe contar con diferentes instrumentos de planeación que permitan tener una pronta recuperación ante eventos destructivos</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:49:49 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las empresas mineras invertirán 5,260 mdd en México en 2019</title>
      <description>Las inversiones en el sector minero se recuperan desde 2017 y este año serán 7% superiores a las del año previo.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:37:56 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El 737-MAX tendrá el reto de 'despegar' simultáneamente a nivel mundial</title>
      <description>Una vez que la FAA certifique los cambios necesarios en la aeronave –en tierra desde marzo a raíz de dos accidentes–, el avión de Boeing requerirá la luz verde de las autoridades de cada país.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:23:05 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El regulador antimonopolios recomienda abrir aeropuertos a servicios tipo Uber</title>
      <description>La Cofece recuerda que el modelo de permisos para los sitios de taxis ha derivado en prácticas monopólicas que la propia Comisión ha sancionado.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:47:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las autoridades de Perú le dan el sí a mina de Grupo México que genera protestas</title>
      <description>El Consejo de Minería de Perú confirmaron la licencia a Grupo México para la construcción del proyecto minero de cobre Tía María.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:21:11 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Fiat Chrysler y Peugeot negocian fusión</title>
      <description>La fusión de ambas firmas automotrices creará al cuarto grupo más grandes del sector.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:35:50 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Qué tiene Tiffany que conquistó a Louis Vuitton? Su CEO global nos lo cuenta</title>
      <description>Alessandro Bogliolo, CEO global de la empresa, detalla los atractivos de la icónica joyería neoyorkina, que Louis Vuitton quiere comprar.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:02:33 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Estas son las empresas ganadoras (y perdedoras) del tercer trimestre</title>
      <description>Peñoles, Jose Cuervo y Kimberly Clark lideraron las alzas en el flujo operativo en el trimestre. Mientras que Alfa, Alpek y Cemex encabezaron las caídas.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:05:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La cámara de la construcción afirma que el sector se recuperará, pero no crecerá</title>
      <description>El presidente de la CMIC, Eduardo Ramírez Leal, espera que el sector se estabilice este año, con el adelanto de las convocatorias de licitaciones de obra pública.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:01:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esta firma de energía renovable busca proyectos en medio de la crisis del sector</title>
      <description>Cúbico, la desarrolladora de proyectos renovables, estudia alternativas para invertir tras la cancelación de las subastas por parte del gobierno.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:00:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Ford llama a revisión a 2,744 vehículos en México por fallas</title>
      <description>La automotriz estadounidense advierte de fallas en ciertas marcas de sus vehículos con el eje de transmisión, cinturones de seguridad y la suspensión trasera.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:14:58 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Alpek se embarca a Europa, adquiere a la británica Lotte Chemical</title>
      <description>La petroquímica mexicana realizó su primera compra fuera de América, en una transacción que esperan culminar a finales de este año.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:58:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Sener y CFE festejan el 'madruguete’ que le dieron al mercado de energía limpia</title>
      <description>La dependencia se congratuló por el apoyo que significarán estos cambios para la eléctrica nacional, mientras que los privados ven daños por esta medida.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:14:24 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Modelo dice que ya no se da abasto y Corona se producirá fuera de México</title>
      <description>La cerveza, de la que es dueña la multinacional AB InBev, se producirá por primera vez en la historia en otras plantas de la compañía, ante la alta demanda que la marca tiene en el mundo.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:27:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué los jeans tienen una bolsa en la que no cabe casi nada?</title>
      <description>La pequeña bolsa que tienen los jeans existe en esta prenda desde el siglo XIX y es ya parte de su identidad.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:42:11 GMT</pubDate>
      </item><item><title>América Móvil y Vodafone se alían para operar servicios de internet de las cosas</title>
      <description>La empresa de Carlos Slim y la firma británica buscan llevar la digitalización y los servicios de internet de las cosas a sus clientes de forma global.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:18:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las aerolíneas afirman que construir Santa Lucía sin involucrarlas es "un error"</title>
      <description>La construcción de Santa Lucía ya comenzó, pero las aerolíneas advierten que no conocen el proyecto y les preocupa no contar con la infraestructura adecuada para las operaciones comerciales.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:52:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Andrés Conesa: “En el primer vuelo del 737-MAX de Aeroméxico, estaré yo”</title>
      <description>El director general de la aerolínea confía en las aeronaves de este modelo de Boeing, que suspendieron operaciones desde marzo tras sufrir dos accidentes que causaron cientos de muertos.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:56:39 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Avianca da marcha atrás y dice que no invertirá en Aeromar para crecer en México</title>
      <description>Luego de que en 2016 se anunciara que la aerolínea colombiana invertiría 100 mdd en Aeromar, el CEO de Avianca descarta esa opción.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:30:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La deuda de Pemex toca los 3.76 billones de pesos a pesar de las ayudas</title>
      <description>El gobierno ha puesto cuantiosos recursos para mejorar la situación financiera de la petrolera, pero esto no ha frenado que sus pasivos sigan creciendo.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:00:06 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pemex quiere anular las condiciones del regulador ambiental para Dos Bocas</title>
      <description>La petrolera nacional combatirá las medidas impuestas por el regulador ambiental respecto a la construcción de la nueva refinería.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 03:11:49 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Maxcom concluye reestructura luego de buscar protección por bancarrota</title>
      <description>También finalizó el intercambio de sus notas antiguas de conformidad con el plan preacordado de reestructura bajo el Capítulo 11.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 01:01:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los hoteleros tienen en desarrollo proyectos por valor de 203,400 mdp en México</title>
      <description>Humberto Hernandez-Haddad, subsecretario de Calidad y Regulación de la Sectur, señaló que se prepara un plan para mejorar la entrada de turistas al país y evitar que pasen por un agente de migración.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:22:32 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las aerolíneas latinas cierran filas: será difícil operar en Santa Lucía</title>
      <description>Durante el mayor foro de las industria aérea en la región, los CEO de Aeroméxico, Copa, Avianca y LATAM consideraron poco viable operar en tres aeropuertos en la Ciudad de México.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:14:24 GMT</pubDate>
      </item><item><title>A partir de diciembre será más difícil que ‘secuestren’ tu línea telefónica</title>
      <description>Las nuevas medidas de portabilidad buscan disminuir el número de líneas ‘secuestradas’ que van de una compañía a otra sin consentimiento del usuario.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:27:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Louis Vuitton quiere adquirir Tiffany y lanza oferta por 14,500 mdd</title>
      <description>El conglomerado de marcas de lujo hizo una oferta por la icónica joyería neoyorquina, con lo que busca fortalecer su presencia en Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:36:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pemex pierde 87,900 mdp por la mayor competencia y la caída en precio del crudo</title>
      <description>La petrolera mexicana registró pérdidas, luego de haber generado ganancias en el mismo periodo del año pasado.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:18:47 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las aerolíneas latinas están entre las que menos ganarán en 2019</title>
      <description>Para 2019, en América Latina se espera una ganancia de 50 centavos de dólar por pasajero, mientras que en Norteamérica la utilidad será de 14.8 dólares por pasajero.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:43:44 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La Sener publica las nuevas reglas para el sector verde y eléctrico</title>
      <description>El gobierno hace caso omiso de las preocupaciones de empresas y el sector privado, y publica modificaciones que sólo beneficiarán a la CFE.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:28:38 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Femsa crece, pero la desaceleración pega a sus farmacias y tiendas Oxxo</title>
      <description>Las farmacias, gasolineras y tiendas Oxxo de Femsa resintieron la situación económica,  lo que se reflejó en sus ventas en tiendas con más de un año de operación.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:55:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El gobierno tiene un plan para controlar a los reguladores energéticos</title>
      <description>La designación del nuevo titular en la CRE y la propuesta para la CNH apuntalan la influencia del gobierno, advierten ex y actuales funcionarios de las comisiones.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:01:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Vuelos en subasta, una fuente de pasajeros (y datos) para Viva Aerobus</title>
      <description>La aerolínea espera que hasta 15% de los pasajeros que capte en el siguiente año sean mediante este esquema, que además le permitirá conocer los hábitos de consumo de sus usuarios.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:00:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La cancelación del NAIM impactará en América Latina</title>
      <description>La Asociación de Latinoamérica y del Caribe de Transporte Aéreo advierte que México está en riesgo de perder ventaja en conectividad frente a otras regiones.</description>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:43:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¡Se acabó! Los trabajadores de General Motors terminan con 50 días de huelga</title>
      <description>La huelga de los trabajadores de la armadora estadounidense General Motors terminó hoy con la ratificación del convenio que incluye dos aumentos salariales de 3%.</description>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:24:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Empresas familiares en México quieren, pero no logran institucionalizarse</title>
      <description>Solo una tercera parte de las compañías familiares tiene una estrategia de negocios clara, según un estudio de KPMG.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:52:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>WarnerMedia adquiere los canales de HBO en América Latina</title>
      <description>La firma comentó que la medida aplica a nivel regional, pero la estructura accionaria de HBO Brasil Partners quedará intacta.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:14:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Megacable lanzará su operador móvil virtual en noviembre</title>
      <description>El servicio de telefonía e internet móvil de Megacable será una realidad para clientes fuera de sus suscriptores fijos.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:09:35 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Gran Bretaña ordena la suspensión inmediata del 'fracking'</title>
      <description>Las autoridades afirman que puede haber impactos en las comunidades locales si continúa este método de extracción de gas. La oposición critica que se trata de una medida electoralista.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 23:12:13 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Fiat-Chrysler y Peugeot firmarán su acuerdo de fusión en diciembre</title>
      <description>Los dos fabricantes de automóviles planean unir fuerzas, en un intercambio de acciones al 50%, para crear el cuarto fabricante de automóviles más grande del mundo.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:34:35 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La mayor petrolera del mundo pone en marcha una salida a Bolsa multimillonaria</title>
      <description>La compañía árabe Aramco, de propiedad estatal, puede colocarse a un valor de alrededor de 1.5 billones de dólares, y es considerada la firma más rentable del mundo.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:33:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Alsea apuesta por impulsar la entrega a domicilio</title>
      <description>La empresa está experimentando con nuevos formatos de entrega a domicilio en México y Latinoamérica, con el objetivo de tomar ventaja de las plataformas existentes.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:00:39 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La CRE vive una ola de salidas tras la llegada del nuevo titular</title>
      <description>El recién llegado comisionado presidente ha pedido la renuncia de titulares de unidad y ha puesto a personal ligado a la Sener y CFE.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:00:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La venta de autos acumula 29 meses de caídas, con su peor octubre desde 2014</title>
      <description>En el acumulado anual, las cifras de los distribuidores de autos en México también son las más bajas en cinco años.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:02:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La Auditoría Superior descubre dos plantas 'fantasma' de Pemex</title>
      <description>La Auditoría Superior señala que existen plantas que, por la falta de gas natural, han perdido 4,820 mdp en valor, y donde trabaja personal sin justificar qué hace. Una lleva 23 años sin operar.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:00:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las mujeres piden cada vez más créditos hipotecarios</title>
      <description>En lo que va de año, casi 40% de los préstamos para adquirir una vivienda fueron otorgados a mujeres.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:00:22 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Salvador, el mercado largamente anhelado por Slim</title>
      <description>Solo unos trámites separan a Carlos Slim de adquirir los activos de Telefónica en El Salvador, un corredor migrante que llega a otro mercado donde opera, Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:26:05 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Vasconia va por el mercado minorista con outlets</title>
      <description>La marca de sartenes y utensilios de cocina incursiona con nuevas tiendas para llegar a más consumidores.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:07:08 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La inmobiliaria Mira apuesta por más vivienda residencial en México</title>
      <description>La firma pone la vista en las principales ciudades de México, como Monterrey o Guadalajara, y en corredores turísticos debido a su atractivo para los extranjeros.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:27:53 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué los productos del minibar en los hoteles son tan caros?</title>
      <description>No es que las cadenas hoteleras se aprovechen de tu hambre, hay un proceso detrás de los altos precios de los snacks en tu habitación.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:10:33 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La industria aérea busca contrarrestar el 'efecto Greta Thunberg'</title>
      <description>Iniciativas de activistas como la joven sueca han puesto sobre la mesa los efectos medioambientales del transporte aéreo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:52:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La industria teme que la ley de protección al maíz genere pérdidas de 10,000 mdp</title>
      <description>La industria semillera y el grupo que representa al sector agropecuario argumentan que la mala redacción en esta propuesta puede generar desabasto de grano.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:54:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La lucha de gigantes por el 5G en Estados Unidos se fortalece</title>
      <description>Mientras que el titular del órgano regulador estadounidense considera que la fusión entre T-Mobile y Sprint ayudará al despliegue de 5G, otros comisionados ven concentración de mercado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:26:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La venta de autos caerá por cuarto año consecutivo en 2020</title>
      <description>La industria estima que el siguiente año se colocarán 1.2 millones de unidades, lo que se traduciría en una baja de casi 3% respecto a lo que se tiene contemplado para 2019.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:28:49 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La huelga de GM frenará el crecimiento de la industria de autopartes en 2019</title>
      <description>Aunque se preveía la producción de componentes cerrara el año con un valor de casi 100,000 mdd, podría quedarse estancado en 97,000 mdd, cifra similar a la de 2018.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:03:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>American Airlines prefiere operar en un solo aeropuerto en la Ciudad de México</title>
      <description>La aerolínea estadounidense consideró que el cancelado NAIM ofrecía mayores oportunidades de aumentar vuelos.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:54:50 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Emirates recibe el permiso de la SCT para comenzar a operar en diciembre</title>
      <description>La aerolínea despegará del aeropuerto de la Ciudad de México el próximo mes, después de una ardua polémica que posicionó en contra de su llegada incluso al sindicato de pilotos españoles.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:20:37 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Este grupo de empresarios va por salarios mínimos de 6,500 pesos mensuales</title>
      <description>Un grupo de 100 compañías mexicanas buscan que sus colaboradores ganen al menos 6,500 pesos mensuales brutos.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:30:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Fumas? En 2020 tendrás que pagar 42% más por cada cigarrillo</title>
      <description>La industria teme que la venta de cigarros ilegales aumente y el tabacalero tenga una caída del 5% en el mercado mexicano por la actualización en el IEPS.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:03:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los límites del calzado para deportistas se prueba en el espacio exterior</title>
      <description>Con el apoyo de la NASA, Adidas se convertirá en la primera marca en probar la innovación de calzado deportivo en las condiciones extremas del espacio</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:51:00 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El negocio de las vivienderas crece en el segmento residencial</title>
      <description>Los precios promedio de las desarrolladoras aumentaron durante el tercer trimestre, impulsados por este segmento, con el que buscan compensar la crisis de la vivienda social.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:00:44 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Superarán TV Azteca y Televisa el 'efecto Rusia 2018'?</title>
      <description>Los ingresos de 2018 de las televisoras fueron especialmente buenos gracias a la contienda deportiva, lo que puso la vara muy alta para este año. Las empresas tienen un trimestre para superarlo.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:00:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El cigarro electrónico, ¿tendrá luz verde para su comercialización en México?</title>
      <description>La diputada federal Lorenia Valles Sampedro registró una propuesta que pretende regular la comercialización y el uso de cigarros electrónicos.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:49:56 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Senado escoge a un veterano de Morena para presidir el regulador petrolero</title>
      <description>La Cámara eligió a Rogelio Hernández, que ahora se desempeña como director general de Pemex Fertilizantes, como el nuevo comisionado presidente de la CNH.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:26:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Panam ya no será sólo calzado y ahora lanza una línea de ropa 100% mexicana</title>
      <description>La marca de calzado deportivo también producirá ropa con diseño, manufactura y materiales totalmente mexicanos.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:00:20 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Talos no desiste y continúa con el proyecto petrolero que disputa con Pemex</title>
      <description>La petrolera negocia con la estatal sobre el campo de Zama, uno de los más prometedores en México, pero enfatiza que hasta ahora ellos han puesto el dinero y asumido todo el riesgo en este proyecto.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:48:33 GMT</pubDate>
      </item><item><title>ICA pone a la venta parte de sus acciones en proyectos carreteros</title>
      <description>La firma busca que se autorice la recomposición accionaria de cuatro de sus concesiones, dijo la SCT.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:55:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Tienes dudas sobre tu contrato de telecomunicaciones? Conoce tus derechos</title>
      <description>Los usuarios de telecomunicaciones tienen derechos que desconocen y aquí te contamos de uno ellos.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 20:56:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Interjet adeuda 126 mdd a Servicios a la Navegación en el Espacio Aéreo</title>
      <description>La aerolínea también tiene un pago pendiente con el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de México y el Aeropuerto Internacional de Toluca, informó la SCT.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:39:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El operador de Buffalo Wild Wings, a la caza de Estados Unidos</title>
      <description>Grupo Hema ampliará su relación comercial con Inspire Brands y a partir del siguiente año comenzará a operar restaurantes Arby’s en Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:07:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La Sener quiere poner freno a la ampliación de los inventarios de gasolinas</title>
      <description>La dependencia busca modificar la legislación para fijar en cinco días de abasto las obligaciones para el mercado hasta 2025, cuando la meta actual es de 13 días.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:50:17 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pemex debe 2,800 mdp por incumplir con el suministro a Braskem-Idesa</title>
      <description>La caída en la producción de gas natural por parte la petrolera nacional la pone en riesgo de incluso tener que adquirir al complejo de Etileno XXI, advierte la ASF.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:00:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Walmart juega a la defensiva ante la desaceleración económica</title>
      <description>La minorista ha logrado ampliar su rentabilidad con un menor ritmo de ventas, gracias a su enfoque en la población de menores ingresos.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:00:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>FedEx aumentará en 40% su flota vehicular y sumará más personal para El Buen Fin</title>
      <description>La compañía sumará 494 nuevos vehículos y 2,000 colaboradores a sus operaciones para hacer frente a la temporada alta de fin de año.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:01:00 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Walmart se desmarca del Buen Fin y se adelanta a las ofertas</title>
      <description>La campaña de ofertas de la cadena de supermercados arrancará de forma paulatina en todos sus formatos a partir del miércoles 13 de noviembre.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:12:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Estados Unidos y Asia ‘esponjan’ ingresos de Bimbo</title>
      <description>La panificadora más grande del mundo logró recuperar sus ingresos en el tercer trimestre gracias a un mejor desempeño en esos mercados.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:19:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pemex sufre un ataque cibernético, pero Sener niega desabasto de gasolina</title>
      <description>La petrolera nacional fue blanco de un virus tipo ransomware, conocido por “secuestrar” a los equipos infectados. La titular de Energía, Rocío Nahle, señala que no hay problemas en el abasto.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:39:50 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Boeing estima que sus 737-MAX volverán en enero de 2020</title>
      <description>El fabricante estadounidense prevé que las certificaciones necesarias se aprueben durante el último trimestre del año, pero aerolíneas como Southwest y American no son tan optimistas.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:36:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Adidas mudará fábricas robotizadas de Alemania y Estados Unidos a Asia</title>
      <description>El fabricante alemán de calzado consideró que trasladar este tipo de tecnología a la región asiática sería más económico y flexible.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:35:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las quejas contra Interjet se disparan 118% durante 2019</title>
      <description>En el top 10 de las líneas aéreas con el mayor número de quejas, la compañía es la única que ha aumentado en número de inconformidades.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 12:30:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>CMR sumará Sushi Itto a su menú para aprovechar el boom de la comida oriental</title>
      <description>CMR está en proceso de adquirir a Sushi Itto, una empresa que, pese a la desaceleración económica, crece incluso más que su comprador.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:01:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Estas son las aerolíneas que los mexicanos prefieren por su puntualidad</title>
      <description>Una encuesta reveló que Aeroméxico y Volaris son las más puntuales a percepción de los usuarios, mientras que Aeromar y Magnicharter se encuentran al final del enlistado.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:00:19 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Interjet adeuda 126 mdp a Servicios a la Navegación en el Espacio Aéreo</title>
      <description>La aerolínea también tiene un pago pendiente con el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de México y el Aeropuerto Internacional de Toluca, informó la SCT.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:39:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Este coworking latinoamericano quiere conquistar la Ciudad de México</title>
      <description>Originaria de Perú, la firma Comunal va por 10 espacios en la capital. Uno de ellos ya se encuentra operando en el corredor de Insurgentes Sur.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:00:11 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Filas de pantallas y asadores a 999: así inició el Fin Irresistible de Walmart</title>
      <description>Las puertas del Sam's Club de Universidad abrieron a las medianoche, pero las filas comenzaron hasta tres horas antes para dar inicio a las ofertas del Buen Fin, que inició un día antes en Walmart.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 06:42:14 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las minoristas buscarán aprovechar el Buen Fin para levantar las ventas</title>
      <description>El sector ha sido golpeado por la desaceleración económica y consumidores más cautelosos, pero espera recuperarse este fin de semana.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 01:02:14 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Grupo Bimbo invierte 2,800 mdp para incorporar nuevos autos eléctricos</title>
      <description>La panificadora mexicana realizará esta inversión en los próximos cuatro años para ampliar su flotilla a 4,000 vehículos. Su filial Moldex será la encargada de producirlos.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:27:37 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Peñoles invierte 324 mdd en la ampliación de su planta en Coahuila</title>
      <description>Con esta inversión, Torreón, donde se encuentra la planta, se convertirá en el sexto productor de zinc afinado a nivel mundial.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:17:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Megacable invierte 25 mdd en un centro de datos y estrena operador móvil virtual</title>
      <description>Megamóvil 4.5G, el operador móvil virtual de la firma tapatía, operará de la mano de Altán Redes.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:07:49 GMT</pubDate>
      </item><item><title>KIA nombra nuevo presidente en México</title>
      <description>Yangseop Gihl será el nuevo presidente en el país, después de representar a la marca en España durante dos años.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:28:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pemex se niega a pagar el rescate tras el ataque cibernético</title>
      <description>La petrolera trabaja aún en restablecer los equipos dañados, que se centran en la parte administrativa ubicada en su sede en la Ciudad de México.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:18:26 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Nike deja de vender sus productos en Amazon</title>
      <description>La empresa de ropa deportiva busca mejorar la experiencia de los consumidores a través de las relaciones directas y personales.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:19:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Cuál es el auto más seguro entre los 10 más vendidos en México?</title>
      <description>La organización El Poder del Consumidor advirtió que algunos vehículos en México no cuentan con control electrónico de estabilidad, e incluso algunos carecen de frenos ABS.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 19:46:17 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La crisis del cigarro electrónico en EU lleva a Juul a recortar 650 empleos</title>
      <description>El recorte equivale al 15% de su fuerza laboral de la compañía de cigarros electrónicos que también está pausando la contratación con el fin de ahorrar 1,000 mdd para el siguiente año.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:09:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El freno en la construcción también detiene a este sector...</title>
      <description>La industria de maquinaria pesada se ha mantenido activa gracias a proyectos en materia energética y eólica, pero permanece atento a que se impulsen los grandes proyectos de infraestructura.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:06:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pedro Domecq rescata la categoría del brandy con una bebida cristalina</title>
      <description>La española pretende recuperar el mercado de esta bebida en México con un brandy blanco dirigido a los jóvenes y para competir con la creciente demanda del whisky, el tequila y la ginebra.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:27:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Estados Unidos y Asia ‘esponjan’ los ingresos de Bimbo</title>
      <description>La panificadora más grande del mundo logró recuperar sus ingresos en el tercer trimestre gracias a un mejor desempeño en esos mercados.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:19:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pemex sufre un ciberataque, pero Sener niega que cause desabasto de gasolina</title>
      <description>La petrolera nacional fue blanco de un virus tipo ransomware, conocido por “secuestrar” a los equipos infectados. La titular de Energía, Rocío Nahle, señala que no hay problemas en el abasto.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:39:50 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Tras invertir 841 mdd, Fibra Uno va por más portafolio industrial</title>
      <description>La desarrolladora de Mítikah concretó una de las adquisiciones más importantes de inmuebles industriales para complementar su oferta de edificios comerciales y de oficinas.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:00:17 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los ‘refris’ de Heineken en México serán 100% reciclables en 2020</title>
      <description>La cervecera holandesa tiene cerca de 300,000 enfriadores en el país, de los cuáles el 80% ya viene con un diseño para que pueda ser reciclado al final de su vida útil.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:23:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Mexicana vale 75 mdd y quiere operar en aeropuertos como Santa Lucía</title>
      <description>Extrabajadores de la aerolínea consideran que el gobierno federal –u otra entidad– podría poner en marcha varias unidades de negocio, como los almacenes fiscalizados en el AICM.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:20:51 GMT</pubDate>
      </item><item><title>KIA nombra nuevo vicepresidente en México</title>
      <description>Yangseop Gihl será el nuevo vicepresidente en el país, después de representar a la marca en España durante dos años.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:28:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pedro Domecq rescata la categoría del brandy con una bebida transparente</title>
      <description>La española pretende recuperar el mercado de esta bebida en México con un brandy blanco dirigido a los jóvenes y para competir con la creciente demanda del whisky, el tequila y la ginebra.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:27:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Boeing dice que el plazo para el regreso del 737 MAX depende de los reguladores</title>
      <description>Para evitar tensiones, la empresa explicó que sus aviones van a volar nuevamente cuando la Administración Federal de Aviación de Estados Unidos lo decida.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:55:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Buen Fin, ¿ofertas reales o infladas?</title>
      <description>La campaña de rebajas este año busca que los consumidores no solo obtengan descuentos reales, también esquemas de financiamiento atractivos.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:25:34 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Senado lo rechazó y ahora liderará al regulador ambiental de energía</title>
      <description>Ángel Carrizales, al que el Senado le dijo cinco veces no para ocupar un puesto en la CNH, la CRE o el consejo de Pemex, dirigirá a la Agencia de Seguridad, Energía y Ambiente, según fuentes.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:56:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El empresario que fundó el imperio mexicano de la venta directa</title>
      <description>El magnate tapatío dejo su emporio, conformado por la empresa de suplementos Omnilife y el Club Deportivo Chivas, en manos de su hijo mayor Amaury Vergara.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:54:10 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Jorge Vergara muere a los 64 años</title>
      <description>Su hijo, Amaury Vergara, confirma la noticia en Twitter, donde asegura que falleció en compañía de su familia en la ciudad de Nueva York.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:24:12 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Consumidores informados y ofertas agresivas en las primeras horas del Buen Fin</title>
      <description>¿Cómo se vive la primera mañana del fin de semana de descuentos en un centro comercial? Hemos ido a comprobarlo.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:58:20 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Volkswagen invertirá más de 66,000 mdd en vehículos eléctricos</title>
      <description>Hacia 2029, la automotriz espera comercializar 26 millones de coches eléctricos en todo el mundo.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:52:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Citibanamex nombra a Manuel Romo como nuevo director general en México</title>
      <description>Romo sustituirá a Ernesto Torres Cantú, quien en octubre pasado fue nombrado CEO para América Latina.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:14:43 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Buen Fin: un trabajo de meses que rinde frutos para empresas de mensajería</title>
      <description>Las firmas de paquetería y logística tienen una fuerte planeación para esta temporada, en la que las operaciones incrementan hasta en 50%, con un vigoroso impulso del e-commerce.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:46:06 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Así construyó Oxxo Gas la segunda red de gasolineras del país</title>
      <description>La firma de FEMSA crece bajo una estrategia: comprar o construir sus propias estaciones de servicio para no perder nunca el volante.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:05:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Marriot aprovecha el aumento de turistas de lujo para crecer en México</title>
      <description>La empresa anunció la expansión de su presencia en México en 50% hacia 2023, con 50 nuevas propiedades.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 11:05:10 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Llega a México el primer vuelo procedente de Venezuela</title>
      <description>Ambas naciones reanudan operaciones aéreas con el arribo de un vuelo desde Caracas al Aeropuerto Internacional de Toluca.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 23:10:18 GMT</pubDate>
      </item></news>