<news><item><title>Una solución en 24 horas para miopes</title>
      <description>La óptica online Lentesplus ofrece lentes de contacto 20% más baratos que los del mercado y los entrega en la puerta de tu casa al día siguiente de comprarlos.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:00:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El CEO de Endeavor: "El emprendedor debe pensar en el humano, no en el negocio"</title>
      <description>Vincent Speranza, director general de la aceleradora, dice que los proyectos tecnológicos estarán enfocados a resolver problemas sociales como la escasez de agua, agua.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:30:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esta startup mexicana mejoró el comer y beber en el Gran Premio de México</title>
      <description>A través de sensores, la startups mexicana Infoblock, ha podido reducir la cantidad de gente que labora en un evento como el Gran Premio de México al hacer procesos más eficientes con tecnología.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:59:24 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Mountain Nazca lidera ronda inversión de 10 mdd en la startup Jüsto</title>
      <description>Esta es la doceava transacción que hace la firma de capital de riesgo desde la creación de su segundo fondo de financiamiento, en octubre de 2018.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:00:05 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esta startup te consigue casa en tres semanas y hasta 480,000 pesos más barata</title>
      <description>Bancompara es una plataforma que analiza entre más de 15,000 variables para encontrar el mejor crédito hipotecario para las personas.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:13:34 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reino Unido quiere hacer negocios con startups mexicanas</title>
      <description>La Embajada de Reino Unido en México busca comunicar las facilidades que pueden tener los emprendedores en dicho país, pese al Brexit.</description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:21:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Ya te acabaste la quincena? Esta startup te saca de apuros</title>
      <description>Con la aplicación móvil Minu, los colaboradores pueden retirar un porcentaje de su salario para liquidar deudas o atender emergencias financieras.</description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:00:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Startups mexicanas se alejan de los reflectores para no atraer criminales</title>
      <description>Los emprendedores mexicanos están generando ganancias y rondas de financiamiento positivas, sin embargo prefieren mantener un perfil bajo por temas de seguridad.</description>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 20:01:13 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La Ciudad de México avanza en el apoyo a mujeres emprendedoras</title>
      <description>La capital del país fue la ciudad en tener más avances en la atracción y apoyo a mujeres emprendedoras de 2017 a 2019, según un estudio de Dell Technologies.</description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:39:38 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Bitso levanta ronda de inversión para iniciar operaciones en Argentina y Brasil</title>
      <description>Este movimiento fue liderado por Ripple, con la participación de Pantera Capital, Digital Currency Group, Jump Capital y Coinbase. El monto de la transacción no fue revelado.</description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 14:30:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Así es como este colectivo busca regenerar Xochimilco</title>
      <description>Colectivo Ahuejote trabaja con 15 productores de verduras de la zona chinampera para abastecer a 50 clientes de la Ciudad de México. Su objetivo es rehabilitar la zona a través de la agricultura.</description>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 18:52:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Emi Labs, el robot que contrata a tus empleados</title>
      <description>Con ayuda de la inteligencia artificial, las empresas logran reducir hasta en 90% el tiempo para reclutar personal.</description>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 20:05:03 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Siempre hay cerveza y refresco en la tiendita? Ellos lo hacen posible</title>
      <description>Tienda Pago ofrece créditos semanales a los pequeños negocios para que puedan adquirir productos con grandes marcas como Femsa, PepsiCo o Grupo Modelo.</description>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 16:08:22 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El cofundador de Linio ahora entra al negocio de la vivienda usada</title>
      <description>Su nueva plataforma, Flat.mx, busca agilizar y facilitar las operaciones de compraventa. El emprendimiento acaba de cerrar una ronda de inversión por 4.6 millones de dólares.</description>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 10:01:56 GMT</pubDate>
      </item><item><title>De las apps de movilidad al súper (solo) en línea</title>
      <description>Ricardo Weder cambió la presidencia de Cabify por un emprendimiento de retail, Jüsto, con el que quiere cambiar las reglas de la industria.</description>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 10:00:38 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las franquicias recurren al 'crowdfunding' para abrir nuevas sucursales</title>
      <description>El fondeo colectivo es el nuevo aliado de estos negocios. En México, más de cinco empresas han optado por este esquema porque les permite mantener el control y la continuidad de la compañía.</description>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 10:30:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El emprededor que cura la vista sin cirugía</title>
      <description>En casi una década, la firma ha logrado levantar alrededor de 100 mdp para financiar la investigación de tratamientos para mejorar la vista sin cirugía.</description>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 19:05:01 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El emprendedor que cambió el marketing por la cocina</title>
      <description>Armando Azcárate decidió abandonar su empleo en un agencia creativa y seguir su pasión por la comida. Hoy es el director de un holding que atiende alrededor de 3,000 personas a la semana.</description>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 10:00:26 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Cuál es la edad ideal para emprender?</title>
      <description>Mientras los estudios aseguran que superar los 40 años asegura el éxito de la empresa, algunos expertos recomiendan arriesgarse antes de cumplir 30 años.</description>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 10:30:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Frubana, la start-up que lleva el campo directamente a tu mesa</title>
      <description>La empresa fundada por el colombiano Fabián Gómez, ex líder de Expansión en Rappi, conecta al agricultor con los restaurantes para enviar pedidos a medida.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 22:33:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>SoftBank lidera ronda de inversión de 250 mdd en QuintoAndar</title>
      <description>El dinero levantado servirá para acelerar el crecimiento geográfico de la start-up brasileña de alquiler de vivienda y contratar talento especializado.</description>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 19:43:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esta app te ayuda a ahorrar para tu retiro mientras haces tus compras</title>
      <description>Desde 2017, las personas tienen la posibilidad de destinar un porcentaje de sus gastos a su cuenta de afore a través de la plataforma móvil Millas para el retiro.</description>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 22:08:32 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Este supermercado mexicano no tiene tiendas</title>
      <description>Jüsto cuenta en su catalogo en línea con una oferta similar a la de cualquier supermercado o mercado local.</description>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 17:15:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Alimentos gourmet hasta tu sala de juntas? Este emprendimiento lo hace posible</title>
      <description>Tessa Schoor y Anne Seguy fundaron Berlioz, una empresa que ofrece servicio de working lunch a otras compañías y que en 2018 alcanzó 8 millones de pesos en ventas.</description>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 10:00:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Sin financiamiento y sin capacitación, así sobreviven las mipymes mexicanas</title>
      <description>Aunque 77.5% de las micro, pequeñas y medianas empresas del país quieren crecer, no lo hacen por falta de recursos, por miedo a la inseguridad y por complicaciones administrativas.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 21:59:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esta start-up quiere que llegues ‘volando’ a tu trabajo</title>
      <description>Resolver los problemas de movilidad y dignificar el transporte en América Latina, es el objetivo de Mi Águila, empresa que ofrece servicios de transporte corporativo.</description>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 10:00:34 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Kaszek Ventures recauda 600 mdd en dos fondos para invertir en América Latina</title>
      <description>La firma de capital de riesgo creó ‘Kaszek Ventures IV’ para financiar proyectos en etapa temprana, y ‘Kaszek Ventures Opportunity I’ para apoyar compañías más maduras en la región.</description>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 20:35:49 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Urbvan levanta 9 millones de dólares para crecer en América Latina</title>
      <description>Esta ronda de inversión fue liderada por los fondos Kaszek Ventures y Angel Ventures. El plan de los emprendedores es utilizar el dinero para afianzar su presencia en la región.</description>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 18:25:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Emprendedora? El holding de publicidad Dentsu México te está buscando</title>
      <description>La empresa de marketing y comunicación lanzó ‘Female Foundry’, un programa que ofrece mentoría y capacitación tecnológica para acelerar los negocios de mujeres mexicanas.</description>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 10:00:20 GMT</pubDate>
      </item><item><title>SuperFüds, la empresa que impulsará la comida orgánica en América Latina</title>
      <description>La empresa colombiana inicia su expansión y llega a México, donde pretende colocar a 200 proveedores locales en las tiendas de Chedraui, Farmacias San Pablo, La Comer y Soriana.</description>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 15:00:14 GMT</pubDate>
      </item><item><title>5 errores que cometen los inversionistas novatos</title>
      <description>No todos están listos para entrarle al juego. Por eso, antes de financiar una empresa, es importante adquirir experiencia y escuchar a los expertos de la industria.</description>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 20:50:28 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Quieres que tu dinero cruce fronteras? Esta startup te ayuda a invertir en EU</title>
      <description>Con un mínimo de 200 dólares, Dvdendo apoya a los habitantes de cualquier país de América Latina a invertir en el mercado de valores norteamericano.</description>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 10:00:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Start-ups mexicanas que salvan a las abejas de la extinción</title>
      <description>A de Abeja y Abeja Reyna encontraron la forma de poner en marcha un emprendimiento rentable y, al mismo tiempo, cuidar de este insecto.</description>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 14:00:56 GMT</pubDate>
      </item><item><title>SoftBank planea invertir en las firmas mexicanas Kavak y Konfío, según Reuters</title>
      <description>Hasta ahora, la única empresa del país en la que ha invertido el banco japonés es Clip, que recibió 20 millones de dólares a inicios de 2019.</description>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 16:38:47 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Tienes mascotas? Esta start-up te ayuda a irte tranquilo de vacaciones</title>
      <description>La firma brasileña DogHero conecta a personas que necesitan hospedaje seguro para sus perros, con anfitriones dispuestos a ofrecer un espacio en su casa.</description>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 10:00:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Urbvan, la app que reduce en 25% el tiempo de traslado de los mexicanos</title>
      <description>Los usuarios de la start-up que ofrece viajes compartidos privados han pasado de realizar tres horas a 45 minutos de recorrido en algunas vialidades de la Ciudad de México y Monterrey.</description>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 22:07:34 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El mole que dio el salto a Amazon</title>
      <description>El sabor de la abuela, adaptado a los nuevos tiempos: así logró Mole Ayohui comercializarse en la plataforma del gigante del e-commerce.</description>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 12:24:12 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Emprendedor gana almuerzo con Warren Buffett y pospone la cita</title>
      <description>Justin Sun, un creador chino de criptomonedas, tuvo que reagendar una reunión ganada en una subasta con el inversor por cuestiones de salud.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 11:28:24 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Por qué no todos los fondos de inversión pueden liderar una ronda</title>
      <description>Pocos vehículos de financiamiento en México tienen el prestigio, la experiencia y los recursos para dirigir levantamiento de capital.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 10:01:33 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Conekta, la scale-up que da oxígeno a los negocios</title>
      <description>Tres ingenieros de México y Canadá desarrollaron una solución que destrabó uno de los cuellos de botella del ecommerce: los pagos en línea.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 19:40:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>ArkAngeles cubre la necesidad de capital semilla de las start-ups</title>
      <description>Luis Barrios, CEO y fundador de la plataforma de financiamiento colectivo, ha apoyado a 41 empresas de base tecnológica a levantar 30 millones de pesos desde noviembre de 2017.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 19:21:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>BeCrickets, la proteína de grillo en polvo para el consumidor sano</title>
      <description>David Castañeda y Carla Blackaller, fundadores de Kex Alimentos, quieren convertir su producto en una alternativa innovadora para quien adquiere alimentos amigables con el medioambiente.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 10:19:51 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Qué hizo la mexicana Liza Velarde para ganar el Cartier Women's Initiative?</title>
      <description>La cofundadora de Delee, dispositivo médico que ayuda a detectar células cancerígenas, es la primera emprendedora del país que gana ese galardón.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 21:42:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Apli, el robot reclutador que arma el 'dream team' de las empresas</title>
      <description>Esta plataforma de empleos bajo demanda ayuda a las compañías a cubrir sus vacantes en 24 horas. Todo el proceso lo pueden hacer desde el celular.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 10:00:37 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esta app busca reducir el desperdicio de comida en los restaurantes</title>
      <description>La plataforma Fair Meals permite que restaurantes vendan comidas y alimentos con descuentos de entre 60% y 70%.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:00:43 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Tienes una startup? Amazon quiere capacitarte en servicios de nube</title>
      <description>Del 5 al 8 de noviembre la empresa abrirá un espacio en el que dará consultorías sobre la nube, inteligencia artificial, machine learning e Internet de las Cosas.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:43:19 GMT</pubDate>
      </item><item><title>MUY, la cadena de restaurantes que quiere competir con tus 'tuppers'</title>
      <description>Estos emprendedores colombianos ofrecen una propuesta de comida a la medida para sus consumidores gracias a la tecnología.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:00:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Emprender fuera o dentro de México? Depende de qué ‘Uber’ quieres ser</title>
      <description>“Si quieres ser el siguiente Uber, Spotify o Airbnb no sólo tienes que mudarte a Silicon Valley para lograrlo, pues esto no te garantizará el éxito”: Gary Vaynerchuck.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:00:19 GMT</pubDate>
      </item></news>