<news><item><title>¿Cómo dejamos de ser un adulto amargado?</title>
      <description>Pongamos estándares de diversión más altos, hagamos cosas que nos sorprendan y nos llenen y lo más importante salgamos de nuestra zona de confort, opina Daniella Cano.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:00:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Alejandro Solís, de Rappi: "Seremos una agencia de datos en tiempo real"</title>
      <description>El director general de la startup en México asegura que la misión de la empresa en 50 años será ayudar a las personas a tomar decisiones más inteligentes a través del análisis de la información.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:00:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Riesgo psicosocial en México</title>
      <description>Cualquier empresa a nivel nacional debe enfocarse en identificar, medir y prevenir trastornos de ansiedad, trastornos de sueño y estrés grave, advierte Israel Esau Ramos Heredia.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:00:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Uno menos: Beto O'Rourke se baja de la carrera demócrata por la Casa Blanca</title>
      <description>El ex congresista por Texas llevaba meses de estancamiento en las encuestas y de bajas en su apoyo financiero.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:09:11 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El regulador da 6 meses más a Fox Sports para encontrar nuevo dueño</title>
      <description>El IFT aprobó dar más tiempo a The Walt Disney y Twenthy-First Century Fox (21CF) para encontrarar un nuevo dueño para el canal deportivo.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:57:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>S&amp;P500 y Nasdaq cierran la semana en máximos históricos</title>
      <description>Los principales índices bursátiles subieron ante los positivos datos económicos y resultados financieros de las empresas.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:04:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El máximo órgano político de China tiene un duro mensaje para Hong Kong</title>
      <description>El Comité Central del partido Comunista chino dice que debe establecer y mejorar el sistema judicial y el mecanismo de aplicación de las leyes para salvaguardar la seguridad nacional en Hong Kong.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:28:43 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Te cobraron de más en tus recibos de internet, tv o teléfono? Esto debes hacer</title>
      <description>En cuatro pasos puedes exponer tu inconformidad por cobros indebidos y otros defectos de los servicios de telecomunicaciones.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:06:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Malas noticias para Trump: China podrá castigar a EU con 3,579 mdd al año</title>
      <description>Un panel de la OMC dijo que China tiene el derecho a imponer sanciones compensatorias sobre importaciones estadounidenses por 3,579 millones de dólares anuales.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:10:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La industria de belleza quiere poner el ejemplo en el consumo sustentable</title>
      <description>Reusar los envases de productos cosméticos es cada vez más sencillo con las iniciativas que empresas como Natura, P&amp;G y Unilever implementan para reducir los envases de un solo uso.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:31:24 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Las startups son mejores innovadoras que las grandes empresas?</title>
      <description>La globalización y la rapidez de los mercados en un mundo tan acelerado ha hecho posible que el emprendimiento en temas de innovación sea cada vez mayor, opina Sebastian Medrano.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:21:47 GMT</pubDate>
      </item><item><title>España será sede de la COP25 tras la cancelación de Chile</title>
      <description>La conferencia sobre el cambio climático se celebrará en Madrid en las mismas fechas en las que estaba programada en Santiago.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:15:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reseña: Audífonos para viajar o desconectarte en la oficina</title>
      <description>Con los nuevos audífonos HD605, Panasonic busca ganar terreno entre los usuarios que buscan conectividad, buen sonido y tecnologías como la cancelación de sonido.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:05:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Nancy Pelosi ve posible que EU decida el futuro del T-MEC hasta 2020</title>
      <description>La presidenta de la Cámara de Representantes no descarta que la votación sobre el acuerdo comercial entre EU, México y Canadá pase para el próximo año.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:24:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La receta para que toda empresa tenga mayor valor económico</title>
      <description>Un Gobierno Corporativo bien implementado genera valor económico, y es para las empresas de todo tamaño, dice Mauricio Hubard.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:19:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Banxico advierte retos con los cambios tecnológicos</title>
      <description>El gobernador Alejandro Díaz de León afirma que el desarrollo de nuevas tecnologías representan una oportunidad para reducir el rezago y fomentar la inclusión financiera.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:49:29 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los envíos de remesas y el monto suben en septiembre</title>
      <description>El número de envíos -principalmente desde Estados Unidos- subió en el periodo un 9.5% anual, mientras que el monto promedio de las operaciones aumentó un 3.5%.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:27:28 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Ya puedes ver lo que Paulina de la Mora hizo en el funeral</title>
      <description>Si eres de los 6,219,547 hogares que vieron la Casa de las Flores en la primera semana de estreno y no sabes que paso en el Funeral, Netflix dijo que ya está disponible.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:18:06 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿La resolución sobre el juicio político contra Trump es anticonstitucional?</title>
      <description>La Casa Blanca asegura que lo aprobado por la Cámara de Representantes viola la máxima ley estadounidense. ¿Esto es cierto?</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:53:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El PIB crecerá menos de lo previsto en 2019 y 2020, revela encuesta de Banxico</title>
      <description>Los analistas encuestados en octubre por Banxico recortan sus pronósticos de crecimiento económico a 0.2% y  1.20% para 2019 y 2020 respectivamente.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:31:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Colaborativa y multidisciplinaria, así será la publicidad en el futuro</title>
      <description>Para Sergio López, presidente ejecutivo de la Alianza por el Valor Estratégico de las Marcas, las negocios que sobrevivan a la evolución serán los que se conformen por profesionales de diversas áreas.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:00:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Google compra Fitbit por 2,100 millones de dólares</title>
      <description>La tecnológica de Mountain View adquirió a la fabricante de wearables con lo que los analistas estiman que pueda alcanzar su objetivo de cómputo ambiental.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:53:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reseña: Moto g8 Play, el smartphone que pone a prueba el movimiento</title>
      <description>Le dimos un uso rudo por una semana al Moto g8 Play y este fue nuestro  veredicto.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:01:53 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Vendes en Mercado Libre? Así te afectarán los nuevos impuestos digitales</title>
      <description>Más que a quien compra, las nuevas disposiciones fiscales afectarán a quienes venden en internet en plataformas de marketplace como Mercado Libre.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:00:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El dólar se fortalece gracias... a la desaceleración mundial</title>
      <description>El billete verde es una opción de refugio ante la expectativa de un mayor debilitamiento económico global, sin embargo al encarecerse se generan riesgos en países emergentes.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:35:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Salvar al euro: el reto de Christine Lagarde</title>
      <description>La nueva jefa del Banco Central Europeo es conocida por su agudeza política y habilidad para reducir la disidencia, sin embargo los retos que enfrenta la eurozona son grandes.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:29:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Cómo se vive en Cachemira, una de las regiones más militarizadas del mundo</title>
      <description>A ambos lados de la frontera entre India y Pakistán, los bombardeos han arruinado edificios y ahuyentado a las familias de sus hogares.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:15:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Y el supermercado ganador de las rebajas de verano fue…</title>
      <description>Los descuentos de temporada se proyectaban como el parteaguas para el sector minorista, pero no resultó como se esperaba debido a una agresiva guerra de precios y la continua debilidad del consumo.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:01:10 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esta solución evita que los camioneros se ‘descarrilen’ por el huachicol</title>
      <description>La multinacional francesa Edenred ofrece servicios para asegurar que los transportistas carguen sólo en estaciones vigiladas por el SAT.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:00:22 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Una solución en 24 horas para miopes</title>
      <description>La óptica online Lentesplus ofrece lentes de contacto 20% más baratos que los del mercado y los entrega en la puerta de tu casa al día siguiente de comprarlos.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:00:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La ratificación del T-MEC impulsará la inversión, asegura Citibanamex</title>
      <description>Ernesto Torres Cantú, recién nombrado CEO para Latinoamérica en el banco aseguró que la ratificación disipará las dudas de los inversionistas provocando inyección de dinero.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:17:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Autoridades de seis países fueron espiadas a través de Whatsapp</title>
      <description>El hackeo a los mensajes de  altos funcionarios de Estados Unidos, México y hasta de Pakistán podría tener amplias consecuencias políticas y diplomáticas.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:33:20 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Unilever se une a la ola verde y buscará reutilizar el plástico en sus productos</title>
      <description>La firma se comprometió a reducir su impacto en el medio ambiente a través de una reducción en la utilización de plástico.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:23:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¡Lo logra! Radio Centro estrenará su canal de televisión</title>
      <description>Hoy es el lanzamiento del canal 8.1, que se llama La Octava, donde participarán periodistas como Carmen Aristegui, Julio Hernández "Astillero", Alejandro Páez Varela y Ricardo Raphael.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:05:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esta campaña de publicidad quiere acabar con la mala suerte de los gatos negros</title>
      <description>Además de incentivar la adopción de los animales que han sido discriminados, la iniciativa de Funeral Pet y Figallo No Format Agency propone recordar a las mascotas muertas el 3 de noviembre.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:43:28 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La BMV cumple 125 años, con muchos desafíos por delante</title>
      <description>El reto más grande de la Bolsa Mexicana de Valores es lograr que más empresas se listen en el mercado.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:38:34 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El 'brexit' ha transformado al Reino Unido en tres años (aun sin concretarse)</title>
      <description>La salida del país de la Unión Europea aún divide a los británicos, entre quienes defienden la permanencia en el bloque y quienes no.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:04:37 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Congreso debate estos cambios en el régimen de las Afores</title>
      <description>Hay en la mesa una nueva reforma a la Ley de Afores, algunos cambios impactarán de forma positiva en tu bolsillo, otros, deberás de tomarlos con cautela.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:39:32 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Hacienda ve señales de una "mejora" económica para los siguientes meses</title>
      <description>Alejandro Gaytán, titular de la Unidad de Planeación Económica, destaca el desempeño que han tenido el consumo y el empleo en los recientes meses.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:44:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los intensos vientos amenazan con avivar los incendios en California</title>
      <description>Hay al menos 10 siniestros activos en un estado que ha sido asediado por el fuego en las últimas semanas.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:31:50 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El CEO de Endeavor: "El emprendedor debe pensar en el humano, no en el negocio"</title>
      <description>Vincent Speranza, director general de la aceleradora, dice que los proyectos tecnológicos estarán enfocados a resolver problemas sociales como la escasez de agua, agua.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:30:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Mensaje del PIB: la necesidad de un programa de reactivación económica</title>
      <description>México debe buscar evitar las consecuencias que tendrá la caída de la inversión productiva, particularmente en el mercado laboral y el consumo de las familias, opina José Luis de la Cruz.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:00:38 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Congreso de EU aprueba las reglas del proceso de juicio político contra Trump</title>
      <description>Con ningún voto republicano a favor, la Cámara de Representantes abre la siguiente fase de la investigación contra el presidente.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:49:29 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los costos de legalizar los autos chocolate: 50,000 mdp en IVA y 20,000 empleos</title>
      <description>La entrada de impuestos al valor agregado y sobre automóviles nuevos sería mayor a los 50,000 mdp referidos por la propuesta inicial desde la Cámara de Diputados.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:47:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>BBVA sugiere reactivar la inversión de infraestructura y energía en México</title>
      <description>El banco español BBVA deja en 0.2% su expectativa de crecimiento económico de México para este año y destacó la relevancia de las inversiones para el crecimiento del país.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:42:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Un tour de La Llorona? El miedo también atrae turistas a México</title>
      <description>No solo Chernóbil es atractivo para los turistas que buscan emociones fuertes, en México también hay recorridos que erizan la piel.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:23:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las fisuras en el 737 NG de Boeing deja decenas de aviones en la banca</title>
      <description>Otro problema se suma a las dificultades que enfrenta Boeing con sus aviones a nivel mundial desde hace un año con su modelo 737 MAX.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:50:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El ente antimonopolios abre tres investigaciones en el mercado de gasolinas</title>
      <description>La Cofece indagará un caso por una posible concentración ilícita, otra por una denuncia en el mercado de gasolineras, y otra en el de aeronaves.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:18:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Gran Bretaña ordena la suspensión inmediata del 'fracking'</title>
      <description>Las autoridades afirman que puede haber impactos en las comunidades locales si continúa este método de extracción de gas. La oposición critica que se trata de una medida electoralista.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 23:12:13 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Fiat-Chrysler y Peugeot firmarán su acuerdo de fusión en diciembre</title>
      <description>Los dos fabricantes de automóviles planean unir fuerzas, en un intercambio de acciones al 50%, para crear el cuarto fabricante de automóviles más grande del mundo.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:34:35 GMT</pubDate>
      </item><item><title>'Terminator' vence al 'Joker' en taquilla, pero decepciona con sólo 28 mdd en EU</title>
      <description>'Terminator: Dark Fate', que reúne a Arnold Schwarzenegger y Linda Hamilton, fue el número 1 en la taquilla de Estados Unidos, pero se quedó por debajo de las expectativas.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:33:17 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Venezuela y El Salvador profundizan su conflicto diplomático</title>
      <description>Venezuela ordenó al cuerpo diplomático de El Salvador abandonar el país en 48 horas, en respuesta a una decisión similar contra su embajada en la nación centroamericana.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:04:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La mayor petrolera del mundo pone en marcha una salida a Bolsa multimillonaria</title>
      <description>La compañía árabe Aramco, de propiedad estatal, puede colocarse a un valor de alrededor de 1.5 billones de dólares, y es considerada la firma más rentable del mundo.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:33:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La"fábrica de troles" rusa utiliza las elecciones en África como entrenamiento</title>
      <description>El empresario Yevgueni Prigozhin, conocido como "el chef de Putin" y que ha sido sancionado en Estados Unidos, está involucrado con redes que buscan intervenir en países de este continente.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:45:06 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Exjefe de Goldman Sachs duda sobre los planes de Elizabeth Warren</title>
      <description>Lloyd Blankfein dijo temer que la aspirante demócrata a la presidencia de EU pueda buscar un "cambio catastrófico" en la economía estadounidense.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:45:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El pronóstico de negocio</title>
      <description>En las industrias de consumo el pronóstico nos ayuda a determinar la producción mensual, semanal o diaria en función de la demanda que enfrentaremos, señala Iván Franco.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:00:35 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Alsea apuesta por impulsar la entrega a domicilio</title>
      <description>La empresa está experimentando con nuevos formatos de entrega a domicilio en México y Latinoamérica, con el objetivo de tomar ventaja de las plataformas existentes.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:00:39 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La guerra entre Uber y los taxistas puede traer nueva regulación en aeropuertos</title>
      <description>La polémica causada por los acuerdos tomados entre la Segob y las asociaciones de taxistas puede traer ajustes a la movilidad en los aeropuertos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:00:03 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La CRE vive una ola de salidas tras la llegada del nuevo titular</title>
      <description>El recién llegado comisionado presidente ha pedido la renuncia de titulares de unidad y ha puesto a personal ligado a la Sener y CFE.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:00:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Sería viable disminuir el pago de impuestos?</title>
      <description>Si lo que como sociedad buscamos es una mejor calidad de vida, lo que se requiere es una mayor recaudación, opina Erendira Yaretni Mendoza Meza.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:58:33 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Apple destinará 2,500 mdd para combatir la crisis inmobiliaria de California</title>
      <description>Facebook y Google también comprometieron recientemente 1,000 millones de dólares para combatir esta crisis en California.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:46:14 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las acciones de McDonald's caen 2.7% tras el despido de su CEO</title>
      <description>Steve Easterbrook, director ejecutivo de la firma, fue despedido por haber mantenido una relación sentimental con una empleada.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:24:39 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La venta de autos acumula 29 meses de caídas, con su peor octubre desde 2014</title>
      <description>En el acumulado anual, las cifras de los distribuidores de autos en México también son las más bajas en cinco años.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:02:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Romo dice estar “muy preocupado” por el crecimiento de México</title>
      <description>El jefe de la oficina de la Presidencia de la República explica que su trabajo es encontrar las oportunidades para reactivar a la economía.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:36:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Waze geolocalizará las ofertas del Buen Fin</title>
      <description>El Buen Fin es una de las temporadas más importantes en el e-commerce y la plataforma quiere ayudar a que las marcas entiendan quién les compra y dónde.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:00:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Impuestos a la gasolina, ¿una opción dentro de la reforma fiscal de AMLO?</title>
      <description>La futura reforma que el gobierno federal quiere aprobar en 2022 incluirá "criterios ambientales", en los cuales se puede contemplar un ajuste fiscal para los combustibles.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:29:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Nueva Delhi se ahoga por la contaminación del aire y no vislumbra solución</title>
      <description>La capital de la India lleva al menos una semana con niveles récord de esmog, a pesar de las medidas de emergencia del gobierno.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:03:32 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La Auditoría Superior descubre dos plantas 'fantasma' de Pemex</title>
      <description>La Auditoría Superior señala que existen plantas que, por la falta de gas natural, han perdido 4,820 mdp en valor, y donde trabaja personal sin justificar qué hace. Una lleva 23 años sin operar.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:00:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las mujeres piden cada vez más créditos hipotecarios</title>
      <description>En lo que va de año, casi 40% de los préstamos para adquirir una vivienda fueron otorgados a mujeres.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:00:22 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Qué tipo de fondo es mejor para invertir?</title>
      <description>¿Poco o mucho riesgo? ¿A largo o mediano plazo? Estas son solo algunas de las preguntas que se deben tomar en cuenta al momento de elegir un fondo de inversión.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:00:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Estados Unidos notifica a la ONU formalmente su retiro del Acuerdo de París</title>
      <description>De esta manera, el gobierno de Donald Trump inicia un proceso de un año para que su país ya no sea parte de los compromisos climático alcanzados en  2015.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:58:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Uber acelera sus ingresos, pero aún no es rentable</title>
      <description>La compañía de movilidad presentó sus resultados del tercer trimestre del año, donde a pesar de aumentar sus ingresos, sigue sin ser rentable.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:58:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La exposición 'Van Gogh Alive' ya tiene fecha, lugar y costo de entrada</title>
      <description>A partir del 20 de febrero de 2020, 'Van Gogh Alive - The Experience', será instalada en la Plaza Monumento a la Madre de la alcaldía Cuauhtémoc, en la Ciudad de México, a un costo de 225 por persona.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:19:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Semana corta aumenta la productividad de Microsoft Japón</title>
      <description>La tecnológica anunció que trabajar cuatro días ha mejorado la productividad de sus empleados en la sede de Japón.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:13:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Godric's Hollow, la casa donde nació Harry Potter, está disponible en Airbnb</title>
      <description>Los 'muggles' podrán hospedarse en el hogar donde Harry Potter fue criado durante su infancia en una casa disponible a través de la plataforma Airbnb en Lavenham, Inglaterra por 2,720 pesos la noche.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:25:05 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Salvador, el mercado largamente anhelado por Slim</title>
      <description>Solo unos trámites separan a Carlos Slim de adquirir los activos de Telefónica en El Salvador, un corredor migrante que llega a otro mercado donde opera, Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:26:05 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Un tribunal ordena a Trump que revele sus declaraciones de impuestos</title>
      <description>Una corte de apelaciones falló en contra del presidente, un golpe a sus intentos de mantener sus ganancias en secreto.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:24:32 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Santander, sin miedo a una desaceleración económica en México</title>
      <description>El banco español estima una mayor colocación de créditos hipotecarios en 2020, mientras considera que el Banco de México seguirá bajando la tasa de interés de referencia.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:55:00 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las protestas en Irak y Líbano tumbaron gobiernos, pero la lucha apenas empieza</title>
      <description>Ambos países enfrentan ahora la tarea de cambiar todo un sistema político, no solo sus gabinetes, para dar solución a las exigencias de los manifestantes.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:53:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Facebook cambia de imagen y se vuelve minimalista</title>
      <description>La tecnológica presentó un nuevo logo, con el que después de 15 años se deshace del color azul que tanto lo caracterizaba.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:50:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La industria manufacturera de EU acentúa su desaceleración</title>
      <description>Las fábricas de Estados Unidos se han visto afectadas por una desaceleración en la demanda mundial y por los temores de la guerra comercial con China.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:44:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>SmartWatch con el sello sport de GT</title>
      <description>Además de monitorear el ritmo cardiaco, estos relojes inteligentes de Huawei brindan funciones especificas para múltiples actividades deportivas en interiores o exteriores.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:32:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Vasconia va por el mercado minorista con outlets</title>
      <description>La marca de sartenes y utensilios de cocina incursiona con nuevas tiendas para llegar a más consumidores.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:07:08 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Alcatel se suma a la tendencia de tener tres cámaras por menos de 4,000 pesos</title>
      <description>La tecnológica despide el año con el lanzamiento del Alcatel 3X 2019.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:05:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El contenido infantil será una pieza clave en la 'guerra' del 'streaming'</title>
      <description>En lo que llegan nuevos episodios de las producciones en cada una de las plataformas de 'streaming', los suscriptores se refugian en el contenido infantil para hacer más liviana su espera.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:39:08 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La inmobiliaria Mira apuesta por más vivienda residencial en México</title>
      <description>La firma pone la vista en las principales ciudades de México, como Monterrey o Guadalajara, y en corredores turísticos debido a su atractivo para los extranjeros.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:27:53 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Trump condicionó los recursos a Ucrania por ayuda electoral, dice un diplomático</title>
      <description>Gordon Sondland, embajador en la UE, cambió su declaración ante el Congreso de Estados Unidos como parte del procedimiento de destitución contra Trump.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:23:43 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Huawei invertirá 50 mdd para desarrollar apps en América Latina</title>
      <description>La marca busca que su ecosistema de App Gallery sea más popular en la zona y que sus 20 millones de desarrolladores en el mundo se enfoquen en desarrollar aplicaciones locales.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:30:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La Procuraduría Fiscal promete efectividad en ley contra facturas falsas</title>
      <description>El subprocurador Víctor Manuel Martínez Contreras afirma que el Estado ya sabe quiénes defraudan al fisco, por lo que con la nueva ley habrá una mayor eficacia para combatir este delito.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:41:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué los productos del minibar en los hoteles son tan caros?</title>
      <description>No es que las cadenas hoteleras se aprovechen de tu hambre, hay un proceso detrás de los altos precios de los snacks en tu habitación.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:10:33 GMT</pubDate>
      </item><item><title>China y otros 14 países acuerdan crear el TLC más grande del mundo</title>
      <description>La Alianza Amplia de Asociación Económica Regional será firmada el año próximo y estará conformada por naciones del sudeste asiático, China, Japón, Corea del Sur, Australia y Nueva Zelanda.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:52:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La industria aérea busca contrarrestar el 'efecto Greta Thunberg'</title>
      <description>Iniciativas de activistas como la joven sueca han puesto sobre la mesa los efectos medioambientales del transporte aéreo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:52:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Netflix revela cuáles son las series extranjeras más vistas por los mexicanos</title>
      <description>'The End of the F***ing World', 'La casa de papel' y 'Dark', son las series producidas fuera del país y EU que se encuentran entre las más vistas, al tener más de un millón de espectadores mexicanos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:45:06 GMT</pubDate>
      </item><item><title>EU apuesta por un mayor dinamismo agropecuario con México</title>
      <description>El secretario de Agricultura de EU, Sonny Perdue, y un centenar de empresarios viajarán a México del 6 al 8 de noviembre para buscar acuerdos en materia agrícola.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:31:19 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La polémica en el periodo de recuperación de la inversión en energía limpia</title>
      <description>México requiere un plan de nación energético de largo plazo, no formado de acuerdos modificables, sino de metas específicas, opina Ramses Pech.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:26:53 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La industria teme que la ley de protección al maíz genere pérdidas de 10,000 mdp</title>
      <description>La industria semillera y el grupo que representa al sector agropecuario argumentan que la mala redacción en esta propuesta puede generar desabasto de grano.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:54:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El streaming gratuito y con anuncios es la apuesta de YouTube Originals</title>
      <description>Después de probar ambos esquemas de negocio, YouTube ha preferido buscar la producción de contenido para micro audiencias y con estrategias comerciales muy enfocadas.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:00:03 GMT</pubDate>
      </item></news>