<news><item><title>¿Cómo dejamos de ser un adulto amargado?</title>
      <description>Pongamos estándares de diversión más altos, hagamos cosas que nos sorprendan y nos llenen y lo más importante salgamos de nuestra zona de confort, opina Daniella Cano.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:00:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Alejandro Solís, de Rappi: "Seremos una agencia de datos en tiempo real"</title>
      <description>El director general de la startup en México asegura que la misión de la empresa en 50 años será ayudar a las personas a tomar decisiones más inteligentes a través del análisis de la información.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:00:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Riesgo psicosocial en México</title>
      <description>Cualquier empresa a nivel nacional debe enfocarse en identificar, medir y prevenir trastornos de ansiedad, trastornos de sueño y estrés grave, advierte Israel Esau Ramos Heredia.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:00:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Uno menos: Beto O'Rourke se baja de la carrera demócrata por la Casa Blanca</title>
      <description>El ex congresista por Texas llevaba meses de estancamiento en las encuestas y de bajas en su apoyo financiero.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:09:11 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El regulador da 6 meses más a Fox Sports para encontrar nuevo dueño</title>
      <description>El IFT aprobó dar más tiempo a The Walt Disney y Twenthy-First Century Fox (21CF) para encontrarar un nuevo dueño para el canal deportivo.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:57:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>S&amp;P500 y Nasdaq cierran la semana en máximos históricos</title>
      <description>Los principales índices bursátiles subieron ante los positivos datos económicos y resultados financieros de las empresas.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:04:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El máximo órgano político de China tiene un duro mensaje para Hong Kong</title>
      <description>El Comité Central del partido Comunista chino dice que debe establecer y mejorar el sistema judicial y el mecanismo de aplicación de las leyes para salvaguardar la seguridad nacional en Hong Kong.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:28:43 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Te cobraron de más en tus recibos de internet, tv o teléfono? Esto debes hacer</title>
      <description>En cuatro pasos puedes exponer tu inconformidad por cobros indebidos y otros defectos de los servicios de telecomunicaciones.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:06:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Malas noticias para Trump: China podrá castigar a EU con 3,579 mdd al año</title>
      <description>Un panel de la OMC dijo que China tiene el derecho a imponer sanciones compensatorias sobre importaciones estadounidenses por 3,579 millones de dólares anuales.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:10:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La industria de belleza quiere poner el ejemplo en el consumo sustentable</title>
      <description>Reusar los envases de productos cosméticos es cada vez más sencillo con las iniciativas que empresas como Natura, P&amp;G y Unilever implementan para reducir los envases de un solo uso.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:31:24 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Las startups son mejores innovadoras que las grandes empresas?</title>
      <description>La globalización y la rapidez de los mercados en un mundo tan acelerado ha hecho posible que el emprendimiento en temas de innovación sea cada vez mayor, opina Sebastian Medrano.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:21:47 GMT</pubDate>
      </item><item><title>España será sede de la COP25 tras la cancelación de Chile</title>
      <description>La conferencia sobre el cambio climático se celebrará en Madrid en las mismas fechas en las que estaba programada en Santiago.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:15:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reseña: Audífonos para viajar o desconectarte en la oficina</title>
      <description>Con los nuevos audífonos HD605, Panasonic busca ganar terreno entre los usuarios que buscan conectividad, buen sonido y tecnologías como la cancelación de sonido.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:05:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Nancy Pelosi ve posible que EU decida el futuro del T-MEC hasta 2020</title>
      <description>La presidenta de la Cámara de Representantes no descarta que la votación sobre el acuerdo comercial entre EU, México y Canadá pase para el próximo año.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:24:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La receta para que toda empresa tenga mayor valor económico</title>
      <description>Un Gobierno Corporativo bien implementado genera valor económico, y es para las empresas de todo tamaño, dice Mauricio Hubard.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:19:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Banxico advierte retos con los cambios tecnológicos</title>
      <description>El gobernador Alejandro Díaz de León afirma que el desarrollo de nuevas tecnologías representan una oportunidad para reducir el rezago y fomentar la inclusión financiera.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:49:29 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los envíos de remesas y el monto suben en septiembre</title>
      <description>El número de envíos -principalmente desde Estados Unidos- subió en el periodo un 9.5% anual, mientras que el monto promedio de las operaciones aumentó un 3.5%.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:27:28 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Ya puedes ver lo que Paulina de la Mora hizo en el funeral</title>
      <description>Si eres de los 6,219,547 hogares que vieron la Casa de las Flores en la primera semana de estreno y no sabes que paso en el Funeral, Netflix dijo que ya está disponible.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:18:06 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿La resolución sobre el juicio político contra Trump es anticonstitucional?</title>
      <description>La Casa Blanca asegura que lo aprobado por la Cámara de Representantes viola la máxima ley estadounidense. ¿Esto es cierto?</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:53:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El PIB crecerá menos de lo previsto en 2019 y 2020, revela encuesta de Banxico</title>
      <description>Los analistas encuestados en octubre por Banxico recortan sus pronósticos de crecimiento económico a 0.2% y  1.20% para 2019 y 2020 respectivamente.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:31:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Colaborativa y multidisciplinaria, así será la publicidad en el futuro</title>
      <description>Para Sergio López, presidente ejecutivo de la Alianza por el Valor Estratégico de las Marcas, las negocios que sobrevivan a la evolución serán los que se conformen por profesionales de diversas áreas.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:00:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Google compra Fitbit por 2,100 millones de dólares</title>
      <description>La tecnológica de Mountain View adquirió a la fabricante de wearables con lo que los analistas estiman que pueda alcanzar su objetivo de cómputo ambiental.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:53:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reseña: Moto g8 Play, el smartphone que pone a prueba el movimiento</title>
      <description>Le dimos un uso rudo por una semana al Moto g8 Play y este fue nuestro  veredicto.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:01:53 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Vendes en Mercado Libre? Así te afectarán los nuevos impuestos digitales</title>
      <description>Más que a quien compra, las nuevas disposiciones fiscales afectarán a quienes venden en internet en plataformas de marketplace como Mercado Libre.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:00:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El dólar se fortalece gracias... a la desaceleración mundial</title>
      <description>El billete verde es una opción de refugio ante la expectativa de un mayor debilitamiento económico global, sin embargo al encarecerse se generan riesgos en países emergentes.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:35:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Salvar al euro: el reto de Christine Lagarde</title>
      <description>La nueva jefa del Banco Central Europeo es conocida por su agudeza política y habilidad para reducir la disidencia, sin embargo los retos que enfrenta la eurozona son grandes.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:29:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Cómo se vive en Cachemira, una de las regiones más militarizadas del mundo</title>
      <description>A ambos lados de la frontera entre India y Pakistán, los bombardeos han arruinado edificios y ahuyentado a las familias de sus hogares.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:15:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Y el supermercado ganador de las rebajas de verano fue…</title>
      <description>Los descuentos de temporada se proyectaban como el parteaguas para el sector minorista, pero no resultó como se esperaba debido a una agresiva guerra de precios y la continua debilidad del consumo.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:01:10 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esta solución evita que los camioneros se ‘descarrilen’ por el huachicol</title>
      <description>La multinacional francesa Edenred ofrece servicios para asegurar que los transportistas carguen sólo en estaciones vigiladas por el SAT.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:00:22 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Una solución en 24 horas para miopes</title>
      <description>La óptica online Lentesplus ofrece lentes de contacto 20% más baratos que los del mercado y los entrega en la puerta de tu casa al día siguiente de comprarlos.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:00:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La ratificación del T-MEC impulsará la inversión, asegura Citibanamex</title>
      <description>Ernesto Torres Cantú, recién nombrado CEO para Latinoamérica en el banco aseguró que la ratificación disipará las dudas de los inversionistas provocando inyección de dinero.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:17:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Autoridades de seis países fueron espiadas a través de Whatsapp</title>
      <description>El hackeo a los mensajes de  altos funcionarios de Estados Unidos, México y hasta de Pakistán podría tener amplias consecuencias políticas y diplomáticas.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:33:20 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Unilever se une a la ola verde y buscará reutilizar el plástico en sus productos</title>
      <description>La firma se comprometió a reducir su impacto en el medio ambiente a través de una reducción en la utilización de plástico.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:23:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¡Lo logra! Radio Centro estrenará su canal de televisión</title>
      <description>Hoy es el lanzamiento del canal 8.1, que se llama La Octava, donde participarán periodistas como Carmen Aristegui, Julio Hernández "Astillero", Alejandro Páez Varela y Ricardo Raphael.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:05:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esta campaña de publicidad quiere acabar con la mala suerte de los gatos negros</title>
      <description>Además de incentivar la adopción de los animales que han sido discriminados, la iniciativa de Funeral Pet y Figallo No Format Agency propone recordar a las mascotas muertas el 3 de noviembre.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:43:28 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La BMV cumple 125 años, con muchos desafíos por delante</title>
      <description>El reto más grande de la Bolsa Mexicana de Valores es lograr que más empresas se listen en el mercado.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:38:34 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El 'brexit' ha transformado al Reino Unido en tres años (aun sin concretarse)</title>
      <description>La salida del país de la Unión Europea aún divide a los británicos, entre quienes defienden la permanencia en el bloque y quienes no.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:04:37 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Congreso debate estos cambios en el régimen de las Afores</title>
      <description>Hay en la mesa una nueva reforma a la Ley de Afores, algunos cambios impactarán de forma positiva en tu bolsillo, otros, deberás de tomarlos con cautela.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:39:32 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Hacienda ve señales de una "mejora" económica para los siguientes meses</title>
      <description>Alejandro Gaytán, titular de la Unidad de Planeación Económica, destaca el desempeño que han tenido el consumo y el empleo en los recientes meses.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:44:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los intensos vientos amenazan con avivar los incendios en California</title>
      <description>Hay al menos 10 siniestros activos en un estado que ha sido asediado por el fuego en las últimas semanas.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:31:50 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El CEO de Endeavor: "El emprendedor debe pensar en el humano, no en el negocio"</title>
      <description>Vincent Speranza, director general de la aceleradora, dice que los proyectos tecnológicos estarán enfocados a resolver problemas sociales como la escasez de agua, agua.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:30:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Mensaje del PIB: la necesidad de un programa de reactivación económica</title>
      <description>México debe buscar evitar las consecuencias que tendrá la caída de la inversión productiva, particularmente en el mercado laboral y el consumo de las familias, opina José Luis de la Cruz.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:00:38 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Congreso de EU aprueba las reglas del proceso de juicio político contra Trump</title>
      <description>Con ningún voto republicano a favor, la Cámara de Representantes abre la siguiente fase de la investigación contra el presidente.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:49:29 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los costos de legalizar los autos chocolate: 50,000 mdp en IVA y 20,000 empleos</title>
      <description>La entrada de impuestos al valor agregado y sobre automóviles nuevos sería mayor a los 50,000 mdp referidos por la propuesta inicial desde la Cámara de Diputados.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:47:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>BBVA sugiere reactivar la inversión de infraestructura y energía en México</title>
      <description>El banco español BBVA deja en 0.2% su expectativa de crecimiento económico de México para este año y destacó la relevancia de las inversiones para el crecimiento del país.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:42:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Un tour de La Llorona? El miedo también atrae turistas a México</title>
      <description>No solo Chernóbil es atractivo para los turistas que buscan emociones fuertes, en México también hay recorridos que erizan la piel.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:23:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las fisuras en el 737 NG de Boeing deja decenas de aviones en la banca</title>
      <description>Otro problema se suma a las dificultades que enfrenta Boeing con sus aviones a nivel mundial desde hace un año con su modelo 737 MAX.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:50:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El ente antimonopolios abre tres investigaciones en el mercado de gasolinas</title>
      <description>La Cofece indagará un caso por una posible concentración ilícita, otra por una denuncia en el mercado de gasolineras, y otra en el de aeronaves.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:18:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Gran Bretaña ordena la suspensión inmediata del 'fracking'</title>
      <description>Las autoridades afirman que puede haber impactos en las comunidades locales si continúa este método de extracción de gas. La oposición critica que se trata de una medida electoralista.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 23:12:13 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Fiat-Chrysler y Peugeot firmarán su acuerdo de fusión en diciembre</title>
      <description>Los dos fabricantes de automóviles planean unir fuerzas, en un intercambio de acciones al 50%, para crear el cuarto fabricante de automóviles más grande del mundo.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:34:35 GMT</pubDate>
      </item><item><title>'Terminator' vence al 'Joker' en taquilla, pero decepciona con sólo 28 mdd en EU</title>
      <description>'Terminator: Dark Fate', que reúne a Arnold Schwarzenegger y Linda Hamilton, fue el número 1 en la taquilla de Estados Unidos, pero se quedó por debajo de las expectativas.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:33:17 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Venezuela y El Salvador profundizan su conflicto diplomático</title>
      <description>Venezuela ordenó al cuerpo diplomático de El Salvador abandonar el país en 48 horas, en respuesta a una decisión similar contra su embajada en la nación centroamericana.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:04:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La mayor petrolera del mundo pone en marcha una salida a Bolsa multimillonaria</title>
      <description>La compañía árabe Aramco, de propiedad estatal, puede colocarse a un valor de alrededor de 1.5 billones de dólares, y es considerada la firma más rentable del mundo.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:33:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La"fábrica de troles" rusa utiliza las elecciones en África como entrenamiento</title>
      <description>El empresario Yevgueni Prigozhin, conocido como "el chef de Putin" y que ha sido sancionado en Estados Unidos, está involucrado con redes que buscan intervenir en países de este continente.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:45:06 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Exjefe de Goldman Sachs duda sobre los planes de Elizabeth Warren</title>
      <description>Lloyd Blankfein dijo temer que la aspirante demócrata a la presidencia de EU pueda buscar un "cambio catastrófico" en la economía estadounidense.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:45:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El pronóstico de negocio</title>
      <description>En las industrias de consumo el pronóstico nos ayuda a determinar la producción mensual, semanal o diaria en función de la demanda que enfrentaremos, señala Iván Franco.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:00:35 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Alsea apuesta por impulsar la entrega a domicilio</title>
      <description>La empresa está experimentando con nuevos formatos de entrega a domicilio en México y Latinoamérica, con el objetivo de tomar ventaja de las plataformas existentes.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:00:39 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La guerra entre Uber y los taxistas puede traer nueva regulación en aeropuertos</title>
      <description>La polémica causada por los acuerdos tomados entre la Segob y las asociaciones de taxistas puede traer ajustes a la movilidad en los aeropuertos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:00:03 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La CRE vive una ola de salidas tras la llegada del nuevo titular</title>
      <description>El recién llegado comisionado presidente ha pedido la renuncia de titulares de unidad y ha puesto a personal ligado a la Sener y CFE.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:00:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Sería viable disminuir el pago de impuestos?</title>
      <description>Si lo que como sociedad buscamos es una mejor calidad de vida, lo que se requiere es una mayor recaudación, opina Erendira Yaretni Mendoza Meza.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:58:33 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Apple destinará 2,500 mdd para combatir la crisis inmobiliaria de California</title>
      <description>Facebook y Google también comprometieron recientemente 1,000 millones de dólares para combatir esta crisis en California.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:46:14 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las acciones de McDonald's caen 2.7% tras el despido de su CEO</title>
      <description>Steve Easterbrook, director ejecutivo de la firma, fue despedido por haber mantenido una relación sentimental con una empleada.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:24:39 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La venta de autos acumula 29 meses de caídas, con su peor octubre desde 2014</title>
      <description>En el acumulado anual, las cifras de los distribuidores de autos en México también son las más bajas en cinco años.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:02:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Romo dice estar “muy preocupado” por el crecimiento de México</title>
      <description>El jefe de la oficina de la Presidencia de la República explica que su trabajo es encontrar las oportunidades para reactivar a la economía.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:36:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Waze geolocalizará las ofertas del Buen Fin</title>
      <description>El Buen Fin es una de las temporadas más importantes en el e-commerce y la plataforma quiere ayudar a que las marcas entiendan quién les compra y dónde.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:00:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Impuestos a la gasolina, ¿una opción dentro de la reforma fiscal de AMLO?</title>
      <description>La futura reforma que el gobierno federal quiere aprobar en 2022 incluirá "criterios ambientales", en los cuales se puede contemplar un ajuste fiscal para los combustibles.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:29:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Nueva Delhi se ahoga por la contaminación del aire y no vislumbra solución</title>
      <description>La capital de la India lleva al menos una semana con niveles récord de esmog, a pesar de las medidas de emergencia del gobierno.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:03:32 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La Auditoría Superior descubre dos plantas 'fantasma' de Pemex</title>
      <description>La Auditoría Superior señala que existen plantas que, por la falta de gas natural, han perdido 4,820 mdp en valor, y donde trabaja personal sin justificar qué hace. Una lleva 23 años sin operar.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:00:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las mujeres piden cada vez más créditos hipotecarios</title>
      <description>En lo que va de año, casi 40% de los préstamos para adquirir una vivienda fueron otorgados a mujeres.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:00:22 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Qué tipo de fondo es mejor para invertir?</title>
      <description>¿Poco o mucho riesgo? ¿A largo o mediano plazo? Estas son solo algunas de las preguntas que se deben tomar en cuenta al momento de elegir un fondo de inversión.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:00:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Estados Unidos notifica a la ONU formalmente su retiro del Acuerdo de París</title>
      <description>De esta manera, el gobierno de Donald Trump inicia un proceso de un año para que su país ya no sea parte de los compromisos climático alcanzados en  2015.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:58:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Uber acelera sus ingresos, pero aún no es rentable</title>
      <description>La compañía de movilidad presentó sus resultados del tercer trimestre del año, donde a pesar de aumentar sus ingresos, sigue sin ser rentable.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:58:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La exposición 'Van Gogh Alive' ya tiene fecha, lugar y costo de entrada</title>
      <description>A partir del 20 de febrero de 2020, 'Van Gogh Alive - The Experience', será instalada en la Plaza Monumento a la Madre de la alcaldía Cuauhtémoc, en la Ciudad de México, a un costo de 225 por persona.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:19:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Semana corta aumenta la productividad de Microsoft Japón</title>
      <description>La tecnológica anunció que trabajar cuatro días ha mejorado la productividad de sus empleados en la sede de Japón.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:13:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Godric's Hollow, la casa donde nació Harry Potter, está disponible en Airbnb</title>
      <description>Los 'muggles' podrán hospedarse en el hogar donde Harry Potter fue criado durante su infancia en una casa disponible a través de la plataforma Airbnb en Lavenham, Inglaterra por 2,720 pesos la noche.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:25:05 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Salvador, el mercado largamente anhelado por Slim</title>
      <description>Solo unos trámites separan a Carlos Slim de adquirir los activos de Telefónica en El Salvador, un corredor migrante que llega a otro mercado donde opera, Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:26:05 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Un tribunal ordena a Trump que revele sus declaraciones de impuestos</title>
      <description>Una corte de apelaciones falló en contra del presidente, un golpe a sus intentos de mantener sus ganancias en secreto.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:24:32 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Santander, sin miedo a una desaceleración económica en México</title>
      <description>El banco español estima una mayor colocación de créditos hipotecarios en 2020, mientras considera que el Banco de México seguirá bajando la tasa de interés de referencia.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:55:00 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las protestas en Irak y Líbano tumbaron gobiernos, pero la lucha apenas empieza</title>
      <description>Ambos países enfrentan ahora la tarea de cambiar todo un sistema político, no solo sus gabinetes, para dar solución a las exigencias de los manifestantes.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:53:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Facebook cambia de imagen y se vuelve minimalista</title>
      <description>La tecnológica presentó un nuevo logo, con el que después de 15 años se deshace del color azul que tanto lo caracterizaba.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:50:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La industria manufacturera de EU acentúa su desaceleración</title>
      <description>Las fábricas de Estados Unidos se han visto afectadas por una desaceleración en la demanda mundial y por los temores de la guerra comercial con China.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:44:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>SmartWatch con el sello sport de GT</title>
      <description>Además de monitorear el ritmo cardiaco, estos relojes inteligentes de Huawei brindan funciones especificas para múltiples actividades deportivas en interiores o exteriores.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:32:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Vasconia va por el mercado minorista con outlets</title>
      <description>La marca de sartenes y utensilios de cocina incursiona con nuevas tiendas para llegar a más consumidores.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:07:08 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Alcatel se suma a la tendencia de tener tres cámaras por menos de 4,000 pesos</title>
      <description>La tecnológica despide el año con el lanzamiento del Alcatel 3X 2019.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:05:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El contenido infantil será una pieza clave en la 'guerra' del 'streaming'</title>
      <description>En lo que llegan nuevos episodios de las producciones en cada una de las plataformas de 'streaming', los suscriptores se refugian en el contenido infantil para hacer más liviana su espera.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:39:08 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La inmobiliaria Mira apuesta por más vivienda residencial en México</title>
      <description>La firma pone la vista en las principales ciudades de México, como Monterrey o Guadalajara, y en corredores turísticos debido a su atractivo para los extranjeros.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:27:53 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Trump condicionó los recursos a Ucrania por ayuda electoral, dice un diplomático</title>
      <description>Gordon Sondland, embajador en la UE, cambió su declaración ante el Congreso de Estados Unidos como parte del procedimiento de destitución contra Trump.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:23:43 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Huawei invertirá 50 mdd para desarrollar apps en América Latina</title>
      <description>La marca busca que su ecosistema de App Gallery sea más popular en la zona y que sus 20 millones de desarrolladores en el mundo se enfoquen en desarrollar aplicaciones locales.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:30:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La Procuraduría Fiscal promete efectividad en ley contra facturas falsas</title>
      <description>El subprocurador Víctor Manuel Martínez Contreras afirma que el Estado ya sabe quiénes defraudan al fisco, por lo que con la nueva ley habrá una mayor eficacia para combatir este delito.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:41:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué los productos del minibar en los hoteles son tan caros?</title>
      <description>No es que las cadenas hoteleras se aprovechen de tu hambre, hay un proceso detrás de los altos precios de los snacks en tu habitación.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:10:33 GMT</pubDate>
      </item><item><title>China y otros 14 países acuerdan crear el TLC más grande del mundo</title>
      <description>La Alianza Amplia de Asociación Económica Regional será firmada el año próximo y estará conformada por naciones del sudeste asiático, China, Japón, Corea del Sur, Australia y Nueva Zelanda.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:52:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La industria aérea busca contrarrestar el 'efecto Greta Thunberg'</title>
      <description>Iniciativas de activistas como la joven sueca han puesto sobre la mesa los efectos medioambientales del transporte aéreo.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:52:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Netflix revela cuáles son las series extranjeras más vistas por los mexicanos</title>
      <description>'The End of the F***ing World', 'La casa de papel' y 'Dark', son las series producidas fuera del país y EU que se encuentran entre las más vistas, al tener más de un millón de espectadores mexicanos.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:45:06 GMT</pubDate>
      </item><item><title>EU apuesta por un mayor dinamismo agropecuario con México</title>
      <description>El secretario de Agricultura de EU, Sonny Perdue, y un centenar de empresarios viajarán a México del 6 al 8 de noviembre para buscar acuerdos en materia agrícola.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:31:19 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La polémica en el periodo de recuperación de la inversión en energía limpia</title>
      <description>México requiere un plan de nación energético de largo plazo, no formado de acuerdos modificables, sino de metas específicas, opina Ramses Pech.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:26:53 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La industria teme que la ley de protección al maíz genere pérdidas de 10,000 mdp</title>
      <description>La industria semillera y el grupo que representa al sector agropecuario argumentan que la mala redacción en esta propuesta puede generar desabasto de grano.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:54:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El streaming gratuito y con anuncios es la apuesta de YouTube Originals</title>
      <description>Después de probar ambos esquemas de negocio, YouTube ha preferido buscar la producción de contenido para micro audiencias y con estrategias comerciales muy enfocadas.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:00:03 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La lucha de gigantes por el 5G en Estados Unidos se fortalece</title>
      <description>Mientras que el titular del órgano regulador estadounidense considera que la fusión entre T-Mobile y Sprint ayudará al despliegue de 5G, otros comisionados ven concentración de mercado.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:26:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El FMI pide a México revisar el plan de negocios de Pemex</title>
      <description>El Fondo Monetario Internacional dice que el crecimiento del PIB se ha estancado por la elevada incertidumbre política y las restrictivas condiciones monetarias.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:12:00 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Gobierno y empresas anuncian un plan laboral para los jóvenes</title>
      <description>El CCE y la secretaría del Trabajo anunciaron el programa "Mes Trece", el cual dará seguimiento a los mexicanos que fueron capacitados en "Jóvenes Construyendo el Futuro".</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:54:12 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La venta de autos caerá por cuarto año consecutivo en 2020</title>
      <description>La industria estima que el siguiente año se colocarán 1.2 millones de unidades, lo que se traduciría en una baja de casi 3% respecto a lo que se tiene contemplado para 2019.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:28:49 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La huelga de GM frenará el crecimiento de la industria de autopartes en 2019</title>
      <description>Aunque se preveía la producción de componentes cerrara el año con un valor de casi 100,000 mdd, podría quedarse estancado en 97,000 mdd, cifra similar a la de 2018.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:03:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Piñera no tiene "nada que ocultar" ante las denuncias de abusos policiales</title>
      <description>El presidente de Chile asegura que castigará con tanta fuerza "cualquier exceso" que se haya cometido contra los manifestantes, como a quien provocó disturbios.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:00:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>American Airlines prefiere operar en un solo aeropuerto en la Ciudad de México</title>
      <description>La aerolínea estadounidense consideró que el cancelado NAIM ofrecía mayores oportunidades de aumentar vuelos.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:54:50 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La inversión fija bruta repunta en agosto y se eleva 1.5%</title>
      <description>Luego de tres meses consecutivos a la baja, la inversión en construcción y maquinaria se elevó en el octavo mes del año.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:43:19 GMT</pubDate>
      </item><item><title>'Doctor Sueño' tratará de darle un 'resplandor' a la taquilla de noviembre</title>
      <description>Los analistas esperan que la secuela de 'El Resplandor', gane durante su estreno entre 25 mdd y 30 mdd, un poco más de la escasa recaudación de ‘Terminator: Dark Fate’.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:33:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Emirates recibe el permiso de la SCT para comenzar a operar en diciembre</title>
      <description>La aerolínea despegará del aeropuerto de la Ciudad de México el próximo mes, después de una ardua polémica que posicionó en contra de su llegada incluso al sindicato de pilotos españoles.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:20:37 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los medios internacionales ponen el ojo en la crisis de violencia en México</title>
      <description>No se debería descartar una operación militar de Estados Unidos tras el asesinato de tres mujeres y seis niños de una familia mormona, indica el 'Wall Street Journal' en su editorial.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:16:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Uber permitirá grabar el audio de los viajes para elevar seguridad</title>
      <description>La nueva herramienta de seguridad de Uber permite grabar el audio durante un viaje en la app para usarlo en caso de denuncia.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:00:53 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Otro golpe a la transición hacia una economía verde e incluyente</title>
      <description>Nada aleja más a los inversionistas que la percepción de riesgos, ya sea por inestabilidad política o por falta de certeza legal, opina Andrés flores Montalvo.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:29:33 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las votaciones en Kentucky, Virginia y Mississippi nos dejan tres lecciones</title>
      <description>Estos estados fueron importantes para el triunfo electoral de Donald Trump en 2016, por lo que pueden ayudar a comprender que pasará en los comicios del próximo año.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:22:00 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El nuevo dron de bolsillo de DJI llega a México</title>
      <description>El Mavic Mini estará disponible en el país a partir del próximo 11 de noviembre.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:06:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Este grupo de empresarios va por salarios mínimos de 6,500 pesos mensuales</title>
      <description>Un grupo de 100 compañías mexicanas buscan que sus colaboradores ganen al menos 6,500 pesos mensuales brutos.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:30:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Vivian Lan: "Si quieres predecir el futuro, debes crearlo "</title>
      <description>En el Singularity University Summit de México se promete una visión del futuro con base en las tendencias mundiales en los ámbitos de la tecnología.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:39:06 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los grandes ausentes en la mayoría de las protestas en el mundo</title>
      <description>No hay un claro común denominador como lo hubo en 1968 con las protestas estudiantiles en el mundo, opina Mauricio Hubard.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:07:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Probarte unos zapatos vía online? La moda apuesta por la realidad aumentada</title>
      <description>Durante 2018, el gasto del consumidor en contenido o aplicaciones de realidad aumentada alcanzó los 3,500 millones de dólares. Las marcas de moda son de las primeras en subirse a la ola.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:00:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Fumas? En 2020 tendrás que pagar 42% más por cada cigarrillo</title>
      <description>La industria teme que la venta de cigarros ilegales aumente y el tabacalero tenga una caída del 5% en el mercado mexicano por la actualización en el IEPS.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:03:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pelea por tu apetito</title>
      <description>Con DiDi Food, la firma china peleará un espacio en el sector de delivery de comida, hasta ahora dominado por UberEats.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:00:09 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La confianza del consumidor cae en octubre</title>
      <description>En comparación con septiembre, el indicador que mide la situación económica del hogar cayó 1%, mientras que a tasa anual subió 1.5%.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:50:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>DiDi Food arranca con descuentos sus operaciones en la Ciudad de México</title>
      <description>La aplicación de movilidad sigue los pasos de Uber Eats y ofrece también su servicio de entrega de comida a domicilio en la Ciudad de México.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:00:12 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Pedirás tu visa de inmigrante a EU? Necesitarás un seguro médico</title>
      <description>El presidente Donald Trump firmó un decreto para que aquellas personas que tramiten su visa de inmigrante a EU deban contar con un seguro de gastos médicos.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:29:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los viajeros internacionales podrán hacer pagos móviles en China</title>
      <description>La aplicación de pagos electrónicos Alipay, de una afiliada de Alibaba, ahora estará disponible para extranjeros que visiten el país puedan pagar desde su taxi hasta sus compras con su celular.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:20:07 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El CEO de Disney responde a Scorsese por críticas contra las películas de Marvel</title>
      <description>Bob Iger asegura que Martin Scorsese quizá no ha visto alguna de las películas sobre superhéroes, pues considera un error que las perciba más como un parque de atracciones que como cine.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:10:29 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esta app busca reducir el desperdicio de comida en los restaurantes</title>
      <description>La plataforma Fair Meals permite que restaurantes vendan comidas y alimentos con descuentos de entre 60% y 70%.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:00:43 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Anita Schjøll: "La IA será la nueva electricidad, pero aún no es accesible"</title>
      <description>La aplicación de esta nueva herramienta tecnológica ya ha producido cambios en la forma de operar de las empresas, pero para que llegue a la masa aún falta educación y regulación, señala esta experta.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:00:33 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Siento que sé más que mi jefe, ¿qué hago?</title>
      <description>En un equipo de trabajo, no se trata de que uno sepa más que el otro, sino de complementar las habilidades de cada colaborador, aseguran especialistas.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:00:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los límites del calzado para deportistas se prueba en el espacio exterior</title>
      <description>Con el apoyo de la NASA, Adidas se convertirá en la primera marca en probar la innovación de calzado deportivo en las condiciones extremas del espacio</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:51:00 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Tienes una startup? Amazon quiere capacitarte en servicios de nube</title>
      <description>Del 5 al 8 de noviembre la empresa abrirá un espacio en el que dará consultorías sobre la nube, inteligencia artificial, machine learning e Internet de las Cosas.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:43:19 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Qué debe incluir la reforma fiscal de AMLO?</title>
      <description>El gobierno federal tiene uno de sus mayores retos del sexenio: aprobar una reforma fiscal equitativa, eficiente y que aumente los ingresos que recibe el Estado.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:31:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Puede un Tratado de Libre Comercio con Estados Unidos salvar al Reino Unido?</title>
      <description>Trump ha prometido un TLC al Reino Unido una vez que concrete el brexit, pero la diferencia de normas y exigencias de los consumidores complica este escenario.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:27:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La vida de Frida Kahlo llega a una audioserie en la voz de Cecilia Toussaint</title>
      <description>La historia conmemora el 65 aniversario luctuoso de la pintora mexicana y forma parte del contenido original de la plataforma StoryTel.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:10:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Este es el camino que Chile tiene que recorrer para tener una nueva Constitución</title>
      <description>Una de las principales demandas de los manifestantes chilenos es sustituir la carta magna que está vigente desde la dictadura de Augusto Pinochet.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:04:14 GMT</pubDate>
      </item><item><title>MUY, la cadena de restaurantes que quiere competir con tus 'tuppers'</title>
      <description>Estos emprendedores colombianos ofrecen una propuesta de comida a la medida para sus consumidores gracias a la tecnología.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:00:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El negocio de las vivienderas crece en el segmento residencial</title>
      <description>Los precios promedio de las desarrolladoras aumentaron durante el tercer trimestre, impulsados por este segmento, con el que buscan compensar la crisis de la vivienda social.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:00:44 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Superarán TV Azteca y Televisa el 'efecto Rusia 2018'?</title>
      <description>Los ingresos de 2018 de las televisoras fueron especialmente buenos gracias a la contienda deportiva, lo que puso la vara muy alta para este año. Las empresas tienen un trimestre para superarlo.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:00:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El INAH encuentra en Tultepec los restos de al menos 14 mamuts</title>
      <description>Tultepec, Estado de México, fue y seguirá siendo 'tierra de mamuts', pues el Instituto Nacional de Antropología e Historia recuperó 824 piezas pertenecientes a al menos 14 de estos animales.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:44:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las revelaciones del proceso de destitución complican la defensa de Trump</title>
      <description>El cambio en la declaración de Gordon Sondland debilita la estrategia del partido republicano para apoyar al presidente estadounidense.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:25:31 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Uber permitirá grabar en la app el audio de los viajes para elevar la seguridad</title>
      <description>La nueva herramienta de seguridad de Uber permite grabar el audio en la app durante un viaje para usarlo en caso de denuncia.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:00:53 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El cigarro electrónico, ¿tendrá luz verde para su comercialización en México?</title>
      <description>La diputada federal Lorenia Valles Sampedro registró una propuesta que pretende regular la comercialización y el uso de cigarros electrónicos.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:49:56 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Emprender fuera o dentro de México? Depende de qué ‘Uber’ quieres ser</title>
      <description>“Si quieres ser el siguiente Uber, Spotify o Airbnb no sólo tienes que mudarte a Silicon Valley para lograrlo, pues esto no te garantizará el éxito”: Gary Vaynerchuck.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:00:19 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La mezcla de incertidumbre y sorpresa hacen del pop un género placentero</title>
      <description>Un estudio concluyó que la combinación correcta de incertidumbre y sorpresa, presentes en el género pop, es lo que brinda a los oyentes mayor satisfacción.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:06:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El futuro de México ya tiene nombre, apellido y solo tiene 10 años</title>
      <description>Xóchitl Guadalupe Cruz, fue reconocida por el Instituto de Ciencia Nuclear  de la UNAM, por `Baño Calientito´.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:37:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Senado escoge a un veterano de Morena para presidir el regulador petrolero</title>
      <description>La Cámara eligió a Rogelio Hernández, que ahora se desempeña como director general de Pemex Fertilizantes, como el nuevo comisionado presidente de la CNH.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:26:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Macron dice que la OTAN está en "muerte cerebral" por culpa de Trump</title>
      <description>El presidente de Francia, quien impulsa la creación de un ejército europeo, acusa la indiferencia del gobierno de Donald Trump a la alianza transatlántica.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:45:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Panam ya no será sólo calzado y ahora lanza una línea de ropa 100% mexicana</title>
      <description>La marca de calzado deportivo también producirá ropa con diseño, manufactura y materiales totalmente mexicanos.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:00:20 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Cuando las cosas se ponen difíciles, recuerda tus metas a largo plazo</title>
      <description>En esta nota se analizan sobre los eventos recientes y hay un recordatorio de las cuatro cosas que debemos tener en mente cuando los mercados se tambalean.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:26:24 GMT</pubDate>
      </item><item><title>BBVA y JPMorgan se alían para traer nuevo fondo de inversión a México</title>
      <description>De acuerdo con representantes de ambos bancos, se trata de un instrumento que permitirá a los inversionistas mexicanos acceder a empresas de capitales estadounidenses.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:24:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Funko lanzará las figuras coleccionables de 'El diablo viste a la moda'</title>
      <description>La compañía estadounidense de figuras coleccionables dio a conocer que lanzará los personajes de Miranda Priestly y Andy Sachs, interpretadas por Meryl Streep y Anne Hathaway, respectivamente.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:17:35 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Talos no desiste y continúa con el proyecto petrolero que disputa con Pemex</title>
      <description>La petrolera negocia con la estatal sobre el campo de Zama, uno de los más prometedores en México, pero enfatiza que hasta ahora ellos han puesto el dinero y asumido todo el riesgo en este proyecto.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:48:33 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los jóvenes iraquíes y libaneses no solo exigen una sociedad mejor: la crean</title>
      <description>Los manifestantes en ambos países están exigiendo mejores condiciones de vida a las autoridades, pero también tratan de replicar en los sitios de protesta cómo quieren que la sociedad se comporte.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:09:05 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esta es la razón por la que Fujifilm no quebró como Kodak</title>
      <description>Los empleados de Fujifilm fueron el secreto de la empresa para adaptarse a la tecnología disruptiva y sobrevivir.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:00:28 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La economía mundial alcanza un endeudamiento récord, alerta el FMI</title>
      <description>La deuda mundial de los sectores público y privado alcanzó 188 billones de dólares, es decir el 230% del producto interno bruto global, advierte Kristalina Georgieva.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:51:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Vivian Rodal, de Subway: "Nunca pido nada a mi equipo que no haya hecho yo"</title>
      <description>La directora de mercadotecnia en México de la mayor cadena de franquicias de comida rápida del mundo comparte las claves de su carrera y tiene un consejo para los jóvenes: empezar desde abajo.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:38:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La inflación allana el camino para que Banxico baje su tasa de interés</title>
      <description>Los precios subieron 3% en octubre y se mantienen dentro del rango del banco central para la inflación, de 3% +/- un punto porcentual.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:30:24 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Así es como Uber 'movió' a la favela más grande de São Paulo</title>
      <description>La tecnológica instaló un programa en la favela con siete puntos controlados para que los choferes puedan subir usuarios con seguridad.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:09:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La nueva economía envejece</title>
      <description>¿Qué sucederá entonces con las revolucionarias promesas de las compañías tecnológicas?, cuestiona Francisco Hoyos.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 13:00:32 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La tecnología cierra la brecha social pero abre una brecha ambiental</title>
      <description>Si bien el progreso ha traído beneficios, el profesor del MIT Andrew McAfee considera que su progreso voraz está acabando con el medio ambiente.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 22:00:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>ICA pone a la venta parte de sus acciones en proyectos carreteros</title>
      <description>La firma busca que se autorice la recomposición accionaria de cuatro de sus concesiones, dijo la SCT.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:55:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Tienes dudas sobre tu contrato de telecomunicaciones? Conoce tus derechos</title>
      <description>Los usuarios de telecomunicaciones tienen derechos que desconocen y aquí te contamos de uno ellos.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 20:56:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Lula da Silva sale de prisión y desafía a Jair Bolsonaro</title>
      <description>El ex presidente, que estuvo encarcelado por año y medio, se vio beneficiado por una decisión del Tribunal Supremo de Brasil.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:46:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Interjet adeuda 126 mdd a Servicios a la Navegación en el Espacio Aéreo</title>
      <description>La aerolínea también tiene un pago pendiente con el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de México y el Aeropuerto Internacional de Toluca, informó la SCT.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:39:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>'The Mandalorian' será el impulso de Disney+ para triunfar en el 'streaming'</title>
      <description>Disney+ tiene una alineación de contenido original relativamente modesta en relación con otras plataformas para su lanzamiento, pero apuesta por su biblioteca de clásicos, ¿será suficiente?</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:23:38 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El operador de Buffalo Wild Wings, a la caza de Estados Unidos</title>
      <description>Grupo Hema ampliará su relación comercial con Inspire Brands y a partir del siguiente año comenzará a operar restaurantes Arby’s en Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:07:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Trump niega acuerdo para revertir aranceles a China</title>
      <description>Funcionarios de ambos países negocian medidas para frenar la guerra arancelaria que sostienen desde hace más de un año.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:04:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>México de cara a la cuarta revolución industrial</title>
      <description>El impulso de una Industria 4.0 debe venir acompañado positivamente por un apoyo técnico y, por ende, del crecimiento tecnológico, opina Dionisio Castillo.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 17:41:22 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Disney y Xolos, unidos con la fuerza de Star Wars</title>
      <description>La saga de Star Wars llega a su fin y los Xolos de Tijuana celebran a la franquicia de Disney con un jersey conmemorativo en dos versiones.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:54:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué emprender con VR, AR y videojuegos?</title>
      <description>Mario Valle, fundador de Altered Ventures, explicó las oportunidades en el mercado gamer.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:15:22 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La Sener quiere poner freno a la ampliación de los inventarios de gasolinas</title>
      <description>La dependencia busca modificar la legislación para fijar en cinco días de abasto las obligaciones para el mercado hasta 2025, cuando la meta actual es de 13 días.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:50:17 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Necesitas quitarte el estrés? Sam Smith y Matthew McConaughey te ayudan</title>
      <description>La aplicación Calm quiere reducir el estrés de los mexicanos, que han sido señalados por distintas organizaciones entre los más afectados a nivel mundial.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:01:39 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La energía eólica marina puede ser el nuevo motor económico mundial</title>
      <description>Las turbinas de viento instaladas en los litorales podrían generar la cantidad de energía necesaria para abastecer la demanda global para 2040, según la AIE.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:30:47 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Congreso debate estos cambios en tu fondo de pensiones</title>
      <description>La Ley de Afores pronto tendrá modificaciones y uno de ellos se refiere a la manera en la que los gestores de fondos invertirán los recursos para, en teoría, darte mejores rendimientos.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:29:29 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los votantes en Wisconsin aún se forman una opinión sobre el 'impeachment'</title>
      <description>En uno de los estados claves para las elecciones de 2020, los habitantes todavía no saben que pensar sobre el proceso de juicio político que los demócratas emprenden contra Donald Trump.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:19:38 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Lego celebra los 25 años de 'Batman', de Tim Burton, con un flamante Batimovil</title>
      <description>La réplica del automóvil medirá aproximadamente 60 centímetros de largo, incluirá 3 minifiguras de Lego y tendrá un costo de 249.99 dólares, es decir, unos 4,800 pesos.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:10:58 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pemex debe 2,800 mdp por incumplir con el suministro a Braskem-Idesa</title>
      <description>La caída en la producción de gas natural por parte la petrolera nacional la pone en riesgo de incluso tener que adquirir al complejo de Etileno XXI, advierte la ASF.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:00:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Walmart juega a la defensiva ante la desaceleración económica</title>
      <description>La minorista ha logrado ampliar su rentabilidad con un menor ritmo de ventas, gracias a su enfoque en la población de menores ingresos.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:00:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Rocket Lab, la startup para que las app no queden en el olvido</title>
      <description>El emprendimiento genera estrategias publicitarias para asegurar que las aplicaciones móviles que son promocionadas en internet no solo sean descargadas, sino también utilizadas por los mexicanos.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:00:09 GMT</pubDate>
      </item><item><title>FedEx aumentará en 40% su flota vehicular y sumará más personal para El Buen Fin</title>
      <description>La compañía sumará 494 nuevos vehículos y 2,000 colaboradores a sus operaciones para hacer frente a la temporada alta de fin de año.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:01:00 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La formación de un gobierno en España se complica tras las elecciones</title>
      <description>El partido socialista gana los comicios, pero con menos diputados que en abril, mientras que el partido de ultraderecha Vox salta al tercer lugar.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 22:41:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Día de los Solteros le deja ganancias millonarias a Alibaba</title>
      <description>El día de ventas online más grande del mundo representó ventas para el eCommerce chino, Alibaba, por 38,000 mdd.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:55:46 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Walmart se desmarca del Buen Fin y se adelanta a las ofertas</title>
      <description>La campaña de ofertas de la cadena de supermercados arrancará de forma paulatina en todos sus formatos a partir del miércoles 13 de noviembre.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:12:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esto es lo que debes saber sobre la situación en Bolivia</title>
      <description>La constitución contempla que el sucesor del presidente sea el vicepresidente o alguno de los jefes de las cámaras legislativas, sin embargo, todo ellos renunciaron a sus cargos.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:07:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las adaptaciones de Stephen King le han dejado al cine casi 3,000 mdd</title>
      <description>Desde 'Carrie', hasta la recién estrenada 'Doctor Sueño', han generado ganancias a la industria cinematográfica por un estimado de 2,820 mdd con casi 40 películas basadas en la obra de Stephen King.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:22:43 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Planear y comparar, de las mejores estrategias para aprovechar El Buen Fin</title>
      <description>Es ideal ahorrar antes de la temporada de ofertas, y evitar las compras impulsivas y no planeadas, sugiere Citibanamex.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:31:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Estados Unidos y Asia ‘esponjan’ ingresos de Bimbo</title>
      <description>La panificadora más grande del mundo logró recuperar sus ingresos en el tercer trimestre gracias a un mejor desempeño en esos mercados.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:19:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La difícil tarea de ser un CEO</title>
      <description>Los directores ejecutivos de empresas deben cumplir varios objetivos, a cambio obtienen altos ingresos, muchas prestaciones y bastante poder. Pero terminan pagando un alto costo.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:59:22 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El gobierno de Chile acepta redactar una nueva constitución</title>
      <description>La administración de Sebastián Piñera dice que la instalación de una Asamblea Constituyente, como piden muchos de los manifestantes, no será la vía por la que escribirá la nueva carta magna.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:50:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pemex sufre un ataque cibernético, pero Sener niega desabasto de gasolina</title>
      <description>La petrolera nacional fue blanco de un virus tipo ransomware, conocido por “secuestrar” a los equipos infectados. La titular de Energía, Rocío Nahle, señala que no hay problemas en el abasto.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:39:50 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reseña: Death Stranding es un videojuego único para bien y para mal</title>
      <description>Luego de tres años de enigmáticos trailers y mucho ruido, el primer juego del famoso desarrollador Hideo Kojima llega al PS4. Así fue jugarlo por más de 70 horas.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:38:46 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Boeing estima que sus 737-MAX volverán en enero de 2020</title>
      <description>El fabricante estadounidense prevé que las certificaciones necesarias se aprueben durante el último trimestre del año, pero aerolíneas como Southwest y American no son tan optimistas.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:36:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>En ciencia, tecnología e innovación, ¿confundimos movimiento con progreso?</title>
      <description>En el ámbito de la creación de empresas de base tecnológica todavía no se observan resultados financieros sostenidos, considera Juan Alberto González Piñón.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:02:19 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La CEPAL recorta estimación de crecimiento para la región a 0.1%</title>
      <description>De acuerdo con el organismo, la economía mexicana crecerá solo 0.2%, estimación menor al 1% previo.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:58:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Hong Kong vive una de sus jornadas más violentas de protestas</title>
      <description>Un hombre es incendiado luego de luego de que la policía de la ciudad disparara contra un manifestante, en uno de los días más dramáticos tras cinco meses de reclamos.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:57:34 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La actividad industrial, sin movimiento en septiembre; cae en comparación anual</title>
      <description>Con una disminución de 2.1% la construcción fue el componente más castigado durante septiembre y las manufacturas crecieron 0.6%, detalló el INEGI.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 16:04:35 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Adidas mudará fábricas robotizadas de Alemania y Estados Unidos a Asia</title>
      <description>El fabricante alemán de calzado consideró que trasladar este tipo de tecnología a la región asiática sería más económico y flexible.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:35:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Si México quiere su propio Silicon Valley, Estonia le marca el camino a seguir</title>
      <description>Viljar Lubi es subsecretario general del Ministerio de Asuntos Económicos y Comunicaciones de Estonia, donde ha vivido de cerca las ventajas de tener un gobierno conectado.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:00:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Evo Morales renuncia a la presidencia y deja a Bolvia en la incertidumbre</title>
      <description>El presidente dimitió tras la presión de la oposición y las Fuerzas Armadas, y tras llamar a nuevas elecciones.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 14:48:10 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las quejas contra Interjet se disparan 118% durante 2019</title>
      <description>En el top 10 de las líneas aéreas con el mayor número de quejas, la compañía es la única que ha aumentado en número de inconformidades.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 12:30:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las tecnológicas buscan curar enfermedades del cerebro con un chip</title>
      <description>Con chips que se introducen en el cerebro, se puede lograr que personas con parkinson o alzheimer tengan una vida normal.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 12:00:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Cómo evitar una recesión económica mundial</title>
      <description>Expertos concuerdan en que retirar los impuestos a las importaciones entre EU y China contribuiría a reducir la posibilidad de una recesión a nivel mundial.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:27:44 GMT</pubDate>
      </item><item><title>CMR sumará Sushi Itto a su menú para aprovechar el boom de la comida oriental</title>
      <description>CMR está en proceso de adquirir a Sushi Itto, una empresa que, pese a la desaceleración económica, crece incluso más que su comprador.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:01:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Estas son las aerolíneas que los mexicanos prefieren por su puntualidad</title>
      <description>Una encuesta reveló que Aeroméxico y Volaris son las más puntuales a percepción de los usuarios, mientras que Aeromar y Magnicharter se encuentran al final del enlistado.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:00:19 GMT</pubDate>
      </item><item><title>3 veces en las que Plaza Sésamo ayudó a tratar temas difíciles para los niños</title>
      <description>Desde hablar de la gente en situación de calle, hasta el tratamiento de adicciones, Plaza Sésamo ha sabido traducir temas difíciles para los niños y llevarlos a un terreno comprensible para su edad.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 13:00:56 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Expansión monetaria, recesión económica e inversión publicitaria</title>
      <description>Sin pesos publicitarios las marcas pierden reconocimiento y atributos diferenciadores que son los únicos proveedores de los márgenes de rentabilidad de las empresas , opina Jordi Oliva.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 13:00:12 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La receta para que toda empresa tenga mayor valor económico (Segunda parte)</title>
      <description>Al contar con un adecuado Gobierno Corporativo, las empresas generan confianza a los inversionistas, fondos de inversión, y bancos, opina Mauricio Hubard.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 23:00:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El muro de Berlín cayó hace 30 años, pero Alemania sigue dividida</title>
      <description>Las diferencias económicas y sociales entre la parte occidental y oriental del país europeo son aún marcadas, como narran testigos del hito.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 14:33:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Interjet adeuda 126 mdp a Servicios a la Navegación en el Espacio Aéreo</title>
      <description>La aerolínea también tiene un pago pendiente con el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de México y el Aeropuerto Internacional de Toluca, informó la SCT.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:39:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Servicio al cliente, nuestro valor</title>
      <description>Teleperformance es socio estratégico de las principales compañías del mundo, al brindarles soluciones integrales que mejoran la experiencia del cliente durante cada interacción.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:23:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Este país rechazó estar en el TLC más grande... del mundo</title>
      <description>India, la nación liderada por Narendra Modi, decidió no firmar el famoso RCEP porque desea proteger a los agricultores y negocios locales.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:07:37 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Venecia ya estaba en problemas antes de las inundaciones</title>
      <description>El ciudad enfrenta un turismo insostenible, los edificios históricos se hunden rápidamente y será una de las principales afectadas por el cambio climático.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:01:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El fundador de Uber se deshace de sus acciones por 711 mdd</title>
      <description>Travis Kalanick, el fundador de Uber, ha volcado su interés en otras empresas, como CloudKitchens, una startup de comidas.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:53:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La derrama por el Buen Fin será 5% mayor a la de 2018, prevén empresarios</title>
      <description>El aumento en las remesas y la inflación dentro de la meta de Banxico facilitarán una derrama de más de 118,000 mdp, dijo la Concanaco-Servytur.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:15:51 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Facebook transparenta el contenido nocivo en Instagram</title>
      <description>El más reciente reporte de transparencia de Facebook incluyó por primera vez datos de Instagram que revelan cuántos contenidos nocivos han detectado en la plataforma sobre cuatro temas principales.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:00:37 GMT</pubDate>
      </item><item><title>AMLO tiene 2 retos para reactivar la economía en 2020, señala  Julius Baer</title>
      <description>Esteban Polidura, directivo del banco suizo Julius Baer, dice que el gobierno federal requiere de ejemplos claros de su lucha contra la corrupción y de la confianza con los inversionistas.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:35:08 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los bancos le entran a la 'guerra' de promociones del Buen Fin</title>
      <description>Este viernes es quincena y arranca el Buen Fin 2019, por lo que la guerra de las ofertas y las promociones también llegará al sector financiero.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:29:50 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Bloomberg... ¿y Clinton? Estos demócratas buscan postularse para 2020</title>
      <description>Michael Bloomberg, Deval Patrick y Hillary Clinton dejaron entrever sus intenciones de integrarse a la carrera para convertirse en el rival de Donald Trump en las próximas elecciones.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:04:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>5 cosas que debes hacer antes de ir a una entrevista de trabajo</title>
      <description>Investigar el puesto y la empresa, así como alistar tu imagen antes de una reunión de este tipo puede ayudarte a conseguir el puesto, indican expertos.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:00:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Finsa vende el activo más grande de su historia y va por más financiamiento</title>
      <description>La firma ha colocado dos CKDs en Bolsa para el desarrollo de sus proyectos y en este año anunciará el tercero por 8,000 millones de pesos.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:00:32 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Este coworking latinoamericano quiere conquistar la Ciudad de México</title>
      <description>Originaria de Perú, la firma Comunal va por 10 espacios en la capital. Uno de ellos ya se encuentra operando en el corredor de Insurgentes Sur.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:00:11 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Filas de pantallas y asadores a 999: así inició el Fin Irresistible de Walmart</title>
      <description>Las puertas del Sam's Club de Universidad abrieron a las medianoche, pero las filas comenzaron hasta tres horas antes para dar inicio a las ofertas del Buen Fin, que inició un día antes en Walmart.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 06:42:14 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las minoristas buscarán aprovechar el Buen Fin para levantar las ventas</title>
      <description>El sector ha sido golpeado por la desaceleración económica y consumidores más cautelosos, pero espera recuperarse este fin de semana.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 01:02:14 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Netflix se 'arma' con los personajes de Nickelodeon para competir con Disney+</title>
      <description>Netflix lanza el primer ataque contra Disney+ al firmar una alianza con Nickelodeon para desarrollar series del catálogo de personajes del emblemático canal de televisión infantil.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 23:44:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>A Trump le importaba más Biden que Ucrania, dice un diplomático</title>
      <description>Bill Taylor proporciona nuevos detalles sobre la participación directa del presidente en el impulso para que el el gobierno ucraniano abriera investigaciones que lo ayudaran políticamente.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 22:55:08 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿La llegada de Disney+ fomenta la piratería?</title>
      <description>El streaming llegó a pocos territorios a nivel mundial, pero las reseñas, filtraciones y hasta páginas en redes sociales para ver las series llegaron en pocas horas a diversas partes del mundo.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:30:39 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Grupo Bimbo invierte 2,800 mdp para incorporar nuevos autos eléctricos</title>
      <description>La panificadora mexicana realizará esta inversión en los próximos cuatro años para ampliar su flotilla a 4,000 vehículos. Su filial Moldex será la encargada de producirlos.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:27:37 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Test: ¿Buscas un nuevo empleo? Averigua si la empresa es adecuada para ti</title>
      <description>Antes de aceptar una oferta laboral es necesario que te asegures si tus valores empatan con los de la empresa, además de hacer un análisis sobre lo que le aportarás a la compañía.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:23:56 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El 'live action' de 'La Sirenita' ya tiene príncipe: el actor Jonah Hauer-King</title>
      <description>Luego de que Harry Styles dinalizara las negociaciones con Disney para interpretar al príncipe Eric, el papel ha quedado en las manos del actor británico Jonah Hauer-King.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:21:29 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Peñoles invierte 324 mdd en la ampliación de su planta en Coahuila</title>
      <description>Con esta inversión, Torreón, donde se encuentra la planta, se convertirá en el sexto productor de zinc afinado a nivel mundial.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:17:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Venecia esta inundada tras una excepcional marea alta</title>
      <description>Se teme que un 'Acqua alta' histórica ha provocado al menos un muerto y daños incalculables en el patrimonio histórico de la ciudad italiana.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:15:11 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Megacable invierte 25 mdd en un centro de datos y estrena operador móvil virtual</title>
      <description>Megamóvil 4.5G, el operador móvil virtual de la firma tapatía, operará de la mano de Altán Redes.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:07:49 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Apple presenta la MacBook Pro de 16 pulgadas</title>
      <description>Apple presentó oficialmente la nueva MacBook Pro de 16 pulgadas, que llega con un teclado mejorado y procesadores más potentes.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:55:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>KIA nombra nuevo presidente en México</title>
      <description>Yangseop Gihl será el nuevo presidente en el país, después de representar a la marca en España durante dos años.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:28:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La mezcla de querer eternizarse y tener una mala relación con el Ejército</title>
      <description>El presidente López Obrador debe tener extremo cuidado con sus obvias intenciones de eternizarse en el poder, dice Giannina Sampieri Laguna.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:24:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Quién es Jeanine Añez, la presidenta interina de Bolivia?</title>
      <description>La senadora ocupa la presidencia de Bolivia tras la renuncia de Evo Morales, su vicepresidente y los líderes legislativos.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:19:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pemex se niega a pagar el rescate tras el ataque cibernético</title>
      <description>La petrolera trabaja aún en restablecer los equipos dañados, que se centran en la parte administrativa ubicada en su sede en la Ciudad de México.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:18:26 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Todo está listo para un nuevo recorte en la tasa de Banxico</title>
      <description>La debilidad de la economía y de la inflación propician a que el Banco de México recorte nuevamente su tasa de interés este jueves, coinciden especialistas.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:09:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>HBO Max planea la reunión de 'Friends' para un programa especial</title>
      <description>La naciente plataforma de 'streaming' planea reunir a los protagonistas de la serie en un programa especial, aunque está descartada la posibilidad de revivir la serie que finalizó hace 15 años.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:03:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Evo Morales llama a un diálogo nacional para pacificar Bolivia</title>
      <description>El ex presidente boliviano, que está asilado en México, llamó a los partidos políticos de oposición, así como a los movimientos sociales a discutir sobre el futuro del país.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:12:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Evo Morales en Bolivia, otro sueño convertido en pesadilla</title>
      <description>Cuando no sabes para qué quieres el poder, el poder termina siendo tu amo y tú su propia marioneta; por tanto, no sabes cuándo parar, opina Geovanny Vicente Romero.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:12:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Emma Coronel participará en una serie de VH1 sobre familiares de narcos</title>
      <description>La esposa de Joaquín 'El Chapo' Guzmán aparecerá en 'Cartel Crew', un programa donde los familiares de miembros de bandas del narcotráfico hablan sobre sus vidas personales.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:07:51 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El fin justifica los medios (o no)</title>
      <description>Para AL el problema no es si la salida de Evo Morales es o no un golpe de Estado, el problema real está vinculado al uso del poder político por parte de las fuerzas armadas, dice Fernanda Vidal.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:51:20 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Conoce a Blue, el asistente que te va a decir cuánto te sobra de la quincena</title>
      <description>A través de un asistente virtual los usuarios de la app de BBVA podrán realizar operaciones con su voz.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:41:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Nike deja de vender sus productos en Amazon</title>
      <description>La empresa de ropa deportiva busca mejorar la experiencia de los consumidores a través de las relaciones directas y personales.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:19:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La Fed ve probable una "expansión sostenida" de la economía de EU</title>
      <description>Pese a "riesgos notables, mis colegas y yo vemos una sostenida expansión de la actividad económica (...) como lo más probable", dijo Powell.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:36:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El mensaje de Bolivia a los líderes adictos al poder</title>
      <description>Muy pocos quieren a un mandatario todopoderoso; nadie, por carismático, hábil o bienamado que sea, puede quedarse en el poder para siempre, opina Frida Ghitis.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:19:26 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Alibaba lanzará una venta de acciones récord en Hong Kong</title>
      <description>De acuerdo con fuentes, la operación de la empresa de comercio electrónico será por hasta 15,000 millones de dólares.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:08:32 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Donald Trump recibe a Erdogan en el primer día de audiencias del 'impeachment'</title>
      <description>El encuentro entre los presidentes de Estados Unidos y Turquía se da justo un mes después de que las fuerzas armadas estadounidenses se retiraran del norte de Siria.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 15:02:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La historia de Tilly Lockey, de 'niña biónica' a influencer</title>
      <description>Con 14 años, Tilly Lockey es embajadora de Open Bionics y se dedica a modelar y hacer videos en Youtube.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:00:09 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las claves de Michael Dell para la consolidación del cómputo cuántico</title>
      <description>El empresario considera que la nueva era de los datos y las computadoras marcará importantes responsabilidades para las empresas.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:00:39 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los automóviles eléctricos pierden fuerza en China</title>
      <description>Ante la marea de fabricantes de vehículos de nuevas energías, el país asiático recortó sus apoyos al sector, lo cual terminaría por perjudicar aún más a la industria.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:29:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La CDMX tiene un nuevo museo gratuito: el Foro Valparaíso, de Citibanamex</title>
      <description>A partir del viernes 15 de noviembre, el recinto estará abierto de manera gratuita para apreciar las obras de David Alfaro Siqueiros, Diego Rivera, Remedios Varo y Leonora Carrington, entre otros.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:15:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Evo Morales está en México, y en Bolivia Jeanine Añez se proclama presidenta</title>
      <description>Más de 48 horas después de la dimisión del ex líder cocalero, el país andino nombró apenas a una presidenta interina, a pesar de no contar con el quórum para hacer el nombramiento.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:04:32 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Este es el legado de Evo Morales como presidente de Bolivia</title>
      <description>Bajo el mando de Morales, la economía del país andino creció a un ritmo sin precedentes, pero sus intentos para permanecer en el poder por tiempo indefinido le pasaron factura.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:04:17 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La agencia FCB Argentina se convierte en Together</title>
      <description>Santiago Puiggari, Lulo Calió y Luciano Landajo dejaron de ser los socios locales del grupo global para convertirse en una mini red publicitaria independiente conformada por tres empresas.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:00:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Así puedes aprovechar las ofertas del Buen Fin en Instagram y Facebook</title>
      <description>Apóyate en la tecnología y aprovecha las mejores ofertas del Buen Fin a través de las redes sociales.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:00:13 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La deuda de los estadounidenses toca los 14 BILLONES de dólares</title>
      <description>La deuda de los consumidores estadounidenses es ahora 1.3 bdd más alta que el anterior pico establecido en 2008, informó la Fed de Nueva York.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:33:09 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Tips para usar el crédito de forma responsable en #ElBuenFin</title>
      <description>Comprar bienes duraderos y que las deudas no sean mayores al 30% de los ingresos totales son algunas recomendaciones para aprovechar mejor las ofertas del #BuenFin.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:30:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los errores comunes que alejan a los jóvenes de los libros... y cómo evitarlos</title>
      <description>Incentivar la lectura como algo mecanizado en lugar de algo placentero y recreativo, y cargar con el estigma de que en México no se lee, son creencias que alejan a jóvenes y adultos de los libros.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:20:31 GMT</pubDate>
      </item><item><title>"La Biblia vuelve a Palacio": la religión se cuela en la disputa en Bolivia</title>
      <description>Desde las elecciones del 20 de octubre, el libro sagrado de los cristianos ha estado presente en las protestas contra el ex presidente Evo Morales.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:04:51 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El mexicano que duplicó a Rembrandt hoy quiere conquistar Japón</title>
      <description>Emmanuel Flores analizó los cuadros del pintor holandés y, con los datos obtenidos, recreó una obra parecida a la original. Esta campaña llamada 'The Next Rembrandt', le abrió las puertas en Asia.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:00:44 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El químico que creó el tequila de los millonarios</title>
      <description>Francisco Alcaraz, de 78 años, fue el maestro tequilero que desarrolló hace más de 30 el tequila Patrón, uno de las marcas premium más solicitados en Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:00:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Tras invertir 841 mdd, Fibra Uno va por más portafolio industrial</title>
      <description>La desarrolladora de Mítikah concretó una de las adquisiciones más importantes de inmuebles industriales para complementar su oferta de edificios comerciales y de oficinas.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:00:17 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El BDAN aprueba inversión para proyectos ambientales en México</title>
      <description>El Banco de Desarrollo de América del Norte (BDAN), una institución financiera bilateral entre México y EU, anunció una serie de inversiones en proyectos de infraestructura.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:23:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Google te dice cómo y de qué forma vender en el Buen Fin</title>
      <description>Las marcas se preparan para una de las temporadas más importantes en ventas, por ello es que conocer los hábitos de consumo que tienen los consumidores es un arma de fundamental para las empresas.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:00:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>México vence a Holanda y califica a la final del mundial Sub 17</title>
      <description>Al vencer 4-2 en penales a Holanda, México se consolida como el mejor equipo de la categoría en esta década, con tres finales disputadas en las últimas cinco ediciones del torneo.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:53:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El problema que nos genera El Buen Fin</title>
      <description>El problema del Buen Fin es que compramos cosas que no necesitamos y que tampoco podemos pagar. Lo que necesitamos los mexicanos es aprender a gastar, afirma Gianco Abundiz.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:20:10 GMT</pubDate>
      </item><item><title>México tiene ventajas para emprender, pero debe enfrentar algunos retos</title>
      <description>El Monitor Global de Emprendimiento asegura que el país se encuentra en el lugar 23 en temas de emprendimiento de América Latina.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:26:46 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El 70% de las compras del Buen Fin serán definidas por tu celular</title>
      <description>La investigación previa a través de los smartphones incrementa este año e impulsará las compras totales, ya sean en tienda física o en línea, según la consultora IDC.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:01:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los ‘refris’ de Heineken en México serán 100% reciclables en 2020</title>
      <description>La cervecera holandesa tiene cerca de 300,000 enfriadores en el país, de los cuáles el 80% ya viene con un diseño para que pueda ser reciclado al final de su vida útil.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:23:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Lado B Las tecnológicas se vuelven sustentables con sus productos</title>
      <description>Las empresas de tecnología están buscando generar menos impacto ambiental tanto en la producción de sus equipos y componentes, e incluso se están comprometiendo a ya no generar basura.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:41:12 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Mexicana vale 75 mdd y quiere operar en aeropuertos como Santa Lucía</title>
      <description>Extrabajadores de la aerolínea consideran que el gobierno federal –u otra entidad– podría poner en marcha varias unidades de negocio, como los almacenes fiscalizados en el AICM.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:20:51 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Disney+ advierte por contenido con "representaciones culturales obsoletas"</title>
      <description>La nueva plataforma de 'streaming' colocó advertencias en algunos de sus clásicos animados por considerar que tienen contenido racista u ofensivo, propio de la época en que fue creado originalmente.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:17:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Banxico tiene una buena y una mala para México: baja tasa y ve menor crecimiento</title>
      <description>La Junta de Gobierno del Banco de México bajó en 25 puntos base la tasa de interés de referencia, para ubicarla en 7.50% pero anticipa que recortará su estimado de crecimiento del PIB.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:00:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Un tiroteo en una escuela en Santa Clarita, California provoca varias víctimas</title>
      <description>El ataque ha dejado un muerto y cinco heridos, de acuerdo con los reportes de hospitales cercanos.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:50:53 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Salvemos a los emprendedores</title>
      <description>Actualmente, las Pymes no tienen acceso a la deuda y las condiciones para hacerlo son restrictivas; si no hay crédito no hay crecimiento, opina Iván Franco.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:50:49 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Bolivia reclamará a México por las declaraciones políticas de Evo Morales</title>
      <description>La presidenta interina Jeanine Áñez dijo que el país norteamericano debería exigirle al ex gobernante respetar los protocolos de asilo.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:03:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Cerveza Victoria utiliza la imagen de Guillermo del Toro… ¿sin su permiso?</title>
      <description>En un mensaje de Twitter, el cineasta mexicano aseguró que la marca no cuenta con la autorización para utilizar su imagen y nombre en sus productos.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:57:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>KIA nombra nuevo vicepresidente en México</title>
      <description>Yangseop Gihl será el nuevo vicepresidente en el país, después de representar a la marca en España durante dos años.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:28:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Boeing dice que el plazo para el regreso del 737 MAX depende de los reguladores</title>
      <description>Para evitar tensiones, la empresa explicó que sus aviones van a volar nuevamente cuando la Administración Federal de Aviación de Estados Unidos lo decida.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:55:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Alibaba lanza venta de acciones en Hong Kong y busca recaudar 13,800 mdd</title>
      <description>La empresa china de comercio electrónico inició la operación bursátil para enviar una señal de confianza en la región que, durante los últimos cinco meses, se ha visto envuelta en manifestaciones.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:21:22 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La economía de Israel apuesta por la tecnología alimentaria</title>
      <description>Más de 350 compañías en Israel trabajan en la mejora de los procesos agrícolas y alimentarios para evitar la crueldad animal o atender sectores específicos.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:01:07 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Alexa ahora te ayuda a convertirte en bartender</title>
      <description>A través de la app Mi Cóctel de Alexa, la asistente de voz, te dirá instrucciones precisas para preparar más de un centenar de bebidas</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:00:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Vende como los grandes: deja de vender y logra que te compren</title>
      <description>El peor enemigo que tenemos los vendedores somos nosotros mismos; nuestra programación mental de caja es limitarnos solos, opina Daniella Cano.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:00:51 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El arte detrás de los carteles del Corona Capital y otros conciertos</title>
      <description>La música y el arte gráfico han ido de la mano durante muchos años, especialmente en el rock, pues más allá de ser un medio de difusión, los carteles se han convertido en verdaderas piezas de arte.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:00:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Empleo a la mano y la vuelta de tu casa</title>
      <description>HolaStaff es una herramienta digital que permite a los candidatos buscar ofertas laborales acorde a sus necesidades económicas con ayuda de la geolocalización.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 02:01:06 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Buen Fin, ¿ofertas reales o infladas?</title>
      <description>La campaña de rebajas este año busca que los consumidores no solo obtengan descuentos reales, también esquemas de financiamiento atractivos.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:25:34 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Senado lo rechazó y ahora liderará al regulador ambiental de energía</title>
      <description>Ángel Carrizales, al que el Senado le dijo cinco veces no para ocupar un puesto en la CNH, la CRE o el consejo de Pemex, dirigirá a la Agencia de Seguridad, Energía y Ambiente, según fuentes.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:56:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El empresario que fundó el imperio mexicano de la venta directa</title>
      <description>El magnate tapatío dejo su emporio, conformado por la empresa de suplementos Omnilife y el Club Deportivo Chivas, en manos de su hijo mayor Amaury Vergara.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:54:10 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Wall Street hila su cuarta semana de ganancias y anota nuevos récords</title>
      <description>Los principales índices bursátiles de la Bolsa de Nueva York subieron animados por el rumbo que han tomado las conversaciones entre China y Estados Unidos.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:35:53 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Jorge Vergara muere a los 64 años</title>
      <description>Su hijo, Amaury Vergara, confirma la noticia en Twitter, donde asegura que falleció en compañía de su familia en la ciudad de Nueva York.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:24:12 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Oaxaca busca ser el nuevo motor de crecimiento de México</title>
      <description>Por primera vez en la historia Oaxaca creció 3.9%, destacó el gobernador Murat en mensaje con motivo del tercer informe de gobierno.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:21:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Consumidores informados y ofertas agresivas en las primeras horas del Buen Fin</title>
      <description>¿Cómo se vive la primera mañana del fin de semana de descuentos en un centro comercial? Hemos ido a comprobarlo.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:58:20 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Evo Morales está dispuesto a regresar a Bolivia sin ser candidato</title>
      <description>El ex presidente, que se encuentra asilado en México, dijo que puede volver a su país como un ciudadano común o como un militante.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:36:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Chile llega a un acuerdo para dejar atrás la constitución de Pinochet</title>
      <description>El país convocará a un plebiscito en abril de 2020 para decidir sobre la nueva Carta Magna, una exigencia de  los manifestantes que están en las calles desde hace casi un mes.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:51:26 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Roger Stone, un asesor de Trump, es declarado culpable de siete cargos</title>
      <description>El jurado encuentra que el viejo colaborador del presidente estadounidense mintió al congreso para protegerlo.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:30:03 GMT</pubDate>
      </item><item><title>'Tell me why', el videojuego con el primer personaje transgénero</title>
      <description>El juego fue presentado durante el X019 de Microsoft y será la primera vez en la historia que se pueda jugar con un personaje transgénero.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:09:10 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Volkswagen invertirá más de 66,000 mdd en vehículos eléctricos</title>
      <description>Hacia 2029, la automotriz espera comercializar 26 millones de coches eléctricos en todo el mundo.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:52:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Citibanamex nombra a Manuel Romo como nuevo director general en México</title>
      <description>Romo sustituirá a Ernesto Torres Cantú, quien en octubre pasado fue nombrado CEO para América Latina.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:14:43 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Trabajadores satisfechos, organizaciones más estables</title>
      <description>Un empleado también puede ser deportista, pareja, dueño de una mascota... pero las políticas públicas impiden que esas dimensiones se integren, dice Fátima Masse.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:49:49 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Buen Fin: un trabajo de meses que rinde frutos para empresas de mensajería</title>
      <description>Las firmas de paquetería y logística tienen una fuerte planeación para esta temporada, en la que las operaciones incrementan hasta en 50%, con un vigoroso impulso del e-commerce.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:46:06 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué la audiencia de Marie Yovanovitch es clave en el proceso contra Trump?</title>
      <description>Los demócratas esperan que la ex embajadora de EU en Ucrania dé detalles sobre el abuso de poder del presidente estadounidense.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:44:53 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Un óleo de Leonora Carrington es vendido en casi 10 mdp</title>
      <description>'Libro de Cabecera', valuado entre 4.2 y 6 millones de pesos dobló las expectativas de venta en la subasta de Arte Latinoamericano de la casa Morton.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:26:11 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Nancy Pelosi ve ratificación del T-MEC en EU este año</title>
      <description>Me gustaría aprobarlo este año, ese sería mi objetivo, declaró la presidenta de la Cámara de Representantes en conferencia de prensa.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 14:08:26 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La economía de China recibe ayuda de Alibaba</title>
      <description>La firma china no necesita más efectivo, pero su regreso al mercado accionario chino busca complacer al gobierno y protegerse de la guerra comercial.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:25:49 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Así construyó Oxxo Gas la segunda red de gasolineras del país</title>
      <description>La firma de FEMSA crece bajo una estrategia: comprar o construir sus propias estaciones de servicio para no perder nunca el volante.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:05:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Te preocupa tu retiro? Estos fondos de inversión son una buena opción</title>
      <description>Los llamados Fondos Ciclo de Vida son muy atractivos para lograr los objetivos de jubilación, señalan especialistas.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:00:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La reforma fiscal necesaria para el futuro de México</title>
      <description>El gobierno requiere más recursos, eliminar la pobreza, las empresas requieren clientes e invertir, opina Mauricio Hubard.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:00:58 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La plataforma que quiere 'sacar del clóset' la discapacidad</title>
      <description>Las periodistas y activistas Katia D’Artigues y Bárbara Anderson fundaron Yo También, una página de contenidos especializada en discapacidad, inclusión y accesibilidad.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:00:47 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Bajío tiene un plan para convertirse en una potencia económica</title>
      <description>Aguascalientes, Guanajuato, Jalisco, Querétaro y San Luis Potosí saben que tienen un alto potencial para impulsar el crecimiento y el desarrollo económico en la zona del Bajío.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:30:14 GMT</pubDate>
      </item><item><title>5G es el ingrediente para la vigencia de las PC</title>
      <description>Para Lenovo la estrategia para reinventar a la PC en la próxima década reside en el desarrollo de redes 5G, una de las tendencias de conectividad más competidas actualmente</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:00:36 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Marriot aprovecha el aumento de turistas de lujo para crecer en México</title>
      <description>La empresa anunció la expansión de su presencia en México en 50% hacia 2023, con 50 nuevas propiedades.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 11:05:10 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Michael Bloomberg pide perdón por política policial que perjudicó a minorías</title>
      <description>El multimillonario estadounidense aceptó que el programa contra la delincuencia  de "detener y registrar", que defendió durante mucho tiempo, violaba los derechos de los afroestadounidenses y latinos.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 22:50:31 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Aramco reduce expectativas de valuación en su debut en Bolsa</title>
      <description>La petrolera anunció que prevé sacar a la bolsa de Riad el 1.5% de su capital, por un valor estimado entre 24,000 y 25,500 millones de dólares, llevando a la empresa a valuarse en 1,700 mdd.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 16:57:08 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Quiénes son los responsables?</title>
      <description>Gobiernos anteriores fomentaron el deterioro del mercado laboral aprobando leyes que precarizaban aún más el trabajo en México, opina Alejandro Rosas.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 13:00:34 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Tuviste problemas con las compras del #BuenFin?</title>
      <description>Cargos no reconocidos o que las tiendas no apliquen los descuentos ofertados son algunos problemas que los consumidores enfrentan a la hora de comprar.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 12:49:31 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La ONU advierte que la crisis de Bolivia podría descontrolarse</title>
      <description>Los enfrentamientos han dejado más de un centenar de heridos y al menos ocho muertos, por lo que el organismo internacional ha advertido de un recrudecimiento de la violencia en el país andino.</description>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:22:00 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Llega a México el primer vuelo procedente de Venezuela</title>
      <description>Ambas naciones reanudan operaciones aéreas con el arribo de un vuelo desde Caracas al Aeropuerto Internacional de Toluca.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 23:10:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Aeroméxico participa en el Buen Fin con el señor del meme</title>
      <description>El hombre que protagoniza ‘Hide the Pain Harold’ es la imagen de la campaña de publicidad ‘Te urge viajar’, que lanzó la aerolínea para ofrecer promociones durante el evento comercial.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 18:44:59 GMT</pubDate>
      </item></news>