<news><item><title>¿Cómo dejamos de ser un adulto amargado?</title>
      <description>Pongamos estándares de diversión más altos, hagamos cosas que nos sorprendan y nos llenen y lo más importante salgamos de nuestra zona de confort, opina Daniella Cano.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:00:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Riesgo psicosocial en México</title>
      <description>Cualquier empresa a nivel nacional debe enfocarse en identificar, medir y prevenir trastornos de ansiedad, trastornos de sueño y estrés grave, advierte Israel Esau Ramos Heredia.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:00:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Las startups son mejores innovadoras que las grandes empresas?</title>
      <description>La globalización y la rapidez de los mercados en un mundo tan acelerado ha hecho posible que el emprendimiento en temas de innovación sea cada vez mayor, opina Sebastian Medrano.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:21:47 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La receta para que toda empresa tenga mayor valor económico</title>
      <description>Un Gobierno Corporativo bien implementado genera valor económico, y es para las empresas de todo tamaño, dice Mauricio Hubard.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:19:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Mensaje del PIB: la necesidad de un programa de reactivación económica</title>
      <description>México debe buscar evitar las consecuencias que tendrá la caída de la inversión productiva, particularmente en el mercado laboral y el consumo de las familias, opina José Luis de la Cruz.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:00:38 GMT</pubDate>
      </item><item><title>No llores por mí, Argentina... seguirán repitiendo errores del peronismo</title>
      <description>Argentina jamás se recuperó de la crisis de principios de siglo. Nunca se pudo levantar y volver a ser lo que alguna vez fue: el país con el mejor estándar de vida de AL, opina Jorge Sánchez Tello.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:35:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>México hacia el futuro</title>
      <description>Los mexicanos tenemos que analizar dónde estamos y cómo hemos llegado a este punto; qué ha servido y qué ha fallado, dice Mauricio Hubard.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:09:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La experiencia del empleado y su compromiso con la empresa</title>
      <description>Cuando las áreas de Recursos Humanos buscan conducir una experiencia óptima para el talento deben generar cambios profundos, opinan Olivia Segura y Aldo Piedras.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:30:05 GMT</pubDate>
      </item><item><title>México no tiene un plan energético de nación</title>
      <description>El país va realizando cambios de acuerdo a la idea de cada administración, mientras éstos no deberían tener caducidad, opina Ramses Pech.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:44:50 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Dar un reconocimiento para crecer como equipo</title>
      <description>Puedes pagar por el tiempo de una persona, pero no puedes comprar su entusiasmo, esto solo lo logra el reconocimiento, opina Roberto Primo.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:17:38 GMT</pubDate>
      </item><item><title>NOM-035 y el reto de las áreas de Capital Humano</title>
      <description>Nos encontramos en un punto de inflexión donde colaboradores y líderes necesitamos aprender a trabajar de diferente manera, opina Carlos Gradwhol.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:26:43 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pinkwashing o la rosa manera de tomarte el pelo con el tema del cáncer</title>
      <description>Estoy harta de la falta de sensibilidad por parte de directivos que autorizan campañas sin haber pisado un hospital, dice Juana Ramírez.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:57:08 GMT</pubDate>
      </item><item><title>KM8: Manejar la frustración, clave en tu carrera profesional</title>
      <description>Arriesga, pero no todo ni a una sola jugada porque no puede haber certeza total, pero sí si apuestas a escenarios y probabilidades, opina Jorge Cuevas.</description>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:00:50 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Sin respuesta ante la tendencia recesiva, aún hay tiempo</title>
      <description>El país se reinventa, políticamente, cada seis años con un solo resultado conocido: estancamiento económico y precarización social, opina José Luis de la Cruz.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:06:56 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El juicio de destitución de Trump, ¿La bala de plata del Partido Demócrata?</title>
      <description>La exposición mediática de este posible caso de juicio político puede ser contraproducente para los intereses de los demócratas, dice Juan Ángel Soto.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:28:58 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Una noche humillante para Justin Trudeau</title>
      <description>En una situación de minoría, el gobierno de Trudeau se verá obligado a entablar una relación funcional con el laborista Nuevo Partido Democrático, dice Michael Bociurkiw.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:11:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Algo fundamental para empresarios y emprendedores</title>
      <description>Ser empresario implica muchos retos por superar, mientras también se requiere resiliencia, así como rodearse de las personas correctas, dice Mauricio Hubard.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:30:37 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿El empresario debe regalar sus ganancias?</title>
      <description>Al país le urgen más empresarios, porque a ellos debemos la creación de puestos de trabajo, opina Jorge Sánchez Tello.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:24:58 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las cifras de la vergüenza</title>
      <description>Mantener los salarios estancados tiene beneficios políticos, sin embargo, conlleva costos económicos y sociales aún más grandes, opina Iván Franco.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:30:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El caso económico para la acción climática en las ciudades mexicanas</title>
      <description>El mundo encara una emergencia climática, forzándonos a repensar maneras de usar recursos, crear empleos y mejorar la calidad de vida, opinan Jake Wellman, Leah Lazer y James Patterson-Waterston.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:50:43 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El cambio se acelera</title>
      <description>La cumbre de negocios 2019 analizará los retos de inclusión y crecimiento de México. Arrancó con advertencias de recesión, opina Alberto Bello.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:44:08 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Adaptándonos al entorno actual profesional... y lo que viene</title>
      <description>Cada vez más personas busquen desarrollar actividades y quizá hasta carreras completas para las cuales nadie les ofrece una capacitación formal, mucho menos universitaria, opina Jorge A. Wise.</description>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 12:00:03 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿El deporte como generador de negocio o el deporte como promotor de valores?</title>
      <description>He aquí el tiempo del deporte de utilidad política, he aquí el momento de la esponsorización, de las estrellas que se compran y se venden a precio de oro, opina Juan Alberto González Piñón.</description>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 12:00:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Guasón: el espejo de la sociedad indiferente</title>
      <description>Como dice el Guasón, ¿Cuantas veces podríamos ver a alguien muriendo y brincarlo en la calle? ¿Quién decide qué vidas valen más que otras?. Una reflexión de Jimena Cándano.</description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:57:08 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Modelo de inversión de riesgo, ¿el fin de la exuberancia?</title>
      <description>El dinero del capital de riesgo debe de ser utilizado para crear valor y eso está basado en que el modelo fundamental de generar negocio de las empresas funcione, opina Jorge González Gasque.</description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:01:11 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La utopía del incremento salarial</title>
      <description>Para incrementar los salarios no basta imprimir más billetes sino que se requiere la atracción de empresas, expone Erendira Yaretni Mendoza Meza.</description>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 22:25:17 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Seguros en la inclusión financiera</title>
      <description>Se requiere promover la cultura del uso del seguro y que pequeños y medianos empresarios tengan más oportunidad de éxito, dice Mauricio Hubard.</description>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:39:57 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿En peligro la reelección de Justin Trudeau?</title>
      <description>Las incógnitas de la jornada electoral en Canadá se destilan alrededor de los matices y estela de grises, así como en las vías de instrumentación de las ofertas políticas, opina Rina Mussali.</description>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:44:59 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Privilegiar el desarrollo sobre el crecimiento, en la cuerda floja</title>
      <description>En enero los pronósticos de una recesión serán una realidad y eso provocará un contagio en los mercados que se desacelerarán paulatinamente en el primer cuatrimestre, opina Luis Wertman Zaslav.</description>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 16:44:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Contagio entre economías</title>
      <description>Es fundamental incrementar la competitividad del país, lo cual requiere el fortalecimiento de la confianza empresarial, considera Gabriel Pérez del Peral.</description>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 16:08:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Educar en la ética: El costo de formar personas íntegras</title>
      <description>En México se tendrían que invertir más de 33 mdp en un software para evitar el plagio académico, pero hay acciones de mayor valor, dice Rafael Campos.</description>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:59:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pemex, el barril sin fondo</title>
      <description>Sin duda debemos rescatar a Pemex, y para ello se requiere aplicar en la empresa cambios de fondo relacionados a aspectos como la independencia y la austeridad, considera Luis Mauricio Torres Alcocer.</description>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 15:30:35 GMT</pubDate>
      </item><item><title>2009, la crisis que vino de afuera, ¿ y 2019…?</title>
      <description>En este momento es claro que haber negado la debilidad económica del país se tradujo en tiempo que no se aprovechó correctamente, opina José Luis de la Cruz.</description>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 14:17:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esther Duflo y el repensar del combate a la pobreza</title>
      <description>La ganadora del Nobel de Economía 2019 entra a la historia no solo por ser la segunda mujer acreedora de este galardón, sino por ser una de las más jóvenes en conseguirlo, dice Alejandro Rosas.</description>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:10:38 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Economía digital, al rescate de las Pymes</title>
      <description>Las Pequeñas y medianas empresas deben darse cuenta que los usuarios cada vez están haciendo más cosas por internet, dice José de la Luz López Sanguino.</description>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 13:28:43 GMT</pubDate>
      </item><item><title>En tiempos de incertidumbre: invertir en capacidades</title>
      <description>Es un hecho que los hábitos de los trabajadores están cambiando; sus motivaciones, metas y prioridades evolucionan, considera Claudia Avilán.</description>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 12:00:35 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Prevención y reinserción por la seguridad de todos</title>
      <description>La falta de oportunidades y el acceso a las drogas generan un contexto poco propicio para la transición de la niñez hacia la juventud, dice Jimena Cándano.</description>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 17:05:56 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Tres pasos para hacer del conflicto tu mina de oro</title>
      <description>Un conflicto bien llevado puede ser la forma más eficiente de hacer que una relación mejore o evolucione, considera Daniella Cano.</description>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 15:30:17 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Incierta la estrategia de inversión en infraestructura</title>
      <description>Los ingresos tributarios deberían dejar de mostrar señales de debilidad, y también debería incrementarse la producción petrolera, advierte Roberto Ballinez.</description>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 17:02:44 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El empresario del futuro</title>
      <description>El empresario del futuro no consumirá productos de una empresa o un país que no respete el medio ambiente, y presionará a los gobiernos a actuar con mayor consciencia social, dice Mauricio Hubard.</description>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 14:36:58 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué tenemos que ahorrar para el retiro?</title>
      <description>México está teniendo un proceso en que la población mayor a 65 años está ganando participación en la población total, opina Jorge Sánchez Tello.</description>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 20:11:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La transformación digital y la nueva era 4.0 en las empresas</title>
      <description>La tan mencionada cuarta revolución industrial es una verdad innegable que genera cambios ostensibles tanto en individuos como en entidades y organizaciones, opina Salvador Velázquez Uribe.</description>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 15:42:00 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Con AMLO debemos coincidir en 2 cosas, y con los empresarios en otras 2</title>
      <description>Mientras México se encuentra detenido, necesitamos llegar a acuerdos para empezar a tomar rumbo, dice Mauricio Hubard.</description>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 16:06:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pemex tiene un reto ante las nuevas exigencias para las mezclas de crudo</title>
      <description>La paraestatal tendrá que invertir para reducir el contenido de azufre en la mezcla mexicana, o asumir una caída en los ingresos, dice Ramses Pech.</description>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 15:09:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La mentalidad exitosa en la nueva era</title>
      <description>Hay diferentes maneras de alcanzar el éxito según el contexto en el que vivamos y el momento de la vida que estemos experimentando, opina Daniella Cano.</description>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 12:00:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Disyuntivas del e-commerce en México</title>
      <description>Todavía hay una enorme desconfianza en dar los datos de las tarjetas de crédito a cualquier plataforma; el nivel de estafa y de tarjetas clonadas es altísima en el país, considera Fabián Ghirardelly.</description>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 12:10:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El futuro de la tercerización de personal está en la nube</title>
      <description>En México, los términos “trabajo temporal”, “tercerización de personal” u “outsourcing” han sido históricamente mal vistos y estigmatizados, considera Gerardo Calderón Mosqueda.</description>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 12:00:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Prevención y atención oportuna a contingencias, parte del salario emocional</title>
      <description>La ejecución de comunicaciones internas efectivas puede generar confianza entre los empleados y fortalecer la marca como empleadora, dice Ricardo Rodarte.</description>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 17:11:26 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Recesión, ¿el Chernóbil de la llamada cuarta transformación?</title>
      <description>Sin crecimiento económico no se puede elevar la recaudación tributaria salvo a través de un aumento en los impuestos, opina José Luis de la Cruz Gallegos.</description>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 15:17:46 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El pronóstico de negocio</title>
      <description>En las industrias de consumo el pronóstico nos ayuda a determinar la producción mensual, semanal o diaria en función de la demanda que enfrentaremos, señala Iván Franco.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:00:35 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Sería viable disminuir el pago de impuestos?</title>
      <description>Si lo que como sociedad buscamos es una mejor calidad de vida, lo que se requiere es una mayor recaudación, opina Erendira Yaretni Mendoza Meza.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:58:33 GMT</pubDate>
      </item></news>