<news><item><title>Alejandro Solís, de Rappi: "Seremos una agencia de datos en tiempo real"</title>
      <description>El director general de la startup en México asegura que la misión de la empresa en 50 años será ayudar a las personas a tomar decisiones más inteligentes a través del análisis de la información.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:00:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reseña: Audífonos para viajar o desconectarte en la oficina</title>
      <description>Con los nuevos audífonos HD605, Panasonic busca ganar terreno entre los usuarios que buscan conectividad, buen sonido y tecnologías como la cancelación de sonido.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:05:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Google compra Fitbit por 2,100 millones de dólares</title>
      <description>La tecnológica de Mountain View adquirió a la fabricante de wearables con lo que los analistas estiman que pueda alcanzar su objetivo de cómputo ambiental.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:53:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reseña: Moto g8 Play, el smartphone que pone a prueba el movimiento</title>
      <description>Le dimos un uso rudo por una semana al Moto g8 Play y este fue nuestro  veredicto.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:01:53 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Vendes en Mercado Libre? Así te afectarán los nuevos impuestos digitales</title>
      <description>Más que a quien compra, las nuevas disposiciones fiscales afectarán a quienes venden en internet en plataformas de marketplace como Mercado Libre.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:00:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Autoridades de seis países fueron espiadas a través de Whatsapp</title>
      <description>El hackeo a los mensajes de  altos funcionarios de Estados Unidos, México y hasta de Pakistán podría tener amplias consecuencias políticas y diplomáticas.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:33:20 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Servicios alcanzan récord para Apple mientras ventas de iPhone caen</title>
      <description>Los ingresos por servicios alcanzaron un récord de ganancias al generar 12,500 mdd mientras sus equipos, como iPhone, cayeron en 9% en ventas en comparación con el cuarto trimestre de 2018.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:46:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Publicidad móvil mantiene ‘el like’ de Facebook</title>
      <description>Pese a las polémicas surgidas por la comparecencia de Zuckerberg, en torno al proyecto Libra hace unos días, la empresa reporta más ingresos aunque no los ingresos esperados.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:42:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Twitter prohibirá  anuncios políticos de forma global</title>
      <description>La nueva política de la red social entrará en vigor a partir del 22 de noviembre con el fin de erradicar las críticas sobre desinformación.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:37:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Mercado Libre dará más de un millón de créditos en su plataforma</title>
      <description>Con la iniciativa de Mercado Crédito, la tecnológica quiere otorgar a más de un millón de usuarios créditos para adquirir productos dentro de su plataforma sin tener que usar una tarjeta.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:58:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El manejo de las finanzas personales ya no es sólo un tema de bancos</title>
      <description>Las apps para administrar las finanzas personales van más allá de la banca tradicional, la tecnología está ayudando a que no solo las nuevas generaciones mejores su hábitos de consumo.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:00:33 GMT</pubDate>
      </item><item><title>DJI lanza su dron más pequeño: el Mavic Mini</title>
      <description>La firma china presentó un dron de 249 gramos, capaz de grabar video en alta definición y tener vuelos de hasta 30 minutos.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:01:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Por falta de 5G, México no entra a la ola del Internet de las Cosas</title>
      <description>La relación entre la conexión de dispositivos inteligentes y la infraestructura 5G ponen en aprietos la adopción en el país, lo que a nivel competitivo es un riesgo económico.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:00:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Samsung sigue creyendo en los foldables y presenta nuevo prototipo</title>
      <description>Durante su evento de desarrolladores, la marca surcoreana presentó un nuevo prototipo de teléfono flexible, con lo que consolida su apuesta por este mercado.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:34:03 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La micromovilidad seguirá siendo cara en la Ciudad de México. Esta es la razón</title>
      <description>Las opciones de movilidad en la Ciudad de México son cada vez más diversas, sin embargo el costo por usar monopatines o bicicletas es alto y así seguirá, advierten analistas.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:00:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los podcasts impulsan el negocio de Spotify</title>
      <description>Los podcasts serán tan críticos para el negocio de Spotify como lo son los programas y las películas originales para Netflix, advierte el CFO de la firma Barry McCarthy.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:32:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Ya hay fecha de lanzamiento para los AirPods Pro</title>
      <description>Apple anunció que para el 30 de octubre tendrá un evento de presentación por los nuevos AirPods Pro</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:14:38 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Microsoft busca mitigar la crisis alimentaria con agricultura inteligente</title>
      <description>A través de un proyecto llamado FarmBeats, la tecnológica apoya a los agricultores del mundo para producir cultivos nutritivos y de calidad a un bajo costo y sin dañar el planeta.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:00:14 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Sin dinero en efectivo e interconectado, así será el mundo en 2069</title>
      <description>Según Daniel Vogel, CEO de Bitso, en 50 años las transacciones serán 100% digitales y los desarrollos tecnológicos van a ser generados por personas que no se encuentren físicamente en el mismo lugar.</description>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:00:13 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Análisis de datos, la diferencia entre ganar o no en Fórmula 1</title>
      <description>Los ingenieros de la escuderías ya no sólo deben ser expertos en analizar las pistas, también deben saber cómo evaluar la data que segundo a segundo se genera en la carrera.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:00:44 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Bitrus, el wallet que busca ser el ‘Facebook’ de las criptomonedas</title>
      <description>Esta fintech mexicana además de ser un wallet, también cuenta con su propia criptomoneda y una propia red social para inversionistas.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:20:44 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Con estos consejos puedes ser influencer de comida</title>
      <description>Christian Martínez, fotógrafo conocido por sus capturas de alimentos nos dio algunos consejos para ser Instafoodie.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:00:47 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Call of Duty: Modern Warfare se reinventa para pelear con Fortnite</title>
      <description>Este título apostará por pases de batalla y un sistema por temporadas que se dividirá en gratuito y premium.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:30:26 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Sabes cómo pagas Rappi o Uber? Detrás de tu operación está Stripe</title>
      <description>Compañías como Cornershop, Homely y Urbvan usan los productos de la firma global de infraestructura económica en línea para realizar sus transacciones.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:01:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Clip ya dejará hacer recargas telefónicas e inventario de los comercios</title>
      <description>Las nuevas herramientas estarán disponibles a partir de hoy, en los equipos Clip Pro y Clip Plus.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:05:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reseña: Nintendo Switch te pone a hacer ejercicio con este juego</title>
      <description>El título ‘Ring Fit Adventure’ es la nueva apuesta de la compañía para que aquellos gamers que le huyen al ejercicio se animen a hacerlo de esta forma divertida… y cansada.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:01:24 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Mientras Zuckerberg pueda votar en el proyecto, Libra no verá la luz</title>
      <description>El líder de Facebook ha sido claro en la defensa del proyecto, pero incluso él ha reconocido que sus acciones no generan confianza para los reguladores.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:21:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reseña: la nueva iPad, por fin más que un juguete caro</title>
      <description>Aunque son pocos los cambios de la nueva tablet de Apple, estos tienen una relevancia que por fin le dan un valor de productividad real al gadget.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:15:56 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Así es la tecnología detrás de la F1</title>
      <description>No gana sólo el mejor piloto, sino el que mejor maneja la tecnología. Detrás de las escuderías, empresas como Infor o TIBCO son responsables de los sistemas de datos que aceleran estas competencias.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:02:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>LinkedIn y la Nube aumentan ganancias de Microsoft</title>
      <description>El negocio de la nube pública de Azure generó un crecimiento de ingresos del 59%, mientras que LinkedIn aumentó 25%.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:34:47 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La Fórmula 1 será transmitida por Twitch de forma gratuita</title>
      <description>A través de un comunicado, la Fórmula 1 anunció una asociación con Twitch para transmitir EL Gran Premio de México en diferentes países.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:00:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Mark Zuckerberg defiende Libra ante el Congreso de EU</title>
      <description>El CEO de Facebook compareció este miércoles para hablar acerca de su criptomoneda Libra en un intento por calmar las preocupaciones por el proyecto.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:37:43 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Google alcanza la supremacía cuántica; así es como lo logró</title>
      <description>La tecnológica desarrolló un procesador llamado Sycamore capaz de realizar en minutos un cálculo que a la supercomputadora más rápida del mundo le tomaría 10,000 años.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:57:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La CDMX le abre la puerta a la IA para digitalizarse</title>
      <description>La tecnológica firmó un acuerdo de colaboración con la Agencia Digital de Innovación Pública (ADIP) y el gobierno de la CDMX para digitalizar la entidad.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:00:07 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Dividir Facebook no resolverá sus vicios: analistas</title>
      <description>La empresa ha llamado la atención en los últimos meses gracias a una serie de escándalos y comparecencias en las que han citado al CEO de la compañía: Mark Zuckerberg.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:00:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los robots jardineros cuidan desde flores hasta estadios de fútbol</title>
      <description>Si viajas con frecuencia, se mueren los cactus que tienes en casa o tienes un amplio jardín, en el mercado ya existen robots que te ayudan a mantener tus plantas sanas.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:00:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>“Tenemos que criar gente que pueda pensar para el futuro”: Allison Dew, CMO Dell</title>
      <description>La directora de marketing de Dell está segura que la siguiente década estará dominada por los datos y el 5G, pero es responsabilidad del humano criar gente con criterio para usar la tecnología.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:30:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Este colectivo cibernético busca espiar al régimen de Maduro</title>
      <description>El colectivo de ciberespionaje Machete opera desde 2012 en América Latina, y de acuerdo con analistas, se dedica a explorar estrategias militares entre gobiernos.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:00:10 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Estos audífonos te ayudan a mejorar tu salud auditiva</title>
      <description>Livio AI son unos audífonos fabricados por Starkey con la finalidad de mejorar la salud auditiva y social.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:00:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Así se fabrican 2 millones de equipos al año en la planta de Lenovo en Monterrey</title>
      <description>En esta fábrica se ensamblan equipos y servidores bajo órdenes previas de compra y con un bajo índice de fallas.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:02:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>De Intel Guadalajara para el mundo: drones, IA y asistentes de voz</title>
      <description>El centro de diseño de la compañía, ubicado Guadalajara, tiene un área de investigación en la que se desarrollan tecnologías cruciales para la próxima década.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:14 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Tik Tok comienza a plantarle cara a Facebook en los mercados emergentes</title>
      <description>La aplicación se ha vuelto en una de las redes sociales preferidas entre los centennials, lo que ha generado que incluso Zuckerberg la vea como una competencia directa a sus plataformas.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:00:09 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Estos serán los primeros trabajos en morir por la inteligencia artificial</title>
      <description>En exclusiva, Brad Smith de Microsoft advierte sobre el inevitable impacto laboral de la inteligencia artificial en México y pide crear sociedades basadas en habilidades y no solo en conocimiento.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:50:51 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reili, la tecnología que ayuda a combatir el cáncer de mama</title>
      <description>El 19 de octubre es el Día Mundial en contra del cáncer de mama y Fujifilm se suma para que las mastografías se diagnostiquen en tiempo y forma con la ayuda de la Inteligencia Artificial.</description>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 13:00:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Dos mujeres realizan por primera vez una caminata espacial juntas</title>
      <description>Queremos asegurarnos de que el espacio esté disponible para todas las personas, y este es otro hito en esa evolución: Jim Bridenstine, administrador de la NASA.</description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:12:00 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reseña: Nokia 2.2 el gadget que no busca que lo renueves</title>
      <description>Nokia 2.2 es un equipo que busca que los usuarios no sólo tengan tecnología de utilidad en sus manos, sino que también con el uso se mejore la experiencia.</description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:00:43 GMT</pubDate>
      </item></news>