<news><item><title>Alejandro Solís, de Rappi: "Seremos una agencia de datos en tiempo real"</title>
      <description>El director general de la startup en México asegura que la misión de la empresa en 50 años será ayudar a las personas a tomar decisiones más inteligentes a través del análisis de la información.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:00:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reseña: Audífonos para viajar o desconectarte en la oficina</title>
      <description>Con los nuevos audífonos HD605, Panasonic busca ganar terreno entre los usuarios que buscan conectividad, buen sonido y tecnologías como la cancelación de sonido.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:05:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Google compra Fitbit por 2,100 millones de dólares</title>
      <description>La tecnológica de Mountain View adquirió a la fabricante de wearables con lo que los analistas estiman que pueda alcanzar su objetivo de cómputo ambiental.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:53:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reseña: Moto g8 Play, el smartphone que pone a prueba el movimiento</title>
      <description>Le dimos un uso rudo por una semana al Moto g8 Play y este fue nuestro  veredicto.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:01:53 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Vendes en Mercado Libre? Así te afectarán los nuevos impuestos digitales</title>
      <description>Más que a quien compra, las nuevas disposiciones fiscales afectarán a quienes venden en internet en plataformas de marketplace como Mercado Libre.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:00:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Autoridades de seis países fueron espiadas a través de Whatsapp</title>
      <description>El hackeo a los mensajes de  altos funcionarios de Estados Unidos, México y hasta de Pakistán podría tener amplias consecuencias políticas y diplomáticas.</description>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:33:20 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Servicios alcanzan récord para Apple mientras ventas de iPhone caen</title>
      <description>Los ingresos por servicios alcanzaron un récord de ganancias al generar 12,500 mdd mientras sus equipos, como iPhone, cayeron en 9% en ventas en comparación con el cuarto trimestre de 2018.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:46:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Publicidad móvil mantiene ‘el like’ de Facebook</title>
      <description>Pese a las polémicas surgidas por la comparecencia de Zuckerberg, en torno al proyecto Libra hace unos días, la empresa reporta más ingresos aunque no los ingresos esperados.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:42:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Twitter prohibirá  anuncios políticos de forma global</title>
      <description>La nueva política de la red social entrará en vigor a partir del 22 de noviembre con el fin de erradicar las críticas sobre desinformación.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:37:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Mercado Libre dará más de un millón de créditos en su plataforma</title>
      <description>Con la iniciativa de Mercado Crédito, la tecnológica quiere otorgar a más de un millón de usuarios créditos para adquirir productos dentro de su plataforma sin tener que usar una tarjeta.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:58:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El manejo de las finanzas personales ya no es sólo un tema de bancos</title>
      <description>Las apps para administrar las finanzas personales van más allá de la banca tradicional, la tecnología está ayudando a que no solo las nuevas generaciones mejores su hábitos de consumo.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:00:33 GMT</pubDate>
      </item><item><title>DJI lanza su dron más pequeño: el Mavic Mini</title>
      <description>La firma china presentó un dron de 249 gramos, capaz de grabar video en alta definición y tener vuelos de hasta 30 minutos.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:01:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Por falta de 5G, México no entra a la ola del Internet de las Cosas</title>
      <description>La relación entre la conexión de dispositivos inteligentes y la infraestructura 5G ponen en aprietos la adopción en el país, lo que a nivel competitivo es un riesgo económico.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:00:15 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Samsung sigue creyendo en los foldables y presenta nuevo prototipo</title>
      <description>Durante su evento de desarrolladores, la marca surcoreana presentó un nuevo prototipo de teléfono flexible, con lo que consolida su apuesta por este mercado.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:34:03 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La micromovilidad seguirá siendo cara en la Ciudad de México. Esta es la razón</title>
      <description>Las opciones de movilidad en la Ciudad de México son cada vez más diversas, sin embargo el costo por usar monopatines o bicicletas es alto y así seguirá, advierten analistas.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:00:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los podcasts impulsan el negocio de Spotify</title>
      <description>Los podcasts serán tan críticos para el negocio de Spotify como lo son los programas y las películas originales para Netflix, advierte el CFO de la firma Barry McCarthy.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:32:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Ya hay fecha de lanzamiento para los AirPods Pro</title>
      <description>Apple anunció que para el 30 de octubre tendrá un evento de presentación por los nuevos AirPods Pro</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:14:38 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Microsoft busca mitigar la crisis alimentaria con agricultura inteligente</title>
      <description>A través de un proyecto llamado FarmBeats, la tecnológica apoya a los agricultores del mundo para producir cultivos nutritivos y de calidad a un bajo costo y sin dañar el planeta.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:00:14 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Sin dinero en efectivo e interconectado, así será el mundo en 2069</title>
      <description>Según Daniel Vogel, CEO de Bitso, en 50 años las transacciones serán 100% digitales y los desarrollos tecnológicos van a ser generados por personas que no se encuentren físicamente en el mismo lugar.</description>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:00:13 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Análisis de datos, la diferencia entre ganar o no en Fórmula 1</title>
      <description>Los ingenieros de la escuderías ya no sólo deben ser expertos en analizar las pistas, también deben saber cómo evaluar la data que segundo a segundo se genera en la carrera.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:00:44 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Bitrus, el wallet que busca ser el ‘Facebook’ de las criptomonedas</title>
      <description>Esta fintech mexicana además de ser un wallet, también cuenta con su propia criptomoneda y una propia red social para inversionistas.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:20:44 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Con estos consejos puedes ser influencer de comida</title>
      <description>Christian Martínez, fotógrafo conocido por sus capturas de alimentos nos dio algunos consejos para ser Instafoodie.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:00:47 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Call of Duty: Modern Warfare se reinventa para pelear con Fortnite</title>
      <description>Este título apostará por pases de batalla y un sistema por temporadas que se dividirá en gratuito y premium.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:30:26 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Sabes cómo pagas Rappi o Uber? Detrás de tu operación está Stripe</title>
      <description>Compañías como Cornershop, Homely y Urbvan usan los productos de la firma global de infraestructura económica en línea para realizar sus transacciones.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:01:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Clip ya dejará hacer recargas telefónicas e inventario de los comercios</title>
      <description>Las nuevas herramientas estarán disponibles a partir de hoy, en los equipos Clip Pro y Clip Plus.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:05:25 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reseña: Nintendo Switch te pone a hacer ejercicio con este juego</title>
      <description>El título ‘Ring Fit Adventure’ es la nueva apuesta de la compañía para que aquellos gamers que le huyen al ejercicio se animen a hacerlo de esta forma divertida… y cansada.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:01:24 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Mientras Zuckerberg pueda votar en el proyecto, Libra no verá la luz</title>
      <description>El líder de Facebook ha sido claro en la defensa del proyecto, pero incluso él ha reconocido que sus acciones no generan confianza para los reguladores.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:21:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reseña: la nueva iPad, por fin más que un juguete caro</title>
      <description>Aunque son pocos los cambios de la nueva tablet de Apple, estos tienen una relevancia que por fin le dan un valor de productividad real al gadget.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:15:56 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Así es la tecnología detrás de la F1</title>
      <description>No gana sólo el mejor piloto, sino el que mejor maneja la tecnología. Detrás de las escuderías, empresas como Infor o TIBCO son responsables de los sistemas de datos que aceleran estas competencias.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:02:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>LinkedIn y la Nube aumentan ganancias de Microsoft</title>
      <description>El negocio de la nube pública de Azure generó un crecimiento de ingresos del 59%, mientras que LinkedIn aumentó 25%.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:34:47 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La Fórmula 1 será transmitida por Twitch de forma gratuita</title>
      <description>A través de un comunicado, la Fórmula 1 anunció una asociación con Twitch para transmitir EL Gran Premio de México en diferentes países.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:00:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Mark Zuckerberg defiende Libra ante el Congreso de EU</title>
      <description>El CEO de Facebook compareció este miércoles para hablar acerca de su criptomoneda Libra en un intento por calmar las preocupaciones por el proyecto.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:37:43 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Google alcanza la supremacía cuántica; así es como lo logró</title>
      <description>La tecnológica desarrolló un procesador llamado Sycamore capaz de realizar en minutos un cálculo que a la supercomputadora más rápida del mundo le tomaría 10,000 años.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:57:21 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La CDMX le abre la puerta a la IA para digitalizarse</title>
      <description>La tecnológica firmó un acuerdo de colaboración con la Agencia Digital de Innovación Pública (ADIP) y el gobierno de la CDMX para digitalizar la entidad.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:00:07 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Dividir Facebook no resolverá sus vicios: analistas</title>
      <description>La empresa ha llamado la atención en los últimos meses gracias a una serie de escándalos y comparecencias en las que han citado al CEO de la compañía: Mark Zuckerberg.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:00:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los robots jardineros cuidan desde flores hasta estadios de fútbol</title>
      <description>Si viajas con frecuencia, se mueren los cactus que tienes en casa o tienes un amplio jardín, en el mercado ya existen robots que te ayudan a mantener tus plantas sanas.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:00:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>“Tenemos que criar gente que pueda pensar para el futuro”: Allison Dew, CMO Dell</title>
      <description>La directora de marketing de Dell está segura que la siguiente década estará dominada por los datos y el 5G, pero es responsabilidad del humano criar gente con criterio para usar la tecnología.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:30:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Este colectivo cibernético busca espiar al régimen de Maduro</title>
      <description>El colectivo de ciberespionaje Machete opera desde 2012 en América Latina, y de acuerdo con analistas, se dedica a explorar estrategias militares entre gobiernos.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:00:10 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Estos audífonos te ayudan a mejorar tu salud auditiva</title>
      <description>Livio AI son unos audífonos fabricados por Starkey con la finalidad de mejorar la salud auditiva y social.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:00:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Así se fabrican 2 millones de equipos al año en la planta de Lenovo en Monterrey</title>
      <description>En esta fábrica se ensamblan equipos y servidores bajo órdenes previas de compra y con un bajo índice de fallas.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:02:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>De Intel Guadalajara para el mundo: drones, IA y asistentes de voz</title>
      <description>El centro de diseño de la compañía, ubicado Guadalajara, tiene un área de investigación en la que se desarrollan tecnologías cruciales para la próxima década.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:14 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Tik Tok comienza a plantarle cara a Facebook en los mercados emergentes</title>
      <description>La aplicación se ha vuelto en una de las redes sociales preferidas entre los centennials, lo que ha generado que incluso Zuckerberg la vea como una competencia directa a sus plataformas.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:00:09 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Estos serán los primeros trabajos en morir por la inteligencia artificial</title>
      <description>En exclusiva, Brad Smith de Microsoft advierte sobre el inevitable impacto laboral de la inteligencia artificial en México y pide crear sociedades basadas en habilidades y no solo en conocimiento.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:50:51 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reili, la tecnología que ayuda a combatir el cáncer de mama</title>
      <description>El 19 de octubre es el Día Mundial en contra del cáncer de mama y Fujifilm se suma para que las mastografías se diagnostiquen en tiempo y forma con la ayuda de la Inteligencia Artificial.</description>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 13:00:27 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Dos mujeres realizan por primera vez una caminata espacial juntas</title>
      <description>Queremos asegurarnos de que el espacio esté disponible para todas las personas, y este es otro hito en esa evolución: Jim Bridenstine, administrador de la NASA.</description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:12:00 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reseña: Nokia 2.2 el gadget que no busca que lo renueves</title>
      <description>Nokia 2.2 es un equipo que busca que los usuarios no sólo tengan tecnología de utilidad en sus manos, sino que también con el uso se mejore la experiencia.</description>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:00:43 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La guerra entre Uber y los taxistas puede traer nueva regulación en aeropuertos</title>
      <description>La polémica causada por los acuerdos tomados entre la Segob y las asociaciones de taxistas puede traer ajustes a la movilidad en los aeropuertos.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:00:03 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Apple destinará 2,500 mdd para combatir la crisis inmobiliaria de California</title>
      <description>Facebook y Google también comprometieron recientemente 1,000 millones de dólares para combatir esta crisis en California.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:46:14 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Waze geolocalizará las ofertas del Buen Fin</title>
      <description>El Buen Fin es una de las temporadas más importantes en el e-commerce y la plataforma quiere ayudar a que las marcas entiendan quién les compra y dónde.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:00:04 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Uber acelera sus ingresos, pero aún no es rentable</title>
      <description>La compañía de movilidad presentó sus resultados del tercer trimestre del año, donde a pesar de aumentar sus ingresos, sigue sin ser rentable.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:58:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Semana corta aumenta la productividad de Microsoft Japón</title>
      <description>La tecnológica anunció que trabajar cuatro días ha mejorado la productividad de sus empleados en la sede de Japón.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:13:52 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Facebook cambia de imagen y se vuelve minimalista</title>
      <description>La tecnológica presentó un nuevo logo, con el que después de 15 años se deshace del color azul que tanto lo caracterizaba.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:50:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Alcatel se suma a la tendencia de tener tres cámaras por menos de 4,000 pesos</title>
      <description>La tecnológica despide el año con el lanzamiento del Alcatel 3X 2019.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:05:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Huawei invertirá 50 mdd para desarrollar apps en América Latina</title>
      <description>La marca busca que su ecosistema de App Gallery sea más popular en la zona y que sus 20 millones de desarrolladores en el mundo se enfoquen en desarrollar aplicaciones locales.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:30:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El streaming gratuito y con anuncios es la apuesta de YouTube Originals</title>
      <description>Después de probar ambos esquemas de negocio, YouTube ha preferido buscar la producción de contenido para micro audiencias y con estrategias comerciales muy enfocadas.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:00:03 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Uber permitirá grabar el audio de los viajes para elevar seguridad</title>
      <description>La nueva herramienta de seguridad de Uber permite grabar el audio durante un viaje en la app para usarlo en caso de denuncia.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:00:53 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El nuevo dron de bolsillo de DJI llega a México</title>
      <description>El Mavic Mini estará disponible en el país a partir del próximo 11 de noviembre.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:06:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Vivian Lan: "Si quieres predecir el futuro, debes crearlo "</title>
      <description>En el Singularity University Summit de México se promete una visión del futuro con base en las tendencias mundiales en los ámbitos de la tecnología.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:39:06 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Probarte unos zapatos vía online? La moda apuesta por la realidad aumentada</title>
      <description>Durante 2018, el gasto del consumidor en contenido o aplicaciones de realidad aumentada alcanzó los 3,500 millones de dólares. Las marcas de moda son de las primeras en subirse a la ola.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:00:55 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Pelea por tu apetito</title>
      <description>Con DiDi Food, la firma china peleará un espacio en el sector de delivery de comida, hasta ahora dominado por UberEats.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:00:09 GMT</pubDate>
      </item><item><title>DiDi Food arranca con descuentos sus operaciones en la Ciudad de México</title>
      <description>La aplicación de movilidad sigue los pasos de Uber Eats y ofrece también su servicio de entrega de comida a domicilio en la Ciudad de México.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:00:12 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Anita Schjøll: "La IA será la nueva electricidad, pero aún no es accesible"</title>
      <description>La aplicación de esta nueva herramienta tecnológica ya ha producido cambios en la forma de operar de las empresas, pero para que llegue a la masa aún falta educación y regulación, señala esta experta.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:00:33 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Uber permitirá grabar en la app el audio de los viajes para elevar la seguridad</title>
      <description>La nueva herramienta de seguridad de Uber permite grabar el audio en la app durante un viaje para usarlo en caso de denuncia.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:00:53 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El futuro de México ya tiene nombre, apellido y solo tiene 10 años</title>
      <description>Xóchitl Guadalupe Cruz, fue reconocida por el Instituto de Ciencia Nuclear  de la UNAM, por `Baño Calientito´.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:37:48 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Esta es la razón por la que Fujifilm no quebró como Kodak</title>
      <description>Los empleados de Fujifilm fueron el secreto de la empresa para adaptarse a la tecnología disruptiva y sobrevivir.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:00:28 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Así es como Uber 'movió' a la favela más grande de São Paulo</title>
      <description>La tecnológica instaló un programa en la favela con siete puntos controlados para que los choferes puedan subir usuarios con seguridad.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:09:30 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La tecnología cierra la brecha social pero abre una brecha ambiental</title>
      <description>Si bien el progreso ha traído beneficios, el profesor del MIT Andrew McAfee considera que su progreso voraz está acabando con el medio ambiente.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 22:00:40 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Por qué emprender con VR, AR y videojuegos?</title>
      <description>Mario Valle, fundador de Altered Ventures, explicó las oportunidades en el mercado gamer.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:15:22 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿Necesitas quitarte el estrés? Sam Smith y Matthew McConaughey te ayudan</title>
      <description>La aplicación Calm quiere reducir el estrés de los mexicanos, que han sido señalados por distintas organizaciones entre los más afectados a nivel mundial.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 14:01:39 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El Día de los Solteros le deja ganancias millonarias a Alibaba</title>
      <description>El día de ventas online más grande del mundo representó ventas para el eCommerce chino, Alibaba, por 38,000 mdd.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:55:46 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reseña: Death Stranding es un videojuego único para bien y para mal</title>
      <description>Luego de tres años de enigmáticos trailers y mucho ruido, el primer juego del famoso desarrollador Hideo Kojima llega al PS4. Así fue jugarlo por más de 70 horas.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:38:46 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Si México quiere su propio Silicon Valley, Estonia le marca el camino a seguir</title>
      <description>Viljar Lubi es subsecretario general del Ministerio de Asuntos Económicos y Comunicaciones de Estonia, donde ha vivido de cerca las ventajas de tener un gobierno conectado.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:00:45 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las tecnológicas buscan curar enfermedades del cerebro con un chip</title>
      <description>Con chips que se introducen en el cerebro, se puede lograr que personas con parkinson o alzheimer tengan una vida normal.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 12:00:23 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Facebook transparenta el contenido nocivo en Instagram</title>
      <description>El más reciente reporte de transparencia de Facebook incluyó por primera vez datos de Instagram que revelan cuántos contenidos nocivos han detectado en la plataforma sobre cuatro temas principales.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:00:37 GMT</pubDate>
      </item><item><title>¿La llegada de Disney+ fomenta la piratería?</title>
      <description>El streaming llegó a pocos territorios a nivel mundial, pero las reseñas, filtraciones y hasta páginas en redes sociales para ver las series llegaron en pocas horas a diversas partes del mundo.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:30:39 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Apple presenta la MacBook Pro de 16 pulgadas</title>
      <description>Apple presentó oficialmente la nueva MacBook Pro de 16 pulgadas, que llega con un teclado mejorado y procesadores más potentes.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:55:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Conoce a Blue, el asistente que te va a decir cuánto te sobra de la quincena</title>
      <description>A través de un asistente virtual los usuarios de la app de BBVA podrán realizar operaciones con su voz.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:41:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>La historia de Tilly Lockey, de 'niña biónica' a influencer</title>
      <description>Con 14 años, Tilly Lockey es embajadora de Open Bionics y se dedica a modelar y hacer videos en Youtube.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:00:09 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Las claves de Michael Dell para la consolidación del cómputo cuántico</title>
      <description>El empresario considera que la nueva era de los datos y las computadoras marcará importantes responsabilidades para las empresas.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:00:39 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Los hackers reclamaron 4.9 mdd a Pemex para liberar su información</title>
      <description>El grupo de analistas MalwareHunter Team dio a conocer el monto que los ciberatacantes solicitaron a Pemex para liberarlos del ransomware que sufre desde el 10 de noviembre.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 00:07:11 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Envíos y marketing, las razones que encarecen el eCommerce</title>
      <description>La AMVO realizó un estudio donde se demuestra que tres de cada 10 empresas realizan ventas online pero 40% de ellas consideran que los gastos envío encarecen la práctica.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 22:20:46 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Socios salen de Libra pero Facebook le apuesta a Facebook Pay</title>
      <description>Con la nueva función de pagos de Facebook, los usuarios podrás hacer compras, recaudar fondos y hasta comprar boletos para eventos.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:24:41 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Amazon abre una casa en México para que elijas los regalos navideños</title>
      <description>La compañía tendrá una Holiday House en Polanco para que puedas elegir físicamente entre productos de sus diversas categorías, aunque deberás ordenarlas a través de la app.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:17:42 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Reguladores flexibles y más espectro, las piezas clave para detonar el 5G</title>
      <description>Para aprovechar el 5G, los reguladores también deben modernizarse con esquemas que permitan experimentar con nuevos modelos de negocio.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 12:00:54 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Si eres comercio o cliente tendrás que cuidarte de los fraudes el Buen Fin</title>
      <description>El fin de semana de ofertas genera un número de transacciones importante, pero también da lugar a muchos fraudes, tanto para comercios como para usuarios.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 12:00:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Así puedes aprovechar las ofertas del Buen Fin en Instagram y Facebook</title>
      <description>Apóyate en la tecnología y aprovecha las mejores ofertas del Buen Fin a través de las redes sociales.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:00:13 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Google te dice cómo y de qué forma vender en el Buen Fin</title>
      <description>Las marcas se preparan para una de las temporadas más importantes en ventas, por ello es que conocer los hábitos de consumo que tienen los consumidores es un arma de fundamental para las empresas.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:00:02 GMT</pubDate>
      </item><item><title>El 70% de las compras del Buen Fin serán definidas por tu celular</title>
      <description>La investigación previa a través de los smartphones incrementa este año e impulsará las compras totales, ya sean en tienda física o en línea, según la consultora IDC.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:01:16 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Lado B Las tecnológicas se vuelven sustentables con sus productos</title>
      <description>Las empresas de tecnología están buscando generar menos impacto ambiental tanto en la producción de sus equipos y componentes, e incluso se están comprometiendo a ya no generar basura.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:41:12 GMT</pubDate>
      </item><item><title>Alexa ahora te ayuda a convertirte en bartender</title>
      <description>A través de la app Mi Cóctel de Alexa, la asistente de voz, te dirá instrucciones precisas para preparar más de un centenar de bebidas</description>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:00:18 GMT</pubDate>
      </item><item><title>'Tell me why', el videojuego con el primer personaje transgénero</title>
      <description>El juego fue presentado durante el X019 de Microsoft y será la primera vez en la historia que se pueda jugar con un personaje transgénero.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:09:10 GMT</pubDate>
      </item><item><title>5G es el ingrediente para la vigencia de las PC</title>
      <description>Para Lenovo la estrategia para reinventar a la PC en la próxima década reside en el desarrollo de redes 5G, una de las tendencias de conectividad más competidas actualmente</description>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:00:36 GMT</pubDate>
      </item></news>