<news><item><title>Banco Santander firma su último mal trimestre del año</title>
			<description>Banco Santander firma su último mal trimestre del año. Los resultados entre julio y septiembre estarán marcados por el ajuste de valor, en 1.500 millones, de su filial en el Reino Unido</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:45:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Parques Reunidos aprueba su exclusión de la bolsa</title>
			<description>Parques Reunidos aprueba su exclusión de la bolsa. La Junta Extraordinaria de Accionistas de Parques Reunidos ha aprobado este martes la exclusión de bolsa de la compañía tras la oferta pública de adquisición (opa) lanzada por EQT, Corporación Financi...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:18:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Las telecos europeas caen en bolsa tras los resultados de Orange y el informe de Moody's</title>
			<description>Las telecos europeas caen en bolsa tras los resultados de Orange y el informe de Moody's. Las principales operadoras europeas de telecomunicaciones han sufrido retrocesos este martes en sus cotizaciones bursátiles, el día en el que Orange ha presentado resultados trimestrales y en el que l...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Grifols lidera el Ibex 35 tras presentar resultados </title>
			<description>Grifols lidera el Ibex 35 tras presentar resultados . Los títulos de la multinacional de hemoderivados Grifols han liderado la sesión en el Ibex 35 al ascender cerca un 1,38%, hasta los 28,24 euros, al presentar resultados. Grifols ganó 423,4 millones de...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:28:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La crisis chilena, un problema político que frena el crecimiento económico</title>
			<description>La crisis chilena, un problema político que frena el crecimiento económico. La economía chilena crecerá en 2019 entre dos y tres décimas menos que el 2,6 % estimado debido a la inactividad que está provocando la crisis social, porcentaje que podría disminuir aún más si no se ...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:45:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Orange lanza en España su banco móvil</title>
			<description>Orange lanza en España su banco móvil. Orange abrirá para sus clientes "a finales de noviembre" de 2019 su banco en España, que será 100 % móvil y el primero que pondrá en funcionamiento una operadora de telefonía móvil en el país. El cons...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:42:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Ibex-35 cierra a la baja, pero salva los 9.400</title>
			<description>El Ibex-35 cierra a la baja, pero salva los 9.400. El selectivo sufre la presión bajista de Telefónica, los bancos y otros blue chips y termina la jornada con pérdidas.</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:37:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Moody's golpea a las telecos: no aumentarán sus ingresos en 2020</title>
			<description>Moody's golpea a las telecos: no aumentarán sus ingresos en 2020. La agencia de calificación Moody's prevé que las operadoras de telecomunicaciones europeas no tendrán un aumento en sus ingresos en 2020, debido a la desaceleración de la economía y a la ausencia de c...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:29:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Sabadell aprovecha la coyuntura y emite 500 millones en deuda</title>
			<description>Sabadell aprovecha la coyuntura y emite 500 millones en deuda. El Banco Sabadell ha emitido este martes 500 millones de euros en deuda senior preferente a seis años, con lo que cubre el objetivo de emisión fijado para este año de estos instrumentos, que sirven pa...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:04:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Ibex 35 se desinfla y pierde los 9.400 puntos</title>
			<description>El Ibex 35 se desinfla y pierde los 9.400 puntos. El Ibex 35 pierde fuelle conforme avanza la jornada y cotiza por debajo los 9.400 puntos con caídas del 0,6% que le hacen moverse sobre los 9.370 enteros.</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:38:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Un fármaco contra el cáncer impulsa los resultados de Merck </title>
			<description>Un fármaco contra el cáncer impulsa los resultados de Merck . La multinacional farmacéutica Merck ganó 7.487 millones de dólares en los nueve primeros meses del año, un 70 % más en términos interanuales, superando las expectativas de los analistas sobre todo en ...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:26:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Abanca mejor su beneficio hasta septiembre al ganar 402 millones de euros </title>
			<description>Abanca mejor su beneficio hasta septiembre al ganar 402 millones de euros .  Abanca ha superado en los primeros nueve meses de 2019 los 400 millones de euros de beneficio neto hasta alcanzar los 401,9 millones, una cifra que rebasa los 398 millones de resultado neto del mismo...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:18:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Liberbank cae un 4% tras anunciar un beneficio de 96 millones, el 10% menos</title>
			<description>Liberbank cae un 4% tras anunciar un beneficio de 96 millones, el 10% menos. Las acciones de Liberbank lideran las caídas de toda la Bolsa española al caer el 4 %, tras anunciar que entre enero y septiembre ganó 96 millones de euros, el 10,9 % menos, por la menor contribución de resultados extraordinarios y de las operaciones financieras.  En el trimestre, el beneficio neto ha sido de 24 millones de euros, cifra inferior a los 33 millones que esperaba el consenso de analistas. </description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:30:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Los asesores financieros ganan la primera batalla del futuro</title>
			<description>Los asesores financieros ganan la primera batalla del futuro. En el Meeting Anual de Asesores Financieros se se debatieron los temas más importantes que atañen al sector.</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:17:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El comercio minorista no sufre todavía el parón económico </title>
			<description>El comercio minorista no sufre todavía el parón económico . Las ventas del comercio minorista subieron en septiembre el 3,6 % respecto al mismo mes de 2018, con lo que sumaron doce meses consecutivos al alza, según los datos publicados este viernes por el Inst...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:21:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Ebitda trimestral de Orange avanza un 0,2% hasta los 3.615 millones</title>
			<description>El Ebitda trimestral de Orange avanza un 0,2% hasta los 3.615 millones. El operador francés de telecomunicaciones Orange anunció este martes que su resultado bruto operativo (Ebitda) en el tercer trimestre aumentó un 0,2 % en términos comparables respecto al mismo periodo...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:14:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Elecnor pagará un dividendo de 0,05732 euros el 11 de diciembre</title>
			<description>Elecnor pagará un dividendo de 0,05732 euros el 11 de diciembre. Elecnor abonará el 11 de diciembre un dividendo a cuenta de los resultados de 2019 por un importe bruto de 0,05732 euros por acción, lo que supone un incremento del 4 % respecto del dividendo a cuenta...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:10:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La firma de hipotecas sobre viviendas se redujo casi un 30% en agosto</title>
			<description>La firma de hipotecas sobre viviendas se redujo casi un 30% en agosto. La firma de nuevas hipotecas para la adquisición de una vivienda se redujo casi un 30 % en agosto en comparación interanual tras subir en julio, y quedó en 20.385 contratos, de los que un 41,8 % se co...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:03:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Siemens Gamesa recibe un pedido en firme de 376 MW en Taiwan</title>
			<description>Siemens Gamesa recibe un pedido en firme de 376 MW en Taiwan. Siemens Gamesa ha recibido un pedido en firme del consorcio integrado por Macquarie Green Investment Group y Swancor Renewable Energy para la construcción del proyecto eólico offshore (marino) Formosa...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:44:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La venta de publicidad en la Red dispara el beneficio de Alphabet </title>
			<description>La venta de publicidad en la Red dispara el beneficio de Alphabet . La multinacional estadounidense Alphabet, matriz de Google, anunció hoy unas ganancias en lo que va de año un 8,65 % por encima de las registradas en el mismo período del ejercicio anterior, pese a la...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:40:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Argentina cierra el grifo de los dólares en medio de la volatilidad</title>
			<description>Argentina cierra el grifo de los dólares en medio de la volatilidad. Argentina cerró este lunes el grifo para la compra de dólares tras el triunfo del peronista Alberto Fernández en los comicios presidenciales del domingo, un resultado electoral ante el que los mercado...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:08:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Gestamp calienta motores y sale al alza antes de resultados</title>
			<description>Gestamp calienta motores y sale al alza antes de resultados. Las acciones de Gestamp suben esta mañana alrededor del 1% y encadenan cuatro sesiones consecutivas de ganancias, con lo que cotizan en los 4,11 euros. Con todo, los títulos del fabricante de producto...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:02:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Mitigar el riesgo de la cartera con planes de retorno absoluto</title>
			<description>Mitigar el riesgo de la cartera con planes de retorno absoluto. En un momento en que la volatilidad parece aumentar, los inversores reacios al riesgo buscan aprovechar las estrategias de inversión que están menos correlacionadas con el mercado. Los gestores de car...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:01:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Spotify se dispara un 15%: gustan sus resultados y el éxito de los podcast</title>
			<description>Spotify se dispara un 15%: gustan sus resultados y el éxito de los podcast. La plataforma digital de música Spotify subía este lunes un 15% en la Bolsa de Nueva York, donde sorprendió positivamente con unos resultados trimestrales que quintuplican el beneficio, un incremento ...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:10:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Merval argentino se da la vuelta y cae un 3,6% en una sesión muy volátil</title>
			<description>El Merval argentino se da la vuelta y cae un 3,6% en una sesión muy volátil.  La Bolsa de Buenos Aires operaba a media rueda de este lunes con una caída del 3,67 %, tras haber iniciado las operaciones con una fuerte subida, en una muestra de la alta volatilidad en los mercados...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:49:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>¿Qué BCE heredará Christine Lagarde de manos de Mario Draghi?</title>
			<description>¿Qué BCE heredará Christine Lagarde de manos de Mario Draghi?. Apenas quedan unos días para la ex directora gerente del FMI se haga cargo del organismo que decide la política monetaria europea. Y una cosa tiene que tener clara, como la tuvo su antecesor. El euro es irreversible. </description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:41:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Grifols refinanciará hasta 5.300 millones de deuda bancaria</title>
			<description>Grifols refinanciará hasta 5.300 millones de deuda bancaria.  La multinacional de hemoderivados Grifols ha iniciado el proceso de refinanciación de su deuda bancaria mediante una nueva financiación por importe de hasta 5.300 millones de euros, lo que le ha de p...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:37:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Ibex-35 sólo reúne fuerzas para salvar la sesión</title>
			<description>El Ibex-35 sólo reúne fuerzas para salvar la sesión. La prórroga que la UE dio al Brexit, las buenas vibraciones sobre las negociaciones comerciales entre China y Estados Unidos y buenas noticias puntuales en compañías americanas hicieron posible un cierre en verde en Europa. Al Ibex-35 le falló la banca y algunos de sus grandes valores y únicamente pudo cerrar plano la sesión.</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:34:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La Bolsa de Buenos Aires sube un 6% tras la victoria del "peronista" Alberto Fernández</title>
			<description>La Bolsa de Buenos Aires sube un 6% tras la victoria del "peronista" Alberto Fernández. La Bolsa de Buenos Aires ha abierto hoy con una subida del 6,15% en la primera jornada tras la victoria del peronista Alberto Fernández en los comicios del domingo. En una jornada en la que todos los ...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:45:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Guerra comercial: Trump dice que el acuerdo se puede firmar antes de lo previsto</title>
			<description>Guerra comercial: Trump dice que el acuerdo se puede firmar antes de lo previsto. El presidente de EEUU, Donald Trump, aseguró hoy que la primera fase del pacto comercial con China podría firmarse "antes de lo previsto" y señaló que la intención es hacerlo junto a su homólogo chino...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:26:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>HSBC cae con fuerza en la Bolsa de Londres tras bajar su beneficio un 24%</title>
			<description>HSBC cae con fuerza en la Bolsa de Londres tras bajar su beneficio un 24%. El banco HSBC, el mayor de Europa, anunció este lunes que sus beneficios netos descendieron un 24% interanual en el tercer trimestre de 2019 hasta alcanzar los 3.000 millones de dólares (2.706 millone...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:07:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Tiffany se dispara un 30% tras el deseo de LVMH de convertirla en su estandarte</title>
			<description>Tiffany se dispara un 30% tras el deseo de LVMH de convertirla en su estandarte. El grupo francés del sector del lujo LVMH confirmó este lunes que ha emprendido "discusiones preliminares" ante una hipotética adquisición de la firma de joyería estadounidense Tiffany. Con esta notic...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:31:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>AT&amp;T se dispara en Wall Street pese a ganar un 20,7% menos hasta septiembre</title>
			<description>AT&amp;T se dispara en Wall Street pese a ganar un 20,7% menos hasta septiembre. El grupo de telecomunicaciones AT&amp;T ha arrojado un beneficio neto de 11.509 millones de dólares en los primeros nueve meses del año, un 20,7% menos que en el mismo período de 2018, cuando el negocio p...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:18:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Ibex 35 sale del letargo tras abrir al alza Wall Street</title>
			<description>El Ibex 35 sale del letargo tras abrir al alza Wall Street. La bolsa española sale del letargo y el Ibex 35 luce tímidos avances del 0,2%, con lo se va a los 9.450 puntos. En una mañana de escaso movimiento, el selectivo intenta irse al alza al rebufo de Wall Street, donde el S&amp;P500 ha abierto con una subida del 0,6%. Los inversores estadounidenses siguen mostrándose muy optimistas ante las buenas perspectivas que genera el acuerdo comercial de primera fase que están cerca de firmar China y Estados Unidos. </description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:17:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Bankia: "La visión del mercado no es la más acertada con la entidad"</title>
			<description>Bankia: "La visión del mercado no es la más acertada con la entidad". El consejero delegado de Bankia, José Sevilla, culpa a los tipos de interés de no privatizar Bankia, de la falta de fusiones en el sector y del mal desempeño bursátil. Además, descartan el pago de un dividendo extraordinario.</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:47:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Brexit: Bruselas aprueba una prórroga de tres meses</title>
			<description>Brexit: Bruselas aprueba una prórroga de tres meses. La Unión Europea ha alcanzado un acuerdo para extender la prórroga del Brexit en tres meses, hasta el próximo 31 de enero. De esta forma, desaparece el riesgo de una salida sin acuerdo mientras el Par...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:29:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Biosearch reduce un 90 % sus beneficios y ya trabaja en reactivar las ventas</title>
			<description>Biosearch reduce un 90 % sus beneficios y ya trabaja en reactivar las ventas. La compañía biotecnológica Biosearch ha reducido sus beneficios antes de impuestos un 90 %, hasta los 283.000 euros en los nueve primeros meses del año (respecto a los 2,85 millones del mismo periodo ...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:51:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La logística y el transporte serán los motores del empleo navideño </title>
			<description>La logística y el transporte serán los motores del empleo navideño . La campaña de Navidad de este año generará 453.260 contratos en los sectores de transporte y logística, hostelería y comercio durante los meses de noviembre, diciembre y enero, un 5 % más que el año p...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:46:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>UniCredit sufre un ataque informático que afecta a 3 millones de clientes</title>
			<description>UniCredit sufre un ataque informático que afecta a 3 millones de clientes. El banco italiano UniCredit informó hoy de que ha detectado un acceso no autorizado a un archivo generado en 2015 que contenía datos personales de casi 3 millones de clientes, pero ha asegurado que no...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:40:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Sacyr se desprende del 47,5% de la AP-46 por 220 millones</title>
			<description>Sacyr se desprende del 47,5% de la AP-46 por 220 millones. Sacyr Concesiones ha vendido el 47,5 % de la autopista AP-46 (Málaga) al fondo Aberdeen Infrastructure por 220 millones de euros (incluido deuda), ha informado este lunes Sacyr, que continuará en dich...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:11:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Bankia: entre los peores del Ibex 35 tras ganar un 22,6% menos</title>
			<description>Bankia: entre los peores del Ibex 35 tras ganar un 22,6% menos. Bankia ha ganado 575 millones de euros entre enero y septiembre, el 22,6 % menos, tras obtener un menor resultado por la venta de las carteras de renta fija y realizar mayores provisiones por la reduc...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:01:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Francia respaldaría una prórroga del Brexit</title>
			<description>Francia respaldaría una prórroga del Brexit. El presidente de Francia, Emmanuel Macron, estaría a favor de una extensión del Brexit para aliviar el riesgo de que el Reino Unido abandone el Unión Europea sin un acuerdo el 31 de octubre, según han...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:55:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Unicaja Banco gana un 11,8 % más hasta septiembre</title>
			<description>Unicaja Banco gana un 11,8 % más hasta septiembre. El Grupo Unicaja Banco obtuvo un beneficio neto de 159 millones de euros al cierre de los nueve primeros meses de 2019, lo que supone un aumento del 11,8 % respecto al mismo período del ejercicio 2018...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:48:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Cie y Gestamp: malos tiempos para las empresas más queridas de los fondos</title>
			<description>Cie y Gestamp: malos tiempos para las empresas más queridas de los fondos. Los fabricantes de componentes de automóviles se enfrentan a la desaceleración del ciclo, a la guerra comercial y a cambios en los hábitos de consumo. Los expertos siguen siendo optimistas: en líneas generales afirman que estas empresas han recibido un castigo excesivo.</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:36:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Banco Central argentino endurece restricciones cambiarias tras las elecciones</title>
			<description>El Banco Central argentino endurece restricciones cambiarias tras las elecciones. El Banco Central argentino endurecerá las restricciones cambiarias que comenzó a aplicar el mes pasado e impondrá un nuevo límite a la compra mensual de dólares, que será de 200 para las transacciones...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:25:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Ribera acusa a Endesa de presentar unas cuentas trucadas</title>
			<description>Ribera acusa a Endesa de presentar unas cuentas trucadas. La ministra de Transición Ecológica en funciones, Teresa Ribera, ha acusado a la gasística Endesa de presentar unas cuentas "trucadas" en As Pontes (La Coruña), y ha asegurado que la planta no tiene f...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:18:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La recesión se convierte en campo de batalla en EEUU: la Fed y el consumo contra Wall Street</title>
			<description>La recesión se convierte en campo de batalla en EEUU: la Fed y el consumo contra Wall Street. Un análisis realizado por Prattle muestra que en los últimos meses las empresas de la industria de servicios financieros han hablado sobre la recesión con más frecuencia que el resto y que los sectores orientados al consumidor apenas la mencionan.</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:11:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Argentina: el "peronismo" vuelve al poder tras la victoria de Alberto Fernández</title>
			<description>Argentina: el "peronismo" vuelve al poder tras la victoria de Alberto Fernández. El triunfo del abogado Alberto Fernández, de 60 años, en las elecciones de este domingo devuelve al peronismo al poder en Argentina en un momento en el que el país vive una grave crisis económica y de...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:03:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>¿Cómo puede ayudarnos la ciencia a tomar mejores decisiones financieras?</title>
			<description>¿Cómo puede ayudarnos la ciencia a tomar mejores decisiones financieras?. La influencia de las emociones en nuestro día a día es incuestionable. Y el ámbito de las finanzas no es ajeno a ello</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Gobierno de Macri está listo para "cualquier escenario" económico tras los comicios</title>
			<description>El Gobierno de Macri está listo para "cualquier escenario" económico tras los comicios. La vista está puesta en la repercusión que tendrá en los mercados el resultado de las urnas, especialmente si gana el opositor peronista Alberto Fernández.</description>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:57:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Subir las pensiones con el IPC triplicará el déficit en 2050</title>
			<description>Subir las pensiones con el IPC triplicará el déficit en 2050. El Instituto de Actuarios de España calcula que revalorizar las pensiones conforme al IPC multiplicará por tres el déficit contributivo de la Seguridad Social (eliminados transferencias y préstamos) e...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:00:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Santander y Deutsche Bank contagian al sector y el Ibex pierde los 9.300</title>
			<description>Santander y Deutsche Bank contagian al sector y el Ibex pierde los 9.300. El Ibex 35 agranda las caídas y se deja ya el 1,2%, con lo que pierde también los 9.300 puntos. La presión de los inversores sobre el sector financiero es máxima, lo que incluye a Santander, que cotiza con caídas superiores al 3,5% aún cuando los analistas consideran que no hay motivos para la preocupación en los resultados que ha presentado hoy. Sin embargo, sí han sido malas las cifras de Deutsche Bank, que se hunde más del 6%, y lo mismo ha sucedido con las de Credit Suisse, que baja el 3%, lo que ha puesto a todo el sector financiero en el disparadero. </description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:35:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Duro castigo a Santander tras perder el 35% de su beneficio</title>
			<description>Duro castigo a Santander tras perder el 35% de su beneficio. El Banco Santander obtuvo un beneficio neto de 3.732 millones de euros en los nueve primeros meses del año, el 35% menos que un año antes, tras dotar 2.448 millones, principalmente, por el ajuste del fondo de comercio de Reino Unido. En el trimestre, la entidad ha obtenido un beneficio atribuido de 501 millones de euros, el 75% menos que en el mismo trimestre del a año pasado. Esta cifra queda por encima de los 457 millones que calculaba el consenso de analistas de Bloomberg. No obstante, las acciones de Santander han abierto hoy en la Bolsa de Madrid con una caída que ronda el 1,7%, en parte porque descuenta el pago de dividendo. </description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:21:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Ibercaja logra un beneficio de 91,4 millones hasta septiembre, un 26% más</title>
			<description>Ibercaja logra un beneficio de 91,4 millones hasta septiembre, un 26% más.  Ibercaja obtuvo un beneficio neto de 91,4 millones de euros hasta septiembre, un 26 % más que en el mismo periodo de 2018, gracias al vigor de la actividad comercial, la ausencia de resultados extrao...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:02:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El fondo petrolero noruego dispara sus ganancias a 120.000 millones </title>
			<description>El fondo petrolero noruego dispara sus ganancias a 120.000 millones . El Fondo de Pensiones Global del Estado noruego, que invierte los ingresos del gas y petróleo en el extranjero, disparó las ganancias hasta los 1,23 billones de coronas (120.000 millones de euros) en ...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:58:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Santander, a examen: América compensa la debilidad de Europa </title>
			<description>Santander, a examen: América compensa la debilidad de Europa . Las acciones del Banco de Santander retroceden esta mañana alrededor del 2,7% en lo que es una fría reacción del mercado a los resultados que acaba de presentar la entidad. Pero el castigo viene en pa...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:41:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Deutsche Bank se desploma un 6% tras perder 4.116 millones de euros </title>
			<description>Deutsche Bank se desploma un 6% tras perder 4.116 millones de euros . Deutsche Bank, primer banco comercial privado de Alemania, tuvo en los tres primeros trimestres una pérdida neta atribuida de 4.116 millones de euros, frente al beneficio de 455 millones de euros un a...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:58:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Fridman suscribirá 69% de ampliación en DIA para no elevar su peso en capital</title>
			<description>Fridman suscribirá 69% de ampliación en DIA para no elevar su peso en capital.  El máximo accionista de DIA, el magnate ruso Mijaíl Fridman, ha anunciado este miércoles que sólo suscribirá el 69 % de la ampliación de capital por 605 millones de euros lanzada por la compañía, lo ...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:53:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Aena se deja más del 2% a pesar y es el segundo peor del Ibex</title>
			<description>Aena se deja más del 2% a pesar y es el segundo peor del Ibex. Aena obtuvo en los nueve primeros meses del año un beneficio neto de 1.114,2 millones de euros, lo que supone un incremento del 9,4 % respecto al mismo período de 2018, impulsado por el aumento de los...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:19:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>FCC gana el 32,4% gracias al negocio y la reducción de gastos</title>
			<description>FCC gana el 32,4% gracias al negocio y la reducción de gastos. FCC logró un beneficio neto de 233 millones de euros entre enero y septiembre, el 32,4 % más que un año antes, un crecimiento que la compañía atribuye al sólido crecimiento operativo en todas las área...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:16:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La inflación repite en el 0,1% en octubre </title>
			<description>La inflación repite en el 0,1% en octubre . El índice de precios de consumo (IPC) registró en octubre una subida anual del 0,1 %, un repunte igual al anotado en septiembre, con lo que el indicador continúa en niveles mínimos de los últimos tres...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:08:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>PSA se dispara: negocia con Fiat Chrysler una posible fusión</title>
			<description>PSA se dispara: negocia con Fiat Chrysler una posible fusión. La compañía francesa de automoción PSA, fabricante de Peugeot, confirmó este miércoles que negocia con la ítalo-estadounidense Fiat Chrysler Automobiles (FCA) una potencial fusión. Las acciones de PSA...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:02:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>MásMóvil pierde 21 millones en 9 meses aunque ingresa 17% más </title>
			<description>MásMóvil pierde 21 millones en 9 meses aunque ingresa 17% más . MásMóvil perdió 21 millones de euros en los nueve primeros meses del año debido en gran parte a la recompra del bono convertible de Providence, aunque sus ingresos se elevaron el 17 % interanual y cap...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:58:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Naturgy roza los 1.000 millones de euros de beneficio hasta septiembre</title>
			<description>Naturgy roza los 1.000 millones de euros de beneficio hasta septiembre. Naturgy ganó 901 millones de euros hasta septiembre, impulsada por sus negocios en Latinoamérica, frente a las pérdidas de 3.040 millones que registró en el mismo período de 2018 por la depreciación d...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:53:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Volkswagen gana hasta septiembre 10.664 millones de euros, un 17% más</title>
			<description>Volkswagen gana hasta septiembre 10.664 millones de euros, un 17% más. El grupo automovilístico alemán Volkswagen tuvo hasta septiembre un beneficio neto atribuido de 10.664 millones de euros, un 17 % más que un año antes, pese a un entorno de mercado difícil.Volkswagen ...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:49:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Banco de Japón discutirá una posible rebaja adicional de tipos de interés</title>
			<description>El Banco de Japón discutirá una posible rebaja adicional de tipos de interés. El Banco de Japón (BoJ) inició hoy su reunión de política monetaria en la que se espera que la entidad discuta la posibilidad de tomar medidas adicionales de estímulo, entre ellas un recorte adicional...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:46:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Sony redujo su beneficio neto un 14,9 % en su primer semestre fiscal</title>
			<description>Sony redujo su beneficio neto un 14,9 % en su primer semestre fiscal. El grupo Sony redujo su beneficio neto un 14,9 % interanual hasta 340.009 millones de yenes (unos 2.810 millones de euros) entre abril y septiembre, primera mitad del año fiscal nipón, según su inform...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:44:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Airbus gana un 50% más hasta septiembre, pero revisa a la baja sus entregas</title>
			<description>Airbus gana un 50% más hasta septiembre, pero revisa a la baja sus entregas. El consorcio aeronáutico europeo Airbus registró un beneficio neto de 2.186 millones de euros en los nueve primeros meses del año, un 50 % más que en el mismo periodo de 2018, según informó hoy, aunqu...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:41:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>¿Qué está pasando con la criptomoneda LIBRA de Facebook?</title>
			<description>¿Qué está pasando con la criptomoneda LIBRA de Facebook?. ¿Sabes qué es exactamente Libra? Libra es una criptomoneda creada especialmente por Facebook en unión con marcas de reconocido prestigio, como Vodafone, Uber, Ebay, .etc... y su tecnología principal e...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:29:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Iberdrola gana 2.157 millones de euros hasta septiembre, el 20% más</title>
			<description>Iberdrola gana 2.157 millones de euros hasta septiembre, el 20% más.  Iberdrola obtuvo un beneficio neto de 2.157 millones de euros en los nueve primeros meses del año, el 20,4% más que un año antes, impulsado por el resultado de las inversiones de 4.727 millones de eu...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:27:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>REE gana 529,2 millones hasta septiembre, el 1,6% más</title>
			<description>REE gana 529,2 millones hasta septiembre, el 1,6% más. Red Eléctrica ganó 529,2 millones de euros en los nueve primeros meses del año, un 1,6% más que en el mismo periodo del año anterior, según ha informado este miércoles a la Comisión Nacional del Merca...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:23:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Bankinter: desde los 6,5 euros hasta los máximos anuales</title>
			<description>Bankinter: desde los 6,5 euros hasta los máximos anuales. Bankinter ha logrado dejar atrás los 6,00&amp;euro; y abrir las opciones de validar un patrón de vuelta con el que poner fina a la corrección que lleva sufriendo desde los máximos de 2008 cuando se acerca...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La FED impulsará otra rebaja de tipos para no decepcionar al mercado</title>
			<description>La FED impulsará otra rebaja de tipos para no decepcionar al mercado. A pesar de que no hay un consenso suficiente en el seno del FOMC, Jerome Powell se apoyará en la debilidad de los últimos datos macro publicados en Estados Unidos para impulsar el último recorte de ti...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La Fed baja los tipos pero sugiere que hará una pausa en diciembre</title>
			<description>La Fed baja los tipos pero sugiere que hará una pausa en diciembre. La Reserva Federal de EEUU anunció este miércoles un nuevo recorte de los tipos de interés de un cuarto de punto, el tercero consecutivo, hasta dejarlos entre el 1,5% y el 1, 75%, en medio de sospecha...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:09:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Dancausa (Bankinter): "Nos han tomado el pelo con las hipotecas multidivisa"</title>
			<description>Dancausa (Bankinter): "Nos han tomado el pelo con las hipotecas multidivisa". Los beneficios de la entidad se han elevado un 10% gracias a Evo Banco y apuesta por seguir inyectando capital a este negocio. También busca una digitalización total de clientes y reitera que llevan la razón completa sobre las hipotecas multidivisa.</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:56:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Santander lleva al Ibex-35 a perder los 9.300 puntos</title>
			<description>Santander lleva al Ibex-35 a perder los 9.300 puntos. La caída del Santander tras presentar sus resultados del tercer trimestre, el contagio que sufrió el resto del sector bancario y los descensos del resto de los blue chips condenaron al selectivo español a sufrir el mayor retroceso de Europa. </description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:43:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>CaixaBank ganará el 8% menos con el foco puesto en el nivel de capital</title>
			<description>CaixaBank ganará el 8% menos con el foco puesto en el nivel de capital. En un contexto de tipos de interés negativos, el mercado tendrá especial interés en cómo se desenvuelve la entidad por el lado de los márgenes, aunque el foco principal, más que en los ingresos, estará en la evolución del capital y en los casi 6.500 millones de euros que la entidad tiene referenciados a hipotecas con IRPH. </description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:56:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Ron acusa a Saracho de torpedear la ampliación del Popular de 2016</title>
			<description>Ron acusa a Saracho de torpedear la ampliación del Popular de 2016. El expresidente del Banco Popular Ángel Ron ha defendido este miércoles la ampliación de capital de 2016, que se hizo con cálculos de auditoría interna, y ha alegado que su éxito dependía del frustrad...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:15:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Becas Gilead premian 18 proyectos de investigación con 900.000 euros</title>
			<description>Becas Gilead premian 18 proyectos de investigación con 900.000 euros. Las VII Becas Gilead a la Innovación Biomédica han premiado 18 proyectos de investigación de siete comunidades autónomas, tanto de investigadores consolidados como jóvenes, en las áreas de VIH, enferm...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:14:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>DIA sube 50% en bolsa tras arrancar la ampliación de capital y multiplicar las acciones</title>
			<description>DIA sube 50% en bolsa tras arrancar la ampliación de capital y multiplicar las acciones.  Los títulos del grupo DIA se disparaban este jueves en bolsa más de un 50% en el marco del arranque de su ampliación de capital, proceso que culminará con la multiplicación de su número total de acci...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:40:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Santander: el mercado teme mayor presión por los niveles de capital</title>
			<description>Santander: el mercado teme mayor presión por los niveles de capital. Los inversores no aprueban las cuentas de la entidad, que cierra la sesión con un descenso del 4,06%. Preocupa que la entidad pueda verse sometida a mayores presiones de los reguladores por los requisitos de capital. Más allá, los analistas no ven grandes turbulencias en las cifras. La entidad reconoce la debilidad del negocio en Europa y por ello centran sus esfuerzos en crecer en América.</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:38:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>EEUU crece el 1,9% en el tercer trimestre del año</title>
			<description>EEUU crece el 1,9% en el tercer trimestre del año. La economía de Estados Unidos avanzó a una tasa anualizada del 1,9 % en el tercer trimestre del año, según el primer cálculo de la evolución del producto interior bruto (PIB) en ese periodo, que fue a...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:02:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Reino Unido perderá 80.000 millones de euros para 2029 debido al Brexit</title>
			<description>El Reino Unido perderá 80.000 millones de euros para 2029 debido al Brexit.  El Reino Unido habrá perdido 70.000 millones de libras (unos 80.000 millones de euros) en 2029 a causa del Brexit o la salida de la Unión Europea (UE), según un estudio del Instituto Nacional de Inve...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:54:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Ibex 35 pierde los 9.300 y Santander recibe un castigo del 4,5%</title>
			<description>El Ibex 35 pierde los 9.300 y Santander recibe un castigo del 4,5%. El Ibex 35 agranda las caídas y se deja ya el 1,2%, con lo que pierde también los 9.300 puntos. La presión de los inversores sobre el sector financiero es máxima, lo que incluye a Santander, que cotiza con caídas del 6% aún cuando los analistas consideran que no hay motivos para la preocupación en los resultados que ha presentado hoy. Sin embargo, sí han sido malas las cifras de Deutsche Bank, que se hunde más del 6%, y lo mismo ha sucedido con las de Credit Suisse, que baja el 3%, lo que ha puesto a todo el sector financiero en el disparadero. </description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:35:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Deutsche Bank se desploma casi un 8% tras perder 4.116 millones de euros </title>
			<description>Deutsche Bank se desploma casi un 8% tras perder 4.116 millones de euros . Deutsche Bank, primer banco comercial privado de Alemania, tuvo en los tres primeros trimestres una pérdida neta atribuida de 4.116 millones de euros, frente al beneficio de 455 millones de euros un a...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:58:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El beneficio de Apple baja un 7,18% en su último año fiscal</title>
			<description>El beneficio de Apple baja un 7,18% en su último año fiscal. Apple obtuvo un beneficio por acción de 3,03 dólares en el cuarto trimestre de su ejercicio fiscal, por encima de los 2,837 que habían previsto los analistas. Y, por ello, en la sesión bursátil extend...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:11:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Facebook gana un 19% más y bate las previsiones del mercado</title>
			<description>Facebook gana un 19% más y bate las previsiones del mercado. Las investigaciones a que está sometida la red social no asustan a los anunciantes: los ingresos por publicidad del grupo baten récords</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:49:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Tercera y ¿última? bajada de tipos de la Fed. Wall Street responde con un nuevo récord</title>
			<description>Tercera y ¿última? bajada de tipos de la Fed. Wall Street responde con un nuevo récord. Jerome Powell afirma que lo correcto ahora es no hacer ya nada más. Se avecina estabilidad en la política monetaria estadounidense. </description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:33:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>China se saca el truco de Halloween: ni hablar de trato a largo plazo</title>
			<description>China se saca el truco de Halloween: ni hablar de trato a largo plazo. El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, no tendrá una noche de Halloween tranquila. Y es que justo cuando esta tarde la Cámara de los Representantes está a punto de aprobar el procedimiento for...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:48:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Sareb elige a Haya Real Estate para gestionar y vender parte de su cartera</title>
			<description>Sareb elige a Haya Real Estate para gestionar y vender parte de su cartera.  La Sociedad de Gestión de Activos Procedentes de la Reestructuración Bancaria (Sareb) ha elegido a Haya Real Estate para encargarse de la gestión y venta de una parte de su cartera formada por présta...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:44:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Cie Automotive gana 224 millones hasta septiembre, el 18% más</title>
			<description>Cie Automotive gana 224 millones hasta septiembre, el 18% más. El fabricante de componentes de automoción CIE Automotive obtuvo un beneficio neto en los nueve primeros meses del año de 224 millones de euros, un 18 por ciento más que en el mismo periodo del pasado...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:30:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Ibex 35 se deprime con China en medio de otro ataque duro a los bancos</title>
			<description>El Ibex 35 se deprime con China en medio de otro ataque duro a los bancos. El Ibex 35 sigue retrocediendo alrededor del 0,35% y se mueve en los 9.250 puntos en una mañana donde los inversores castigan con fuerza a los bancos. Además, ha caído muy mal la noticia que China tiene muy poca disposición a firmar un acuerdo integral de largo plazo para poner fin a la guerra comercial con Estados Unidos, lo que ha arrastrado a las bolsas europeas y ha provocado caídas del 0,5% en los futuros del S&amp;P500.</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:20:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Repsol gana 1.466 millones y confirma su dividendo de 1 euro por acción</title>
			<description>Repsol gana 1.466 millones y confirma su dividendo de 1 euro por acción. Repsol obtuvo un beneficio neto de 1.466 millones de euros en los primeros nueve meses del año, un 32,4% menos que en el mismo periodo del año anterior, por la caída de los precios del crudo y el gas,...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:13:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Bitcoin: China ya trabaja en su propia moneda digital</title>
			<description>Bitcoin: China ya trabaja en su propia moneda digital. Mientras que hace dos años, en pleno auge de las criptomonedas, China lanzaba una ley para prohibir su comercialización, hoy el Gobierno chino abraza la tecnología de bloques ("blockchain") y los expe...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:50:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>BBVA cae y se mete entre los peores del Ibex tras reducir su beneficio el 15%</title>
			<description>BBVA cae y se mete entre los peores del Ibex tras reducir su beneficio el 15%. Las acciones de BBVA pierden hoy el 1,7% después de que el banco haya anunciado que obtuvo un beneficio neto de 3.667 millones de euros entre enero y septiembre, el 15,2% menos que un año antes, debido, en parte, a la falta de ingresos extraordinarios que se anotó en 2018 por la venta de BBVA Chile. En el trimestre, el banco ha obtenido un beneficio neto de 1.230 millones de euros, cifra que supera los 1.140 millones esperados por el consenso de analistas. </description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:44:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El PIB de la economía española crece el 0,4% en el tercer trimestre</title>
			<description>El PIB de la economía española crece el 0,4% en el tercer trimestre. La economía española creció entre junio y septiembre un 0,4%, lo que supone mantener el ritmo de crecimiento del segundo trimestre, el más bajo de los últimos tres años, de acuerdo con el avance de co...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:25:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Prosegur gana 83,1 millones hasta septiembre, el 28,3% menos</title>
			<description>Prosegur gana 83,1 millones hasta septiembre, el 28,3% menos. Prosegur logró un beneficio neto de 83,1 millones de euros entre enero y septiembre, el 28,3% menos que un año antes, lastrada por la depreciación de algunas de las divisas en las que opera y los cost...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:01:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Mapfre gana 462,9 millones entre enero y septiembre, el 12,5% menos</title>
			<description>Mapfre gana 462,9 millones entre enero y septiembre, el 12,5% menos. La aseguradora Mapfre ha obtenido un beneficio neto atribuible de 462,9 millones de euros en los nueve primeros meses del año, cantidad que representa un descenso del 12,5% respecto al mismo período d...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:57:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Apple: la apuesta por los servicios mitiga el declive del iPhone</title>
			<description>Apple: la apuesta por los servicios mitiga el declive del iPhone.  La apuesta anunciada a principios de este año de Apple de centrarse en los servicios para hacer frente a la caída en ventas del iPhone empieza a dar sus frutos, y la compañía mostró en sus resultados...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:34:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>IAG gana 1.814 millones, el 27,8% menos por la ausencia de extraordinarios</title>
			<description>IAG gana 1.814 millones, el 27,8% menos por la ausencia de extraordinarios.  International Airlines Group (IAG), formado por British Airways (BA), Iberia, Vueling, Aer Lingus y LEVEL, ganó 1.814 millones de euros en los nueve primeros meses del año, lo que supone una caída de...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:31:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>BME gana 93,3 millones hasta septiembre, el 9% menos</title>
			<description>BME gana 93,3 millones hasta septiembre, el 9% menos. Bolsas y Mercados Españoles (BME), la sociedad que agrupa a las cuatro bolsas españolas -Madrid, Barcelona, Bilbao y Valencia-, ganó entre enero y septiembre 93,3 millones de euros, un 8,9% menos que ...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:25:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Fiat Chrysler y Peugeot confirman que 'cocinan' el cuarto gigante mundial del automóvil</title>
			<description>Fiat Chrysler y Peugeot confirman que 'cocinan' el cuarto gigante mundial del automóvil. La italo-estadounidense Fiat Chrysler y el grupo francés PSA, fabricante de Peugeot, confirmaron este jueves en una nota conjunta que "planean unir fuerzas" para convertirse en la cuarta compañía auto...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:22:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>CaixaBank gana 1.266 millones y bate las previsiones</title>
			<description>CaixaBank gana 1.266 millones y bate las previsiones. Las cifras quedan muy por encima de lo esperado en beneficio neto y margen de intereses, excluyendo de la comparativa el gasto de 978 millones que la entidad se anotó en el segundo trimestre por motivo del ERE. En cuanto a la ratio de capital, la "Common Equity Tier 1" (CET1) sube hasta el 11,7 %, 15 puntos básicos más respecto a la registrada al cierre de 2018.</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:49:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La banca reduce la rentabilidad de sus cuentas de ahorro</title>
			<description>La banca reduce la rentabilidad de sus cuentas de ahorro. La política del Banco Central Europeo sigue haciendo estragos entre los ahorradores. Varios bancos han aprovechado los últimos días de octubre para rebajar la rentabilidad de sus productos de ahorro. ...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:48:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Fitbit se dispara en Wall Street tras ser comprada por Google</title>
			<description>Fitbit se dispara en Wall Street tras ser comprada por Google. La compañía pasará a competir directamente en este segmento con Apple, cuyo reloj Apple Watch realiza funciones similares y al que la compañía de la manzana mordida ha centrado durante los últimos años en el ámbito de la salud y el deporte.</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:51:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El paro americano regala un final de semana alcista a las Bolsas</title>
			<description>El paro americano regala un final de semana alcista a las Bolsas. La publicación del informe oficial de empleo en Estados Unidos, mejor de lo esperado en creación de puestos de trabajo aunque peor en tasa de paro, hizo posible un cierre claro y generalizado en positivo en las plazas europeas. Con las ganancias del Ibex-35 contribuyeron los bancos y los valores más cíclicos. </description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:40:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La OMC permite a China imponer aranceles de represalia a EE.UU.</title>
			<description>La OMC permite a China imponer aranceles de represalia a EE.UU.. La cantidad equivale a las pérdidas comerciales que se calcula sufrieron los exportadores chinos a raíz de las medidas tomadas por Donald Trump.</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:58:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El desempleo en EE.UU. sube una décima, hasta el 3,6 %</title>
			<description>El desempleo en EE.UU. sube una décima, hasta el 3,6 %. La creación de 128.000 nuevos puestos de trabajo estuvo por encima de las expectativas de los analistas, que habían anticipado unos 75.000.</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:18:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>BBVA: el plan de pensiones que más recauda pero el menos rentable</title>
			<description>BBVA: el plan de pensiones que más recauda pero el menos rentable. En los últimos cinco años, el plan mutuactivo conservador presenta una rentabilidad negativa del 0,03%</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:55:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Lagarde reclama más inversión a Alemania y Holanda al tomar las riendas del BCE</title>
			<description>Lagarde reclama más inversión a Alemania y Holanda al tomar las riendas del BCE. La presidenta indica que los países que tengan un superávit presupuestario deberían invertir en infraestructura, en educación e innovación.</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:17:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>San José se dispara un 14% en bolsa</title>
			<description>San José se dispara un 14% en bolsa. La constructora ha acelerado las cotizaciones hasta los 7,75 euros, lo que supone una fuerte subida respecto al cierre de ayer, en el que se situó en los 6,93 euros.</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:36:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>OHL se enfrenta ahora a la sombra de Sacyr</title>
			<description>OHL se enfrenta ahora a la sombra de Sacyr. La inestabilidad tras la salida de Del Rivero de Sacyr recuerda a los vaivenes que vive ahora OHL con las dudas sobre la viabilidad del Grupo Villar Mir</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:47:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Banco Central argentino fija nuevas restricciones para acceder a dólares</title>
			<description>El Banco Central argentino fija nuevas restricciones para acceder a dólares. Los argentinos, que hasta el viernes pasado podían adquirir hasta 10.000 dólares por mes, sólo pueden comprar ahora 200 por vía electrónica y 100 en efectivo</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:39:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Ana Botín intenta sacar tajada del desplome del Santander</title>
			<description>Ana Botín intenta sacar tajada del desplome del Santander. La presidenta del Banco Santander invierte 3,6 millones de euros en acciones del banco tras las fuertes caídas registradas en bolsa</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:11:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Ibex 35 supera los 9.300 puntos tras los datos de empleo de EE.UU.</title>
			<description>El Ibex 35 supera los 9.300 puntos tras los datos de empleo de EE.UU.. El índice Caixin, indicador económico del gigante asiático, señala un crecimiento en la producción manufacturera en dos años y sus resultados superan los de las previsiones.</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:22:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>INVERSIÓN publica la Guía de Gestoras de Fondos</title>
			<description>INVERSIÓN publica la Guía de Gestoras de Fondos. La revista INVERSIÓN publica esta semana, junto a su número habitual y sin aumento de precio, la Guía de Gestoras de Fondos. Ya está disponible en los quioscos, Esta guía, de 68 páginas,  es imprescin...</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Gestamp gana un 21,5% menos por amortizaciones pero eleva su ebitda un 11%</title>
			<description>Gestamp gana un 21,5% menos por amortizaciones pero eleva su ebitda un 11%. El fabricante de componentes para el automóvil Gestamp obtuvo un beneficio neto de 128 millones de euros en los nueve primeros meses del año, un 21,5% menos que en el mismo periodo de 2018, ha informa...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:44:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Brasil tuvo en septiembre su menor déficit fiscal en cuatro años</title>
			<description>Brasil tuvo en septiembre su menor déficit fiscal en cuatro años. El déficit del sector público brasileño fue en septiembre pasado de 20.541 millones de reales (unos 5.135 millones de dólares), el mejor resultado para ese mes desde 2015, según informó este jueves el...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:36:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El patrimonio de los fondos de inversión crece el 5,3% entre enero y octubre</title>
			<description>El patrimonio de los fondos de inversión crece el 5,3% entre enero y octubre. El patrimonio de los fondos de inversión han crecido en octubre de 620 millones de euros, con lo que en el transcurso del año se incrementa en 13.620 millones, el 5,3 % respecto a 2018, y se sitúa en ...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:30:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Santander no remunerará la Cuenta 123 y le quita las comisiones</title>
			<description>Santander no remunerará la Cuenta 123 y le quita las comisiones. Banco Santander dejará de ofrecer a partir del próximo enero la remuneración del 3% a los clientes de su Cuenta 123, que desde entonces no tendrán que abonar los seis euros mensuales (72 euros al año)...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:27:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Otro paso atrás del Ibex-35, con la presión de la banca, Repsol e Inditex</title>
			<description>Otro paso atrás del Ibex-35, con la presión de la banca, Repsol e Inditex. En un mes que acaba levemente en positivo para el selectivo destacan las subidas de IAG, Viscofán, MásMóvil y Sabadell y las caídas de Mediaset, Santander, Acciona e Iberdrola</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:40:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Holaluz: el MAB aprueba su incorporación a la bolsa española</title>
			<description>Holaluz: el MAB aprueba su incorporación a la bolsa española. El Comité de Coordinación e Incorporaciones del Mercado Alternativo Bursátil (MAB) ha aprobado la entrada de la compañía eléctrica Holaluz a cotizar en ese índice selectivo. Dicho comité  ha remitido ...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:50:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Air France-KLM  reduce su beneficio un 78,8%</title>
			<description>Air France-KLM  reduce su beneficio un 78,8%. Air France-KLM tuvo 126 millones de euros de beneficio en los nueve primeros meses del año, lo que supone una caída del 78,8% en relación a los 501 millones que obtuvo en el mismo periodo de 2018, anu...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:36:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Cellnex cierra la ampliación con un pleno: acuden la totalidad de los accionistas</title>
			<description>Cellnex cierra la ampliación con un pleno: acuden la totalidad de los accionistas. Los accionistas de Cellnex Telecom han acudido en masa a la ampliación de capital por 2.500 millones de euros que acaba de cerrar la empresa, y cuyo periodo de suscripción comenzó el pasado 11 de octu...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:15:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Wall Street abre a la baja y complica la recta final del Ibex 35</title>
			<description>Wall Street abre a la baja y complica la recta final del Ibex 35. La bolsa española se deja el 0,4% en la recta final para su principal indicador, el Ibex 35, que se mueve en los 9.250 puntos. En Wall Street tampoco hay mucha fuerza compradora y el Dow Jones retrocede un 0,6%, por un 0,42% que pierde el S&amp;P500. Los malos datos del PMI de Chicago hacen daño y los inversores se muestran más pesimistas con la guerra comercial. </description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:28:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Gortázar (Caixabank): "Nuestra red ya tiene el tamaño adecuado"</title>
			<description>Gortázar (Caixabank): "Nuestra red ya tiene el tamaño adecuado". El consejero delegado del banco pide que se forme un gobierno estable tras el 1O-N que gestione los retos económicos</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:51:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>BBVA camufla con México los serios problemas en España y Turquía</title>
			<description>BBVA camufla con México los serios problemas en España y Turquía. Las acciones de BBVA cotizan esta mañana con caídas del 0,5% aunque han llegado a perder más del 1% y se meten entre las peores del Ibex 35, en el día en el que la presentación de sus resultados trime...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:47:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Guerra comercial: China se saca el truco de Halloween y no quiere ni hablar de trato a largo plazo</title>
			<description>Guerra comercial: China se saca el truco de Halloween y no quiere ni hablar de trato a largo plazo. El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, no tendrá una noche de Halloween tranquila. Y es que justo cuando esta tarde la Cámara de los Representantes está a punto de aprobar el procedimiento for...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:18:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>BBVA muestra inquietud por el desempeño bursátil</title>
			<description>BBVA muestra inquietud por el desempeño bursátil. Las acciones de BBVA retroceden en la sesión más de un 1% tras presentar cuentas . En el año están prácticamente planas, mientras que en el ejercicio pasado la entidad fue el cuarto peor componente del Ibex 35 al hundirse un 34,82%.</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:05:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Siemens Gamesa suministrará aerogeneradores a un parque noruego</title>
			<description>Siemens Gamesa suministrará aerogeneradores a un parque noruego. Siemens Gamesa suministrará los 11 aerogeneradores, de 8 megavatios (MW), del parque marino flotante Hywind Tampen, en Noruega, que está previsto se ponga en marcha a finales de 2022 y que será el pri...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:18:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El PIB de la economía española se frena en el 0,4% y cuestiona el optimismo de Sánchez</title>
			<description>El PIB de la economía española se frena en el 0,4% y cuestiona el optimismo de Sánchez. La economía española creció entre junio y septiembre un 0,4%, lo que supone mantener el ritmo de crecimiento del segundo trimestre, el más bajo de los últimos tres años, de acuerdo con el avance de co...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:25:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Johnson no amenazará más con un Brexit duro</title>
			<description>Johnson no amenazará más con un Brexit duro. El premier tiene como objetivo "materializar el Brexit inmediatamente" y para ello propone seguir las bases del acuerdo al que llegó con Bruselas en octubre, según ha avanzado The Times.</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:04:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El crecimiento del Sudeste de Asia, China e India será menor hasta 2024</title>
			<description>El crecimiento del Sudeste de Asia, China e India será menor hasta 2024. En conjunto, estas economías crecerán un 5,7 % entre 2020 y 2024, por debajo del 6,7 % registrado entre 2013 y 2017.</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:30:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La deuda de EE.UU. supera la cota más alta en la historia</title>
			<description>La deuda de EE.UU. supera la cota más alta en la historia. Esta cantidad ha crecido cerca de un 16 % desde que Trump llegó al poder en enero de 2017, cuando se situaba en 19,9 billones de dólares.</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:23:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Santander, BBVA y Sabadell, los más preparados para resistir un escenario macroeconómico adverso</title>
			<description>Santander, BBVA y Sabadell, los más preparados para resistir un escenario macroeconómico adverso. El Banco de España ha presentado los resultados de un test de estrés para medir la resistencia en solvencia y liquidez en diferentes escenarios hasta 2021.</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:03:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>¿Compramos acciones del Banco Santander?</title>
			<description>¿Compramos acciones del Banco Santander?. La pregunta que ronda por la cabeza de gran parte de los inversores es si aprovechan la corrección del 10% en dos sesiones que se ha dejado la acción. </description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:44:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La banca ingresa por comisiones el 59% de su beneficio</title>
			<description>La banca ingresa por comisiones el 59% de su beneficio. Los seis bancos que cotizan en el Ibex hubieran "perdido" 6.207 millones de euros en los nueve primeros meses si no existieran las comisiones.</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:02:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Los datos de empleo y China tiñen de verde Wall Street con nuevo récord en el S&amp;P</title>
			<description>Los datos de empleo y China tiñen de verde Wall Street con nuevo récord en el S&amp;P.  Los buenos datos de empleo en Estados Unidos y el progreso en la guerra comercial con China han llevado el optimismo este viernes a los inversores de Wall Street, que han permitido al Dow Jones sumar...</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:00:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Arabia Saudí pone precio a la mayor salida a bolsa de la historia</title>
			<description>Arabia Saudí pone precio a la mayor salida a bolsa de la historia. Este domingo está previsto conocer los detalles de la mayor salida a bolsa de la historia. La protagonista será el gigante petrolero de Aramco, empresa estatal de Arabia Saudí, que irrumpirá en el par...</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:38:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Trenitalia se alía con Air Nostrum para competir con Renfe en el Ave</title>
			<description>Trenitalia se alía con Air Nostrum para competir con Renfe en el Ave. Trenitalia, la compañía pública italiana, es el socio industrial de ILSA que, junto con Air Nostrum, competirá por por el AVE.</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:30:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Los países del sudeste asiático se alían para ser un gigante comercial</title>
			<description>Los países del sudeste asiático se alían para ser un gigante comercial. El plato fuerte es la tercera ronda de negociaciones de líderes de la Asociación Económica Integral Regional (RCEP), donde se podría cerrar el acuerdo para la firma de un megatratado de libre comercio que aunaría casi un tercio de la economía mundial</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:33:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Despejar el horizonte de la deuda argentina, primer desafío de Alberto Fernández</title>
			<description>Despejar el horizonte de la deuda argentina, primer desafío de Alberto Fernández. El asunto tiene su urgencia porque los compromisos financieros de Argentina para 2020 son abultados.</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:08:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Latinoamérica recupera antiguas recetas que empujen una economía a la baja</title>
			<description>Latinoamérica recupera antiguas recetas que empujen una economía a la baja. La desaceleración en México y Brasil, la profundización de la crisis en Argentina y Venezuela y el descontento social en Chile y Ecuador han desprestigiado los modelos de derecha.</description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:25:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>EE.UU se plantea no aplicar aranceles a los vehículos europeos</title>
			<description>EE.UU se plantea no aplicar aranceles a los vehículos europeos. La Casa Blanca ha explicado que se trata de una decisión que toma después de haber mantenido "buenas conversaciones" con los fabricantes de automóviles de la Unión Europea, Japón y otros países.</description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:50:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>CaixaBank rebaja sus previsiones de crecimiento al 1,9% </title>
			<description>CaixaBank rebaja sus previsiones de crecimiento al 1,9% . La entidad apunta que el motivo es que la economía española crece a un ritmo más moderado de lo anticipado y por la desaceleración "gradual" de la creación de empleo.</description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:00:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Reino Unido, listo para el crecimiento más lento en una década </title>
			<description>Reino Unido, listo para el crecimiento más lento en una década . El grupo de pronóstico económico anunciará este lunes que el PIB aumentará un 1% en 2020, por debajo de una proyección del 1,5% realizada en julio.</description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:01:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La banca rechaza cobrar por depósitos a particulares</title>
			<description>La banca rechaza cobrar por depósitos a particulares. Las principales entidades españolas descartan cobrar a los clientes, aunque algunos de ellos mirarán de reojo el fuerte juego competitivo y los movimientos del sector.</description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:07:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Comienza la era Lagarde en un contexto de decrecimiento y baja inflación</title>
			<description>Comienza la era Lagarde en un contexto de decrecimiento y baja inflación. La presidenta del BCE tendrá la oportunidad este lunes en Berlín de enmarcar públicamente sus perspectivas para la economía y la política monetaria.</description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:21:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Banco Popular: la ampliación de 2016 y la sucesión avivan la guerra Ron-Saracho</title>
			<description>Banco Popular: la ampliación de 2016 y la sucesión avivan la guerra Ron-Saracho. Ángel Ron ha denunciado esta la falta de transparencia que imperó en su cese, "desastroso" y orquestado.</description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:07:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Telefónica presentará cuentas tras tocar fondo en bolsa en verano</title>
			<description>Telefónica presentará cuentas tras tocar fondo en bolsa en verano. Los títulos de la compañía cerraron este viernes a 6,88 euros, tras remontar el 0,12% en esa última sesión bursátil de octubre y matizar así levemente una caída semanal del 3,89 %.</description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:44:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Amancio Ortega será 812,5 millones más rico esta semana </title>
			<description>Amancio Ortega será 812,5 millones más rico esta semana . El cofundador y principal accionista de Inditex elevará mañana su fortuna personal gracias al cobro del segundo pago del dividendo aprobado por la compañía.</description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:29:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Google, Facebook, Amazon y Apple ganan 4.587 millones menos </title>
			<description>Google, Facebook, Amazon y Apple ganan 4.587 millones menos . Las multas, la presión de los reguladores o el declive de ventas de productos como el iPhone han lastrado los resultados de los gigantes tecnológicos en los primeros nueve meses del año.</description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:32:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>China apuesta por un megatratado comercial que excluye a EE.UU</title>
			<description>China apuesta por un megatratado comercial que excluye a EE.UU. El primer ministro chino, Li Keqiang, aboga por finalizar este año las negociaciones de la Asociación Económica Integral Regional (RCEP), un acuerdo que nace como respuesta al TPP.</description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:12:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Aramco confirma su salida a bolsa, la mayor de la historia</title>
			<description>Aramco confirma su salida a bolsa, la mayor de la historia. La petrolera irrumpirá en el parqué valorada entre 1,6 y 1,8 billones de dólares </description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 08:30:00 +0100</pubDate>
		</item></news>