<news><item><title>Banco Santander firma su último mal trimestre del año</title>
			<description>Banco Santander firma su último mal trimestre del año. Los resultados entre julio y septiembre estarán marcados por el ajuste de valor, en 1.500 millones, de su filial en el Reino Unido</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:45:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Parques Reunidos aprueba su exclusión de la bolsa</title>
			<description>Parques Reunidos aprueba su exclusión de la bolsa. La Junta Extraordinaria de Accionistas de Parques Reunidos ha aprobado este martes la exclusión de bolsa de la compañía tras la oferta pública de adquisición (opa) lanzada por EQT, Corporación Financi...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:18:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Las telecos europeas caen en bolsa tras los resultados de Orange y el informe de Moody's</title>
			<description>Las telecos europeas caen en bolsa tras los resultados de Orange y el informe de Moody's. Las principales operadoras europeas de telecomunicaciones han sufrido retrocesos este martes en sus cotizaciones bursátiles, el día en el que Orange ha presentado resultados trimestrales y en el que l...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Grifols lidera el Ibex 35 tras presentar resultados </title>
			<description>Grifols lidera el Ibex 35 tras presentar resultados . Los títulos de la multinacional de hemoderivados Grifols han liderado la sesión en el Ibex 35 al ascender cerca un 1,38%, hasta los 28,24 euros, al presentar resultados. Grifols ganó 423,4 millones de...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:28:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La crisis chilena, un problema político que frena el crecimiento económico</title>
			<description>La crisis chilena, un problema político que frena el crecimiento económico. La economía chilena crecerá en 2019 entre dos y tres décimas menos que el 2,6 % estimado debido a la inactividad que está provocando la crisis social, porcentaje que podría disminuir aún más si no se ...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:45:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Orange lanza en España su banco móvil</title>
			<description>Orange lanza en España su banco móvil. Orange abrirá para sus clientes "a finales de noviembre" de 2019 su banco en España, que será 100 % móvil y el primero que pondrá en funcionamiento una operadora de telefonía móvil en el país. El cons...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:42:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Ibex-35 cierra a la baja, pero salva los 9.400</title>
			<description>El Ibex-35 cierra a la baja, pero salva los 9.400. El selectivo sufre la presión bajista de Telefónica, los bancos y otros blue chips y termina la jornada con pérdidas.</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:37:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Moody's golpea a las telecos: no aumentarán sus ingresos en 2020</title>
			<description>Moody's golpea a las telecos: no aumentarán sus ingresos en 2020. La agencia de calificación Moody's prevé que las operadoras de telecomunicaciones europeas no tendrán un aumento en sus ingresos en 2020, debido a la desaceleración de la economía y a la ausencia de c...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:29:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Sabadell aprovecha la coyuntura y emite 500 millones en deuda</title>
			<description>Sabadell aprovecha la coyuntura y emite 500 millones en deuda. El Banco Sabadell ha emitido este martes 500 millones de euros en deuda senior preferente a seis años, con lo que cubre el objetivo de emisión fijado para este año de estos instrumentos, que sirven pa...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:04:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Ibex 35 se desinfla y pierde los 9.400 puntos</title>
			<description>El Ibex 35 se desinfla y pierde los 9.400 puntos. El Ibex 35 pierde fuelle conforme avanza la jornada y cotiza por debajo los 9.400 puntos con caídas del 0,6% que le hacen moverse sobre los 9.370 enteros.</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:38:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Un fármaco contra el cáncer impulsa los resultados de Merck </title>
			<description>Un fármaco contra el cáncer impulsa los resultados de Merck . La multinacional farmacéutica Merck ganó 7.487 millones de dólares en los nueve primeros meses del año, un 70 % más en términos interanuales, superando las expectativas de los analistas sobre todo en ...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:26:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Abanca mejor su beneficio hasta septiembre al ganar 402 millones de euros </title>
			<description>Abanca mejor su beneficio hasta septiembre al ganar 402 millones de euros .  Abanca ha superado en los primeros nueve meses de 2019 los 400 millones de euros de beneficio neto hasta alcanzar los 401,9 millones, una cifra que rebasa los 398 millones de resultado neto del mismo...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:18:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Liberbank cae un 4% tras anunciar un beneficio de 96 millones, el 10% menos</title>
			<description>Liberbank cae un 4% tras anunciar un beneficio de 96 millones, el 10% menos. Las acciones de Liberbank lideran las caídas de toda la Bolsa española al caer el 4 %, tras anunciar que entre enero y septiembre ganó 96 millones de euros, el 10,9 % menos, por la menor contribución de resultados extraordinarios y de las operaciones financieras.  En el trimestre, el beneficio neto ha sido de 24 millones de euros, cifra inferior a los 33 millones que esperaba el consenso de analistas. </description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:30:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Los asesores financieros ganan la primera batalla del futuro</title>
			<description>Los asesores financieros ganan la primera batalla del futuro. En el Meeting Anual de Asesores Financieros se se debatieron los temas más importantes que atañen al sector.</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:17:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El comercio minorista no sufre todavía el parón económico </title>
			<description>El comercio minorista no sufre todavía el parón económico . Las ventas del comercio minorista subieron en septiembre el 3,6 % respecto al mismo mes de 2018, con lo que sumaron doce meses consecutivos al alza, según los datos publicados este viernes por el Inst...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:21:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Ebitda trimestral de Orange avanza un 0,2% hasta los 3.615 millones</title>
			<description>El Ebitda trimestral de Orange avanza un 0,2% hasta los 3.615 millones. El operador francés de telecomunicaciones Orange anunció este martes que su resultado bruto operativo (Ebitda) en el tercer trimestre aumentó un 0,2 % en términos comparables respecto al mismo periodo...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:14:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Elecnor pagará un dividendo de 0,05732 euros el 11 de diciembre</title>
			<description>Elecnor pagará un dividendo de 0,05732 euros el 11 de diciembre. Elecnor abonará el 11 de diciembre un dividendo a cuenta de los resultados de 2019 por un importe bruto de 0,05732 euros por acción, lo que supone un incremento del 4 % respecto del dividendo a cuenta...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:10:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La firma de hipotecas sobre viviendas se redujo casi un 30% en agosto</title>
			<description>La firma de hipotecas sobre viviendas se redujo casi un 30% en agosto. La firma de nuevas hipotecas para la adquisición de una vivienda se redujo casi un 30 % en agosto en comparación interanual tras subir en julio, y quedó en 20.385 contratos, de los que un 41,8 % se co...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:03:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Siemens Gamesa recibe un pedido en firme de 376 MW en Taiwan</title>
			<description>Siemens Gamesa recibe un pedido en firme de 376 MW en Taiwan. Siemens Gamesa ha recibido un pedido en firme del consorcio integrado por Macquarie Green Investment Group y Swancor Renewable Energy para la construcción del proyecto eólico offshore (marino) Formosa...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:44:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La venta de publicidad en la Red dispara el beneficio de Alphabet </title>
			<description>La venta de publicidad en la Red dispara el beneficio de Alphabet . La multinacional estadounidense Alphabet, matriz de Google, anunció hoy unas ganancias en lo que va de año un 8,65 % por encima de las registradas en el mismo período del ejercicio anterior, pese a la...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:40:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Argentina cierra el grifo de los dólares en medio de la volatilidad</title>
			<description>Argentina cierra el grifo de los dólares en medio de la volatilidad. Argentina cerró este lunes el grifo para la compra de dólares tras el triunfo del peronista Alberto Fernández en los comicios presidenciales del domingo, un resultado electoral ante el que los mercado...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:08:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Gestamp calienta motores y sale al alza antes de resultados</title>
			<description>Gestamp calienta motores y sale al alza antes de resultados. Las acciones de Gestamp suben esta mañana alrededor del 1% y encadenan cuatro sesiones consecutivas de ganancias, con lo que cotizan en los 4,11 euros. Con todo, los títulos del fabricante de producto...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:02:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Mitigar el riesgo de la cartera con planes de retorno absoluto</title>
			<description>Mitigar el riesgo de la cartera con planes de retorno absoluto. En un momento en que la volatilidad parece aumentar, los inversores reacios al riesgo buscan aprovechar las estrategias de inversión que están menos correlacionadas con el mercado. Los gestores de car...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:01:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Spotify se dispara un 15%: gustan sus resultados y el éxito de los podcast</title>
			<description>Spotify se dispara un 15%: gustan sus resultados y el éxito de los podcast. La plataforma digital de música Spotify subía este lunes un 15% en la Bolsa de Nueva York, donde sorprendió positivamente con unos resultados trimestrales que quintuplican el beneficio, un incremento ...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:10:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Merval argentino se da la vuelta y cae un 3,6% en una sesión muy volátil</title>
			<description>El Merval argentino se da la vuelta y cae un 3,6% en una sesión muy volátil.  La Bolsa de Buenos Aires operaba a media rueda de este lunes con una caída del 3,67 %, tras haber iniciado las operaciones con una fuerte subida, en una muestra de la alta volatilidad en los mercados...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:49:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>¿Qué BCE heredará Christine Lagarde de manos de Mario Draghi?</title>
			<description>¿Qué BCE heredará Christine Lagarde de manos de Mario Draghi?. Apenas quedan unos días para la ex directora gerente del FMI se haga cargo del organismo que decide la política monetaria europea. Y una cosa tiene que tener clara, como la tuvo su antecesor. El euro es irreversible. </description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:41:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Grifols refinanciará hasta 5.300 millones de deuda bancaria</title>
			<description>Grifols refinanciará hasta 5.300 millones de deuda bancaria.  La multinacional de hemoderivados Grifols ha iniciado el proceso de refinanciación de su deuda bancaria mediante una nueva financiación por importe de hasta 5.300 millones de euros, lo que le ha de p...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:37:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Ibex-35 sólo reúne fuerzas para salvar la sesión</title>
			<description>El Ibex-35 sólo reúne fuerzas para salvar la sesión. La prórroga que la UE dio al Brexit, las buenas vibraciones sobre las negociaciones comerciales entre China y Estados Unidos y buenas noticias puntuales en compañías americanas hicieron posible un cierre en verde en Europa. Al Ibex-35 le falló la banca y algunos de sus grandes valores y únicamente pudo cerrar plano la sesión.</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:34:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La Bolsa de Buenos Aires sube un 6% tras la victoria del "peronista" Alberto Fernández</title>
			<description>La Bolsa de Buenos Aires sube un 6% tras la victoria del "peronista" Alberto Fernández. La Bolsa de Buenos Aires ha abierto hoy con una subida del 6,15% en la primera jornada tras la victoria del peronista Alberto Fernández en los comicios del domingo. En una jornada en la que todos los ...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:45:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Guerra comercial: Trump dice que el acuerdo se puede firmar antes de lo previsto</title>
			<description>Guerra comercial: Trump dice que el acuerdo se puede firmar antes de lo previsto. El presidente de EEUU, Donald Trump, aseguró hoy que la primera fase del pacto comercial con China podría firmarse "antes de lo previsto" y señaló que la intención es hacerlo junto a su homólogo chino...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:26:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>HSBC cae con fuerza en la Bolsa de Londres tras bajar su beneficio un 24%</title>
			<description>HSBC cae con fuerza en la Bolsa de Londres tras bajar su beneficio un 24%. El banco HSBC, el mayor de Europa, anunció este lunes que sus beneficios netos descendieron un 24% interanual en el tercer trimestre de 2019 hasta alcanzar los 3.000 millones de dólares (2.706 millone...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:07:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Tiffany se dispara un 30% tras el deseo de LVMH de convertirla en su estandarte</title>
			<description>Tiffany se dispara un 30% tras el deseo de LVMH de convertirla en su estandarte. El grupo francés del sector del lujo LVMH confirmó este lunes que ha emprendido "discusiones preliminares" ante una hipotética adquisición de la firma de joyería estadounidense Tiffany. Con esta notic...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:31:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>AT&amp;T se dispara en Wall Street pese a ganar un 20,7% menos hasta septiembre</title>
			<description>AT&amp;T se dispara en Wall Street pese a ganar un 20,7% menos hasta septiembre. El grupo de telecomunicaciones AT&amp;T ha arrojado un beneficio neto de 11.509 millones de dólares en los primeros nueve meses del año, un 20,7% menos que en el mismo período de 2018, cuando el negocio p...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:18:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Ibex 35 sale del letargo tras abrir al alza Wall Street</title>
			<description>El Ibex 35 sale del letargo tras abrir al alza Wall Street. La bolsa española sale del letargo y el Ibex 35 luce tímidos avances del 0,2%, con lo se va a los 9.450 puntos. En una mañana de escaso movimiento, el selectivo intenta irse al alza al rebufo de Wall Street, donde el S&amp;P500 ha abierto con una subida del 0,6%. Los inversores estadounidenses siguen mostrándose muy optimistas ante las buenas perspectivas que genera el acuerdo comercial de primera fase que están cerca de firmar China y Estados Unidos. </description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:17:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Bankia: "La visión del mercado no es la más acertada con la entidad"</title>
			<description>Bankia: "La visión del mercado no es la más acertada con la entidad". El consejero delegado de Bankia, José Sevilla, culpa a los tipos de interés de no privatizar Bankia, de la falta de fusiones en el sector y del mal desempeño bursátil. Además, descartan el pago de un dividendo extraordinario.</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:47:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Brexit: Bruselas aprueba una prórroga de tres meses</title>
			<description>Brexit: Bruselas aprueba una prórroga de tres meses. La Unión Europea ha alcanzado un acuerdo para extender la prórroga del Brexit en tres meses, hasta el próximo 31 de enero. De esta forma, desaparece el riesgo de una salida sin acuerdo mientras el Par...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:29:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Biosearch reduce un 90 % sus beneficios y ya trabaja en reactivar las ventas</title>
			<description>Biosearch reduce un 90 % sus beneficios y ya trabaja en reactivar las ventas. La compañía biotecnológica Biosearch ha reducido sus beneficios antes de impuestos un 90 %, hasta los 283.000 euros en los nueve primeros meses del año (respecto a los 2,85 millones del mismo periodo ...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:51:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La logística y el transporte serán los motores del empleo navideño </title>
			<description>La logística y el transporte serán los motores del empleo navideño . La campaña de Navidad de este año generará 453.260 contratos en los sectores de transporte y logística, hostelería y comercio durante los meses de noviembre, diciembre y enero, un 5 % más que el año p...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:46:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>UniCredit sufre un ataque informático que afecta a 3 millones de clientes</title>
			<description>UniCredit sufre un ataque informático que afecta a 3 millones de clientes. El banco italiano UniCredit informó hoy de que ha detectado un acceso no autorizado a un archivo generado en 2015 que contenía datos personales de casi 3 millones de clientes, pero ha asegurado que no...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:40:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Sacyr se desprende del 47,5% de la AP-46 por 220 millones</title>
			<description>Sacyr se desprende del 47,5% de la AP-46 por 220 millones. Sacyr Concesiones ha vendido el 47,5 % de la autopista AP-46 (Málaga) al fondo Aberdeen Infrastructure por 220 millones de euros (incluido deuda), ha informado este lunes Sacyr, que continuará en dich...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:11:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Bankia: entre los peores del Ibex 35 tras ganar un 22,6% menos</title>
			<description>Bankia: entre los peores del Ibex 35 tras ganar un 22,6% menos. Bankia ha ganado 575 millones de euros entre enero y septiembre, el 22,6 % menos, tras obtener un menor resultado por la venta de las carteras de renta fija y realizar mayores provisiones por la reduc...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:01:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Francia respaldaría una prórroga del Brexit</title>
			<description>Francia respaldaría una prórroga del Brexit. El presidente de Francia, Emmanuel Macron, estaría a favor de una extensión del Brexit para aliviar el riesgo de que el Reino Unido abandone el Unión Europea sin un acuerdo el 31 de octubre, según han...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:55:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Unicaja Banco gana un 11,8 % más hasta septiembre</title>
			<description>Unicaja Banco gana un 11,8 % más hasta septiembre. El Grupo Unicaja Banco obtuvo un beneficio neto de 159 millones de euros al cierre de los nueve primeros meses de 2019, lo que supone un aumento del 11,8 % respecto al mismo período del ejercicio 2018...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:48:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Cie y Gestamp: malos tiempos para las empresas más queridas de los fondos</title>
			<description>Cie y Gestamp: malos tiempos para las empresas más queridas de los fondos. Los fabricantes de componentes de automóviles se enfrentan a la desaceleración del ciclo, a la guerra comercial y a cambios en los hábitos de consumo. Los expertos siguen siendo optimistas: en líneas generales afirman que estas empresas han recibido un castigo excesivo.</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:36:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Banco Central argentino endurece restricciones cambiarias tras las elecciones</title>
			<description>El Banco Central argentino endurece restricciones cambiarias tras las elecciones. El Banco Central argentino endurecerá las restricciones cambiarias que comenzó a aplicar el mes pasado e impondrá un nuevo límite a la compra mensual de dólares, que será de 200 para las transacciones...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:25:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Ribera acusa a Endesa de presentar unas cuentas trucadas</title>
			<description>Ribera acusa a Endesa de presentar unas cuentas trucadas. La ministra de Transición Ecológica en funciones, Teresa Ribera, ha acusado a la gasística Endesa de presentar unas cuentas "trucadas" en As Pontes (La Coruña), y ha asegurado que la planta no tiene f...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:18:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La recesión se convierte en campo de batalla en EEUU: la Fed y el consumo contra Wall Street</title>
			<description>La recesión se convierte en campo de batalla en EEUU: la Fed y el consumo contra Wall Street. Un análisis realizado por Prattle muestra que en los últimos meses las empresas de la industria de servicios financieros han hablado sobre la recesión con más frecuencia que el resto y que los sectores orientados al consumidor apenas la mencionan.</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:11:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Argentina: el "peronismo" vuelve al poder tras la victoria de Alberto Fernández</title>
			<description>Argentina: el "peronismo" vuelve al poder tras la victoria de Alberto Fernández. El triunfo del abogado Alberto Fernández, de 60 años, en las elecciones de este domingo devuelve al peronismo al poder en Argentina en un momento en el que el país vive una grave crisis económica y de...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:03:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>¿Cómo puede ayudarnos la ciencia a tomar mejores decisiones financieras?</title>
			<description>¿Cómo puede ayudarnos la ciencia a tomar mejores decisiones financieras?. La influencia de las emociones en nuestro día a día es incuestionable. Y el ámbito de las finanzas no es ajeno a ello</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Gobierno de Macri está listo para "cualquier escenario" económico tras los comicios</title>
			<description>El Gobierno de Macri está listo para "cualquier escenario" económico tras los comicios. La vista está puesta en la repercusión que tendrá en los mercados el resultado de las urnas, especialmente si gana el opositor peronista Alberto Fernández.</description>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:57:00 +0100</pubDate>
		</item></news>