<news><item><title>La crisis chilena, un problema político que frena el crecimiento económico</title>
			<description>La economía chilena crecerá en 2019 entre dos y tres décimas menos que el 2,6 % estimado debido a la inactividad que está provocando la crisis social, porcentaje que podría disminuir aún más si no se ...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:45:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Brexit: Bruselas aprueba una prórroga de tres meses</title>
			<description>La Unión Europea ha alcanzado un acuerdo para extender la prórroga del Brexit en tres meses, hasta el próximo 31 de enero. De esta forma, desaparece el riesgo de una salida sin acuerdo mientras el Par...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:29:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Argentina: el "peronismo" vuelve al poder tras la victoria de Alberto Fernández</title>
			<description>El triunfo del abogado Alberto Fernández, de 60 años, en las elecciones de este domingo devuelve al peronismo al poder en Argentina en un momento en el que el país vive una grave crisis económica y de...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:03:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Ribera acusa a Endesa de presentar unas cuentas trucadas</title>
			<description>La ministra de Transición Ecológica en funciones, Teresa Ribera, ha acusado a la gasística Endesa de presentar unas cuentas "trucadas" en As Pontes (La Coruña), y ha asegurado que la planta no tiene f...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:18:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>UniCredit sufre un ataque informático que afecta a 3 millones de clientes</title>
			<description>El banco italiano UniCredit informó hoy de que ha detectado un acceso no autorizado a un archivo generado en 2015 que contenía datos personales de casi 3 millones de clientes, pero ha asegurado que no...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:40:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>HSBC cae con fuerza en la Bolsa de Londres tras bajar su beneficio un 24%</title>
			<description>El banco HSBC, el mayor de Europa, anunció este lunes que sus beneficios netos descendieron un 24% interanual en el tercer trimestre de 2019 hasta alcanzar los 3.000 millones de dólares (2.706 millone...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:07:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El BCE advirtió varias veces al Banco Popular sobre su liquidez</title>
			<description>El organismo expresó en varias ocasiones durante la primavera de 2017 su preocupación por esta entidad.</description>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:21:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Santander y Deutsche Bank contagian al sector y el Ibex pierde los 9.300</title>
			<description>El Ibex 35 agranda las caídas y se deja ya el 1,2%, con lo que pierde también los 9.300 puntos. La presión de los inversores sobre el sector financiero es máxima, lo que incluye a Santander, que cotiza con caídas superiores al 3,5% aún cuando los analistas consideran que no hay motivos para la preocupación en los resultados que ha presentado hoy. Sin embargo, sí han sido malas las cifras de Deutsche Bank, que se hunde más del 6%, y lo mismo ha sucedido con las de Credit Suisse, que baja el 3%, lo que ha puesto a todo el sector financiero en el disparadero. </description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:35:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Mitigar el riesgo de la cartera con planes de retorno absoluto</title>
			<description>En un momento en que la volatilidad parece aumentar, los inversores reacios al riesgo buscan aprovechar las estrategias de inversión que están menos correlacionadas con el mercado. Los gestores de car...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:01:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Liberbank cae un 4% tras anunciar un beneficio de 96 millones, el 10% menos</title>
			<description>Las acciones de Liberbank lideran las caídas de toda la Bolsa española al caer el 4 %, tras anunciar que entre enero y septiembre ganó 96 millones de euros, el 10,9 % menos, por la menor contribución de resultados extraordinarios y de las operaciones financieras.  En el trimestre, el beneficio neto ha sido de 24 millones de euros, cifra inferior a los 33 millones que esperaba el consenso de analistas. </description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:30:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Grifols refinanciará hasta 5.300 millones de deuda bancaria</title>
			<description> La multinacional de hemoderivados Grifols ha iniciado el proceso de refinanciación de su deuda bancaria mediante una nueva financiación por importe de hasta 5.300 millones de euros, lo que le ha de p...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:37:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>¿Cómo puede ayudarnos la ciencia a tomar mejores decisiones financieras?</title>
			<description>La influencia de las emociones en nuestro día a día es incuestionable. Y el ámbito de las finanzas no es ajeno a ello</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Guerra comercial: Trump dice que el acuerdo se puede firmar antes de lo previsto</title>
			<description>El presidente de EEUU, Donald Trump, aseguró hoy que la primera fase del pacto comercial con China podría firmarse "antes de lo previsto" y señaló que la intención es hacerlo junto a su homólogo chino...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:26:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Spotify se dispara un 15%: gustan sus resultados y el éxito de los podcast</title>
			<description>La plataforma digital de música Spotify subía este lunes un 15% en la Bolsa de Nueva York, donde sorprendió positivamente con unos resultados trimestrales que quintuplican el beneficio, un incremento ...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:10:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Dancausa (Bankinter): "Nos han tomado el pelo con las hipotecas multidivisa"</title>
			<description>Los beneficios de la entidad se han elevado un 10% gracias a Evo Banco y apuesta por seguir inyectando capital a este negocio. También busca una digitalización total de clientes y reitera que llevan la razón completa sobre las hipotecas multidivisa.</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:56:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Banco de Japón discutirá una posible rebaja adicional de tipos de interés</title>
			<description>El Banco de Japón (BoJ) inició hoy su reunión de política monetaria en la que se espera que la entidad discuta la posibilidad de tomar medidas adicionales de estímulo, entre ellas un recorte adicional...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:46:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Sabadell aprovecha la coyuntura y emite 500 millones en deuda</title>
			<description>El Banco Sabadell ha emitido este martes 500 millones de euros en deuda senior preferente a seis años, con lo que cubre el objetivo de emisión fijado para este año de estos instrumentos, que sirven pa...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:04:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Moody's golpea a las telecos: no aumentarán sus ingresos en 2020</title>
			<description>La agencia de calificación Moody's prevé que las operadoras de telecomunicaciones europeas no tendrán un aumento en sus ingresos en 2020, debido a la desaceleración de la economía y a la ausencia de c...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:29:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Ibex: Hay que amarrar los 9.400 puntos para buscar nuevos máximos</title>
			<description>El pasado mes de julio dejábamos cierres en el selectivo español ligeramente por encima de los 9.400 puntos. Fue por muy poco margen y durante demasiado poco tiempo antes de dirigirnos hacia los 8.500...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:46:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Ibex 35 se deprime con China en medio de otro ataque duro a los bancos</title>
			<description>El Ibex 35 sigue retrocediendo alrededor del 0,35% y se mueve en los 9.250 puntos en una mañana donde los inversores castigan con fuerza a los bancos. Además, ha caído muy mal la noticia que China tiene muy poca disposición a firmar un acuerdo integral de largo plazo para poner fin a la guerra comercial con Estados Unidos, lo que ha arrastrado a las bolsas europeas y ha provocado caídas del 0,5% en los futuros del S&amp;P500.</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:20:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>EEUU crece el 1,9% en el tercer trimestre del año</title>
			<description>La economía de Estados Unidos avanzó a una tasa anualizada del 1,9 % en el tercer trimestre del año, según el primer cálculo de la evolución del producto interior bruto (PIB) en ese periodo, que fue a...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:02:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Subir las pensiones con el IPC triplicará el déficit en 2050</title>
			<description>El Instituto de Actuarios de España calcula que revalorizar las pensiones conforme al IPC multiplicará por tres el déficit contributivo de la Seguridad Social (eliminados transferencias y préstamos) e...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:00:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La OMC permite a China imponer aranceles de represalia a EE.UU.</title>
			<description>La cantidad equivale a las pérdidas comerciales que se calcula sufrieron los exportadores chinos a raíz de las medidas tomadas por Donald Trump.</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:58:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El PIB de la economía española se frena en el 0,4% y cuestiona el optimismo de Sánchez</title>
			<description>La economía española creció entre junio y septiembre un 0,4%, lo que supone mantener el ritmo de crecimiento del segundo trimestre, el más bajo de los últimos tres años, de acuerdo con el avance de co...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:25:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Air France-KLM  reduce su beneficio un 78,8%</title>
			<description>Air France-KLM tuvo 126 millones de euros de beneficio en los nueve primeros meses del año, lo que supone una caída del 78,8% en relación a los 501 millones que obtuvo en el mismo periodo de 2018, anu...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:36:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La banca reduce la rentabilidad de sus cuentas de ahorro</title>
			<description>La política del Banco Central Europeo sigue haciendo estragos entre los ahorradores. Varios bancos han aprovechado los últimos días de octubre para rebajar la rentabilidad de sus productos de ahorro. ...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:48:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Santander: el mercado teme mayor presión por los niveles de capital</title>
			<description>Los inversores no aprueban las cuentas de la entidad, que cierra la sesión con un descenso del 4,06%. Preocupa que la entidad pueda verse sometida a mayores presiones de los reguladores por los requisitos de capital. Más allá, los analistas no ven grandes turbulencias en las cifras. La entidad reconoce la debilidad del negocio en Europa y por ello centran sus esfuerzos en crecer en América.</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:38:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Iberdrola gana 2.157 millones de euros hasta septiembre, el 20% más</title>
			<description> Iberdrola obtuvo un beneficio neto de 2.157 millones de euros en los nueve primeros meses del año, el 20,4% más que un año antes, impulsado por el resultado de las inversiones de 4.727 millones de eu...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:27:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Johnson no amenazará más con un Brexit duro</title>
			<description>El premier tiene como objetivo "materializar el Brexit inmediatamente" y para ello propone seguir las bases del acuerdo al que llegó con Bruselas en octubre, según ha avanzado The Times.</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:04:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Gortázar (Caixabank): "Nuestra red ya tiene el tamaño adecuado"</title>
			<description>El consejero delegado del banco pide que se forme un gobierno estable tras el 1O-N que gestione los retos económicos</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:51:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Holaluz: el MAB aprueba su incorporación a la bolsa española</title>
			<description>El Comité de Coordinación e Incorporaciones del Mercado Alternativo Bursátil (MAB) ha aprobado la entrada de la compañía eléctrica Holaluz a cotizar en ese índice selectivo. Dicho comité  ha remitido ...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:50:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>BBVA muestra inquietud por el desempeño bursátil</title>
			<description>Las acciones de BBVA retroceden en la sesión más de un 1% tras presentar cuentas . En el año están prácticamente planas, mientras que en el ejercicio pasado la entidad fue el cuarto peor componente del Ibex 35 al hundirse un 34,82%.</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:05:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Despejar el horizonte de la deuda argentina, primer desafío de Alberto Fernández</title>
			<description>El asunto tiene su urgencia porque los compromisos financieros de Argentina para 2020 son abultados.</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:08:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Cellnex cierra la ampliación con un pleno: acuden la totalidad de los accionistas</title>
			<description>Los accionistas de Cellnex Telecom han acudido en masa a la ampliación de capital por 2.500 millones de euros que acaba de cerrar la empresa, y cuyo periodo de suscripción comenzó el pasado 11 de octu...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:15:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Reino Unido, listo para el crecimiento más lento en una década </title>
			<description>El grupo de pronóstico económico anunciará este lunes que el PIB aumentará un 1% en 2020, por debajo de una proyección del 1,5% realizada en julio.</description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:01:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El crecimiento del Sudeste de Asia, China e India será menor hasta 2024</title>
			<description>En conjunto, estas economías crecerán un 5,7 % entre 2020 y 2024, por debajo del 6,7 % registrado entre 2013 y 2017.</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:30:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>BBVA: el plan de pensiones que más recauda pero el menos rentable</title>
			<description>En los últimos cinco años, el plan mutuactivo conservador presenta una rentabilidad negativa del 0,03%</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:55:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>OHL se enfrenta ahora a la sombra de Sacyr</title>
			<description>La inestabilidad tras la salida de Del Rivero de Sacyr recuerda a los vaivenes que vive ahora OHL con las dudas sobre la viabilidad del Grupo Villar Mir</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:47:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El mercado y los analistas aprueban la compra de Air Europa por parte de IAG</title>
			<description>La aerolínea IAG, matriz de Iberia y British Airways, ha alcanzado un acuerdo con Globalia para comprar Air Europa por 1.000 millones de euros. Tras conocerse esta noticia, las acciones de IAG han abierto en la Bolsa de Madrid con subidas del 1,3% mientras que en el parqué de Londres gana un 2%. Subidas en todo el sector. Los analistas valoran el sentido estratégico de la operación. </description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:37:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Trenitalia se alía con Air Nostrum para competir con Renfe en el Ave</title>
			<description>Trenitalia, la compañía pública italiana, es el socio industrial de ILSA que, junto con Air Nostrum, competirá por por el AVE.</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:30:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La banca ingresa por comisiones el 59% de su beneficio</title>
			<description>Los seis bancos que cotizan en el Ibex hubieran "perdido" 6.207 millones de euros en los nueve primeros meses si no existieran las comisiones.</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:02:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Los países del sudeste asiático se alían para ser un gigante comercial</title>
			<description>El plato fuerte es la tercera ronda de negociaciones de líderes de la Asociación Económica Integral Regional (RCEP), donde se podría cerrar el acuerdo para la firma de un megatratado de libre comercio que aunaría casi un tercio de la economía mundial</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:33:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Los datos de empleo y China tiñen de verde Wall Street con nuevo récord en el S&amp;P</title>
			<description> Los buenos datos de empleo en Estados Unidos y el progreso en la guerra comercial con China han llevado el optimismo este viernes a los inversores de Wall Street, que han permitido al Dow Jones sumar...</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:00:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Telefónica: otro trimestre más de ingresos planos y leve mejoría en España</title>
			<description>Telefónica informará mañana al mercado de unos resultados trimestrales que volverán a ofrecer un panorama débil en cuanto la evolución de los ingresos, aunque podría haber sorpresas para bien respecto...</description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:05:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Castigo en bolsa a Telefónica tras perder la mitad de su beneficio</title>
			<description>Telefónica ha obtenido un beneficio neto en los primeros nueve meses del año de 1.344 millones de euros, un 50,6% menos que en el mismo periodo del año anterior, pese al aumento de ingresos, al tiempo...</description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:21:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El precio medio de las hipotecas marca su mínimo histórico</title>
			<description>El precio medio de las nuevas hipotecas bajó en septiembre hasta el 2,04 % TAE (Tasa Anual Equivalente), lo que supone un nuevo mínimo histórico, según los datos provisionales publicados por el Banco ...</description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:20:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Amancio Ortega será 812,5 millones más rico esta semana </title>
			<description>El cofundador y principal accionista de Inditex elevará mañana su fortuna personal gracias al cobro del segundo pago del dividendo aprobado por la compañía.</description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:29:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El frenazo de la industria se acentúa y marca mínimo en 6 años por la incertidumbre </title>
			<description>La desaceleración del sector manufacturero español se acentúo en octubre, según el índice de IHS Markit publicado este lunes que un marcó mínimo en seis años y medio.El índice se sitúo en 46,8 puntos ...</description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:14:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Comienza la era Lagarde en un contexto de decrecimiento y baja inflación</title>
			<description>La presidenta del BCE tendrá la oportunidad este lunes en Berlín de enmarcar públicamente sus perspectivas para la economía y la política monetaria.</description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:21:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Latinoamérica necesita políticas a largo plazo para crecer</title>
			<description>El secretario general de la Federación Latinoamericana de Banca (FELABAN), Giorgio Trettenero, dijo este martes que América Latina necesita con urgencia "políticas de largo plazo" que trasciendan los ...</description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:54:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La fusión con E-Plus lastra a Telefónica Deutschland</title>
			<description>Telefónica Deutschland, filial alemana de Telefónica, tuvo una pérdida neta de 180 millones de euros hasta septiembre, un 46,6 % más que un año antes, debido al acortamiento de los tiempos de deprecia...</description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:07:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>IAG liderará las conexiones entre Europa y América Latina tras comprar Air Europa</title>
			<description>IAG pasará a liderar las conexiones aéreas entre Europa y Latinoamérica con la compra de Air Europa a través de Iberia, una operación valorada en 1.000 de euros y de la que surgirá, además, la quinta ...</description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:34:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El BCE recomienda las provisiones para derivados referenciados con el Euribor</title>
			<description>Los bancos deberán crear provisiones en los nuevos contratos para productos en efectivo y derivados que tengan como referencia al Euribor, el tipo de interés al que se prestan los bancos de la zona de...</description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:55:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>DIA multiplica por once sus pérdidas durante los nueve primeros meses</title>
			<description>DIA cerró los nueve primeros meses del ejercicio con unos números rojos de 504,3 millones de euros, once veces más que las pérdidas registradas durante el mismo período del año anterior.La cadena de s...</description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:10:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>¿Compramos acciones de Siemens Gamesa?</title>
			<description>Parece el mundo al revés, pero no lo es. Y es que Siemens Gamesa consigue duplicar el beneficio del año pasado (que lo cierra en septiembre) al lograr ganar 140 millones de euros de beneficio y la cot...</description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:24:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Telefónica empieza a monetizar sus 50.000 torres tras vender 432 a Telxius</title>
			<description>Telefónica ha dado los primeros pasos para monetizar sus 50.000 torres de telecomunicaciones, como parte de su estrategia para contribuir a incrementar el precio de la acción y tras vender a su filial...</description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:02:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Nikkei se dispara un 1,76%, niveles no vistos en más de un año</title>
			<description>El índice Nikkei de la Bolsa de Tokio subió hoy un 1,76% y llegó a niveles no vistos en más de un año, en una nueva sesión marcada por las buenas expectativas sobre las negociaciones comerciales entre...</description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:38:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>España, entre los países más afectados por ajuste de empleo en Siemens Gamesa</title>
			<description>Alemania, España y Dinamarca serán los países más afectados por el recorte de plantilla de hasta 600 trabajadores que prevé Siemens Gamesa, aunque también habrá algunos ajustes en Reino Unido y Estado...</description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:19:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Merlin presta 129 millones a San Jose para comprar Castellana Norte</title>
			<description>El importe del préstamo que Merlin Properties ha concedido a Desarrollos Urbanísticos Udra, del Grupo San Jose, como parte del precio de compra del 14,46 % del capital de Distrito Castellana Norte (Ma...</description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:44:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La Comisión Europea vaticina un frenazo brusco en la creación de empleo</title>
			<description>Las previsiones de otoño de la Comisión Europea no han sido nada halagüeñas. El organismo ha rebajado en cuatro décimas la previsión de crecimiento para la economía española, desde el 2,3% que augurab...</description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:06:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Peligro en Telefónica: no hay soportes claros hasta los 6 euros</title>
			<description>Telefónica ha visto como se ha frenado de forma más significativa su avance en la zona de confluencia de resistencias entre los 7,15 y los 7,25 euros. Se proyectan en ese rango dos directrices de avan...</description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:15:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Los bancos, sin tregua: De Guindos daña al sector</title>
			<description>Las duras palabras del vicepresidente del BCE, Luis de Guindos, sobre la rentabilidad del sector bancario, dañan a las entidades en bolsa y han provocado alta volatilidad entre estos componentes.</description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:21:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Goldman Sachs, Bank of America y Deutsche Bank cargan contra Siemens Gamesa</title>
			<description>El anuncio de Siemens Gamesa, en la presentación de resultados de los nueve primeros meses del año,  de recortar las previsiones y las perspectivas para el futuro ha provocado un baile de recortes de ...</description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:04:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El pedido cancelado de Irán pasa factura a los resultados de Tubacex </title>
			<description>Tubacex tuvo un beneficio neto atribuible en los primeros nueve meses del año de 7,2 millones de euros, un 41,7 por ciento menos que en el mismo periodo del ejercicio anterior.El resultado bruto de ex...</description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:22:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Bankia emite 750 millones de euros en deuda sénior no preferente a 7 años</title>
			<description> Bankia ha cerrado este martes la colocación de una emisión de deuda sénior no preferente, aquella que sólo tiene como garantía la propia entidad, por importe de 750 millones de euros y por la que pag...</description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:22:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El beneficio de Ercros se reduce un 52,1% </title>
			<description>El grupo químico Ercros ha logrado un beneficio de 17,3 millones de euros en los primeros nueve meses del año, lo que supone un descenso del 52,1% en comparación al mismo período del año anterior.Segú...</description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:58:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Bruselas constata la ralentización económica de la zona euro</title>
			<description>La Comisión Europea (CE) constató este jueves la desaceleración económica de la eurozona en los próximos años, al rebajar una décima su previsión de crecimiento económico durante 2019, hasta el 1,1 %,...</description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:59:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>China prepara hasta 10.000 millones de dólares para la OPV de Aramco</title>
			<description>Los bancos y entidades financieras estatales de China están están manteniendo conversaciones para invertir un total de entre 5.000 y 10.000 millones de dólares en la Oferta Pública Inicial (OPV) de Ar...</description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:04:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Ray Dalio: "El mundo se ha vuelto loco con tanto dinero gratis"</title>
			<description>El multimillonario inversor y fundador del fondo Bridgewater, Ray Dalio, no ha resistido más y ha lanzado una dura crítica contra la paradoja del dinero gratis en la economía global. En un post en Lin...</description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:31:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Telefónica y Orange ofrecerán pólizas a sus clientes</title>
			<description>Ambas compañías negocian con empresas aseguradoras nuevas alianzas para vender seguros de coche y hogar</description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 13:40:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Caixabank completa su vuelta en "V" y marcha hacia el ataque de los máximos</title>
			<description>Caixabank habría confirmado el fin de su escenario correctivo que le ha costado al valor un 50% de caída desde los máximos de los años 2017 y 2018 donde superaba de forma testimonial los 4,00 euros ha...</description>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El salario bruto medio subió un 2,9% en 2018, hasta 1.944,4 euros al mes</title>
			<description>El salario medio mensual en términos brutos fue de 1.944,4 euros en 2018, lo que supone un aumento anual del 2,9 % y la mayor subida en diez años, de acuerdo con los datos de la encuesta de población ...</description>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:26:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Michael Bloomberg, a punto de confirmar su candidatura a la presidencia de EEUU</title>
			<description>El empresario y ex alcalde de Nueva York, Michael Bloomberg, está considerando de nuevo presentar su candidatura para las elecciones presidenciales de Estados Unidos que se celebrarán el año que viene...</description>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 08:11:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La CNMC reduce a la mitad el recorte para la retribución del gas</title>
			<description>La Comisión Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC) ha remitido al Consejo de Estado la circular sobre retribución al transporte y regasificación del gas natural, en la que queda reducido a l...</description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:01:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La planta de Grifols en Brasil arranca su producción para América Latina</title>
			<description>La multinacional de hemoderivados Grifols ha arrancado la producción de su planta en Brasil, que tiene capacidad para fabricar más de 10 millones de bolsas de conservación de componentes sanguíneos, q...</description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:28:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>América Latina reducirá su crecimiento al 0,1% en 2019</title>
			<description>La Comisión Económica para América Latina y el Caribe (Cepal) rebajó este lunes hasta el 0,1 % su proyección de crecimiento de la región para 2019, y estimó en un 1,4 % las cifras para 2020.El organis...</description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:04:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>¿Cuáles son las hipotécas fijas más baratas a pagar en 30 años? </title>
			<description>A lo largo de 2019 muchas entidades financieras han abaratado sus hipotecas fijas. Esta rebaja se ha llevado a cabo sobre aquellas en las que los intereses se aplican a todos los plazos, pero, especialmente, en las que el cliente pretende devolver el dinero en tres décadas.</description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 08:30:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Oro, bonos, acciones defensivas: los refugios saltan por los aires</title>
			<description>Hasta ahora, los inversores han vivido buena parte del año pendientes de la guerra comercial y sus efectos sobre la economía global y la desacelaración del crecimiento, lo que ha convertido en activos estrella a todas las inversiones que proporcionan protección, como el oro, los bonos o las acciones defensivas. Pero ayer cambio todo...</description>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:33:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Morgan Standley ve a las acciones europeas camino del congelador</title>
			<description>La entidad financiera estadounidense indica que las acciones pueden haberse recuperado demasiado pronto</description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Amadeus: Los 75 euros son clave para atacar máximos históricos</title>
			<description>Amadeus, tras recuperarse de la significativa corrección que presentó durante el pasado ejercicio después de haber marcado nuevos máximos históricos en torno a los 81,00&amp;euro; y una corrección hasta m...</description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 08:38:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>IAG racionalizará sus marcas en España tras incorporar a Air Europa</title>
			<description>Su consejero delegado, Willie Walsh, ha señalado que operar con varias marcas en el mismo segmento de mercado no tiene sentido porque puede llevar a la confusión</description>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 18:15:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Aramco ofrecerá el 0,5% de sus acciones a inversores individuales</title>
			<description>La petrolera ha fijado el periodo de suscripción entre el 17 y el 28 de noviembre, mientras que para instituciones e inversionistas corporativos el plazo será del 17 de noviembre al 4 de diciembre.</description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 11:29:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Francisco González, imputado por el caso Villarejo </title>
			<description>El juez del caso Villarejo, Manuel García Castellón, ha imputado este jueves al expresidente del BBVA Francisco González por supuestos delitos de cohecho y descubrimiento y revelación de secretos en r...</description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:39:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Iberia-Air Europa: Competencia pondrá muy cara la fusión</title>
			<description>La compra de Air Europa por parte de Iberia no ha hecho más que escribir su primer capítulo, pues ahora comienza una larga carrera de fondo en la que las autoridades de Competencia tendrán que dar el ...</description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 07:21:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Parques Reunidos pierde 73 millones frente a las ganancias de un año antes</title>
			<description>El operador de parques de atracciones Parques Reunidos perdió 73,2 millones de euros en los nueve primeros meses del año, frente al beneficio de 43,4 millones registrado en el mismo periodo de 2018, h...</description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 08:55:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Así urdió Reyes Calderón el cese de Ángel Ron como presidente del Banco Popular</title>
			<description>La investigación de la Audiencia Nacional sobre la resolución del Banco Popular ha sacado a la luz detalles de la guerra interna que se desató pocos meses antes por la sucesión del presidente, en la q...</description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:15:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Bankia: ¿Pende de un hilo la cabeza de Goirigolzarri con Iglesias en el Gobierno?</title>
			<description>El anuncio del preacuerdo de Gobierno entre el PSOE y Unidas Podemos ha provocado una reacción bajista en la bolsa española. Aunque aún falta sumar más partidos, el mercado anticipa los posibles efect...</description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:37:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Bankia, CaixaBank, BME, Ence... los valores más presionados por el acuerdo PSOE-Podemos</title>
			<description>Los inversores han comenzado a posicionarse una vez se ha conocido que el PSOE y Unidas Podemos han logrado un acuerdo para, a priori, gobernar España los próximos cuatro años. Y por lo visto en el Ib...</description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:42:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Bankia: en el ojo del huracán tras el pacto Sánchez-Iglesias</title>
			<description>Los inversores prevén la nacionalización de la entidad, una nueva presidencia para el banco y una mayor presión de impuestos para todo el sector.</description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:25:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Ibex pierde fuelle y deja atrás a los 9.200 puntos </title>
			<description>La Bolsa española reduce las ganancias de la apertura con una subida a mediodía del 0,23 %, que le impide mantener el nivel de los 9.200 puntos, a pesar de los avances en las negociaciones comerciales entre Estados Unidos y China, según expertos consultados.</description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:37:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Allfunds compra Nordic Fund Market, propiedad de Nasdaq</title>
			<description>La plataforma de fondos de inversión Allfunds ha cerrado la adquisición del Nordic Fund Market, propiedad de Nasdaq, tras recibir las aprobaciones regulatorias correspondientes.Tras el cierre de esta ...</description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:18:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Estado pierde 264 millones de euros con Bankia tras el pacto con Podemos</title>
			<description>El temor a una nacionalización del banco provoca que la entidad se deje casi un 8% en dos sesiones en el Ibex 35 y pierda 433 millones de euros de capitalización bursátil.</description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:44:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Guerra comercial: Trump saca el látigo y amenaza con más aranceles si no hay acuerdo</title>
			<description>El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, ha pasado al ataque en la guerra comercial y ha lanzado amenazas explícitas a China tras indicar que impondrá más aranceles a China en caso de que no se ...</description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 07:54:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Merlin toma como prenda de su préstamo a San José un 10% de DCN</title>
			<description>El préstamo de 86,4 millones de euros que Merlin Properties ha concedido al Grupo San José incluye entre sus garantías una prenda sobre la participación del 10 % que la constructora aún mantiene en Di...</description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:52:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Alemania esquiva la recesión al crecer un 0,1% en el tercer trimestre </title>
			<description>El PIB alemán creció en el tercer trimestre del año un 0,1 %, con lo que evitó una recesión técnica después de que en el trimestre anterior tuviera una contracción del 0,2 por ciento, informó la Ofici...</description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:55:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La inflación se mantiene en octubre en el 0,1% por la subida de la luz</title>
			<description>El índice de precios de consumo (IPC) registró en octubre una subida interanual del 0,1 %, igual al repunte registrado en septiembre, ante la subida del precio de la electricidad y las frutas, que ha ...</description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:07:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Aramco inicia la suscripción de sus acciones</title>
			<description>La mayor OPV de acciones de la historia estará abierta hasta el día 28 para los inversores privados -que serán únicamente saudíes- y hasta el 4 de diciembre para los inversores institucionales.</description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:33:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La banca, lo más barato del Ibex 35, inmersa en un mar de turbulencias</title>
			<description>Los principales bancos españoles se sitúan entre los diez valores más baratos del principal indicador de la Bolsa española, el Ibex 35, un hecho que los expertos prevén que se mantenga hasta final de ...</description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:57:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Ibex 35 despierta al alza y reconquista los 9.300 puntos</title>
			<description>La bolsa española ha abierto con una subida en torno al 0,4% para el Ibex 35, que se mueve en torno a los 9.300 puntos. En el resto de Europa, el Dax alemán avanza el 0,3%, mientras que que el Ftse Mi...</description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 09:30:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>De Guindos achaca a un exceso de la capacidad la caída de la rentabilidad de la banca</title>
			<description>El vicepresidente del Banco Central Europeo (BCE), Luis de Guindos, advirtió hoy de que la rentabilidad sobre los recursos propios de los bancos de la zona del euro ha caído a menos del 6 % en los últ...</description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 10:58:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El presidente de Seat, favorito para sustituir a Bolloré en Renault</title>
			<description>El artífice de la recuperación de Seat es el principal candidato para convertirse en consejero delegado de Renault tras la destitución Thierry Bolloré.</description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:14:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El fondo de Soros retira su posición corta sobre Indra</title>
			<description>El hedge fund SFM UK Management, con presencia del inversor multimillonario George Soros, ha retirado su posición corta sobre Indra, tal y como aparece en los registros de la Comisión Nacional del Mer...</description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:32:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Eco- ansiedad: ¿cómo calmarla?</title>
			<description>Este trastorno psicológico afecta a un número cada vez mayor de personas que se preocupan por la crisis medio ambiental</description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Concert Music Festival, Premio Ondas a Mejor Festival 2019</title>
			<description>El Concert Music Festival, en su segunda edición, recibiós el Premio Ondas 2019 en la categoría de mejor espectáculo, gira o festival, dentro de los galardones que otorga anualmente la Cadena SER.En l...</description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:15:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La morosidad, otro síntoma del parón económico</title>
			<description>En el primer semestre del año se produjo un aumento bruto de nuevos morosos: se incrementaron un 8,9%, a 13.500 millones</description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 19:18:00 +0100</pubDate>
		</item></news>