<news><item><title>El PIB de Alemania oriental a la zaga, 30 años después de la caída del muro</title>
			<description>Los factores estructurales aún lastran la economía de la antigua Alemania oriental y treinta años después de la caída del muro de Berlín, el producto interior bruto de los estados federados de nueva i...</description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:09:00 +0200</pubDate>
		</item><item><title>Tesla perdió 907 millones de dólares en los nueve primeros meses de 2019</title>
			<description>Tesla perdió 907 millones de dólares en los nueve primeros meses de 2019, un 28,7 % menos que en 2018, tras ganar 150 millones de dólares el tercer trimestre del año, informó hoy el fabricante de vehí...</description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:52:00 +0200</pubDate>
		</item><item><title>Las tres condiciones de JP Morgan para volver a sobreponderar la bolsa</title>
			<description>A principios de año, los estrategas de JP Morgan Asset Management decidieron, por primera vez en nueve años, infraponderar la renta variable frente a la renta fija. Y aunque la reducción del peso de l...</description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:52:00 +0200</pubDate>
		</item><item><title>Zuckerberg tira de patriotismo para salvar a libra: "Ayudará al liderazgo financiero de EEUU"</title>
			<description>El fundador de Facebook, Mark Zuckerberg, defendió hoy ante el Congreso su criptomoneda Libra como una herramienta que puede ampliar el "liderazgo financiero" y los "valores democráticos" de EEUU en el mundo, al advertir de que China está trabajando en ideas "similares". Sus palabras coinciden justo con un desplome del 8% en bitcoin.</description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:57:00 +0200</pubDate>
		</item><item><title>Los 'cazadores de valor' apuntan hacia los bancos europeos</title>
			<description>Los inversores esperan sin demasiado optimismo que los bancos europeos comiencen a presentar sus resultados trimestrales. Es más, creen que sus cifras irán de mal en peor. Pero donde unos ven tensiones y muchos problemas, otros, los gestores 'value', escudriñan las bolsas en su intento de descubrir los tesoros entre las cenizas. Y ahora han puesto el punto de mira en los bancos europeos. </description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:03:00 +0200</pubDate>
		</item><item><title>Los directivos del Ibex 35 cobran 123 veces más que un trabajador medio</title>
			<description>El máximo responsable de una empresa del IBEX 35 cobra 123 veces más que un trabajador medio, denuncia Oxfam Intermón, en un informe que analiza el impacto que tienen esas empresas en el aumento de la...</description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:43:00 +0200</pubDate>
		</item><item><title>Renfe venderá billetes de AVE de bajo coste en enero para Madrid-Barcelona</title>
			<description>El ministro de Fomento, José Luis Ábalos, ha avanzado hoy que Renfe comenzará a vender billetes de su AVE de bajo coste a finales de enero y que este nuevo servicio comenzará a operar en abril de 2020...</description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:58:00 +0200</pubDate>
		</item></news>