<news><item><title>La crisis chilena, un problema político que frena el crecimiento económico</title>
			<description>La economía chilena crecerá en 2019 entre dos y tres décimas menos que el 2,6 % estimado debido a la inactividad que está provocando la crisis social, porcentaje que podría disminuir aún más si no se ...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:45:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Brexit: Bruselas aprueba una prórroga de tres meses</title>
			<description>La Unión Europea ha alcanzado un acuerdo para extender la prórroga del Brexit en tres meses, hasta el próximo 31 de enero. De esta forma, desaparece el riesgo de una salida sin acuerdo mientras el Par...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:29:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Argentina: el "peronismo" vuelve al poder tras la victoria de Alberto Fernández</title>
			<description>El triunfo del abogado Alberto Fernández, de 60 años, en las elecciones de este domingo devuelve al peronismo al poder en Argentina en un momento en el que el país vive una grave crisis económica y de...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:03:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Ribera acusa a Endesa de presentar unas cuentas trucadas</title>
			<description>La ministra de Transición Ecológica en funciones, Teresa Ribera, ha acusado a la gasística Endesa de presentar unas cuentas "trucadas" en As Pontes (La Coruña), y ha asegurado que la planta no tiene f...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:18:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>UniCredit sufre un ataque informático que afecta a 3 millones de clientes</title>
			<description>El banco italiano UniCredit informó hoy de que ha detectado un acceso no autorizado a un archivo generado en 2015 que contenía datos personales de casi 3 millones de clientes, pero ha asegurado que no...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:40:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>HSBC cae con fuerza en la Bolsa de Londres tras bajar su beneficio un 24%</title>
			<description>El banco HSBC, el mayor de Europa, anunció este lunes que sus beneficios netos descendieron un 24% interanual en el tercer trimestre de 2019 hasta alcanzar los 3.000 millones de dólares (2.706 millone...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:07:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El BCE advirtió varias veces al Banco Popular sobre su liquidez</title>
			<description>El organismo expresó en varias ocasiones durante la primavera de 2017 su preocupación por esta entidad.</description>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:21:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Santander y Deutsche Bank contagian al sector y el Ibex pierde los 9.300</title>
			<description>El Ibex 35 agranda las caídas y se deja ya el 1,2%, con lo que pierde también los 9.300 puntos. La presión de los inversores sobre el sector financiero es máxima, lo que incluye a Santander, que cotiza con caídas superiores al 3,5% aún cuando los analistas consideran que no hay motivos para la preocupación en los resultados que ha presentado hoy. Sin embargo, sí han sido malas las cifras de Deutsche Bank, que se hunde más del 6%, y lo mismo ha sucedido con las de Credit Suisse, que baja el 3%, lo que ha puesto a todo el sector financiero en el disparadero. </description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:35:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Mitigar el riesgo de la cartera con planes de retorno absoluto</title>
			<description>En un momento en que la volatilidad parece aumentar, los inversores reacios al riesgo buscan aprovechar las estrategias de inversión que están menos correlacionadas con el mercado. Los gestores de car...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:01:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Liberbank cae un 4% tras anunciar un beneficio de 96 millones, el 10% menos</title>
			<description>Las acciones de Liberbank lideran las caídas de toda la Bolsa española al caer el 4 %, tras anunciar que entre enero y septiembre ganó 96 millones de euros, el 10,9 % menos, por la menor contribución de resultados extraordinarios y de las operaciones financieras.  En el trimestre, el beneficio neto ha sido de 24 millones de euros, cifra inferior a los 33 millones que esperaba el consenso de analistas. </description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:30:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Grifols refinanciará hasta 5.300 millones de deuda bancaria</title>
			<description> La multinacional de hemoderivados Grifols ha iniciado el proceso de refinanciación de su deuda bancaria mediante una nueva financiación por importe de hasta 5.300 millones de euros, lo que le ha de p...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:37:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>¿Cómo puede ayudarnos la ciencia a tomar mejores decisiones financieras?</title>
			<description>La influencia de las emociones en nuestro día a día es incuestionable. Y el ámbito de las finanzas no es ajeno a ello</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Guerra comercial: Trump dice que el acuerdo se puede firmar antes de lo previsto</title>
			<description>El presidente de EEUU, Donald Trump, aseguró hoy que la primera fase del pacto comercial con China podría firmarse "antes de lo previsto" y señaló que la intención es hacerlo junto a su homólogo chino...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:26:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Spotify se dispara un 15%: gustan sus resultados y el éxito de los podcast</title>
			<description>La plataforma digital de música Spotify subía este lunes un 15% en la Bolsa de Nueva York, donde sorprendió positivamente con unos resultados trimestrales que quintuplican el beneficio, un incremento ...</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:10:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Dancausa (Bankinter): "Nos han tomado el pelo con las hipotecas multidivisa"</title>
			<description>Los beneficios de la entidad se han elevado un 10% gracias a Evo Banco y apuesta por seguir inyectando capital a este negocio. También busca una digitalización total de clientes y reitera que llevan la razón completa sobre las hipotecas multidivisa.</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:56:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Banco de Japón discutirá una posible rebaja adicional de tipos de interés</title>
			<description>El Banco de Japón (BoJ) inició hoy su reunión de política monetaria en la que se espera que la entidad discuta la posibilidad de tomar medidas adicionales de estímulo, entre ellas un recorte adicional...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:46:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Sabadell aprovecha la coyuntura y emite 500 millones en deuda</title>
			<description>El Banco Sabadell ha emitido este martes 500 millones de euros en deuda senior preferente a seis años, con lo que cubre el objetivo de emisión fijado para este año de estos instrumentos, que sirven pa...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:04:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Moody's golpea a las telecos: no aumentarán sus ingresos en 2020</title>
			<description>La agencia de calificación Moody's prevé que las operadoras de telecomunicaciones europeas no tendrán un aumento en sus ingresos en 2020, debido a la desaceleración de la economía y a la ausencia de c...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:29:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Ibex: Hay que amarrar los 9.400 puntos para buscar nuevos máximos</title>
			<description>El pasado mes de julio dejábamos cierres en el selectivo español ligeramente por encima de los 9.400 puntos. Fue por muy poco margen y durante demasiado poco tiempo antes de dirigirnos hacia los 8.500...</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:46:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El Ibex 35 se deprime con China en medio de otro ataque duro a los bancos</title>
			<description>El Ibex 35 sigue retrocediendo alrededor del 0,35% y se mueve en los 9.250 puntos en una mañana donde los inversores castigan con fuerza a los bancos. Además, ha caído muy mal la noticia que China tiene muy poca disposición a firmar un acuerdo integral de largo plazo para poner fin a la guerra comercial con Estados Unidos, lo que ha arrastrado a las bolsas europeas y ha provocado caídas del 0,5% en los futuros del S&amp;P500.</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:20:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>EEUU crece el 1,9% en el tercer trimestre del año</title>
			<description>La economía de Estados Unidos avanzó a una tasa anualizada del 1,9 % en el tercer trimestre del año, según el primer cálculo de la evolución del producto interior bruto (PIB) en ese periodo, que fue a...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:02:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Subir las pensiones con el IPC triplicará el déficit en 2050</title>
			<description>El Instituto de Actuarios de España calcula que revalorizar las pensiones conforme al IPC multiplicará por tres el déficit contributivo de la Seguridad Social (eliminados transferencias y préstamos) e...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:00:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La OMC permite a China imponer aranceles de represalia a EE.UU.</title>
			<description>La cantidad equivale a las pérdidas comerciales que se calcula sufrieron los exportadores chinos a raíz de las medidas tomadas por Donald Trump.</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:58:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>El PIB de la economía española se frena en el 0,4% y cuestiona el optimismo de Sánchez</title>
			<description>La economía española creció entre junio y septiembre un 0,4%, lo que supone mantener el ritmo de crecimiento del segundo trimestre, el más bajo de los últimos tres años, de acuerdo con el avance de co...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:25:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Air France-KLM  reduce su beneficio un 78,8%</title>
			<description>Air France-KLM tuvo 126 millones de euros de beneficio en los nueve primeros meses del año, lo que supone una caída del 78,8% en relación a los 501 millones que obtuvo en el mismo periodo de 2018, anu...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:36:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>La banca reduce la rentabilidad de sus cuentas de ahorro</title>
			<description>La política del Banco Central Europeo sigue haciendo estragos entre los ahorradores. Varios bancos han aprovechado los últimos días de octubre para rebajar la rentabilidad de sus productos de ahorro. ...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:48:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Santander: el mercado teme mayor presión por los niveles de capital</title>
			<description>Los inversores no aprueban las cuentas de la entidad, que cierra la sesión con un descenso del 4,06%. Preocupa que la entidad pueda verse sometida a mayores presiones de los reguladores por los requisitos de capital. Más allá, los analistas no ven grandes turbulencias en las cifras. La entidad reconoce la debilidad del negocio en Europa y por ello centran sus esfuerzos en crecer en América.</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:38:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Iberdrola gana 2.157 millones de euros hasta septiembre, el 20% más</title>
			<description> Iberdrola obtuvo un beneficio neto de 2.157 millones de euros en los nueve primeros meses del año, el 20,4% más que un año antes, impulsado por el resultado de las inversiones de 4.727 millones de eu...</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:27:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Johnson no amenazará más con un Brexit duro</title>
			<description>El premier tiene como objetivo "materializar el Brexit inmediatamente" y para ello propone seguir las bases del acuerdo al que llegó con Bruselas en octubre, según ha avanzado The Times.</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:04:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Gortázar (Caixabank): "Nuestra red ya tiene el tamaño adecuado"</title>
			<description>El consejero delegado del banco pide que se forme un gobierno estable tras el 1O-N que gestione los retos económicos</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:51:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Holaluz: el MAB aprueba su incorporación a la bolsa española</title>
			<description>El Comité de Coordinación e Incorporaciones del Mercado Alternativo Bursátil (MAB) ha aprobado la entrada de la compañía eléctrica Holaluz a cotizar en ese índice selectivo. Dicho comité  ha remitido ...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:50:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>BBVA muestra inquietud por el desempeño bursátil</title>
			<description>Las acciones de BBVA retroceden en la sesión más de un 1% tras presentar cuentas . En el año están prácticamente planas, mientras que en el ejercicio pasado la entidad fue el cuarto peor componente del Ibex 35 al hundirse un 34,82%.</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:05:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Despejar el horizonte de la deuda argentina, primer desafío de Alberto Fernández</title>
			<description>El asunto tiene su urgencia porque los compromisos financieros de Argentina para 2020 son abultados.</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:08:00 +0100</pubDate>
		</item><item><title>Cellnex cierra la ampliación con un pleno: acuden la totalidad de los accionistas</title>
			<description>Los accionistas de Cellnex Telecom han acudido en masa a la ampliación de capital por 2.500 millones de euros que acaba de cerrar la empresa, y cuyo periodo de suscripción comenzó el pasado 11 de octu...</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:15:00 +0100</pubDate>
		</item></news>