<news>
    <item>
        <title>Filba: M. John Harrison y la magia de lo extraño</title>
        <description>Su especialidad a la hora de escribir es el viaje interior. Él, explicó: "No intento representar lo
            espiritual, lo ambiguo, lo paradójico, lo tenue; intento inducir esa clase de estados". Dónde y cuándo
            escucharlo.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 08:00:06 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Día Mundial del Turismo: ¿Por qué se celebra el 27 de septiembre?</title>
        <description>Desde 1980 se celebra en todo el mundo esta jornada para fomentar la actividad que mayor
            crecimiento registró en los últimos años.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 08:00:06 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Fin de semana sin lluvias y con calor para la Ciudad y el Gran Buenos Aires</title>
        <description>El domingo la máxima trepa a los 29 grados con cielo parcialmente nublado y vientos leves. El agua
            llegará el lunes con descenso de temperatura.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:51:50 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Testeando la paciencia del espectador</title>
        <description>En tiempos en los que el poder de concentración de los millennials se mide en microsegundos, las
            películas Made in Hollywood ahora son tamaño XXL. Lo que se viene.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:45:14 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Filba: todas las miradas de Jonathan Lethem</title>
        <description>El escritor neoyorquino puede darse el lujo de ser clásico y moderno en un mismo movimiento. Dónde
            y cuándo escucharlo.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:00:06 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Google, el gigante tecnológico, celebra su 21 aniversario</title>
        <description>El buscador más famoso de internet se convirtió, en poco tiempo, en el lugar donde encontrarlo
            todo.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:00:05 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Encuestadoras bajo fuego: por qué erraron en las PASO y qué dicen para octubre</title>
        <description>¿Especialistas u operadores? Los consultores quedaron en la mira por el pifie generalizado del 11
            de agosto. Quiénes son y cómo se defienden. Por qué ahora deberían errar por menos.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:00:05 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Se habilitó el padrón electoral definitivo: consultá dónde votar</title>
        <description>Paso a paso todo lo que tenés que saber para participar en las elecciones de octubre y enterarte tu
            lugar de votación.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 06:57:24 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>La cena en París en la que casi le declaro mi amor a Uma Thurman</title>
        <description>Una cobertura en la que el periodista quedó a 10 metros de la actriz fetiche de Tarantino. Y cómo
            una fantasía de juventud puede estar a punto de convertirse en realidad en algún momento de la vida.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 06:30:05 -0300</pubDate>

    </item>
    <item>
        <title>Los talibanes llaman a sus seguidores a impedir las elecciones en Afganistán</title>
        <description>En respuesta, el Ministerio del Interior paquistaní desplegará más de 72.000 miembros de las
            fuerzas de seguridad para proteger los colegios electorales en todas las provincias.
        </description>

        <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 04:36:52 -0300</pubDate>

    </item>
</news>