<news><item><title>Guardian: La IAAF no prohibirá las AlphaFly de Kipchoge</title>
    <description>El medio británico informa que el organismo debatirá este lunes si considera legales o no para competir las zapatillas usadas por Eliud Kipchoge para bajar de las dos horas.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:44:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tokio propone que el maratón empiece a las 03:00 en vez de celebrarse en Sapporo</title>
    <description>El Gobierno de Tokio ha realizado esta propuesta después de que el Comité Olímpico Internacional plantease su traslado a Sapporo a causa de las altas temperaturas.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:49:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La Cursa dels Bombers se aplaza por las manifestaciones</title>
    <description>En un comunicado explica que , "se quiere garantizar que la prueba deportiva transcurra con todos los requerimientos técnicos necesarios y a instancias de Protección Civil.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:21:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La Medio Maratón de Valencia contará con 17.500 corredores</title>
    <description>Hay más de 3.000 personas en lista de espera y los dorsales se agotaron cuatro meses antes. "Queremos que el de Valencia sea reconocido como el mejor maratón en el trato al corredor".</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:15:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Un niño corría un 10k y termina una maratón... ¡con 14 años!</title>
    <description>El joven estaba inscrito en la prueba de 10 km, pero no siguió la ruta adecuada. Pudo acabar la maratón a un ritmo de 4:56 por cada kilómetro.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:37:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kipchumba, con unas Adidas, gana a los atletas con Vaporfly</title>
    <description>El keniano se impuso en la maratón de Amsterdam, con 2h05:09 y un modelo de la marca alemana. Batió a Deksisa (2h05:16) y a Rotich, que llevaban las Nike Vaporfly Next%.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:57:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Luis Miguel Sánchez y Gemma Arenas, campeones de España</title>
    <description>El atleta abulense Luis Miguel Sánchez y la ciudadrealeña Gemma Arenas se proclamaron este domingo campeones de España de maratón en Ciudad Real.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 17:29:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Salinero se venga de Ait Hadi y repite en la Carrera de la Ciencia</title>
    <description>El español se impuso cuatro después de su último triunfo al marroquí Ait Hadi, que se lo había arrebatado el año pasado. Ivana Zagorac ganó en mujeres.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 12:20:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El equipo más saludable afronta el reto de disputar la Maratón de Ámsterdam</title>
    <description>Un grupo de 26 corredores formado por clientes y empleados de ASISA han seguido un cuidado plan de entrenamientos para disputar la carrera holandesa.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 18:03:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ortega: "Valoro más el cariño de la gente que la medalla"</title>
    <description>El vallista español, de 28 años, visitó la redacción de AS para celebrar su bronce mundial y su título de ganador de la Diamond League.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 03:09:53 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La Carrera de la Ciencia, 40 años de una clásica "necesaria"</title>
    <description>Este domingo (09:00) vuelve a las calles de la capital en su 39ª edición, manteniendo su recorrido clásico de 10 kilómetros y con cerca de 3.500 inscritos.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 21:09:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roncero sorprende a Ortega con un regalo de lo más peculiar</title>
    <description>Orlando Ortega descubrió de qué equipo de fútbol es. Después de recorrer la redacción de AS, Roncero no se pudo resistir y tuvo un detalle con el atleta.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:30:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ben, Peleteiro, Ortega, Carro y Cienfuegos optan al Premio al Atleta Español del Año</title>
    <description>El mediofondista, la saltadora, el lanzador, el vallista y el atleta de obstáculos son los cinco candidatos a lograr el Trofeo José Luis Alonso al mejor Atleta Español de 2019.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:48:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marta Domínguez opta a una plaza en la Policía de Palencia</title>
    <description>La exatleta, que perdió el oro mundial de Berlín 2009 y la plata de los Europeos de Barcelona 2010 tras su sanción por dopaje, está en la lista de candidatos a entrar en el cuerpo.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:43:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Se creó una magia muy importante a nivel de deporte"</title>
    <description>La atleta de Granada siente "mucho orgullo" de haber podido participar en este evento celebrado en su ciudad.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 11:24:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Una Liga para el running</title>
    <description>Nace la Liga Nacional de Running, que se presentó en AS. La forman las medias de Sevilla, Barcelona, Madrid y Valencia, y la Behobia.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:09:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El running nos trae un mensaje</title>
    <description>La Liga Nacional de Running, presentada en AS, une a cinco carreras de cinco ciudades diferentes con cinco promotores distintos. Un ejemplo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:20:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"¿Ramos abanderado? Ir a los Juegos sería suficiente premio"</title>
    <description>Jesús Ángel García Bragado es el español con más presencias en Juegos Olímpicos, con siete. En Tokio apunta a los octavos. Opina para AS sobre el 'Caso Ramos'.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 09:02:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Bragado cumple 50: "Partido a partido, la fórmula para seguir"</title>
    <description>Jesús Ángel García Bragado, octavo en la marcha del pasado Mundial de Doha, estará (si todo va bien) en sus octavos Juegos en Tokio. Hoy cumple 50 años.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 07:27:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>15.000 corredores llenarán las calles el domingo día 27</title>
    <description>Entre ellos estarán 300 bomberos y bomberas de la ciudad y de varios países. Algunos competirán con los trajes de intervención puestos (su peso es de 24 kg)</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:57:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La IAAF estudiará la validez de las zapatillas 'mágicas'</title>
    <description>El Comité Técnico de la Federación Internacional ha creado un grupo de trabajo con dos atletas, juristas, expertos en ética... "El reto es encontrar el equilibrio", dice la IAAF.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:17:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El COI pide cambiar la marcha y la maratón de Tokio a Sapporo</title>
    <description>Se ha solicitado el cambio de sede por las condiciones de humedad y de calor extremo que se esperan el próximo verano en los Juegos Olímpicos.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:32:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>García Bragado: "Doha ha sido mi Mundial más duro; llegué a beber hasta 14 litros de agua"</title>
    <description>El marchador español pasó por los micrófonos de El Transistor de Onda Cero para hablar de su gran octavo puesto en los Mundiales de Doha y de las zapatillas de la hazaña de Kipchoge.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:15:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las zapatillas de Kipchoge abren el debate: revolución o ventaja</title>
    <description>El keniano usó un prototipo llamado Nike Alphafly para hacer 1h59:40 en 42.195 metros. Es el primer hombre que baja de dos horas, pero la marca no será homologada.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 01:52:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marc Roig: "El tráfico se paralizó en Kenia para ver a Kipchoge"</title>
    <description>El barcelonés Marc Roig ha compartido muchos entrenamientos con Kipchoge en el training camp de Kaptagat, a 6,1 kilómetros del centro de Eldoret.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Y dónde está el límite para superar los límites?</title>
    <description>Las zapatillas Nike utilizadas por Kipchoge y Kosgei para lograr sus marcas en la distancia de maratón chocan con el reglamento de la propia IAAF.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:56:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La IAAF valora el reto de Kipchoge para sus premios</title>
    <description>La Federación Internacional ha incluido al keniano entre sus once nominados a la distinción de Mejor Atleta Masculino del Año en este 2019.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:49:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brigid Kosgei, expulsada de la escuela y madre precoz</title>
    <description>La keniana, que es la nueva mujer récord de la maratón, tuvo una infancia complicada en Kenia por la falta de dinero. Es madre de dos gemelos.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 22:15:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>'Neuronas Corredoras' recauda 7.500 euros para la Fundación Querer en su carrera solidaria</title>
    <description>Han participado más de 800 niños de diferentes edades. 21 directivas y ejecutivas de diferentes empresas han organizado la carrera.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 20:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kosgei se une a Kipchoge y pulveriza el récord de maratón</title>
    <description>La keniana Brigid Kosgei se impuso en la maratón de Chicago con un tiempo de 2h14:04. La anterior marca era de la británica Radcliffe en 2003 con 2h15:25.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 17:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La carrera 'Corre por el Niño' llena las calles de Madrid</title>
    <description>Participaron nombres ilustres como Martín Fiz y la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel Díaz Ayuso, que dio la salida en la carrera de 4 km.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 16:17:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La prensa mundial se rinde a Kipchoge tras su hazaña</title>
    <description>Medios de todo el mundo recogen en sus ediciones digitales e impresas el nuevo logro del keniano, que consiguió bajar de las dos horas en maratón este sábado.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 11:35:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kenia enloquece con la 'monstruosa' marca de Kipchoge</title>
    <description>Kipchoge es el primer ser humano que baja de dos horas en la maratón, aunque la marca no fue homologada por no cumplir unos requisitos mínimos.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 00:50:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La carrera ‘Corre por el Niño’ tomará el centro de Madrid</title>
    <description>La prueba solidaria se disputa este domingo 13 de octubre. Lo recaudado será para la Fundación para la Investigación Biomédica del Hospital Infantil Universitario Niño Jesús.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 17:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuánto dinero de premio se lleva Kipchoge por el reto?</title>
    <description>Cumplir el reto de bajar de las dos horas en la maratón tiene un montante econímico para Kipchoge. Además, recibe más por otros patrocinios.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 18:46:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kipchoge y otras barreras superadas por el ser humano</title>
    <description>Después de que Eliud Kipchoge bajara de dos horas en la maratón, repasamos otras hazañas que supusieron un hito en el mundo del deporte.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 13:43:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Quién es Kipchoge? El filósofo de la maratón derriba el muro</title>
    <description>El keniano, de 34 años, es un hombre tranquilo y meticuloso. Corrió en 1h59:40 la maratón en el reto 1:59. Aunque no se convalide como récord, es el primero que baja de dos horas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 12:08:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Hay otra barrera para Kipchoge</title>
    <description>El desafío se había planteado como un asalto a los límites humanos, a una barrera todavía sin franquear. En un futuro debería intentar esta conquista de forma oficial.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 11:44:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Locura en las calles de Kenia con el récord histórico de Kipchoge</title>
    <description>Los ciudadanos keniatas plagaron las calles de Eldoret, municipio de Kenia, para vivir en directo el récord de Kipchoge. Este fue el momento de su triunfo.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 11:49:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kipchoge y el debate de los límites</title>
    <description>Sea como sea como que lo ha conseguido, su gesta representa la unión de todo el talento y la capacidad humana en busca de un objetivo...</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 11:06:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son las zapatillas 'mágicas' que usó Kipchoge en Viena</title>
    <description>El keniano utilizó para romper la barrera de dos horas hacer 1h59:40 un modelo evolucionado e inédito de la las Nike Zoom Vaporfly Next%. "Están en fase de prueba", decía la marca.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 12:41:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Martín Fiz: "Kipchoge es el mejor maratoniano de la historia"</title>
    <description>"Hace unos años es algo que me parecía imposible. Yo decía que quizás lo verían mis hijos o mis nietos pero, por suerte, yo también he podido asistir a esta marca".</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 10:58:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La hazaña histórica de Kipchoge en imágenes</title>
    <description>El keniano se convirtió en Viena en el primer ser humano que baja de dos horas en 42.195 metros, la maratón. No será homologado como récord.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 16:22:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kipchoge, histórico: "Espero ser el primero pero no el último"</title>
    <description>Eliup Kipchoge se mostró "feliz" tras ser el primer humano en romper la barrera de las dos horas en la maratón. "El ser humano no tiene límites".</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 10:50:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La emoción de Kipchoge al cruzar la meta y convertirse en historia viva del deporte mundial</title>
    <description>El atleta keniata cumplió el reto de completar en menos de dos horas los 42 km de la maratón de Viena. Así alcanzó la meta con un tiempo final de 1:59:40.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 10:24:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kipchoge rompe la barrera de las 2 horas en maratón: 1h59:40</title>
    <description>El keniano, de 34 años, se convirtió en Viena en el primer ser humano que baja de dos horas en 42.195 metros, la maratón. No será homologado como récord.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 10:19:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kipchoge entra en la historia</title>
    <description>Sigue en directo todas las reacciones a la histórica maratón de Kipchoge en Viena en la que el ser humano bajó por primera vez de las dos horas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 08:18:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Alejandro Blanco aglutina a las estrellas del deporte español en la I Milla Inclusiva</title>
    <description>Deportistas con y sin discapacidad como Fermín Cacho, José Manuel Abascal, y José Luis González, apoyan con su presencia esta iniciativa.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 17:56:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kipchoge ataca la última barrera humana, las dos horas</title>
    <description>El keniano, de 34 años, corre este sábado en Viena desde las 8:15 con la intención de bajar de dos horas en 42.195 metros, en un reto específicamente hecho para él y sin validez de récord.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 19:43:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Nike Oregon Project cierra tras la sanción a Salazar</title>
    <description>Mark Parker, CEO de la marca comercial, comunicó que el grupo de entrenamiento dirigido por el técnico sancionado no continuará.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 11:51:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cómo pretende Kipchoge bajar de las dos horas en la maratón</title>
    <description>Gráfico sobre el desafío del atleta keniano en Viena. Las condiciones, el trazado y las zapatillas son algunos de los elementos más importantes.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 01:39:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El parque Juan Carlos I se llenará de solidaridad este domingo</title>
    <description>El domingo 13 de octubre se disputará una carrera solidaria en el parque Juan Carlos I de Madrid. Habrá cuatro distancias y será a favor de Fundación QUERER.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 21:55:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El 'ejército' de Kipchoge</title>
    <description>Este sábado, en Viena, Eliuo Kipchoge tratará de romper la barrera de las dos horas en la maratón de Viena. Contará con 41 liebres estelares.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 19:31:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El sábado 12-O, la fecha elegida por Kipchoge para el reto</title>
    <description>Este sábado, 12 de octubre, Eliud Kipchoge tratará de realizar una maratón en menos de dos horas. Viena, la ciudad escogida para el reto.</description>
    <pubDate>Wed, 9 Oct 2019 18:03:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kipchoge viaja a Viena para romper la barrera de las 2 horas</title>
    <description>El keniano Eliud Kipchoge, récord mundial de maratón (2h01:39), emprendió rumbo a Viena donde tratará de bajar el crono de las dos horas por primera vez en la historia.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 20:10:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El microclima del Khalifa revela un nuevo atletismo</title>
    <description>Los Mundiales de Doha generaron dudas en el atletismo y terminaron con tres récords del mundo, uno sub-20, 21 topes continentales y 87 nacionales.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 01:59:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El nuevo atletismo después de Usain Bolt</title>
    <description>El primer Mundial tras la era del jamaicano encaró el reto de llenar el hueco del último icono. A falta de su gran estrella, proyectó una constelación de atletas.</description>
    <pubDate>Mon, 7 Oct 2019 21:05:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ana Peleteiro: "No me rendí y dejé el alma sobre la pista"</title>
    <description>La gallega, sexta en la final de triple, hizo este año bajo techo el récord de España en Glasgow con 14,73. Ya se prepara para los Juegos de Tokio.</description>
    <pubDate>Mon, 7 Oct 2019 09:53:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Magnus Kirt sufre una luxación de hombro durante su lanzamiento de jabalina</title>
    <description>Al deportista estonio se le salió el hombro cuando realizaba su lanzamiento de jabalina en el Mundial de Atletismo de Doha. Tuvo que abandonar en camilla.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 20:52:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España eleva el nivel, pero se aleja de Europa</title>
    <description>La Selección se va con el bronce de Ortega y ocho finalistas en Doha. Raúl Chapado, presidente de la Federación, valora la actuación para AS.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 18:36:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nia Ali reina en 100 vallas y lo celebra en la pista con sus hijos</title>
    <description>La estadounidense Nia Ali (30 años) ganó en 12,34 su primer título al aire libre por delante de su compatriota Harrison, líder del año, y de la jamaicana Williams.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 21:21:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Allyson Felix distancia a Bolt con el 13º oro... sin correr la final</title>
    <description>La estadounidense, de 33 años, llega a su medalla 18 en los Mundiales con el 4x400 femenino. Corrió en semifinales y eso ya le vale el podio, aunque no haga la final.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 21:59:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El ugandés Cheptegei tumba a Kejelcha, discípulo de Salazar</title>
    <description>Joshua Cheptegei, campeón mundial de cross, ganó la final de 10.000 metros por delante del etíope, que se entrena en el Nike Oregon Project.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 22:25:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Peters, primer americano campeón del mundo de jabalina; Kirt, plata con el hombro salido</title>
    <description>Anderson Peters, de Granada, no era el favorito pero se llevó el oro con 86,89. El Estonio Magnus Kirt fue segundo (86,21) y luego se lesionó. Vetter (85,37), bronce.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 20:52:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cheruiyot monta un monólogo</title>
    <description>El keniano se llevó la final de 1.500 con 3:29.26. Tiró desde el primer metro de carrera y puso tierra de por medio con Makhloufi, plata, y Lewandowski, bronce. Ingebrigtsen, sin podio.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 22:41:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mihambo llega al oro con 7,30</title>
    <description>La alemana Malaika Mihambo, vigente campeona de Europa y cuarta en los Juegos de Ríos 2016, ganó el oro con un salto de 7,30. Bekh-Romanchuk, plata; Brume, bronce.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 22:51:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dani Mateo gana un décimo a Tokio en la maratón de Desisa</title>
    <description>El soriano hizo una buena carrera (2h12:15), de menos a más, para alcanzar el top-ten y billete a Tokio. Desisa, ganador en Nueva York, triunfó con 2h10:40.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 02:10:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yulimar Rojas: "Creo que los 15 metros se van a quedar cortos"</title>
    <description>La venezolana, de 23 años, atendió a As tras su oro mundial en Doha. "Trataré de ir a buscar el récord del mundo en 2020".</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 23:58:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Guardian: La IAAF no prohibirá las AlphaFly de Kipchoge</title>
    <description>El medio británico informa que el organismo debatirá este lunes si considera legales o no para competir las zapatillas usadas por Eliud Kipchoge para bajar de las dos horas.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:44:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tokio propone que el maratón empiece a las 03:00 en vez de celebrarse en Sapporo</title>
    <description>El Gobierno de Tokio ha realizado esta propuesta después de que el Comité Olímpico Internacional plantease su traslado a Sapporo a causa de las altas temperaturas.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:49:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La Cursa dels Bombers se aplaza por las manifestaciones</title>
    <description>En un comunicado explica que , "se quiere garantizar que la prueba deportiva transcurra con todos los requerimientos técnicos necesarios y a instancias de Protección Civil.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:21:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La Medio Maratón de Valencia contará con 17.500 corredores</title>
    <description>Hay más de 3.000 personas en lista de espera y los dorsales se agotaron cuatro meses antes. "Queremos que el de Valencia sea reconocido como el mejor maratón en el trato al corredor".</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:15:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Un niño corría un 10k y termina una maratón... ¡con 14 años!</title>
    <description>El joven estaba inscrito en la prueba de 10 km, pero no siguió la ruta adecuada. Pudo acabar la maratón a un ritmo de 4:56 por cada kilómetro.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:37:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kipchumba, con unas Adidas, gana a los atletas con Vaporfly</title>
    <description>El keniano se impuso en la maratón de Amsterdam, con 2h05:09 y un modelo de la marca alemana. Batió a Deksisa (2h05:16) y a Rotich, que llevaban las Nike Vaporfly Next%.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:57:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Luis Miguel Sánchez y Gemma Arenas, campeones de España</title>
    <description>El atleta abulense Luis Miguel Sánchez y la ciudadrealeña Gemma Arenas se proclamaron este domingo campeones de España de maratón en Ciudad Real.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 17:29:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Salinero se venga de Ait Hadi y repite en la Carrera de la Ciencia</title>
    <description>El español se impuso cuatro después de su último triunfo al marroquí Ait Hadi, que se lo había arrebatado el año pasado. Ivana Zagorac ganó en mujeres.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 12:20:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El equipo más saludable afronta el reto de disputar la Maratón de Ámsterdam</title>
    <description>Un grupo de 26 corredores formado por clientes y empleados de ASISA han seguido un cuidado plan de entrenamientos para disputar la carrera holandesa.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 18:03:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ortega: "Valoro más el cariño de la gente que la medalla"</title>
    <description>El vallista español, de 28 años, visitó la redacción de AS para celebrar su bronce mundial y su título de ganador de la Diamond League.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 03:09:53 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La Carrera de la Ciencia, 40 años de una clásica "necesaria"</title>
    <description>Este domingo (09:00) vuelve a las calles de la capital en su 39ª edición, manteniendo su recorrido clásico de 10 kilómetros y con cerca de 3.500 inscritos.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 21:09:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roncero sorprende a Ortega con un regalo de lo más peculiar</title>
    <description>Orlando Ortega descubrió de qué equipo de fútbol es. Después de recorrer la redacción de AS, Roncero no se pudo resistir y tuvo un detalle con el atleta.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:30:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ben, Peleteiro, Ortega, Carro y Cienfuegos optan al Premio al Atleta Español del Año</title>
    <description>El mediofondista, la saltadora, el lanzador, el vallista y el atleta de obstáculos son los cinco candidatos a lograr el Trofeo José Luis Alonso al mejor Atleta Español de 2019.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:48:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marta Domínguez opta a una plaza en la Policía de Palencia</title>
    <description>La exatleta, que perdió el oro mundial de Berlín 2009 y la plata de los Europeos de Barcelona 2010 tras su sanción por dopaje, está en la lista de candidatos a entrar en el cuerpo.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:43:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Se creó una magia muy importante a nivel de deporte"</title>
    <description>La atleta de Granada siente "mucho orgullo" de haber podido participar en este evento celebrado en su ciudad.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 11:24:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Una Liga para el running</title>
    <description>Nace la Liga Nacional de Running, que se presentó en AS. La forman las medias de Sevilla, Barcelona, Madrid y Valencia, y la Behobia.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:09:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El running nos trae un mensaje</title>
    <description>La Liga Nacional de Running, presentada en AS, une a cinco carreras de cinco ciudades diferentes con cinco promotores distintos. Un ejemplo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:20:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"¿Ramos abanderado? Ir a los Juegos sería suficiente premio"</title>
    <description>Jesús Ángel García Bragado es el español con más presencias en Juegos Olímpicos, con siete. En Tokio apunta a los octavos. Opina para AS sobre el 'Caso Ramos'.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 09:02:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Bragado cumple 50: "Partido a partido, la fórmula para seguir"</title>
    <description>Jesús Ángel García Bragado, octavo en la marcha del pasado Mundial de Doha, estará (si todo va bien) en sus octavos Juegos en Tokio. Hoy cumple 50 años.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 07:27:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>15.000 corredores llenarán las calles el domingo día 27</title>
    <description>Entre ellos estarán 300 bomberos y bomberas de la ciudad y de varios países. Algunos competirán con los trajes de intervención puestos (su peso es de 24 kg)</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:57:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La IAAF estudiará la validez de las zapatillas 'mágicas'</title>
    <description>El Comité Técnico de la Federación Internacional ha creado un grupo de trabajo con dos atletas, juristas, expertos en ética... "El reto es encontrar el equilibrio", dice la IAAF.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:17:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El COI pide cambiar la marcha y la maratón de Tokio a Sapporo</title>
    <description>Se ha solicitado el cambio de sede por las condiciones de humedad y de calor extremo que se esperan el próximo verano en los Juegos Olímpicos.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:32:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>García Bragado: "Doha ha sido mi Mundial más duro; llegué a beber hasta 14 litros de agua"</title>
    <description>El marchador español pasó por los micrófonos de El Transistor de Onda Cero para hablar de su gran octavo puesto en los Mundiales de Doha y de las zapatillas de la hazaña de Kipchoge.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:15:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las zapatillas de Kipchoge abren el debate: revolución o ventaja</title>
    <description>El keniano usó un prototipo llamado Nike Alphafly para hacer 1h59:40 en 42.195 metros. Es el primer hombre que baja de dos horas, pero la marca no será homologada.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 01:52:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marc Roig: "El tráfico se paralizó en Kenia para ver a Kipchoge"</title>
    <description>El barcelonés Marc Roig ha compartido muchos entrenamientos con Kipchoge en el training camp de Kaptagat, a 6,1 kilómetros del centro de Eldoret.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Y dónde está el límite para superar los límites?</title>
    <description>Las zapatillas Nike utilizadas por Kipchoge y Kosgei para lograr sus marcas en la distancia de maratón chocan con el reglamento de la propia IAAF.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:56:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La IAAF valora el reto de Kipchoge para sus premios</title>
    <description>La Federación Internacional ha incluido al keniano entre sus once nominados a la distinción de Mejor Atleta Masculino del Año en este 2019.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:49:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brigid Kosgei, expulsada de la escuela y madre precoz</title>
    <description>La keniana, que es la nueva mujer récord de la maratón, tuvo una infancia complicada en Kenia por la falta de dinero. Es madre de dos gemelos.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 22:15:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>'Neuronas Corredoras' recauda 7.500 euros para la Fundación Querer en su carrera solidaria</title>
    <description>Han participado más de 800 niños de diferentes edades. 21 directivas y ejecutivas de diferentes empresas han organizado la carrera.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 20:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kosgei se une a Kipchoge y pulveriza el récord de maratón</title>
    <description>La keniana Brigid Kosgei se impuso en la maratón de Chicago con un tiempo de 2h14:04. La anterior marca era de la británica Radcliffe en 2003 con 2h15:25.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 17:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La carrera 'Corre por el Niño' llena las calles de Madrid</title>
    <description>Participaron nombres ilustres como Martín Fiz y la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel Díaz Ayuso, que dio la salida en la carrera de 4 km.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 16:17:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La prensa mundial se rinde a Kipchoge tras su hazaña</title>
    <description>Medios de todo el mundo recogen en sus ediciones digitales e impresas el nuevo logro del keniano, que consiguió bajar de las dos horas en maratón este sábado.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 11:35:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kenia enloquece con la 'monstruosa' marca de Kipchoge</title>
    <description>Kipchoge es el primer ser humano que baja de dos horas en la maratón, aunque la marca no fue homologada por no cumplir unos requisitos mínimos.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 00:50:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La carrera ‘Corre por el Niño’ tomará el centro de Madrid</title>
    <description>La prueba solidaria se disputa este domingo 13 de octubre. Lo recaudado será para la Fundación para la Investigación Biomédica del Hospital Infantil Universitario Niño Jesús.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 17:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuánto dinero de premio se lleva Kipchoge por el reto?</title>
    <description>Cumplir el reto de bajar de las dos horas en la maratón tiene un montante econímico para Kipchoge. Además, recibe más por otros patrocinios.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 18:46:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kipchoge y otras barreras superadas por el ser humano</title>
    <description>Después de que Eliud Kipchoge bajara de dos horas en la maratón, repasamos otras hazañas que supusieron un hito en el mundo del deporte.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 13:43:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Quién es Kipchoge? El filósofo de la maratón derriba el muro</title>
    <description>El keniano, de 34 años, es un hombre tranquilo y meticuloso. Corrió en 1h59:40 la maratón en el reto 1:59. Aunque no se convalide como récord, es el primero que baja de dos horas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 12:08:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Hay otra barrera para Kipchoge</title>
    <description>El desafío se había planteado como un asalto a los límites humanos, a una barrera todavía sin franquear. En un futuro debería intentar esta conquista de forma oficial.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 11:44:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Locura en las calles de Kenia con el récord histórico de Kipchoge</title>
    <description>Los ciudadanos keniatas plagaron las calles de Eldoret, municipio de Kenia, para vivir en directo el récord de Kipchoge. Este fue el momento de su triunfo.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 11:49:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kipchoge y el debate de los límites</title>
    <description>Sea como sea como que lo ha conseguido, su gesta representa la unión de todo el talento y la capacidad humana en busca de un objetivo...</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 11:06:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son las zapatillas 'mágicas' que usó Kipchoge en Viena</title>
    <description>El keniano utilizó para romper la barrera de dos horas hacer 1h59:40 un modelo evolucionado e inédito de la las Nike Zoom Vaporfly Next%. "Están en fase de prueba", decía la marca.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 12:41:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Martín Fiz: "Kipchoge es el mejor maratoniano de la historia"</title>
    <description>"Hace unos años es algo que me parecía imposible. Yo decía que quizás lo verían mis hijos o mis nietos pero, por suerte, yo también he podido asistir a esta marca".</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 10:58:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La hazaña histórica de Kipchoge en imágenes</title>
    <description>El keniano se convirtió en Viena en el primer ser humano que baja de dos horas en 42.195 metros, la maratón. No será homologado como récord.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 16:22:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kipchoge, histórico: "Espero ser el primero pero no el último"</title>
    <description>Eliup Kipchoge se mostró "feliz" tras ser el primer humano en romper la barrera de las dos horas en la maratón. "El ser humano no tiene límites".</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 10:50:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La emoción de Kipchoge al cruzar la meta y convertirse en historia viva del deporte mundial</title>
    <description>El atleta keniata cumplió el reto de completar en menos de dos horas los 42 km de la maratón de Viena. Así alcanzó la meta con un tiempo final de 1:59:40.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 10:24:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kipchoge rompe la barrera de las 2 horas en maratón: 1h59:40</title>
    <description>El keniano, de 34 años, se convirtió en Viena en el primer ser humano que baja de dos horas en 42.195 metros, la maratón. No será homologado como récord.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 10:19:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kipchoge entra en la historia</title>
    <description>Sigue en directo todas las reacciones a la histórica maratón de Kipchoge en Viena en la que el ser humano bajó por primera vez de las dos horas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 08:18:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Alejandro Blanco aglutina a las estrellas del deporte español en la I Milla Inclusiva</title>
    <description>Deportistas con y sin discapacidad como Fermín Cacho, José Manuel Abascal, y José Luis González, apoyan con su presencia esta iniciativa.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 17:56:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kipchoge ataca la última barrera humana, las dos horas</title>
    <description>El keniano, de 34 años, corre este sábado en Viena desde las 8:15 con la intención de bajar de dos horas en 42.195 metros, en un reto específicamente hecho para él y sin validez de récord.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 19:43:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Nike Oregon Project cierra tras la sanción a Salazar</title>
    <description>Mark Parker, CEO de la marca comercial, comunicó que el grupo de entrenamiento dirigido por el técnico sancionado no continuará.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 11:51:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cómo pretende Kipchoge bajar de las dos horas en la maratón</title>
    <description>Gráfico sobre el desafío del atleta keniano en Viena. Las condiciones, el trazado y las zapatillas son algunos de los elementos más importantes.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 01:39:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El parque Juan Carlos I se llenará de solidaridad este domingo</title>
    <description>El domingo 13 de octubre se disputará una carrera solidaria en el parque Juan Carlos I de Madrid. Habrá cuatro distancias y será a favor de Fundación QUERER.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 21:55:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El 'ejército' de Kipchoge</title>
    <description>Este sábado, en Viena, Eliuo Kipchoge tratará de romper la barrera de las dos horas en la maratón de Viena. Contará con 41 liebres estelares.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 19:31:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El sábado 12-O, la fecha elegida por Kipchoge para el reto</title>
    <description>Este sábado, 12 de octubre, Eliud Kipchoge tratará de realizar una maratón en menos de dos horas. Viena, la ciudad escogida para el reto.</description>
    <pubDate>Wed, 9 Oct 2019 18:03:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kipchoge viaja a Viena para romper la barrera de las 2 horas</title>
    <description>El keniano Eliud Kipchoge, récord mundial de maratón (2h01:39), emprendió rumbo a Viena donde tratará de bajar el crono de las dos horas por primera vez en la historia.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 20:10:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El microclima del Khalifa revela un nuevo atletismo</title>
    <description>Los Mundiales de Doha generaron dudas en el atletismo y terminaron con tres récords del mundo, uno sub-20, 21 topes continentales y 87 nacionales.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 01:59:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El nuevo atletismo después de Usain Bolt</title>
    <description>El primer Mundial tras la era del jamaicano encaró el reto de llenar el hueco del último icono. A falta de su gran estrella, proyectó una constelación de atletas.</description>
    <pubDate>Mon, 7 Oct 2019 21:05:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ana Peleteiro: "No me rendí y dejé el alma sobre la pista"</title>
    <description>La gallega, sexta en la final de triple, hizo este año bajo techo el récord de España en Glasgow con 14,73. Ya se prepara para los Juegos de Tokio.</description>
    <pubDate>Mon, 7 Oct 2019 09:53:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Magnus Kirt sufre una luxación de hombro durante su lanzamiento de jabalina</title>
    <description>Al deportista estonio se le salió el hombro cuando realizaba su lanzamiento de jabalina en el Mundial de Atletismo de Doha. Tuvo que abandonar en camilla.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 20:52:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España eleva el nivel, pero se aleja de Europa</title>
    <description>La Selección se va con el bronce de Ortega y ocho finalistas en Doha. Raúl Chapado, presidente de la Federación, valora la actuación para AS.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 18:36:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nia Ali reina en 100 vallas y lo celebra en la pista con sus hijos</title>
    <description>La estadounidense Nia Ali (30 años) ganó en 12,34 su primer título al aire libre por delante de su compatriota Harrison, líder del año, y de la jamaicana Williams.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 21:21:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Allyson Felix distancia a Bolt con el 13º oro... sin correr la final</title>
    <description>La estadounidense, de 33 años, llega a su medalla 18 en los Mundiales con el 4x400 femenino. Corrió en semifinales y eso ya le vale el podio, aunque no haga la final.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 21:59:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El ugandés Cheptegei tumba a Kejelcha, discípulo de Salazar</title>
    <description>Joshua Cheptegei, campeón mundial de cross, ganó la final de 10.000 metros por delante del etíope, que se entrena en el Nike Oregon Project.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 22:25:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Peters, primer americano campeón del mundo de jabalina; Kirt, plata con el hombro salido</title>
    <description>Anderson Peters, de Granada, no era el favorito pero se llevó el oro con 86,89. El Estonio Magnus Kirt fue segundo (86,21) y luego se lesionó. Vetter (85,37), bronce.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 20:52:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cheruiyot monta un monólogo</title>
    <description>El keniano se llevó la final de 1.500 con 3:29.26. Tiró desde el primer metro de carrera y puso tierra de por medio con Makhloufi, plata, y Lewandowski, bronce. Ingebrigtsen, sin podio.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 22:41:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mihambo llega al oro con 7,30</title>
    <description>La alemana Malaika Mihambo, vigente campeona de Europa y cuarta en los Juegos de Ríos 2016, ganó el oro con un salto de 7,30. Bekh-Romanchuk, plata; Brume, bronce.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 22:51:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dani Mateo gana un décimo a Tokio en la maratón de Desisa</title>
    <description>El soriano hizo una buena carrera (2h12:15), de menos a más, para alcanzar el top-ten y billete a Tokio. Desisa, ganador en Nueva York, triunfó con 2h10:40.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 02:10:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yulimar Rojas: "Creo que los 15 metros se van a quedar cortos"</title>
    <description>La venezolana, de 23 años, atendió a As tras su oro mundial en Doha. "Trataré de ir a buscar el récord del mundo en 2020".</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 23:58:08 +0200</pubDate>
    </item></news>