<news><item><title>Pérez de Vargas da el billete para la final a los Hispanos</title>
    <description>Una parada sobre la bocina del portero toledano permite que los Hispanos se planten en la final de la Golden League tras apear a Noruega (28-27).</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:32:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa arrolla al Savehof con su récord anotador incluido</title>
    <description>Nunca el equipo vasco había anotado tanto en un partido de la EHF y ya es líder del Grupo C de la Liga de Campeones, con 9 puntos.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:27:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Granollers domina de principio a fin al Puente Genil</title>
    <description>El equipo catalán logró su segundo triunfo del curso, a domicilio ante el Angel Ximénez, en un partido que controló de cabo a rabo.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 15:42:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Victorias caseras de Anaitasuna, Benidorm y Santander</title>
    <description>El Anaitasuna logró ante el Valladolid su segunda victoria de la temporada (36-31); el Benidorm superó al Guadalajara (25-24) y el Santander derribó al Cangas (24-21).</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:06:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barça acaba con la condición de invicto del PSG para ser líder</title>
    <description>En un gran partido frente a la escuadra francesa, mermada por las lesiones, los azulgrana se auparon al liderato del Grupo A pese al boicot de los grupos de animación del Palau.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:16:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bera Bera gana, pero no remonta y se despide de Europa</title>
    <description>El Super Amara Bera Bera ganó al Corona Brasov rumano por 33-32 en el partido de vuelta de segunda ronda de la Copa EHF femenina, pero había perdido 35-30 en la ida.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:22:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Artaleku acoge un duelo por todo lo alto: Bidasoa-IK Sävehof</title>
    <description>El Bidasoa-Irun recibe este domingo en Artaleku al líder del Grupo C de la Champions League, el IK Sävehof sueco, un choque entre primer y segundo clasificados.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:03:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El bombo de la EHF trata bien al Ademar, Cuenca y Logroño</title>
    <description>Los equipos españoles tendrán muchas opciones para superar la tercera ronda y llegar a la fase de lguillas de la segunda competición europea</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:08:53 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El PSG retrasa a este sábado su viaje por la huelga de Cataluña</title>
    <description>El PSG, que se enfrenta al Barça en la Liga de Campeones, no viajó este viernes, como tenía previsto, por el conflicto que vive estos días la región.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 19:04:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa decide el choque y se adormila en la recta final</title>
    <description>El equipo vasco dobló al Bada Huesca en el descanso. Luego bajó los brazos a la espera del partido de Champions del domingo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:47:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España, subcampeona en los Juegos de Playa de Doha</title>
    <description>La Selección masculina perdió la final con Brasil, campeón mundial, por un penalti. Las chicas, octavas</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 20:23:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los Hispanos arrancan ante Noruega en la Golden League</title>
    <description>Hoy, ante Noruega en Dinamarca (17:45, TDP), los actuales campeones de Europa disputando las semifinales del torneo. "Es un buen test", dice Ariño.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:35:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los contraataques del Barça desarbolan al Puerto Sagunto</title>
    <description>El Barcelona se mantiene líder invicto de la Liga Asobal tras superar en el Palau Blaugrana al Puerto Sagunto por 46-25 en un choque sin historia.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:54:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España jugará la final en los Juegos Mundiales de playa</title>
    <description>La Selección masculina jugará por el oro este miércoles ante Brasil, que en su eliminatoria eliminó a Qatar</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 20:13:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La internacional del Rocasa Sayna Mbengue al quirófano</title>
    <description>La lateral zurda del equipo canario se lesionó de la rodilla en la Supercopa, y hoy será operada; se calcula que volverá a las pistas en enero</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:52:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Examen general del Barça ante la visita del PSG el sábado</title>
    <description>El equipo azulgrana recibe este martes en la séptima jornada de la Asobal al Puerto de Sagunto, líder contra el último clasificado en la Liga</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:31:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ocho equipos de la Asobal entran en la Copa del Rey</title>
    <description>La eliminatoria a partido único entre el Bordils y el Benidorm abre la ronda; el equipo alicantino adelantó el viaje ante el temor a los cortes de carreteras</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:02:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Juan de Dios, doctor honoris causa por la U. Extremadura</title>
    <description>El Consejo de Gobierno de la Universidad aprobó hoy a propuesta elevada por la Facultad de Ciencias del Deporte de la UEx</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 17:34:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ademar redondea una actuación coral ante Ciudad de Logroño</title>
    <description>Los locales firmaron un partido sólido en todas las facetas para sumar una nueva victoria en la liga. Su rival se descuelga de la lucha después de sus derrotas en Cuenca y León.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 21:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barça cumple el expediente ante el Elverum noruego</title>
    <description>Una excelente dirección de Luka Cindric y la efectividad de los extremos decantó la victoria azulgrana en la Champions</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 22:36:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El centenario del Bidasoa en Europa ni Ruesga lo estropea</title>
    <description>Empate del equipo vasco en Lisboa, que sigue invicto en la Champions. El Sporting tuvo la opción de marcar en la última acción</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 22:23:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bera Bera tendrá que remontar cinco goles en la EHF</title>
    <description>El equipo vasco se descentró en la segunda parte en Rumanía ante el Corona Brasov en la ida de la segunda eliminatoria de esta competición</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 22:00:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Logroño La Rioja mantiene el pulso por la segunda plaza</title>
    <description>Aunque los riojanos tardaron en entrar en juego y sufrieron ante el Sinfin de Santander, su reacción final fue inapelabre</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 21:57:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Ademar apuesta por la prudencia ante el Vojvodina</title>
    <description>Los de Cadenas dejaron encarrilada la tercera eliminatoria de la Copa EHF en la ida (20-28), pero el club pretende evitar el exceso de confianza</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:53:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barça recibe al Elverum, una de las cenicientas del grupo</title>
    <description>El campeón noruega nunca se ha enfrentado con los azulgranas. Frente al PSG batió el récord de público en su país, con 12.000 espectadores</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:38:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa celebra en Portugal su centenario en Europa</title>
    <description>El cuadro0 vasco juega en la pista del Sporting, uno de los favoritos del grupo, sin Odriozola, De la Salud y Barthe</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:23:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bera Bera necesita un buen marcador con el Corona Trasov</title>
    <description>El equipo vasco juega la ida de la segunda ronda de la Copa EHF. El conjunto rumano es un clásico en Europa</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 18:38:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Zarpazo leonés en Sagunto</title>
    <description>El Puerto de Sagunto acusó las ausencias ante el Ademar, también con ausencias pero con más recursos</description>
    <pubDate>Wed, 9 Oct 2019 20:51:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barça doma al Quabit</title>
    <description>El Barça fue un rodillo y pronto dominó al Quabit Guadalajara en un partido en el que acabó imponiéndose por 13 goles de diferencia.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 23:01:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>En Nava se impone el saludo de su afición al equipo rival</title>
    <description>Pese a que el Logroño acabó con su condición de invictos en la Asobal, los aficionados y el club felicitaron uno a uno a los riojanos</description>
    <pubDate>Mon, 7 Oct 2019 18:34:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Ademar despeja en Serbia la clasificación en la EHF Cup</title>
    <description>Excelente debut en Europa del equipo leonés esta temporada ante el Vojvodina, y mantiene la racha de triunfos del último mes</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 23:04:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Cuenca mantiene el pulso al Barça sin perder ni un punto</title>
    <description>Ante el equipo gallego de Cangas, los conquenses sumaron su quinta victoria consecutiva en su mejor arranque liguero</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 21:36:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El At. Valladolid se estrena esta domicilio ante el Benidorm</title>
    <description>Tercera jornada consecutiva sin puntuar de los levantinos, que estuvieron a punto de lograr la igualada</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 21:21:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nicolás Zungri a la victoria al Cantabria en el último suspiro</title>
    <description>El Fertiberia Puerto Sagunto le dio la cara al conjunto cántabro, que nunca logró dominar el choque de una manera efectiva</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 21:05:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Ciudad de Logroño le endosa la primera derrota al Nava</title>
    <description>Debutante en la Asobal, el equipo segoviano ha logrado permanecer cuatro jornadas sin conocer la derrota en la máxima categorìa</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 20:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa logra empatar en Pamplona en la recta final</title>
    <description>Partido trepidante, con un Anaitasuna al que le hizo largo el choque. Barthe, lesión importante para el equipo vasco</description>
    <pubDate>Fri, 4 Oct 2019 21:55:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Blázquez firma en Moscú un convenio de trabajo con Rusia</title>
    <description>Es el cuarto país Europeo con relaciones con España tras las firmas con Polonia, Ucrania y Eslovaquia.</description>
    <pubDate>Fri, 4 Oct 2019 18:30:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Nava recibe a Velasco, el más talentoso de su cantera</title>
    <description>Es la primera vez que el equipo segoviano se mide en un choque oficial en la Asobal a Velasco, actualmente entrenador del Logroño</description>
    <pubDate>Fri, 4 Oct 2019 18:09:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Ademar debuta en la EHF en la pista del Vojvodina serbio</title>
    <description>Manolo Cadenas asegura que su rival "en este momento es un equipo más hecho". Los leoneses llevan cuatro victorias seguidas en la Liga</description>
    <pubDate>Fri, 4 Oct 2019 17:35:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Benidorm ficha al pivote Lorasque para esta temporada</title>
    <description>El exjugador del Atlético Valladolid suple a Porras, lesionado para lo que resta de campeonato</description>
    <pubDate>Thu, 3 Oct 2019 22:04:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España completa una gran Selección B para ir a Argentina</title>
    <description>Los Hispanos, con César Montes de responsable, disputarán un cuadrangular en San Juan con los argentinos, Polonia y Rusia este mes</description>
    <pubDate>Thu, 3 Oct 2019 18:19:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Guadalajara no pudo frenar la racha del Ademar León</title>
    <description>Manolo Cadenas va encontrando soluciones para superar las lesiones del equipo leonés, que suma cuatro victorias seguidas</description>
    <pubDate>Thu, 3 Oct 2019 00:18:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ribera apuesta por Abel Serdio para disputar la Golden League</title>
    <description>El seleccionador roto muchas posiciones entre jugadores contrastados. Para el torneo en Dinamarca de este mes ya no hay debutantes</description>
    <pubDate>Wed, 2 Oct 2019 20:18:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Granollers aguanta 15 minutos ante el Barça en el derbi</title>
    <description>El FC Barcelona se impuso con mucha autoridad en el derbi catalán con siete goles de Aleix Gómez y 16 paradas de Kevin Moller.</description>
    <pubDate>Tue, 1 Oct 2019 23:36:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa pierde a su central Sergio de la Salud por un mes</title>
    <description>Las pruebas médicas al catalán han determinado que sufre una fractura no desplazada de la quinta costilla del hemitórax izquierdo.</description>
    <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 20:38:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Balonmano Nava, el equipo de todo un pueblo</title>
    <description>El Nava, con 2.800 habitantes y 135 patrocinadores, disfruta en la élite del balonmano. Recién ascendido, continúa invicto tras cuatro jornadas.</description>
    <pubDate>Tue, 1 Oct 2019 01:40:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España encarrila la clasificación con una lección defensiva</title>
    <description>La Selección femenina encarriló su camino al Europeo de Noruega y Dinamarca tras derrotar por 22 a 28 a Austria. La defensa fue la seña de identidad española.</description>
    <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:37:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa remonta a lo grande para seguir invicto en Europa</title>
    <description>El Bidasoa-Irun no deja de sorprender con tres victorias en tres partidos de la Liga Campeones Velux tras superar HC Eurofarm Rabotnik macedonio (26-25).</description>
    <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 17:12:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Cuenca sigue invicto tras su visita al Anaitasuna navarro</title>
    <description>Gran primera mitad de los conquenses, y en la segunda Dutra rebajó el ambiente de remontada de los locales</description>
    <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 23:48:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Nava logra ante el Puerto de Sagunto su tercer empate</title>
    <description>Mandó el equipo de casa, pero en los últimos veinte minutos el choque mantuvo la igualdad, y los segovianos tuvieron la posesión para ganar</description>
    <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 23:27:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barcelona arrolla al Zagreb con su defensa demoledora</title>
    <description>Los azulgrana decantaron el choque en la primera mitad, en la que anularon todas las posibilidades del equipo balcánico</description>
    <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 22:58:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Guadalajara y Cantabria firman tablas en un choque sin amo</title>
    <description>Aunque el equipo local estuvo a punto de romper el partido, los visitantes llegaron al último minuto en ventaja</description>
    <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 22:33:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Odriozola reaparece en la Champions ante el Rabotnik</title>
    <description>El extremo derecho del Bidasoa es el máximo goleador de su equipo en Europa, y el cuarto español en la lista continental</description>
    <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 18:39:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las Guerreras, en Austria para acercarse al Europeo 2020</title>
    <description>Este domingo en tierras austriacas las españolas pueden "dar un paso muy importante" para la clasificación entre las dos primeras de grupo</description>
    <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 17:59:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Logroño se desmelenó en la segunda mitad ante el Cangas</title>
    <description>El conjunto gallego mantuvo el equilibrio mientras impuso un ritmo lento del partido</description>
    <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 23:07:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bada Huesca reacciona para ganar su primer encuentro</title>
    <description>Aunque el Benidorm dominó en la mayor parte del encuentro, en la recta final no pudo mantener sus ventajas mínimas</description>
    <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 22:51:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Ademar gana en Granollers con David Fernández estelar</title>
    <description>El joven lateral respondió a los goles de Figueras y Márquez, con acciones definitivas en los momentos más complicados de su equipo</description>
    <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 21:12:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barça sin Cindric visita a un Zagreb agitado con Vujovic</title>
    <description>Este sábado en la Champions, el equipo azulgrana se enfrenta el sábado a los croatas en Zadar, con un ex barcelonista en el banco</description>
    <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 17:58:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las Guerreras cumplen con su favoritismo ante Grecia</title>
    <description>La Selección femenina comenzó con una plácida victoria en Almería su andadura en el clasificatorio hacia el Campeonato de Europa.</description>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:55:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa mantiene ante el Puente Genil su buena racha</title>
    <description>El club vasco otra vez más cimento su victoria en la defensa y la excelente aportación de la portería</description>
    <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 22:25:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Valladolid aguanta la primera mitad ante el Barça</title>
    <description>El equipo vallisoletano demostró entrega y polivalencia ofensiva, pero se vio desbordado ante la potencia de un rival que está varios peldaños por encima del resto.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 22:57:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Valladolid-Barcelona servirá de homenaje a Hernández</title>
    <description>El extremo vallisoletano, que jugó en ambos clubes y fue campeón del mundo, será agasajado por el Ayuntamiento y el club retirando su número</description>
    <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 19:48:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carmen Campos y Eli Cesáreo se quedan con las Guerreras</title>
    <description>Carlos Viver contará con 17 jugadores para los partidos de esta semana ante Grecia y Austria, valederos para la clasificación del Europeo 2020</description>
    <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:55:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Ademar contrata al central argentino Martínez Cami</title>
    <description>El internacional júnior disputó este verano el Mundial de Pontevedra, y el fichaje con los leoneses es por tres temporadas</description>
    <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:35:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El jugador del Barça Dika Mem recibe insultos racistas durante un partido de Champions</title>
    <description>El francés recibió insultos por parte de los aficionados del Celje durante el partido disputado en el Palau Blaugrana, que se saldó con una rotunda victoria del Barcelona.</description>
    <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 14:36:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Cuenca se pone colíder tras lucirse ante el Logroño</title>
    <description>El Liberbank Cuenca se impuso al BM Logroño La Rioja (35-28), gracias a los seis goles de Marrochi y López. Junto al Barcelona, únicos conjuntos imbatidos.</description>
    <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 20:38:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Un Barcelona inmisericorde golea al Celje en el Palau</title>
    <description>El equipo azulgrana necesitaba borrar su maña imagen de la primera jornada, y logró una victoria humillante para los eslovenos: 45-21</description>
    <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 22:54:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa disfruta en Artaleku con una goleada al Cocks</title>
    <description>El conjunto vasco sigue de dulce en la Champions, con dos victorias en este inicio de temporada y liderato de grupo</description>
    <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 19:06:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Pérez de Vargas da el billete para la final a los Hispanos</title>
    <description>Una parada sobre la bocina del portero toledano permite que los Hispanos se planten en la final de la Golden League tras apear a Noruega (28-27).</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:32:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa arrolla al Savehof con su récord anotador incluido</title>
    <description>Nunca el equipo vasco había anotado tanto en un partido de la EHF y ya es líder del Grupo C de la Liga de Campeones, con 9 puntos.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:27:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Granollers domina de principio a fin al Puente Genil</title>
    <description>El equipo catalán logró su segundo triunfo del curso, a domicilio ante el Angel Ximénez, en un partido que controló de cabo a rabo.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 15:42:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Victorias caseras de Anaitasuna, Benidorm y Santander</title>
    <description>El Anaitasuna logró ante el Valladolid su segunda victoria de la temporada (36-31); el Benidorm superó al Guadalajara (25-24) y el Santander derribó al Cangas (24-21).</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:06:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barça acaba con la condición de invicto del PSG para ser líder</title>
    <description>En un gran partido frente a la escuadra francesa, mermada por las lesiones, los azulgrana se auparon al liderato del Grupo A pese al boicot de los grupos de animación del Palau.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:16:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bera Bera gana, pero no remonta y se despide de Europa</title>
    <description>El Super Amara Bera Bera ganó al Corona Brasov rumano por 33-32 en el partido de vuelta de segunda ronda de la Copa EHF femenina, pero había perdido 35-30 en la ida.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:22:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Artaleku acoge un duelo por todo lo alto: Bidasoa-IK Sävehof</title>
    <description>El Bidasoa-Irun recibe este domingo en Artaleku al líder del Grupo C de la Champions League, el IK Sävehof sueco, un choque entre primer y segundo clasificados.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:03:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El bombo de la EHF trata bien al Ademar, Cuenca y Logroño</title>
    <description>Los equipos españoles tendrán muchas opciones para superar la tercera ronda y llegar a la fase de lguillas de la segunda competición europea</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:08:53 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El PSG retrasa a este sábado su viaje por la huelga de Cataluña</title>
    <description>El PSG, que se enfrenta al Barça en la Liga de Campeones, no viajó este viernes, como tenía previsto, por el conflicto que vive estos días la región.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 19:04:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa decide el choque y se adormila en la recta final</title>
    <description>El equipo vasco dobló al Bada Huesca en el descanso. Luego bajó los brazos a la espera del partido de Champions del domingo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:47:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España, subcampeona en los Juegos de Playa de Doha</title>
    <description>La Selección masculina perdió la final con Brasil, campeón mundial, por un penalti. Las chicas, octavas</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 20:23:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los Hispanos arrancan ante Noruega en la Golden League</title>
    <description>Hoy, ante Noruega en Dinamarca (17:45, TDP), los actuales campeones de Europa disputando las semifinales del torneo. "Es un buen test", dice Ariño.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:35:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los contraataques del Barça desarbolan al Puerto Sagunto</title>
    <description>El Barcelona se mantiene líder invicto de la Liga Asobal tras superar en el Palau Blaugrana al Puerto Sagunto por 46-25 en un choque sin historia.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:54:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España jugará la final en los Juegos Mundiales de playa</title>
    <description>La Selección masculina jugará por el oro este miércoles ante Brasil, que en su eliminatoria eliminó a Qatar</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 20:13:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La internacional del Rocasa Sayna Mbengue al quirófano</title>
    <description>La lateral zurda del equipo canario se lesionó de la rodilla en la Supercopa, y hoy será operada; se calcula que volverá a las pistas en enero</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:52:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Examen general del Barça ante la visita del PSG el sábado</title>
    <description>El equipo azulgrana recibe este martes en la séptima jornada de la Asobal al Puerto de Sagunto, líder contra el último clasificado en la Liga</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:31:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ocho equipos de la Asobal entran en la Copa del Rey</title>
    <description>La eliminatoria a partido único entre el Bordils y el Benidorm abre la ronda; el equipo alicantino adelantó el viaje ante el temor a los cortes de carreteras</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:02:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Juan de Dios, doctor honoris causa por la U. Extremadura</title>
    <description>El Consejo de Gobierno de la Universidad aprobó hoy a propuesta elevada por la Facultad de Ciencias del Deporte de la UEx</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 17:34:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ademar redondea una actuación coral ante Ciudad de Logroño</title>
    <description>Los locales firmaron un partido sólido en todas las facetas para sumar una nueva victoria en la liga. Su rival se descuelga de la lucha después de sus derrotas en Cuenca y León.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 21:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barça cumple el expediente ante el Elverum noruego</title>
    <description>Una excelente dirección de Luka Cindric y la efectividad de los extremos decantó la victoria azulgrana en la Champions</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 22:36:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El centenario del Bidasoa en Europa ni Ruesga lo estropea</title>
    <description>Empate del equipo vasco en Lisboa, que sigue invicto en la Champions. El Sporting tuvo la opción de marcar en la última acción</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 22:23:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bera Bera tendrá que remontar cinco goles en la EHF</title>
    <description>El equipo vasco se descentró en la segunda parte en Rumanía ante el Corona Brasov en la ida de la segunda eliminatoria de esta competición</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 22:00:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Logroño La Rioja mantiene el pulso por la segunda plaza</title>
    <description>Aunque los riojanos tardaron en entrar en juego y sufrieron ante el Sinfin de Santander, su reacción final fue inapelabre</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 21:57:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Ademar apuesta por la prudencia ante el Vojvodina</title>
    <description>Los de Cadenas dejaron encarrilada la tercera eliminatoria de la Copa EHF en la ida (20-28), pero el club pretende evitar el exceso de confianza</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:53:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barça recibe al Elverum, una de las cenicientas del grupo</title>
    <description>El campeón noruega nunca se ha enfrentado con los azulgranas. Frente al PSG batió el récord de público en su país, con 12.000 espectadores</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:38:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa celebra en Portugal su centenario en Europa</title>
    <description>El cuadro0 vasco juega en la pista del Sporting, uno de los favoritos del grupo, sin Odriozola, De la Salud y Barthe</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:23:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bera Bera necesita un buen marcador con el Corona Trasov</title>
    <description>El equipo vasco juega la ida de la segunda ronda de la Copa EHF. El conjunto rumano es un clásico en Europa</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 18:38:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Zarpazo leonés en Sagunto</title>
    <description>El Puerto de Sagunto acusó las ausencias ante el Ademar, también con ausencias pero con más recursos</description>
    <pubDate>Wed, 9 Oct 2019 20:51:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barça doma al Quabit</title>
    <description>El Barça fue un rodillo y pronto dominó al Quabit Guadalajara en un partido en el que acabó imponiéndose por 13 goles de diferencia.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 23:01:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>En Nava se impone el saludo de su afición al equipo rival</title>
    <description>Pese a que el Logroño acabó con su condición de invictos en la Asobal, los aficionados y el club felicitaron uno a uno a los riojanos</description>
    <pubDate>Mon, 7 Oct 2019 18:34:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Ademar despeja en Serbia la clasificación en la EHF Cup</title>
    <description>Excelente debut en Europa del equipo leonés esta temporada ante el Vojvodina, y mantiene la racha de triunfos del último mes</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 23:04:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Cuenca mantiene el pulso al Barça sin perder ni un punto</title>
    <description>Ante el equipo gallego de Cangas, los conquenses sumaron su quinta victoria consecutiva en su mejor arranque liguero</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 21:36:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El At. Valladolid se estrena esta domicilio ante el Benidorm</title>
    <description>Tercera jornada consecutiva sin puntuar de los levantinos, que estuvieron a punto de lograr la igualada</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 21:21:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nicolás Zungri a la victoria al Cantabria en el último suspiro</title>
    <description>El Fertiberia Puerto Sagunto le dio la cara al conjunto cántabro, que nunca logró dominar el choque de una manera efectiva</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 21:05:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Ciudad de Logroño le endosa la primera derrota al Nava</title>
    <description>Debutante en la Asobal, el equipo segoviano ha logrado permanecer cuatro jornadas sin conocer la derrota en la máxima categorìa</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 20:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa logra empatar en Pamplona en la recta final</title>
    <description>Partido trepidante, con un Anaitasuna al que le hizo largo el choque. Barthe, lesión importante para el equipo vasco</description>
    <pubDate>Fri, 4 Oct 2019 21:55:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Blázquez firma en Moscú un convenio de trabajo con Rusia</title>
    <description>Es el cuarto país Europeo con relaciones con España tras las firmas con Polonia, Ucrania y Eslovaquia.</description>
    <pubDate>Fri, 4 Oct 2019 18:30:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Nava recibe a Velasco, el más talentoso de su cantera</title>
    <description>Es la primera vez que el equipo segoviano se mide en un choque oficial en la Asobal a Velasco, actualmente entrenador del Logroño</description>
    <pubDate>Fri, 4 Oct 2019 18:09:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Ademar debuta en la EHF en la pista del Vojvodina serbio</title>
    <description>Manolo Cadenas asegura que su rival "en este momento es un equipo más hecho". Los leoneses llevan cuatro victorias seguidas en la Liga</description>
    <pubDate>Fri, 4 Oct 2019 17:35:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Benidorm ficha al pivote Lorasque para esta temporada</title>
    <description>El exjugador del Atlético Valladolid suple a Porras, lesionado para lo que resta de campeonato</description>
    <pubDate>Thu, 3 Oct 2019 22:04:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España completa una gran Selección B para ir a Argentina</title>
    <description>Los Hispanos, con César Montes de responsable, disputarán un cuadrangular en San Juan con los argentinos, Polonia y Rusia este mes</description>
    <pubDate>Thu, 3 Oct 2019 18:19:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Guadalajara no pudo frenar la racha del Ademar León</title>
    <description>Manolo Cadenas va encontrando soluciones para superar las lesiones del equipo leonés, que suma cuatro victorias seguidas</description>
    <pubDate>Thu, 3 Oct 2019 00:18:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ribera apuesta por Abel Serdio para disputar la Golden League</title>
    <description>El seleccionador roto muchas posiciones entre jugadores contrastados. Para el torneo en Dinamarca de este mes ya no hay debutantes</description>
    <pubDate>Wed, 2 Oct 2019 20:18:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Granollers aguanta 15 minutos ante el Barça en el derbi</title>
    <description>El FC Barcelona se impuso con mucha autoridad en el derbi catalán con siete goles de Aleix Gómez y 16 paradas de Kevin Moller.</description>
    <pubDate>Tue, 1 Oct 2019 23:36:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa pierde a su central Sergio de la Salud por un mes</title>
    <description>Las pruebas médicas al catalán han determinado que sufre una fractura no desplazada de la quinta costilla del hemitórax izquierdo.</description>
    <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 20:38:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Balonmano Nava, el equipo de todo un pueblo</title>
    <description>El Nava, con 2.800 habitantes y 135 patrocinadores, disfruta en la élite del balonmano. Recién ascendido, continúa invicto tras cuatro jornadas.</description>
    <pubDate>Tue, 1 Oct 2019 01:40:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España encarrila la clasificación con una lección defensiva</title>
    <description>La Selección femenina encarriló su camino al Europeo de Noruega y Dinamarca tras derrotar por 22 a 28 a Austria. La defensa fue la seña de identidad española.</description>
    <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:37:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa remonta a lo grande para seguir invicto en Europa</title>
    <description>El Bidasoa-Irun no deja de sorprender con tres victorias en tres partidos de la Liga Campeones Velux tras superar HC Eurofarm Rabotnik macedonio (26-25).</description>
    <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 17:12:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Cuenca sigue invicto tras su visita al Anaitasuna navarro</title>
    <description>Gran primera mitad de los conquenses, y en la segunda Dutra rebajó el ambiente de remontada de los locales</description>
    <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 23:48:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Nava logra ante el Puerto de Sagunto su tercer empate</title>
    <description>Mandó el equipo de casa, pero en los últimos veinte minutos el choque mantuvo la igualdad, y los segovianos tuvieron la posesión para ganar</description>
    <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 23:27:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barcelona arrolla al Zagreb con su defensa demoledora</title>
    <description>Los azulgrana decantaron el choque en la primera mitad, en la que anularon todas las posibilidades del equipo balcánico</description>
    <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 22:58:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Guadalajara y Cantabria firman tablas en un choque sin amo</title>
    <description>Aunque el equipo local estuvo a punto de romper el partido, los visitantes llegaron al último minuto en ventaja</description>
    <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 22:33:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Odriozola reaparece en la Champions ante el Rabotnik</title>
    <description>El extremo derecho del Bidasoa es el máximo goleador de su equipo en Europa, y el cuarto español en la lista continental</description>
    <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 18:39:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las Guerreras, en Austria para acercarse al Europeo 2020</title>
    <description>Este domingo en tierras austriacas las españolas pueden "dar un paso muy importante" para la clasificación entre las dos primeras de grupo</description>
    <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 17:59:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Logroño se desmelenó en la segunda mitad ante el Cangas</title>
    <description>El conjunto gallego mantuvo el equilibrio mientras impuso un ritmo lento del partido</description>
    <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 23:07:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bada Huesca reacciona para ganar su primer encuentro</title>
    <description>Aunque el Benidorm dominó en la mayor parte del encuentro, en la recta final no pudo mantener sus ventajas mínimas</description>
    <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 22:51:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Ademar gana en Granollers con David Fernández estelar</title>
    <description>El joven lateral respondió a los goles de Figueras y Márquez, con acciones definitivas en los momentos más complicados de su equipo</description>
    <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 21:12:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barça sin Cindric visita a un Zagreb agitado con Vujovic</title>
    <description>Este sábado en la Champions, el equipo azulgrana se enfrenta el sábado a los croatas en Zadar, con un ex barcelonista en el banco</description>
    <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 17:58:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las Guerreras cumplen con su favoritismo ante Grecia</title>
    <description>La Selección femenina comenzó con una plácida victoria en Almería su andadura en el clasificatorio hacia el Campeonato de Europa.</description>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 22:55:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa mantiene ante el Puente Genil su buena racha</title>
    <description>El club vasco otra vez más cimento su victoria en la defensa y la excelente aportación de la portería</description>
    <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 22:25:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Valladolid aguanta la primera mitad ante el Barça</title>
    <description>El equipo vallisoletano demostró entrega y polivalencia ofensiva, pero se vio desbordado ante la potencia de un rival que está varios peldaños por encima del resto.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 22:57:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Valladolid-Barcelona servirá de homenaje a Hernández</title>
    <description>El extremo vallisoletano, que jugó en ambos clubes y fue campeón del mundo, será agasajado por el Ayuntamiento y el club retirando su número</description>
    <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 19:48:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carmen Campos y Eli Cesáreo se quedan con las Guerreras</title>
    <description>Carlos Viver contará con 17 jugadores para los partidos de esta semana ante Grecia y Austria, valederos para la clasificación del Europeo 2020</description>
    <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:55:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Ademar contrata al central argentino Martínez Cami</title>
    <description>El internacional júnior disputó este verano el Mundial de Pontevedra, y el fichaje con los leoneses es por tres temporadas</description>
    <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:35:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El jugador del Barça Dika Mem recibe insultos racistas durante un partido de Champions</title>
    <description>El francés recibió insultos por parte de los aficionados del Celje durante el partido disputado en el Palau Blaugrana, que se saldó con una rotunda victoria del Barcelona.</description>
    <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 14:36:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Cuenca se pone colíder tras lucirse ante el Logroño</title>
    <description>El Liberbank Cuenca se impuso al BM Logroño La Rioja (35-28), gracias a los seis goles de Marrochi y López. Junto al Barcelona, únicos conjuntos imbatidos.</description>
    <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 20:38:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Un Barcelona inmisericorde golea al Celje en el Palau</title>
    <description>El equipo azulgrana necesitaba borrar su maña imagen de la primera jornada, y logró una victoria humillante para los eslovenos: 45-21</description>
    <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 22:54:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa disfruta en Artaleku con una goleada al Cocks</title>
    <description>El conjunto vasco sigue de dulce en la Champions, con dos victorias en este inicio de temporada y liderato de grupo</description>
    <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 19:06:52 +0200</pubDate>
    </item></news>