<news><item><title>Los cambios de ánimo de Kyrie ya preocupan a los Nets</title>
    <description>ESPN revela un episodio desagradable durante el viaje a China, y la estrategia del club para evitar que el carácter del base pueda desestabilizar al equipo.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:03:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pau Gasol no descarta ser entrenador: "Es una posibilidad"</title>
    <description>El catalán charla con AS en San Antonio sobre su nuevo rol en Portland y los plazos de su lesión: "Yo quiero ser útil hasta que pueda".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:04:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kobe deja atrás el pasado y ensalza a Howard: "va a tener un gran impacto"</title>
    <description>La breve asociación entre el escolta y el pívot culminó en fracaso; años después, Kobe entierra el hacha de guerra y alaba el regreso de su ex compañero.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:51:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kerr: "No podemos transformar a Steph Curry en James Harden"</title>
    <description>El entrenador de los Warriors explica por qué no funcionaría en su equipo la estrategia de dependencia de los Rockets con James Harden.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:34:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ricky roza el triple-doble ante sus ex, pero los Suns sufren otra derrota por uno y con polémica</title>
    <description>El español se acercó al triple-doble de nuevo, pero se llevó la derrota frente a los Jazz. Airada reacción tras la penúltima jugada del encuentro.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:58:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Victoria agónica de los Spurs ante el arrebato final de Lillard</title>
    <description>Un partido controlado por San Antonio tras remontar un mal primer cuarto casi acaba en prórroga. DeRozan (27), Murray y la segunda unidad, claves.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:30:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kawhi hace de todo: 30 puntos, +21 con él en pista y victoria</title>
    <description>Partidazo del alero, que sigue a lo suyo en este inicio de campaña y destaca en todas las facetas del juego; Willy no jugó con los Hornets.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:27:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>James 'Surrealismo' Harden: 40 puntos, ¡21 desde el tiro libre!</title>
    <description>Los Rockets salvan la trampa de los Thunder con un partido de menos a más en el que el escolta falló 11 triples de 14 intentos. Gran Westbrook (21+12+9).</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:17:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Volvió el monstruo Embiid para sofocar la rebelión de los Hawks</title>
    <description>Primera derrota de los de Atlanta ante unos Sixers invictos, que sufrieron y que contaron con el mejor Embiid posible: 36 puntos, 13 rebotes y 5 asistencias.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:14:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Warriors salen del pozo a costa de unos Pelicans en cuadro</title>
    <description>Con dos titulares de baja aparte de Zion, los Pelicans fueron el primer equipo que no hicieron parecer del montón a los Warriors. Muy bien Curry, Green y Russell.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:33:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Portis se venga de los Bulls y se mete en el bolsillo al Madison</title>
    <description>El ala-pívot, ex de Chicago Bulls, fue el protagonista de la primera victoria de los Knicks esta temporada. Y con gran remontada incluida.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:14:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mirotic responde a Durant: "Es solo un sueño hasta que lo haces"</title>
    <description>El flamante fichaje del Barcelona ha respondido al alero de los Nets, que ha informado de su deseo de acabar su carrera en Europa, concretamente en el club blaugrana.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:20:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kevin Durant: "Me gustaría jugar en el Barcelona"</title>
    <description>El jugador de Brooklyn Nets se lo ha confesado a Serge Ibaka en su programa ‘How hungry are you’ de Bleacher Report.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:29:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>En el Staples ante los Lakers: se cumplen 17 años del debut del legendario Ginóbili en la NBA</title>
    <description>Manu Ginóbili disputó su primer partido en la NBA con los San Antonio Spurs frente a Los Angeles Lakers de Kobe Bryant un 29 de octubre de 2002.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:08:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Westbrook, el alma de los Rockets de los "6 segundos o menos"</title>
    <description>En sólo dos partidos el base ha cambiado de forma radical la manera de jugar del equipo, en sintonía con las intenciones de Mike D'Antoni de volver a sus orígenes.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:59:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Guía NBA: análisis de todos los equipos, quintetos, datos...</title>
    <description>Consulta el Especial As de la NBA 2019/2020. Toda la información sobre las 30 franquicias, los salarios, los principales movimientos...</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:58:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La gran esperanza de Chicago Bulls se llama Coby White</title>
    <description>El rookie, 7 del último draft, se ha convertido en toda una sensación para los aficionados del equipo. "No le tiene miedo a nada", dice sobre él LaVine.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:57:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La redención de Dwight Howard: "Mi ego ha muerto"</title>
    <description>No recibe balones al poste, no tiene jugadas diseñadas para él... Howard asume su nuevo rol y busca la redención en la franquicia en la que inició su caída.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:11:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Muere el exjugador y entrenador de la NBA Al Bianchi</title>
    <description>El neoyorquino jugó durante diez años en los Sixers, fue el primer técnico de los Sonics, y trabajó como manager general en los Knicks.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:36:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resúmenes y resultados de la NBA: primer doble-doble de Marc</title>
    <description>El pívot español por fin fue un elemento diferencial en la victoria de los Raptors ante los Magic. Los Nuggets siguen invictos y los Pacers sin ganar.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:15:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué pasa en la NBA? El vacile indecoroso de Embiid en la cara de su rival tras un mate brutal</title>
    <description>Tras sufrir Ricky algo parecido, ahora es la estrella de los Sixers la que dedica este bailecito a su rival para pavonearse tras una increíble acción.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:16:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Es posible: los Warriors pueden quedarse fuera de los playoffs</title>
    <description>El equipo de la Bahía ha firmado un catastrófico inicio de temporada que, y eso es lo peor, apunta a problemas que son en realidad estructurales.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:17:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cousins sí que podría estar listo para jugar los playoffs</title>
    <description>El entrenador angelino, Frank Voggel, aseguró antes del partido ante los Hornets que no han cerrado esa puerta en lo que supone un cambio de discurso.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:36:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ha nacido una estrella: alucinen con las 3 bombas decisivas del rookie que tiene a la NBA excitada</title>
    <description>Se llama Ja Morant, tiene 20 años, juega en los Grizzlies y fue elegido sólo por detrás de Zion en el draft. Ganó el partido con estas tres acciones.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:35:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LeBron James, evacuado por incendios en LA: "Rezo por todas las familias afectadas"</title>
    <description>Tal y como ha informado a través de su cuenta de Twitter LeBron James ha sido evacuado de su casa y ha sido realojado; Los Ángeles, en llamas.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:36:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La histórica decisión arbitral usada por primera vez por la que han perdido los Mavs de Doncic</title>
    <description>Por primera vez en la liga se usó el Coach Challenge tras el cual se anuló la falta pitada a Lillard a escasos segundos del final. Así fue la jugada.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:12:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Wiggins anota 16 puntos en 4' y los Wolves siguen imbatidos</title>
    <description>Towns no realizó las exhibiciones de los partidos anteriores, pero volvió a ser el mejor de los suyos acompañado de un heroico Wiggins que apareció en el clutch time.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:04:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Exhibición de Ja Morant ante Kyrie y victoria de los Grizzlies</title>
    <description>El rookie anotó 30 puntos, empató el partido a 7 segundos del final, taponó a Kyrie para forzar la prórroga y dio la asistencia para que Crowder anotara el triple ganador sobre la bocina.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:46:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic decide encarar ¡a los cinco rivales a la vez! y su locura acaba en un mate imponente</title>
    <description>El esloveno no le teme a nada y lo demostró en esta acción en la que decidió ir por un pasillo por el que le podrían salir cualesquiera de los cinco rivales.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:07:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic y Porzingis (61+21+14) no pueden con Lillard y McCollum</title>
    <description>La estrella de los Mavericks volvió a tontear con el triple-doble (29+12+9) pero su partidazo y el de Porzingis no fueron suficientes para imponerse a los Blazers.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:17:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LeBron asiste, Davis carbura y el 'nuevo Howard' vuelve a volar</title>
    <description>Producción extrema del pívot, que se fue a 16 puntos, 10 rebotes y 4 tapones en tan solo 23 minutos; LeBron lidera y Davis (29+14) vuelve a recordar al de los Pelicans.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 07:17:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bochorno de los Warriors con su peor inicio desde 1989</title>
    <description>Partido vergonzoso de los finalistas de la temporada pasada, que son una sombra del equipo que peleó por el anillo con los Raptors.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:07:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La tontería viral de Harden que han visto ya 3,5 millones y dejó a Josh Hart mirándolo como a un loco</title>
    <description>Divertida anécdota la que protagonizó la estrella de los Rockets al golpearse a sí mismo con la pelota en la cara por su rabia en esta jugada.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:23:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Problemas para los Warriors: Looney tiene una neuropatía</title>
    <description>Solo pudo jugar unos minutos en la debacle ante los Clippers y ahora consultará a especialistas en una lesión que preocupa en la Bahía.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:07:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Sixers brillan y los Heat le remontan 21 puntos a los Bucks</title>
    <description>Los Pacers transmiten malas sensaciones y los Raptors ganan con autoridad en Chicago. Beal falló el ataque para forzar la prórroga en San Antonio.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:42:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El momento más esperado en la NBA: así fue el debut de Tacko Fall, el gigante de 2,26 de los Celtics</title>
    <description>Jugó menos de 5' y dejó dos mates de esos que él ejecuta casi sin saltar y que se llevaron una ovación atronadora del público. Le pitaron dos faltas.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:50:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Primera crisis del curso? Los Kings de Walton son un horror</title>
    <description>Partido indigno de los californianos en pista de los Jazz, sin rastro del equipo divertido y competitivo de la pasada. Ya 0-3 y con horribles sensaciones.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:39:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tacko Fall debuta con dos mates y la ovación... ¡del Madison!</title>
    <description>Stevens da minutos al senegalés de 2,26 para rematar una gran segunda parte de los Celtics. En los Knicks, abucheos del público a Dennis Smith.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 08:52:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Suns vuelan: campanada sin Ricky Rubio ante los Clippers</title>
    <description>Booker y Oubre lideran el bombazo de los jornada. Los Suns están 2-1 tras imponerse a unos Clippers inferiores en la segunda parte.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 08:02:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Westbrook adelanta a Magic y arregla el horror de Harden</title>
    <description>Triple-doble número 139 para Westbrook, el mejor de unos Rockets que sufrieron ante unos Pelicans sin Holiday. Harden, ¡2/18 en triples!</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 07:03:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic aplaude otro recital de un Trae Young desatado (39+7+9)</title>
    <description>Exhibición del base, que promedia 38,5 puntos en sus dos primeros partidos y anotó los 8 últimos de los Hawks, que han arrancado 2-0 la temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 06:08:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doc Rivers: "Ricky Rubio es un cabroncete muy listo"</title>
    <description>El técnico de Los Angeles Clippers alabó así al nuevo base de los Phoenix Suns y MVP del Mundial de China hace tan solo un mes.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:35:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El gráfico de los 500 partidos de Ricky Rubio en la NBA</title>
    <description>Aquí están los datos más relevantes de la carrera del base en Estados Unidos, donde ha sido titular 479 veces y también ha jugado 11 partidos de playoffs.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:40:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lou Williams, la 3ª estrella de los Clippers de Leonard y George</title>
    <description>El escolta, tres veces mejor sexto hombre del año, ha comenzado a buen ritmo este curso: 21,5 puntos y 7,5 asistencias. "A veces me sorprendo", admite.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:35:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La multitudinaria pelea en el caliente derbi NBA de Nueva York</title>
    <description>Como en los derbis de cualquier especialidad deportiva, la temperatura sube con poco. No llegó a mayores, pero todos acabaron en el tumulto.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:55:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resúmenes y resultados de la NBA: los Celtics suman la primera</title>
    <description>Te contamos el resultado y el resumen de los partidos NBA de hoy. Los Celtics ganaron a los campeones, Willy jugó y Lillard destacó.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:02:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LeBron pone las cosas en su sitio: 32+7+10 para ganar en el Staples</title>
    <description>Los Jazz venían de ganar y los Lakers, de perder. El segundo partido de ambos equipos corrió distinta suerte. James salió ovacionado.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:40:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lebron lidera la primera victoria de los Lakers</title>
    <description>Lebron Jame, lideró la primera victoria del curso de los Lakers con un 'doble-doble' (32-10-7). Davis, por su parte, firmó 21 puntos y siete rebotes.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:03:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Impacto en los Lakers por la altura inhumana de este jugadón LeBron-Anthony Davis</title>
    <description>Fue mucho más que un alley-oop, el '23' se la colocó para que Davis cogiera el balón a una altura por encima del recuadro de la canasta.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:03:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kyrie Irving se redime, mete el tiro ganador y salva a los Nets de caer en el renovado derbi neoyorquino</title>
    <description>El base, que había anotado 50 puntos en el 'opener' pero fallando el tiro de la victoria, cobró su venganza ante el otro equipo de la ciudad.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:46:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Crueldad para los Suns tras la sanción a Ayton: derrota en la prórroga y molestias de Ricky</title>
    <description>Los Suns perdieron en Denver por un punto y en el tiempo extra. Triple-doble de Jokic. Ricky Rubio, perjudicado en su partido 500.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:00:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El recital de Doncic poniendo patas arriba la NBA que es tan abrumador como escandaloso</title>
    <description>El esloveno firmó una actuación prodigiosa con un triple doble en el que acabó con 25 puntos, 10 rebotes y 10 asistencias en el triunfo de Dallas.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:04:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Luka Doncic, a placer ante unos Pelicans sin Zion: triple-doble</title>
    <description>El esloveno terminó con 25+10+10 ante los Pelicans, que siguen sufriendo la baja de Zion. Porzingis ayudó con 24 puntos y 5 tapones.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:32:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Juancho: "Nunca he cerrado la puerta a volver a Europa"</title>
    <description>Para el alero español, que finaliza contrato el próximo verano, "no significaría un fracaso" regresar al Viejo Continente, aunque matiza: "Voy a intentar seguir aquí".</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:39:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cuando el karma ataca como un huracán: la falta de respeto de Harden a Antetokoumpo</title>
    <description>El partido acaba de empezar y el griego tiró un triple que no tocó ni aro. El de los Rockets hizo un gesto poco elegante. Al final los Bucks se llevaron la victoria con partidazo de Giannis.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:33:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Antetokounmpo niega la cita en la que duda sobre su renovación</title>
    <description>El griego señala que nunca dijo que "si los Bucks bajan su rendimiento, decidir si firmar se volverá mucho más difícil" como publicó una profesora de Harvard.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:43:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Trae Young y Luka Doncic: el duelo por el trono continúa</title>
    <description>Los mejores novatos del pasado año han iniciado con fuerza este nuevo curso. El de los Hawks anotó 38 puntos en su primer partido; el de los Mavericks, 34.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:46:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Muy difícil de ver en España: Barkley defenestrando a los Warriors en la cara de Klay</title>
    <description>La leyenda de la NBA y analista de la TNT fue muy duro con los Warriors señalando incluso que no van a entrar en playoffs. Todo con Klay delante.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:41:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kerr: "Vivimos en un mundo irreal durante cinco años"</title>
    <description>El técnico de los Warriors señala que es "casi un comienzo para la franquicia", que vivirá "más noche así esta temporada". "Dimos asco", dice Green.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ricky cumple 500 partidos con números de jugador grande</title>
    <description>Ante los Nuggets, el base español alcanza esa cifra redonda con unos promedios en su carrera que le sitúan cerca de los grandes bases de la NBA.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:38:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Antetokounmpo empieza como lo dejó: triple-doble y gran victoria</title>
    <description>Primer partido de la pareja Harden-Westbrook y primera derrota. El MVP reinante impuso su ley a domicilio pese a cargarse de faltas.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:24:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Trae Young arrasa Detroit: 38+7+9 para estrenar la nueva temporada</title>
    <description>El base de los Hawks se marcó un partido estratosférico para ganar a los Pistons, que venían de abrir la campaña con victoria.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:34:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sólo llevaban un cuarto juntos y ya discutieron: la primera charla Harden-Westbrook</title>
    <description>En Twitter rápidamente comenzaron a circular los comentarios sobre esta conversación entre las dos estrellas de Houston. No obstante, lo solucionaron dentro de la cancha y la cosa no pasó a mayores.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:57:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Primer partido en la NBA y algunos ya piden el premio a mejor compañero para él</title>
    <description>Jerome Robinson estaba botando dejando pasar los segundos cuando Kabengele le pidió la pelota para que la pérdida no le contase a su compañero. Un gesto bonito, pero de escaso valor real ya que las pérdidas de final de posesión se suman al global del equipo y no a los jugadores en particular.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:57:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Young ha venido a marcar una época en la NBA: aún quedan 7" y vean lo que decide hacer</title>
    <description>Trae Young fue el gran rival de Luka Doncic la temporada pasada por el rookie del año. Esta campaña ha comenzado aún con más ganas.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:04:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Clippers van muy en serio: gran repaso a los Warriors en su nueva casa y sin miramientos</title>
    <description>Los angelinos están en racha: tras los Lakers, los Warriors. Juego coral, triples por doquier y partido controlado. El Chase Center enmudeció.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:34:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Desastre para los Suns de Ricky: 25 partidos de sanción a Ayton</title>
    <description>Jarro de agua fría para los Suns tras su excelente estreno de curso. El 1 del draft de 2018, si no se rebaja la sanción, no volverá a jugar hasta el 17-D.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:16:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen y resultado de la NBA: Warriors-Clippers (122-141)</title>
    <description>Los Clippers dan otro aviso importante en la NBA. Los angelinos volvió a mostrar su mejor cara y abre su temporada con otra victoria de mérito.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:10:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic, los Suns, Harden, los Warriors... Lo mejor y lo peor de la primera semana en la NBA</title>
    <description>La 2019/20 ha arrancado con igualdad, sorpresas y alguna decepción. Esto es lo más destacado, para bien y mal, de la primera semana.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:34:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Anthony Davis (40+20) lanza a unos Lakers demoledores</title>
    <description>Parcial de ¡22-0! para cerrar el tercer cuarto de los angelinos, que suman tres victorias seguidas por una media de 19 puntos. Davis anotó 26 tiros libres.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:18:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic y los Mavs van muy en serio: gran victoria en Denver</title>
    <description>Triunfo de mérito en un partido de muchos errores. Doncic tampoco estuvo bien pero logró la canasta decisiva con una penetración perfecta.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:23:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Debut de Butler, lesión de Trae Young y explosión de Herro</title>
    <description>Los Heat ganan a los Hawks, que se quedaron sin Trae por una lesión de tobillo. El rookie Tyler Herro anotó 19 puntos en el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:28:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ha pasado por alto y no debería... la frase de Durant para que saque pecho el baloncesto español</title>
    <description>En la misma conversación con Ibaka en la que aseguró que quería ir al Barcelona puso por las nubes a nuestra liga, lo más alto posible.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:02:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La decisiva jugada mágica de Doncic con 106-107 que tiene a Dallas soñando a lo grande</title>
    <description>El esloveno es el líder que siempre pide y quiere la pelota en los momentos decisivos. Con sólo uno arriba se inventó esta bandeja que decidió el choque.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:07:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kobe deja atrás el pasado y ensalza a Howard: "Va a tener un gran impacto"</title>
    <description>La breve asociación entre el escolta y el pívot culminó en fracaso; años después, Kobe entierra el hacha de guerra y alaba el regreso de su ex compañero.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:51:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carolina del Norte, el estado que fabrica campeones de NBA</title>
    <description>Todos los equipos que han ganado el anillo en los últimos 10 años tienen por lo menos un jugador que se ha formado en una universidad de este estado.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:53:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Mavs, más allá de Doncic y Porzingis: ¿motivos para soñar?</title>
    <description>Ritmo de juego, baloncesto coral, puntos desde el banquillo... los tejanos tienen un récord de 3-1 y están demostrando que son mucho más que Doncic y Porzingis.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:28:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Chris Paul, interesado en ser traspasado a los Bucks de Anteto</title>
    <description>El veterano base, ahora en Oklahoma City, tiene un destino predilecto si los Thunder, como parece, buscan un traspaso para él: Milwaukee.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:40:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Stoudemire pone rumbo a China</title>
    <description>El seis veces miembro del equipo All Star de la NBA ficha por el Fujian Sturgeons tras haber jugado la pasada temporada en el Hapoel de Jerusalén.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:14:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El último homenaje a Nowitzki: una calle de Dallas con su nombre</title>
    <description>La estrella de los Mavericks de las últimas dos décadas recibe un homenaje inolvidable: tendrá una calle con su nombre al lado del pabellón de los Mavs.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:57:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El estropicio final: Curry se rompe la mano y deja huérfanos a unos Warriors en caída libre</title>
    <description>Los Suns de Ricky Rubio asaltaron el Chase Center para ganar a unos Warriors que lloraron la pena de ver a su mejor jugador lesionarse.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:14:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Volvió el mejor Harden (59) en un partido para la historia: ¡317 puntos entre los dos!</title>
    <description>Es la mayor anotación en un partido sin prórrogas en el siglo XXI y la tercera de la historia. Harden encadena 6 temporadas con encuentros de más de 50 puntos.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:47:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La pelea entre Embiid y Towns continuó en internet: "¡Cobarde!"</title>
    <description>Joel Embiid y Karl Towns volvieron a enzarzarse en las redes sociales después de su pelea en la pista. Por medio, la madre de uno y Butler.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:22:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Pacers reviven sin la pareja de pívots ante unos Nets perdidos</title>
    <description>La lesión de tobillo de Turner en el primer cuarto trajo lo mejores minutos de los de Indiana. Los Nets ya están 1-3 y siguen sin dar con la tecla.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:26:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Boston se toma la revancha y siembra las dudas en Milwaukee</title>
    <description>Los Celtics se desquitan de la eliminación del año pasado con una segunda parte perfecta en la que remontaron casi 20 puntos de desventaja.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:43:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kawhi descansa, Conley mejora y los Jazz sorprenden a los Clippers</title>
    <description>Utah Jazz se coloca en las posiciones cabeceras del Oeste gracias a otra meritoria victoria. Conley por fin se mostró y Leonard no jugó.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:18:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resúmenes y resultados de la NBA: los Sixers siguen intratables</title>
    <description>Philadelphia está de enhorabuena, su equipo sigue invicto y pasó por encima de unos Wolves que habían comenzado muy bien la temporada.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:30:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Raptors suman una victoria más: Marc, tocado en la rodilla</title>
    <description>Toronto Raptors sigue acumulando en la Conferencia Este. Ya va 4-1. Marc Gasol jugó poco por un golpe. 30+5+5 de Siakam y 19 puntos de Ibaka.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:26:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La peor imagen de la noche NBA: Embiid y Towns a golpes en pleno partido...</title>
    <description>Los dos pivots de 76ers y Timberwolves se enzarzaron en una pelea de la que tuvieron que ser separados. Ambos acabaron expulsados.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:10:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La madre de Towns se encara con Embiid y se hace viral al instante</title>
    <description>El incidente entre Embiid y Towns está dando mucho que hablar. Pero la imagen que más ha circulado por las redes es la de la madre del de Minnesota encarándose con Embiid.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:39:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>117 kilos cayendo encima de la mano: la jugada que ha roto a Curry</title>
    <description>El base de los Golden State Warriors se marchó lesionado tras fracturarse la mano izquierda tras caer encima de él Aron Baynes.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:13:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Pelicans por fin ganan: buen Ingram ante el debutante Porter</title>
    <description>Brandon Ingram alcanzó una gran marca para llevar a los Pelicans a la primera victoria de la temporada. Porter debutó tras año y medio parado.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 08:58:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kawhi destroza a sus ex (38+12) con otro partido de megaestrella</title>
    <description>El alero volvió tras perderse el compromiso de Utah, donde los suyos perdieron, y lo hizo a lo grande: rompiendo el invicto de los Spurs.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 10:48:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El novato Nunn vuelve a destacar en ausencia de su némesis, Young</title>
    <description>Kendrick Nunn es uno de los referentes de Miami Heat en un inicio de temporada en el que ya suman cuatro victorias en cinco partidos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 09:48:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mike Malone, muy cabreado: "Estoy avergonzado, ¿os importa?"</title>
    <description>El entrenador de Denver Nuggets reprendió a sus jugadores tras caer ante unos Pelicans que hasta ayer no habían ganado ningún partido.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 11:50:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dos partidos de castigo a Embiid y a Towns por su pelea</title>
    <description>La NBA anunció la sanción para los dos pívots, que se enzarzaron a golpes en el partido entre los Sixers y los Timberwolves de la pasada madrugada.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:37:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El consejo de Doncic a Durant: "Encajarías mejor en el Madrid"</title>
    <description>El esloveno le sugirió que 'fichara' por el Madrid en vez de por el Barcelona, después de que Durant dijera hace unos días que le encantaría jugar en el equipo azulgrana.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:16:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Warriors se niegan a tankear: "Lucharemos en el infierno"</title>
    <description>Tras el mal inicio de curso y la lesión de Curry, muchos se preguntan si lo mejor no es ya olvidarse de este año y pensar en la siguiente temporada.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:45:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pelea entre gigantes en el Sixers-Wolves</title>
    <description>Bochornosa pelea entre Karl-Anthony Towns y Joel Embiid, estrellas de los Wolves y los Sixers de la NBA.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:49:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>De triunfar en el Mundial a no jugar en la NBA: ¿qué pasa con los hermanos Hernangómez?</title>
    <description>Willy y Juancho, como ya les ha ocurrido otras veces, están teniendo muchos problemas para coger minutos en sus respectivos equipos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:11:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick Nunn, el inesperado héroe de los Heat al que no quisieron los Warriors</title>
    <description>No fue seleccionado en el draft de 2018 y fue cortado por los Warriors antes de iniciar el pasado curso, pero Kendrick Nunn está siendo una de las revelaciones de la temporada.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:41:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La metamorfosis de Ingram: explosión tras dejar los Lakers</title>
    <description>Su nivel en este inicio de temporada supera con creces al rendimiento que tuvo en Lakers. En cinco encuentros, su anotación más baja con los Pelicans fueron 22 puntos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:24:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Monstruoso: LeBron (39+12+16) se impone a Doncic (31+13+15) en un partido para los anales</title>
    <description>El futuro, personificado en la figura del esloveno, sucumbió ante un pasado, LeBron, que lucha incansablemente por seguir siendo el presente. Partidazo en Dallas.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 08:27:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Harrison Barnes rescata a los Kings de un señalado Walton</title>
    <description>Una canasta del alero tras rebote ofensivo a dos segundos del final le dio la primera victoria de la temporada a los Kings de Luke Walton, señalado desde su llegada.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:56:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kyrie y los Nets carburan en otro bochorno de Harden</title>
    <description>El escolta protagonizó otra esperpéntica actuación fallando 14 triples y maquillando sus números desde la línea de personal. Los Nets de Kyrie, por fin bien.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:23:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los eternos Spurs también ganan a unos Warrios a la deriva</title>
    <description>El equipo dirigido por Gregg Popovich ganó todos y cada uno de los cuartos disputados en un Chase Center que todavía no conoce la victoria.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:52:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tatum da la victoria a los Celtics y los Bucks ganan de nuevo</title>
    <description>Los Pacers se impusieron a los Cavs, Tatum anotó el tiro ganador para Boston, los Bulls carburan y los Bucks de Antetokounmpo se reencuentran con la victoria.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:44:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic se golpeó en la cabeza y fue sometido a un protocolo de conmoción celebral</title>
    <description>Según diferentes periodistas de Dallas, el esloveno preocupó a la franquicia tras sufrir un fuerte golpe en la cabeza durante el duelo ante los Lakers.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:16:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Popovich firma la paz: "Kawhi da ejemplo todos los días"</title>
    <description>El técnico, que criticó abiertamente a su ex jugador el año pasado, entierra el hacha de guerra, se rinde al alero y habla de la etapa que compartieron ambos en los Spurs.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:56:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pésimas noticias para los Warriors: Curry, 3 meses fuera</title>
    <description>Golden State anunció que el base se sometió a una cirugía para reparar la fractura del segundo metacarpiano. Estará de baja unos 44 partidos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 21:02:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Brandon Ingram: menos bote, menos balón y mayor eficacia</title>
    <description>El alero, que llegó a New Orleans Pelicans en la operación Anthony Davis, promedia las mejores cifras de su carrera en este inicio de temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:31:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La frase de LeBron a Doncic tras firmar una noche para la historia que le dejó con esta cara</title>
    <description>Los dos han hecho un partido que se recordará en el futuro. Lebron abrazándole le dijo: "You're bad motherfucker" (eres un maldito hijo de puta).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:30:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>60 segundos del duelo LeBron vs. Doncic que ya es histórico y ha batido récords</title>
    <description>El exmadridista es el jugador más joven en conseguir en un partido más de 30 puntos, 15 asistencias y 10 rebotes, mientras que LeBron ha conseguido ser el más mayor en hacerlo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:23:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dos jugadas, LeBron y A. Davis delante y Luka hace que el público se desate... ¡Doooncic!</title>
    <description>La noche de Doncic ante un tremendo LeBron ha sido histórica. Nos regaló estos 'Step-Back' ya propios del ex madridista.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:02:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Herida abierta que no se cierra: los Hornets también ganan a unos Warriors irreconocibles</title>
    <description>No estaban Curry y Looney, pero tampoco Green y Russell. Golden State, sin apenas efectivos, cayó en casa frente a los Hornets de Willy.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 08:35:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ricky Rubio sostiene el ímpetu de Morant y Phoenix gana de nuevo</title>
    <description>Los Suns se hicieron con la cuarta victoria en seis partidos gracias al liderazgo de Booker, los triples de Baynes y la sobriedad de Rubio.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 09:48:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Furkan Korkmaz, el as en la manga de los 76ers para seguir sin perder</title>
    <description>Un triple desde la esquina en el último segundo del turco Furkan Korkmaz dio la victoria a los 76ers en Portland. Son líderes de la NBA con 5-0.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 11:34:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resúmenes y resultados de la NBA: los Nets de Kyrie Irving (20+11+10) se dejan otro partido en el camino</title>
    <description>Te contamos el resultado y el resumen de los partidos NBA de hoy. Los Nets vuelven a caer, y esta vez el artífice fue un histórico Drummond.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 12:54:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Giannis (36+15+8+4) es más que Lowry (36+6) en un partido con aroma a récord y a revancha</title>
    <description>Los Bucks se volvieron a encontrar con los Raptors, el equipo que le apartó de las Finales la pasada temporada, y logró sobreponerse.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 10:24:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic se golpeó en la cabeza y fue sometido a un protocolo de conmoción cerebral</title>
    <description>Según diferentes periodistas de Dallas, el esloveno preocupó a la franquicia tras sufrir un fuerte golpe en la cabeza durante el duelo ante los Lakers.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:16:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LeBron y el renovado Howard dan a los Lakers su quinta victoria consecutiva</title>
    <description>El alero sumó un nuevo triple-doble y el pívot volvió a tener una producción extrema para ganar a los Spurs y mantenerse líderes de la Conferencia Oest</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 08:38:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Brutal Doncic: nuevo triple-doble y victoria de los Mavs</title>
    <description>El esloveno, que sigue batiendo récords, sumó su segundo triple-doble consecutivo para que los Mavs se reencontraran con la victoria.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 07:59:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"No puedo decir suficientes cosas buenas de Doncic"</title>
    <description>Kevin Love se rindió al jugador esloveno después del segundo triple-doble consecutivo que le dio la victoria a los Dallas Mavericks.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 10:33:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nueva victoria de los Clippers y enésimo bochorno de los Rockets</title>
    <description>La jornada de la NBA tuvo hasta 6 partidos y acabó con victoria de Clippers, Pacers y Kings y con un fracaso rotundo de unos Rockets que cayeron ante los Heat.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 09:51:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Una nueva maravilla del 'circo' de Luka Doncic: ¿quién podía imaginar esto?</title>
    <description>El base esloveno firmó su segundo triple-doble consecutivo y le dio la victoria a los Mavericks. Nos dejó jugadas tan impresionantes como esta con el pívot letón.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 07:54:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>AS, con Calderón en Nueva York: "No quería seguir perdiéndome cosas de la vida de mis hijos"</title>
    <description>José Manuel Calderón recibe a As en las oficinas de la NBPA, en Manhattan, donde comienza su nueva vida profesional una vez anunciada su retirada como jugador.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:59:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los registros de oro de la carrera de Calderón</title>
    <description>El base extremeño se retira tras 19 años jugando al máximo nivel. Es el segundo español con más partidos en la NBA y séptimo que más veces ha vestido la camiseta de la Selección.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:11:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>José Manuel Calderón anuncia su retirada del baloncesto</title>
    <description>El base pone punto final a una trayectoria de dos décadas, años en la NBA y 8 medallas con la Selección. Trabajará para la Asociación de Jugadores.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:10:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>José Calderón se retira: descubre su gran carrera deportiva</title>
    <description>El mítico base extremeño se retira del baloncesto profesional tras 20 años de exitosa carrera deportiva al más alto nivel con España, en la ACB y la NBA.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:41:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Calderón, mucho más que un sueño americano</title>
    <description>El base anunció este lunes su adiós definitivo del baloncesto. Internacional con España, disputó 14 temporadas en la NBA con 7 franquicias.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:10:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nueva victoria de los Clippers y enésimo ridículo de los Rockets</title>
    <description>La jornada de la NBA tuvo hasta 6 partidos y acabó con victoria de Clippers, Pacers y Kings y con un fracaso rotundo de unos Rockets que cayeron ante los Heat.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 09:51:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>AS, con Calderón en Nueva York: "Me ha faltado el anillo"</title>
    <description>José Manuel Calderón recibe a As en las oficinas de la NBPA, en Manhattan, donde comienza su nueva vida profesional una vez anunciada su retirada como jugador.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:59:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"¡Calderón, fírmame las zapatillas!"</title>
    <description>El base extremeño anuncia su retirada en Estados Unidos, el país donde fraguó gran parte de su carrera. Su adiós cierra otra puerta de la Edad de Oro.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:40:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garbajosa: "Calderón tiene un sitio de honor en el baloncesto español y lo tendrá siempre"</title>
    <description>Jorge Garbajosa valoró la noticia de la retirada de José Manuel Calderón que dio en exclusiva AS. Le augura un futuro prometedor en la Asociación.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:07:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>De alucinar Lebron con él a silenciar el Staples: disfruten de lo mejor de Calderón</title>
    <description>El base extremeño pone punto y final a una carrera extraordinaria plagada de éxitos con la selección. En la NBA 14 temporadas, 7 equipos y 895 partidos. Tremendo.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:16:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vas perdiendo de 33 y encima el árbitro te hace esto: la cara de Harden lo dice todo...</title>
    <description>El colegiado indicó pasos de 'La Barba' y lo hizo de esta peculiar manera. Rápidamente el vídeo se hizo viral en Twitter.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 11:46:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>James Harden y los Rockets: un inicio pobre y lleno de excesos</title>
    <description>El despido de Jeff Bzdelik, la poca sintonía entre Harden y Westbrook, el abuso del triple... analizamos el catastrófico inicio de la temporada de los Rockets.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:32:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Paschall, un novato esperanzador en unos Warriors irreconocibles</title>
    <description>Con el equipo en cuadro, Kerr ha recibido la ayuda inesperada de alguien que no esperaba: Eric Paschall, un novato con historia de Cenicienta.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:36:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Suns vuelven a brillar: 40 de Booker y victoria ante el único invicto que quedaba en la NBA</title>
    <description>Phoenix consigue otra victoria de mucho mérito. Lo hace esta vez ante el único equipo al que nadie había ganado todavía: Philadelphia 76ers.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 07:40:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Paschall, amo y señor de unos Warriors sin Curry, Green...</title>
    <description>Golden State ganó el primera partido de su historia en el Chase Center (el segundo total de este curso) con el novato como estrella: 34 puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 08:11:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La exhibición de Ingram (40) no es suficiente ante Irving (39)</title>
    <description>New Orleans Pelicans sigue en caída: una sola victoria en seis partidos. Máximo de anotación de siempre del alero. El base de los Nets, imparable.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 06:28:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Harden y los Rockets recuperan el buen tono sin Russell Westbrook</title>
    <description>Russell Westbrook se tomó un descanso y los Rockets consiguieron una victoria como visitantes. James Harden se fue hasta los 44.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 09:22:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resúmenes y resultados de los partidos NBA: hoy, 5 de noviembre</title>
    <description>La jornada de la NBA acabó con victoria de Washington, Brooklyn, Houston, Milwaukee, Phoenix y la primera en el Chase Center de Golden State.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 09:28:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Hay comparación entre Kawhi Leonard y Michael Jordan?</title>
    <description>Doc Rivers volvió a ser preguntado sobre la comparación que hizo entre Kawhi y Jordan tras el partido ante los Jazz, en el que los Clippers ganaron gracias al alero.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 10:39:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Anthony Davis no descarta jugar en Chicago el próximo año</title>
    <description>"No hay nada como jugar en casa. Soy agente libre el año que viene, pero ya veremos. Es una posibilidad", dijo el ala-pívot, que nació en la ciudad.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 10:16:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Butler insinúa que salió mal de los 76ers: "Todo saldrá a la luz"</title>
    <description>Jimmy Butler confiesa sólo que su etapa en los Sixers no acabó en buenos términos, pero no concreta por qué: "Cuando llegue el momento..."</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:00:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La NBA sanciona a un rookie por chocar voluntariamente contra un árbitro</title>
    <description>Tras una acción contra Luka Doncic, Kevin Porter Jr protestó. No le pitaron falta y se fue contra el árbitro. Pese a su esfuerzo por disimular, le han pillado.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 10:08:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El show de Ricky Rubio en otra victoria de los Suns</title>
    <description>El equipo de Phoenix está sorprendiendo a muchos y buena parte de esa culpa la tiene el base español. Ricky firmó 21 puntos, 10 asistencias y 7 rebotes para acompañar a un colosal Booker.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 09:21:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuántas veces ha hecho esta? el traje de Ricky a Horford con el reloj apurando</title>
    <description>El base de los Suns fue una de las grandes figuras de su equipo en la victoria sobre los Sixers. Ricky anotó 21 puntos, algunos tan buenos como estos.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 08:13:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Tras la muerte de mi madre sufrí una depresión y empecé a ver de otra manera el baloncesto"</title>
    <description>El base español mostró su lado más personal en una pieza de The Players Tribune. Habló sobre su madre, su bagaje en la NBA y sus retos futuros.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 22:16:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El milagro de los Suns de Ricky: de penar por las pistas a tumbar a los cocos de la NBA</title>
    <description>Esta noche fueron los Sixers y antes los Clippers, los dos grandes favoritos al anillo. Ambos se cuentan entre las victorias de los Suns, que ya son segundos.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 19:21:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El papel de Howard en los Lakers: "No es un rol, es mi propósito"</title>
    <description>El pívot afronta su segunda etapa en la franquicia de Hollywood con una idea clara: el trabajo y esfuerzo colectivo por encima del rol de estrella que tenía antaño.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:05:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Collins, 25 partidos de sanción por tomar hormona del crecimiento</title>
    <description>La NBA ha suspendido al ala-pívot de los Hawks, que ha dado positivo en una hormona del crecimiento. El jugador asegura que estaba incluido en un suplemento.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 17:22:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿MVP Doncic con 21 años? Ya está en el Top-10 de favoritos</title>
    <description>Las casas de apuestas, tanto en España como en Estados Unidos, sitúan al esloveno entre el puesto 8 y 10, cuando antes de empezar el curso no estaba ni entre los 30 primeros.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 17:39:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Clippers: George debutará en una semana</title>
    <description>La franquicia angelina pone fecha al estreno del alero. Se sometió a una cirugía en sus dos hombros este verano y esperan que esté para jugar el 13 o 14 de noviembre.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:28:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Irónico mensaje de LeBron a sus detractores: "Rey acabado"</title>
    <description>Es el primer jugador de los Lakers en firmar tres triples-dobles seguidos en 32 años. La franquicia le felicitó por Twitter y él aprovechó para contestar a sus críticos.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 18:58:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La lesión de Collins da un nuevo impulso a Pau Gasol</title>
    <description>El ala-pívot será reevaluado en cuatro meses de su operación en el hombro y el español puede aprovechar su ausencia: "Todavía es pronto, pero espero llegar".</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 13:19:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Lakers, líderes de la NBA en solitario con LeBron de récord</title>
    <description>El equipo angelino remontó 18 puntos en Chicago con el tercer triple-doble seguido del Rey: 30 puntos, 10 rebotes y 11 asistencias.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 06:39:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hayward hace historia en la 5ª victoria seguida de Boston</title>
    <description>El alero de los Celtics empató la mayor anotación de su carrera con 39 puntos. Es el primer jugador en la era del triple con un 16 de 16 de dos.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 08:20:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Trae Young regresa (29+13) y los Hawks vuelan de nuevo</title>
    <description>El base, que se perdió los dos últimos partidos por una lesión en el tobillo, jugó limitado a 30 minutos. Atlanta ganó de nuevo tras tres derrotas.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 07:30:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Puede dominar la NBA los próximos 10 años: el baile de Young a 3 spurs</title>
    <description>Trae Young volvió de su pequeña lesión y lo hizo a lo grande. Sacó a bailar a Aldridge y ni las ayudas pudieron evitar que le dejara por los suelos.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 08:37:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dos cerebros históricos de la NBA con más de 2.500 partidos hablan así de Doncic: tremendo</title>
    <description>Brian Shaw y Gary Payton hablaron sobre el nivel del esloveno esta temporada. Shaw ganó tres anillos con los Lakers y un Mundial con EE.UU. Payton es uno de los mejores bases de la historia. Ambos colocan a Doncic como candidato al MVP.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 10:54:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sigue cumpliendo años y nadie le para: el show de LeBron el inmortal</title>
    <description>Tercer triple-doble consecutivo del Rey para poner a los Lakers líderes de la NBA. Ante los Bulls 30 puntos, 11 rebotes y 10 asistencias. Brutal.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 08:58:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oklahoma gana a Orlando con un Chris Paul decisivo</title>
    <description>La jornada de la NBA tuvo seis partidos. Lakers, Hornets, Celtics, Hawks, Thunder y Nuggets ganaron. Los angelinos, líderes de la NBA.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 08:58:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Ridículo": la lesión de Kawhi mete en otro gran lío a la NBA</title>
    <description>Uno de los portavoces de la NBA, Mike Bass, da la razón a los Clippers por su estrategia de no hacer jugar los 'back-to-back' a Kawhi Leonard.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:48:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Sixers vuelven a perder y se pueden quedar sin Simmons</title>
    <description>Segunda derrota consecutiva de los hasta hace nada únicos invictos de la Liga. Lesión en el hombro de Simmons, al que van a evaluar hoy.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 09:44:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Mavs se ponen segundos y Doncic sigue a lo suyo (27+7+7)</title>
    <description>El esloveno tuvo un día negado desde el triple (1/7), pero aún así encontró la manera de ser el mejor del duelo. Vucevic falló el tiro ganador.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 07:27:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen y resultados de la NBA: victoria sufrida de los Raptors</title>
    <description>Los de Toronto empezaron muy bien pero acabaron pidiendo la hora ante los Kings. Los Bulls le dan un repaso a los Hawks, que ya echan de menos a Collins.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 08:52:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Venganza: los Rockets ganan a unos Warriors de circunstancias y les dejan quintos por la cola</title>
    <description>Fácil victoria de los de Houston, con muchos aportando, frente a unos Warriors que siguen con bajas. No se veían desde los 'playoffs'.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 07:56:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Giannis Antetokounmpo (38+16+9) aprovecha el descanso de Kawhi Leonard para lucirse en L.A.</title>
    <description>El MVP de la NBA encendió toda la maquinaria y funcionó a las mil maravillas en casa de los Clippers, que volvieron a reservar a Leonard.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 09:10:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La acción de Doncic que aún no habíamos visto: 'se baja al barro' contra tres rivales</title>
    <description>Es un pura clase, de eso no hay duda. Sin embargo, ante los Magic demostró que cuando hay que ponerse el mono de trabajo también sabe. Tremenda lucha para este 2+1.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 08:35:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lleva millones de visitas y es carne de meme en las cuentas NBA: la pérdida absurda de año</title>
    <description>Eric Bledsoe fue el protagonista de esta pérdida en los instantes finales frente a los Clippers. El árbitro le da el balón y él sale botando como si le hubiese sacado un compañero.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 08:54:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ibaka se marca un matazo... ¡y da un cabezazo a la protección!</title>
    <description>El jugador español firmó un mate en uno de los momentos más tensos del partido. Lo festejó dándole un pequeño cabezazo a la protección de la canasta.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:22:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Andre Drummond: números históricos en unos Pistons que no carburan</title>
    <description>Inicio de récord para la referencia de unos Pistons que no terminan de carburar en una Liga donde los pívots tradicionales no tienen tanta incidencia como antaño.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 20:37:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Luka Doncic es uno de los mejores jugadores del planeta"</title>
    <description>Rick Carlisle, entrenador de los Dallas Mavericks, ha dejado de mostrarse cauto a la hora de alabar al esloveno y se ha rendido a él tras el choque ante los Magic.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 17:21:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El mejor Luka Doncic en la NBA (38+14+10) no evita una derrota inesperada para los Mavericks</title>
    <description>Nuevo triple-doble del jugador esloveno y récord de anotación en la NBA. La mala noticia es que los Mavs perdieron ante los flojos Knicks.</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 09:20:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LeBron y Davis se alían y dejan a los Lakers líderes de la NBA: ¡7-1!</title>
    <description>Otro partidazo de la pareja de superestrellas de la franquicia angelina ante los Heat, de los que mejor han empezado en el Este, lo posibilitó.</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 08:10:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Remontada suprema de Denver con Jokic comiéndose a Embiid</title>
    <description>Los Nuggets se sobrepusieron a 21 puntos de desventaja en un último cuarto donde los 76ers se quedaron sin fuerzas. Gran reacción de Jokic.</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 11:54:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ni 52 puntos de D'Angelo sirven para que ganen los Warriors</title>
    <description>Los Warriors se fueron de vacío de Minnesota por segunda en un mes. Volvió Russell y a lo grande, pero no le valió para nada a los de Kerr.</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 10:26:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lillard bate el récord de Portland con 60 puntos, pero pierde</title>
    <description>Lillard mejoró su registro y el de la franquicia en puntos anotados durante un partido, pero no les valió para ganar a los Nets de Kyrie Irving.</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 10:46:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic, pese a su nuevo récord: "He dejado tirado al equipo"</title>
    <description>El esloveno se quejó amargamente de su decisión del final de partido, un triple mal ejecutado cuando estaban cerca de empatar ante los Knicks.</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 13:08:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resúmenes y resultados de los partidos NBA: hoy, 9 noviembre</title>
    <description>Te contamos el resultado y el resumen de los partidos NBA de hoy. Los Raptors ganan al ritmo de Siakam a unos Pelicans que no remontan.</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 12:32:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Críticas a Whiteside: "Su fuerte es ir al banco a llevarse el dinero"</title>
    <description>Hassan Whiteside, el único pívot de referencia que le queda a los Blazers (junto al joven Labissiere) debido a las bajas, se lleva nuevas críticas.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 13:50:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Camino de uno de sus partidos más épicos en la NBA y Doncic lo termina así: incomprensible</title>
    <description>El esloveno firmó un triple doble en la derrota ante los New York Knicks y pese a sus buenos números dejó esta jugada con el partido en el alambre que nadie comprendió.</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 09:57:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ni LeBron, ni Anthony Davis: lo que hizo la 'Mamba Calva' sí que asusta a los rivales de los Lakers</title>
    <description>Alex Caruso dejó esta jugada durante el primer cuarto que levantó a todo el Staples Center. James Johnson no quiso ni poner oposición ante la velocidad que llevaba.</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 09:57:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cambio de parecer: la NBA pasa de creer a los Clippers a multarles por dar descanso a Kawhi Leonard</title>
    <description>La Liga ha anunciado una sanción para el equipo de Los Ángeles por considerar fraudulentas sus explicaciones sobre el 'caso Kawhi Leonard'.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 11:40:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Michael Jordan y el descanso de los jugadores: "Cobran por disputar los 82 partidos"</title>
    <description>El dueño de los Hornets no comparte la política de descansos que está desatando la polémica por la ausencia de Kawhi contra los Bucks.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 12:35:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>EE UU odia a los Lakers y California a... ¡los Clippers!</title>
    <description>Los Lakers, en su mejor momento en años, vuelven a despertar recelo entre los aficionados. También tienen votos Warriors, Rockets y Clippers.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 11:33:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carmelo mantiene la esperanza: "Quiero seguir jugando al 2000%"</title>
    <description>Este viernes se cumple un año del último partido de Carmelo Anthony en la NBA. A pesar de no tener oportunidades, mantiene que quiere volver a las pistas.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 18:34:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Es ridículo": la nueva lesión de Kawhi mete en otro lío a la NBA</title>
    <description>Uno de los portavoces de la NBA, Mike Bass, da la razón a los Clippers por su estrategia de no hacer jugar los 'back-to-back' a Kawhi Leonard.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:48:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Miedo en los Warriors: Curry podría perderse la temporada</title>
    <description>Una fuente de Golden State, consultada por Ric Bucher (Bleacher Report), asegura que la fractura en la mano del base es peor de lo que se creía.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 21:13:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dion Waiters se desmaya por comer golosinas y es apartado de nuevo</title>
    <description>Dion Waiters suma otro capítulo más al libro de faltas de disciplina de esta temporada: el jugador tuvo un ataque por comer chucherías.</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 14:01:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La psicosis por las estadísticas y las ligas Fantasy llega a tal nivel que se dan casos así de inauditos</title>
    <description>En la penúltimo posesión del Wizards-Cavaliers, con el partido sentenciado, los visitantes se pasaron el balón para que no les sumara como una pérdida.</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 12:11:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El triple doble de Doncic que no sirvió a Mavericks para superar al rival más débil de la NBA</title>
    <description>38+14+10 fueron los números de la estrella de los Mavs durante la inesperada derrota ante uno de los rivales más asequibles de la NBA: los Knicks.</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 09:57:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen de lo mejor de la NBA de la noche del 8 de noviembre</title>
    <description>La madrugada del 8 al 9 de noviembre dejó alguna sorpresa más que notable como el triunfo de Knicks en la cancha de Mavericks o el de Cleveland en Washington.</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 09:57:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jimmy Butler se une a la fiesta de los Heat: exhibición ante los Suns</title>
    <description>Ricky Rubio destacó con 11+11+6, pero ni de lejos se acercó a un Jimmy Butler que acabó con 34 puntos con 11/16 en tiros. 6-2 para los Heat.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 10:22:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kawhi destaca y genera todavía más polémica en los Clippers</title>
    <description>El cómo están manejando los Clippers los problemas físicos de su estrella vuelve a ser noticia. Leonard metió 18 en el último cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 09:16:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hace la quinta, su entrenador le quita y él le falta al respeto como pocas veces se ha visto</title>
    <description>Marcus Smart se dirigió con este gesto a Brad Stevens después de que le sustituyes mediado el tercer cuarto por haber cometido la quinta falta.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 09:12:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Celtics vencen en Charlotte en el regreso de Kemba Walker</title>
    <description>El base volvió a la que había sido su casa hasta el pasado verano y aportó 14 puntos. La presencia de Willy Hernangómez fue otra vez testimonial.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 08:10:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LaMarcus Aldridge responde a la crítica con 39 puntos ante OKC</title>
    <description>El ala-pívot de los Spurs esquiva los comentarios sobre su defensa con una actuación estelar ante los Thunder. Anotó 19 de sus 23 tiros lanzados.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 07:56:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LeBron: "Mis hijos tuvieron cinco partidos en un día, es inhumano"</title>
    <description>La estrella de Lakers, en una entrevista con Yahoo Sports, habló sobre la gestión de carga en la NBA y la exigencia actual de los jugadores en formación en el baloncesto amateur.</description>
    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:58:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Davis, sobre su hombro: "No hay jugada en la que no me duela"</title>
    <description>El jugador de los Lakers arrastra molestias de hombro desde hace dos semanas y reconoce que aún no han remitido y que le sigue doliendo cuando juega.</description>
    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 12:04:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ricky (22+12) pasa por encima de Kyrie y los Suns siguen soñando</title>
    <description>Los Suns arrollaron a los Nets en Arizona y acaban con otro coco mientras sueñan con algo más; Ricky le gana el duelo a Kyrie y Booker vuelve a destacar.</description>
    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 07:09:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fin a la racha de los Lakers: los Raptors asaltan el Staples</title>
    <description>Los Lakers sufren su segunda derrota del curso a manos de los Raptors. LeBron logró un nuevo triple-doble, pero fue superado por Siakam. Marc, 2+7 en 33 minutos.</description>
    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 08:04:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lillard rescata a los Blazers en la prórroga y Trae muestra dos caras</title>
    <description>El base de los Blazers lideró a su equipo a la victoria en la prórroga ante los Hawks de Trae, que produjo (35+8+10) pero tiró mal y no anotó en el tiempo extra.</description>
    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 09:40:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nuevo tiro ganador de Jokic, exhibición de Anteto y victoria de los Sixers</title>
    <description>La nueva jornada de la NBA nos dejó las victorias de Pacers, Sixers y Cavs, una nueva exhibición de Anteto y el segundo tiro ganador consecutivo de Jokic.</description>
    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 10:58:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>10 partidos de sanción para Dion Waiters por el 'caso gominolas'</title>
    <description>Los Heat han decidido sancionar a Waiters. Estará diez partidos sin jugar ni recibir sueldo tras haber consumido chucherías rellenas de cannabis.</description>
    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:04:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Blazers naufragan pese a un Damian Lillard en nivel de MVP</title>
    <description>El equipo de Pau Gasol, que todavía no ha podido debutar, está decepcionando y ya se habla de movimientos de mercado: Kevin Love, Danilo Gallinari...</description>
    <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 11:55:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El calvario de Hayward: un talento puro acechado por las lesiones</title>
    <description>El jugador de los Celtics vuelve a lesionarse justo cuando empezaba a recuperar el nivel que le convirtió en una de las promesas de la competición.</description>
    <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 16:50:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El prometedor Santi Aldama empieza mal su aventura en la NCAA: lesionado y operado</title>
    <description>Aldama, triunfador el pasado verano con la España sub-18 y estandarte de su generación junto a Garuba, operado de una rodilla.</description>
    <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 22:12:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sigue el calvario de los Warriors y los Pelicans se dan un respiro</title>
    <description>Los Thunder ganan a los Warriors, los Pelicans a los Hornets y los Rockets se imponen en Chicago con un partidazo de James Harden: 42+10+9.</description>
    <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 07:02:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tacko y Waters: 48 centímetros de diferencia y una foto mítica</title>
    <description>Los rookies de los Celtics recrean la legendaria foto de Manute Bol y Bogues y brillan en su estreno en la G League: 13+11+3 de Tacko Fall.</description>
    <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 08:44:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lío en la NCAA: prohíben jugar a un posible número 1 del 'draft', revoca la decisión y se reivindica</title>
    <description>James Wiseman será juzgado por, presuntamente, haber recibido dinero de su entrenador. Hay una cautelar por medio.</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 15:30:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LeBron: "Ya tendré 45 años para descansar cuando me retire"</title>
    <description>El alero de los Lakers no quiso entrar en la polémica sobre los descansos de Kawhi, pero él tiene claro que jugará todo lo que pueda. Lleva casi 1.500 partidos en la NBA.</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 15:15:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sigue el lío: las gominolas de Waiters contenían cannabis</title>
    <description>Según Brian Windhorst (ESPN), el producto que provocó un ataque de pánico al escolta de los Heat estaba elaborado a partir de THC.</description>
    <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 08:02:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Palo para los Celtics: Gordon Hayward se fractura una mano</title>
    <description>Exhibición amarga para los de Stevens en San Antonio. En su mejor momento desde su grave lesión en 2017, Hayward vuelve a quedarse fuera del equipo.</description>
    <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 06:10:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Grizzlies pagan los platos rotos de Luka Doncic (24+14+8)</title>
    <description>Tras su disgusto por el triple final fallado ante los Knicks, el base dirige un triunfo solvente de unos Mavericks que están 4-0 fuera de Dallas.</description>
    <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 05:26:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LeBron James y su versión 3.0 en defensa elevan a los Lakers</title>
    <description>El equipo angelino disfruta del cambio atrás que ha dado el alero en comparación al pasado curso. Los de Vogel son líderes de la NBA.</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 19:32:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Waiters se desmaya por comer golosinas y es apartado de nuevo</title>
    <description>Dion Waiters suma otro capítulo más al libro de faltas de disciplina de esta temporada: el jugador tuvo un ataque por comer chucherías.</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 14:02:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Lakers ganan a los Warriors y confirman el cambio en el Oeste</title>
    <description>Le valió a los Lakers jugar sin Davis por el buen trabajo de James, Kuzma, McGee y Howard. Diez derrotas en doce partidos para los Warriors.</description>
    <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 07:42:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>47 puntos de James Harden para volver a reivindicarse en Houston: partidazo ante todo un Kawhi</title>
    <description>Los Clippers probaron las mieles de la derrota por primera vez con Kawhi Leonard en cancha frente a unos Rockets con Harden a lo MVP.</description>
    <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:42:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rachas cruzadas: Toronto sonríe ante una Portland de capa caída</title>
    <description>Los Trail Blazers han ganado un partido de los últimos nueve. Los Raptors, sin embargo, siguen sumando pese a las bajas de Lowry e Ibaka.</description>
    <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:44:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>De la catástrofe a la esperanza: los Celtics, a lo más alto sin Kyrie</title>
    <description>La marcha del base ha beneficiado a Boston, que es el equipo con mejor récord de la NBA y ha demostrado que la estructura de la franquicia es sólida; Stevens se reafirma.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:56:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Shumpert se reencuentra con Kyrie tras fichar por los Nets</title>
    <description>El escolta, que actualmente estaba sin equipo, ganó el anillo en 2016 con los Cavs de Lebron e Irving. El curso pasado promedió 7,5 puntos en Kings y Rockets.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 21:02:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resúmenes y resultados de la NBA: nueve de diez para los Celtics</title>
    <description>Te contamos el resultado y el resumen de los partidos NBA de hoy. Los Celtics son los líderes de la Liga tras su novena victoria consecutiva.</description>
    <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:26:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El 'dilema Sabonis' y el liderazgo de Brogdon: los Pacers, al alza</title>
    <description>Mientras Oladipo ultima su recuperación, los Pacers crecen en el Este. Brogdon apunta al All Star y Sabonis reabre el debate con Myles Turner.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:34:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cuando se pone así, es indefendible: los 13 botes de Doncic y un baile épico</title>
    <description>De los 34 puntos de Luka Doncic ante los Celtics, destacamos estas dos acciones impresionantes. Un tremendo baile sobre Tatum y un triplazo a 9 metros.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 08:25:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Juancho: "Es muy difícil ver que trabajas duro y no juegas nada"</title>
    <description>El español analiza en el Denver Post el difícil momento que atraviesa. Murray le alaba: "Es uno de los mejores compañeros que he tenido".</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:47:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>NBA 2K celebrará el primer evento clasificatorio en Europa</title>
    <description>Veinte jugadores de Austria, Bélgica, Francia, Alemania, España, Turquía y el Reino Unido competirán en Londres el 13 y 14 de diciembre.</description>
    <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:08:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>De la historia a la histeria: los Knicks, una crisis inacabable</title>
    <description>El inicio en 2-8 ha provocado el primer terremoto en los Knicks 2019-20. Pero el problema en la Gran Manzana viene de mucho más lejos...</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:49:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kalin Bennett, un autista que rompe barreras en la NCAA</title>
    <description>Bennett (Kent State) se ha convertido en el primer jugador diagnosticado con autismo en anotar una canasta en la División I de la NCAA.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 13:28:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Aún no son de Trae Young? Una nueva locura de este parque de atracciones andante</title>
    <description>Está siendo una de las grandes sensaciones de la temporada. El Sophomore de los Hawks ha elevado el nivel hasta ponerse a la altura de los mejores y además lo hace con acciones tan maravillosas como esta.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 09:37:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Luke Kennard: la irrupción silenciosa de la NBA</title>
    <description>En su tercer año en la élite, el escolta está siendo capital en los esquemas de Dwane Casey. Está doblando todos sus promedios en este arranque de curso.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:31:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dion Waiters pierde más de un millón de dólares por indisciplina</title>
    <description>Dion Waiters sigue apartado en Miami Heat y ello ha provocado que pierda uno de los extras que tiene contemplado su contrato.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:40:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Parker bendice a Murray: “Los Spurs están en buenas manos”</title>
    <description>El exjugador francés, cuya camiseta fue retirada ayer del estadio de los Spurs, considera que el joven base debe ser su sucesor en el equipo tejano.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 18:56:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Curry: “Thompson y yo somos como dos fieras enjauladas”</title>
    <description>La estrella de los Golden State Warriors, que se fracturó la mano izquierda hace unas semanas, muestra su voluntad de volver a jugar en primavera.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:47:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La resurrección de Wiggins, el 'pufo de los 148 millones'</title>
    <description>El alero, número 1 del draft de 2014, está enlazando muy buenos partidos y en los Wolves aparece un rayo de esperanza. El sistema de Saunders, clave.</description>
    <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:09:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Isaiah Thomas vuelve a Boston: "Quiero meterles 50 puntos"</title>
    <description>"Ese es el plan, y ganar el partido", asegura el base, que desde que fue traspasado por los Celtics ha jugado en Cavs, Lakers, Nuggets y Wizards.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:04:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Blazers entran en crisis y los Kings empiezan a ver la luz</title>
    <description>Bogdanovic se exhibió con 25 puntos y 10 asistencias y lideró a los de Luke Walton a una importante victoria. Los Blazers, cinco derrotas en los últimos seis partidos.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 10:32:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Nets de Kyrie no dan con la tecla: derrota ante los Jazz y casi fuera de los playoffs</title>
    <description>Los Jazz dejaron en 24 y 22 puntos a los Nets en los dos últimos cuartos, remontaron y se hicieron con la victoria en Salt Lake City; Kyrie, 27 puntos pero malos porcentajes.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 09:24:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Trae (42+11) se exhibe ante Jokic y los Hawks conquistan Denver</title>
    <description>Partidazo del base, que lideró a los Hawks a la victoria en una de las pistas más difíciles de la competición. Los Nuggets la lían desde el triple: 11 de 41.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 08:22:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kuzma salva a los Lakers ante los Suns de un gran Ricky (21+10)</title>
    <description>23 puntos y dos triples finales de Kuzma aseguran el triunfo de unos Lakers que sumaron un triunfo trabajado y de mérito ante unos Suns a gran nivel.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 07:45:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Exhibición del novato Coby White: ¡7 triples en un cuarto!</title>
    <description>El número 7 del último draft destroza a los Knicks en un último cuarto fabuloso en el que anotó 23 puntos y los Bulls enlazaron un parcial de 22-0.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:40:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Embiid salva a los Sixers, Heat y Pacers apuntan alto en el Este</title>
    <description>Otro mal partido en ataque solucionado por la defensa de los Sixers. Los Pacers arrollaron a los Thunder y los Heat dominaron a los Pistons.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:08:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Suns - Lakers: horario, TV y cómo ver en directo el partido NBA</title>
    <description>Fecha, hora, cómo seguir en vivo online y dónde ver en directo por televisión el duelo entre los Suns de Ricky Rubio y los Lakers de LeBron; hoy, madrugada del martes 12 al miércoles 13, en As.com</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:08:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Curry, Zion, Lowry... El inicio de la NBA, asolado por las lesiones</title>
    <description>El número de lesionados aumenta en un inicio de campaña ya de por sí lleno de bajas y muchos equipos no pueden contar con la totalidad de su plantilla.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:40:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resúmenes y resultados de la NBA: Harden ya carbura de nuevo</title>
    <description>Te contamos el resultado y el resumen de los partidos NBA de hoy. Los Rockets suman una nueva victoria a costa de los Pelicans.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 09:58:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hay benjamines que no harían esto y hoy lo vimos en la NBA: imaginen la cara de Popovich</title>
    <description>Trey Lyles y Dejonte Murray fueron los protagonistas de esta tonta pérdida de balón. A un entrenador como Popovich le tuvo que enfadar y mucho.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 09:33:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Green regresa, pero es expulsado y los Warriors vuelven a perder: ¡últimos de su conferencia!</title>
    <description>Draymond Green fue la novedad en los Warriors, pero no fue suficiente. Utah campó a sus canchas por el Chase Center y se llevaron la victoria.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 08:55:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Spurs se hunden y también pierden en el homenaje a Parker</title>
    <description>Los tejanos caen ante los Grizzlies en el homenaje a Tony Parker, cuya camiseta fue retirada. Cuatro derrotas en los últimos cinco partidos para los de Popovich.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 08:55:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Raptors desquician a Kawhi en su reencuentro, pero no le ganan</title>
    <description>Kawhi Leonard se enfrentó por primera vez a los Raptors tras ganar con ellos el Anillo. Rozó el triple-doble (12+11+9), pero cometió 9 pérdidas.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 07:42:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kemba (29) le gana el duelo a Doncic (34) y los Celtics siguen en lo más alto</title>
    <description>El esloveno anotó 34 puntos, pero estuvo muy solo ante los Celtics, que tuvieron a Kemba (29 puntos y 8 triples) como líder ante la ausencia de Hayward.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 07:49:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bombazo en la NBA: Carmelo Anthony jugará en los Blazers</title>
    <description>Más de un año después de su último partido oficial con los Rockets, Carmelo ha firmado un contrato no garantizado con unos Blazers en crisis.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:50:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nada nuevo: Dallas cae pese a otro triple-doble de Doncic en la vuelta de Porzingis al Madison</title>
    <description>La historia no cambia para los Mavericks, que vuelven a perder contra los Knicks. Doncic no lo pudo evitar pese a su gran actuación.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 09:10:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>A una pierna y de cualquier manera: no se pierdan la última barbaridad de Doncic</title>
    <description>El esloveno firmó uno de los mejores partidos de su vida. Se marchó hasta los 33 puntos, 10 rebotes y 11 asistencias. Aún así, los Mavericks cayeron ante los Knicks.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:18:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Clippers también caen en el regreso a la pista de Paul George</title>
    <description>Los Clippers pierden su quinto partido de los doce disputados. No estaba Kawhi, reservado, pero sí un George cuyo debut fue agridulce.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:20:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Trae se lleva el duelo ante Ricky, pero los Suns se llevan el partido</title>
    <description>Nueva victoria de Phoenix en su casa, esta vez ante otro de los equipos jóvenes con proyección de la NBA (en su caso, del Este). 30+7 de Oubre.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 10:15:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ricky se llevó el lío de la noche: ojo a la que le hizo Trae Young</title>
    <description>El base de los Hawks volvió a hacer una de sus jugadas favoritas y en esta ocasión su víctima fue Ricky Rubio. La buena noticia es que los Suns se llevaron la victoria final.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:30:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La decisión de Kyrie: rechazó ir a los Knicks por su mala gestión</title>
    <description>Irving quería volver este año a la ciudad donde creció. De los dos equipos de la ciudad se decantó por los Nets. Uno de los motivos: la gestión de Dolan en Knicks.</description>
    <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:29:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Westbrook: "Beverley no defiende, solo corre por la cancha"</title>
    <description>La relación entre ambos jugadores es pésima desde la lesión del base de Houston Rockets en 2013 por culpa del jugador de Los Angeles Clippers.</description>
    <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:30:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LeBron James y los Lakers vuelan en el Staples Center</title>
    <description>Los Ángeles vuelve a disfrutar con los Lakers y el Staples Center es una fiesta en cada partido que disputan los de púrpura y oro tras años en el abismo.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 02:12:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic: "Nunca iría al Barça, el Real Madrid es mi familia"</title>
    <description>El esloveno atendió a AS tras su partido en Nueva York: "Entiendo el recibimiento a Mirotic. No solo jugó en el Madrid, es que el Madrid lo crio".</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 03:55:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Y quién frena a James Harden? Una de las mejores defensas de la NBA no puede con él: 44+8+5+4</title>
    <description>James Harden fue absolutamente decisivo ante los Pacers. No fueron sólo los puntos, que son lo que resalta. Mantiene un nivel sobresaliente.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 11:06:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un jugador de los Magic se lesiona presentando una camiseta</title>
    <description>Los Magic organizaron un acto para presentar una nueva camiseta y el joven Isaac se lesionó uno de los tobillos bromeando con compañeros.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:44:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resúmenes y resultados de la NBA: Monk, Beal y Conley, protagonistas</title>
    <description>Te contamos el resultado y el resumen de los partidos NBA de hoy. Los Hornets ganaron en el último segundo. Exhibiciones de Beal y OKC.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 12:53:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LeBron pone el turbo y los Lakers suman una victoria más: 10 de 12</title>
    <description>Los Lakers sumaron en el duelo clásico ante los Kings su décima victoria en doce partidos. 29+11 para un incombustible LeBron James.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 08:44:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Diez seguidas para los Celtics, que también ganan a los Warriors</title>
    <description>Boston continuará líder de la NBA una jornada más después de salir indemne de su compromiso en el Chase Center ante los Warriors.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 09:54:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>106-106 y 1" para el final: la jugada de pizarra final que es de maestro de maestros de la NBA</title>
    <description>Malik Monk dio la victoria a los Hornets con un apurado triple sobre la bocina con una eléctrica jugada que se gestó en la pizarra del tiempo muerto.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 10:35:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La salvajada de mate de LeBron que corre como la pólvora por el mundo... ¿el mejor de su vida?</title>
    <description>La estrella de los Lakers ha protagonizado la gran barbaridad de la madrugada con este impresionante mate que ha dejado a todos boquiabiertos.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 09:40:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Chris Paul: "Me sentí apuñalado por la espalda por los Rockets"</title>
    <description>Fue traspasado este verano en la operación Westbrook y no está contento con Daryl Morey: "Ese te dice una cosa y luego hace lo que quiere".</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:01:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carmelo Anthony: la caída en desgracia de un 10 veces 'all-star'</title>
    <description>Desde que el alero salió de los Rockets no había vuelto a contar para ningún equipo a pesar de su extenso currículum. Ahora tendrá otra oportunidad.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 14:53:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resúmenes y resultados de la NBA: Denver gana con minutos para Juancho</title>
    <description>Te contamos el resultado y el resumen de los partidos NBA de hoy. Los Nuggets suman una victoria más y el español es protagonista.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:50:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic vuela hacia el MVP: 42 puntos, triple-doble y victoria</title>
    <description>El esloveno hizo historia, consiguió el máximo de su carrera en puntos y logró un nuevo triple-doble en una de las actuaciones más memorables de su carrera. ¿MVP?</description>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:22:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Celtics ganan ante unos Suns sin Ricky, ausente por lesión</title>
    <description>Los verdes consiguieron la undécima victoria tras romper su gran racha en Sacramento. Rubio fue baja debido a unos problemas en la espalda.</description>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:02:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LeBron, tras el récord de Doncic: "Os dije que era un hijo de p**a"</title>
    <description>LeBron James reaccionó en redes sociales a la nueva marca de Luka Doncic con un poderoso mensaje que refuerza la influencia del esloveno.</description>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 09:42:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Harden sigue a lo suyo ante unos Blazers que esperan a Carmelo</title>
    <description>Nueva exhibición del escolta, bien acompañado por un Westbrook que se reencontró con el triple-doble; Carmelo llega para cambiar la dinámica de unos Blazers a la deriva.</description>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:36:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Willy vuelve a jugar, pero cae con claridad ante los Raptors de Marc</title>
    <description>Willy Hernangómez volvió a la pista, pero no influyó a unos Hornets que perdieron por mucho ante los actuales campeones. 5+8+9 de Marc.</description>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:32:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un triple de Paul George da la victoria a unos Clippers sin Kawhi</title>
    <description>Leonard descansó por quinta vez esta temporada y George se erigió como héroe tras anotar el triple que dio la victoria a los suyos; partido muy digno de los Thunder.</description>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 09:47:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resúmenes y resultados de los partidos NBA: hoy, 19 noviembre</title>
    <description>La victoria de los Bucks en Chicago deja a los de Anteto en a segunda posición de la Conferencia Este; además, ganaron Knicks y Wolves.</description>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:29:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dentellada de los Pacers a los Nets, que siguen a la baja: +29</title>
    <description>El equipo de Brooklyn cayó en su cancha y suma ya ocho derrotas en trece encuentros. Irving fue baja y los Nets cayeron por casi 30 puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:32:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El gigante Tacko Fall se enfada: "Si vienes a por mí, preparate..."</title>
    <description>El senegalés de 2,26, harto de las formas que utilizan sus rivales para frenarle: "Soy el tio más grande en pista y voy a jugar como tal".</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:32:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿La clave del éxito de Doncic? "Es un niño, pero no hace tonterías"</title>
    <description>El dueño de los Mavericks habla en términos muy elogiosos del mejor jugador de su equipo. Le considera maduro para tener sólo 20 años.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:59:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Hornets sonríen sin Willy y con Graham, el 'nuevo Kemba'</title>
    <description>El equipo de Carolina es una de las sorpresas en el Este con un Devonte' Graham que es una de las revelaciones del arranque de curso en la NBA.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 09:54:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Esto resume la locura de Doncic: está en directo y surge de la nada el dueño de los Mavericks</title>
    <description>Tras su tremendo partidazo, Luka Doncic atendió a la televisión. Justo antes de empezar apareció Mark Cuban y le cortó.</description>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 09:42:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tiene el MVP entre ceja y ceja: el mejor partido de siempre de Doncic lo culminó así a 26"</title>
    <description>El esloveno firmó 42 puntos, 11 rebotes y 12 asistencias para la victoria de los Mavericks en el duelo texano contra los Spurs.</description>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:50:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Una nueva era": los Lakers, mejor récord de la NBA nueve años después</title>
    <description>Los angelinos se imponen a los Hawks y se ponen líderes de la Liga por primera vez desde la 2010-11; Kobe, testigo de lujo, se abrazó a LeBron... y a Howard.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 07:46:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Va directo al top de virales el año: la reacción de los Celtics con el tiro ganador... fallado</title>
    <description>El banquillo de los Celtics se convirtió anoche en un buen nido de memes. Varios usuarios 'hicieron sangre' con la reacción de los chicos al tiro fallado por Smart.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:09:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Warriors y la maldición del Chase Center: de las Finales al peor récord de la NBA</title>
    <description>Una de las mayores dinastías de la historia ha pasado de jugar cinco Finales a hundirse en el último puesto de la NBA; nueva derrota ante los Pelicans.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 11:20:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Disfruten de lo mejor del descomunal partidazo de Doncic</title>
    <description>El esloveno guió a los Mavericks en la victoria con 42 puntos, 11 rebotes y 12 asistencias. Jugadas de todo tipo y un triple ganador brutal.</description>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:03:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rivers: "Gilgeous-Alexander es el mejor jugador joven que tuve"</title>
    <description>El escolta ha comenzado su segunda temporada en la NBA como un tiro. Esta madrugada se enfrentará a su ex equipo. Su antiguo técnico se deshace en elogios hacia él.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:24:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El ex NBA Marquis Daniels, herido en un accidente de tráfico</title>
    <description>El ex jugador, que formó parte del segundo mejor quinteto rookie en 2003, fue ingresado este sábado tras sufrir un accidente de coche.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:01:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fultz hace su mejor partido ante los Wizards y los Magic ganan</title>
    <description>El número 1 del draft 2017 sigue dando muestras de recuperación y consiguió su mejor marca anotadora en la NBA (19 puntos) en la victoria de los Magic.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 09:20:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Regresa el mejor Juancho: 15 puntos y victoria ante los Grizzlies</title>
    <description>El español, que regresó a la rotación ante los Nets, fue el segundo jugador de Denver que más tiempo disputó ante los Grizzlies: 29 minutos y +17 con él en pista.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:42:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Se acabó la racha de los Celtics: los Kings ganan de milagro</title>
    <description>El último tiro de Smart se salió del aro y los Celtics perdieron por primera vez desde la jornada inaugular. Partidazó de Hield y decisivo Bogdanovic.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 09:57:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Sixers encuentran el tono en ataque y aplastan a los Cavs</title>
    <description>Partido reventado al descanso en Cleveland después de la mejor primera parte de la temporada para unos Sixers que toman aire tras dos derrotas.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 23:47:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Seguro que no era el All Star? La genialidad superlativa de concurso de Paul George</title>
    <description>El equipo de Los Angeles se desató con una paliza a Atlanta y en esta jugada una de sus estrellas se exhibió con este robo y esta asistencia genial.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 12:36:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resúmenes y resultados de la NBA: paliza de Clippers gracias a PG</title>
    <description>Te contamos el resultado y el resumen de los partidos NBA de hoy. Paul George anotó 37 puntos y los Clips ganaron por 49 a Atlanta.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 12:38:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Spurs no levantan cabeza ni con Tim Duncan de entrenador</title>
    <description>Gregg Popovich fue expulsado y el ex-jugador tuvo que asumir la función de director del cuerpo técnico. Quinta derrota consecutiva para ellos.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 10:28:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Harden bate su marca personal de tiros, mete 49 puntos y gana</title>
    <description>Los Rockets salieron de Minnesota con la victoria pese al despropósito de James Harden, que metió 49 puntos tras lanzar 41 veces a canasta.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 13:10:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La icónica jugada de superioridad que demuestra el abuso que es hoy Doncic en la NBA</title>
    <description>Es un detalle más en el partido, pero se observa cómo el esloveno es capaz de mandar a la lona a dos rivales del campeón de la NBA sólo con una finta.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 09:59:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Va directo al MVP: la decisiva y arrolladora jugada de Doncic que tumbó al campeón NBA</title>
    <description>Abrochó el partido con tres acciones definitivas: una mágica penetración a canasta, una falta provocada y un rebote defensivo. Mágico de nuevo.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 09:02:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic y Porzingis engrasan la máquina y ganan al campeón</title>
    <description>Los dos europeos de los Mavs tuvieron un mal día en el tiro, pero fueron los líderes de su equipo. Como pareja funcionaron y batieron una marca.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 08:56:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Otro problema en los Warriors: Russell, baja dos semanas</title>
    <description>El base sufre un esguince en el pulgar de la mano derecha. Golden State es el peor equipo de la NBA con solo dos victorias en trece partidos.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 22:05:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>ESPN dará más veces al hijo de LeBron que al propio LeBron</title>
    <description>La cadena ofrecerá a nivel nacional 15 partidos del equipo de instituto de Bronny y del hijo de Wade, Zaire. 16 equipos de la NBA tendrán menos duelos.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 19:22:19 +0100</pubDate>
    </item></news>