<news><item><title>Lista para los España-Francia: Torrens vuelve y Cazorla estrena</title>
    <description>La Selección Española que dirige Lucas Mondelo ha dado una nueva convocatoria. En este caso, para dos amistosos ante Francia.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:24:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Iberostar salva una jornada negra para los españoles</title>
    <description>El Tenerife se impuso al Peristeri, aunque se complicó más de la cuenta. Al descanso ganaba por 12 (35-23), pero el equipo griego llegó a colocarse a tres a falta de 9 segundos.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:09:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El triple de Benite no entra y el Burgos cae en Turquía</title>
    <description>Con 84-81 en el marcador, el escolta brasileño tuvo un tiro para forzar la prórroga, pero éste no entró. Tokoto, con 17 puntos y 9 rebotes, fue el mejor.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:26:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"El Movistar Estudiantes no habla de igualdad, la hace"</title>
    <description>El conjunto femenino del club colegial disputará el próximo domingo 3 de noviembre su segundo partido en el WiZink. El rival, el ADBA Avilés.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:41:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Manresa suma su primera derrota del curso en Europa</title>
    <description>El equipo catalán ganaba 13-14, pero luego se desplomó. No tuvo opciones ante un Estrasburgo mucho mejor: York y Grant, 17 puntos para cada uno.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:09:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Perfumerías Avenida y Spar Girona siguen sin ceder en liga</title>
    <description>El conjunto salmantino lidera la clasificación con seis victorias. Ganaron a Quesos El Pastor (63-82). El Spar Girona, también invicto, se impuso al Campus Promete (64-51).</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:39:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España, mejor cantera de 2019</title>
    <description>Según los ránkings de formación de FIBA Europa, las selecciones nacionales han sumado un total de 289 puntos, cuatro más que Francia.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:34:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Grecia busca un nuevo técnico para el Preolímpico</title>
    <description>El estadounidense Rick Pitino, que entrenó al Panathinaikos la pasada temporada, es el favorito para sustituir a Skourtopoulos, el actual técnico.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:15:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Tenerife suma una victoria importante en Montenegro</title>
    <description>El conjunto insular se impone al Mornar Bar en un choque igualado hasta el final. La experiencia y el acierto en los minutos finales dio la victoria al Iberostar.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un equipo francés, fuera de la Copa por equivocarse de ciudad</title>
    <description>El BB Marmande, de la cuarta división gala, se enfrentaba al Réveil Saint-Sornin, pero viajó por equivocación a una ciudad con el mismo nombre a 150 kilómetros.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:29:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garbajosa presenta en Valencia el Eurobaket femenino de 2021</title>
    <description>El presidente de la FEB ha presentado este lunes "el Europeo del cambio del baloncesto femenino". España lo coorganizará junto a Francia en 2021.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:13:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Seeley da un triunfo agónico al Zaragoza en la Champions</title>
    <description>El escolta del bloque maño, que recibió una falta a cuatro décimas del final, anotó los tiros libres decisivos para remontar al Besiktas en Turquía.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:19:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lituania convoca a una jugadora de ¡13 años!</title>
    <description>Se llama Juste Jocyte y es una base-escolta de 1,84 que llega a la absoluta tras brillar en el Europeo Sub-16. Disputará el Preeuropeo este noviembre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:19:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El circuito Plaza 3x3 CaixaBank cierra 2019 superando los 42.000 participantes</title>
    <description>Las nueve paradas de la edición 2019, que se cerró el pasado sábado 19 de octubre en Sevilla, han elevado las cifras a más de 42.000 participantes y 200.000 visitantes.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:04:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jordi Trías se retira tras 20 años como profesional</title>
    <description>El ala-pívot anunció que se retira. "Después de 30 jugando a baloncesto, de los que 20 han sido como profesional, creo que es buen momento para finalizar esta etapa", ha dicho.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:34:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Valencia Basket impulsa la L'Alqueria LAB, su nuevo departamento de I+D+I+CO</title>
    <description>Se trata de un proyecto impulsado por el nuevo departamento de Investigación, Desarrollo, Innovación y Colaborativo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:22:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un Burgos en estado de gracia somete al Anwil en la Champions</title>
    <description>El San Pablo no da opciones y manda ante el Anwil Wloclacek de inicio a fin. Thad Mcfadden fue un puñal desde el perímetro (20 puntos y 5/8 triples).</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:38:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Valencia Basket vuela alto en su estreno europeo</title>
    <description>Las de Rubén Burgos firmaron la victoria por 51-77 ante el VBW CEKK Cegled húngaro en la Eurocup Women en su estreno en Europa.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:34:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Baloncesto en directo: Leyma Coruña - Tau Castelló, de LEB Oro</title>
    <description>Sigue en directo en estos instantes el partido correspondiente a la Liga LEB Oro que mide al Leyma Coruña con el Tau Castelló.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:06:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Spar Citylift Girona sigue sin estrenarse en la Euroliga</title>
    <description>El equipo catalán cayó a domicilio ante el Asvel francés, propiedad del ex-NBA Tony Parker. Magaly Mendy, con 15 puntos, fue la máxima anotadora.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:13:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kravish da la segunda victoria al Baxi Manresa en Europa</title>
    <description>El conjunto de Pedro Martínez fue superior en los instantes finales para llevarse el triunfo ante el Lietkabelis lituano. El pívot David Kravish fue clave: 19 puntos y 23 de valoración.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:35:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>A su padre le odia media NBA, su hermano fue Nº2 y él con 18 años hace cosas así en Australia</title>
    <description>LaMelo Ball es la gran sensación de la liga australiana. A sus 18 años, el hermano de Lonzo ha preferido la liga australiana al ciclo universitario en Estados Unidos. En el país oceánico no dan crédito con su talento.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:28:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Baloncesto en silla de ruedas con fines solidarios</title>
    <description>Un grupo de personas en silla de ruedas juegan al baloncesto en una cancha situada en el barrio de Artigas, en Caracas (Venezuela).</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 01:54:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Toolson lidera el triunfal regreso de Manresa a Europa</title>
    <description>El escolta norteamericano acabó con 21 puntos y lideró la remontada de los locales ante el Polski Torun en el cuarto decisivo. Tomas (16), también estuvo brillante.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:40:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Huskic conduce al San Pablo a su primera victoria en la Champions</title>
    <description>El pívot serbio, con 21 puntos, fue capital en el triunfo ante el Telenet Amberes (90-76). Los de Penarroya dejaron a su rival en 25 puntos tras el descanso.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:56:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un desacertado Zaragoza cae con claridad en Alemania</title>
    <description>Los maños firmaron un mal primer cuarto y fueron a contracorriente durante todo el duelo en su estreno en la Champions FIBA. Benzing, el mejor de los visitantes (17 puntos).</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:41:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Girona cae ante el Fenerbahçe en su debut en la Euroliga</title>
    <description>El conjunto de Eric Suris aguantó el arreón local pero fue inferior al final ante el Fenerbahçe de Anna Cruz, que acabó con 15 puntos. Iagupova, la mejor (22+8).</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:33:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Shermadini conduce al Tenerife a la victoria en su debut europeo</title>
    <description>Los insulares ganaron en el Santiago Martín al Nizhny Novgorod (81-67). El pívot georgiano fue clave con 24 puntos y 9 rebotes. Brillante Marcelinho (13+6).</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:52:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Spar Citylift Girona emprende su sueño europeo</title>
    <description>El equipo catalán será el representante español de una Euroliga, con un gran favorito: el Ekaterimburgo de Miguel Méndez y Alba Torrens.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 02:17:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Bàsquet Manresa vuelve a Europa tras 20 años de ausencia</title>
    <description>El equipo de Pedro Martínez se enfrenta mañana mércoles (20:30) en el Nou Congost al Polski Cukier polaco. El último partido europeo en la pista manresana fue en la Euroliga 1998-99.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:58:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Iberostar inicia su torneo fetiche con 11 novedades</title>
    <description>"Nuestra apuesta pasar por hacer una buena ACB. Y en Europa, por llegar a los playoff", dice Aniano Cabrera. El Zaragoza, el Burgos y el Manresa, los otros españoles.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 01:32:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alfred Julbe, ex técnico de Barça y Joventut: "Visca Cataluña libre, nunca más españoles"</title>
    <description>El ex técnico de Joventut y Barça, actual del CSP Limoges francés, ha sido el último en reaccionar a la sentencia del 'procés'.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 14:37:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La mejor Liga de Baloncesto en Silla de Ruedas de Europa calienta motores</title>
    <description>Este lunes se presentó la nueva temporada, que dará comienzo este sábado 19. Reunirá a 116 jugadores, con 52 extranjeros y diez representantes femeninas. El Ilunion será el rival a batir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 13:55:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Perfumerías Avenida y Girona siguen sin dar opción</title>
    <description>Ambos equipos siguen líderes imbatidos en la Liga Endesa femenina después de conseguir su cuarta victoria en cuatro jornadas sin dar opciones a sus rivales.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 22:14:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>A la España del oro la quieren hasta en Australia</title>
    <description>Llueven propuestas en la FEB de federaciones de otros países para ir a jugar antes de los Juegos. Tampoco está descartado un Estados Unidos-España.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 06:21:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Salamanca será la sede de la Copa de la Reina 2020</title>
    <description>La ciudad castellano leonesa acogerá la competición once años después, y toma el testigo de Vitoria, donde se disputó la pasada edición.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 16:37:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Endesa cierra el círculo y ya es patrocinador de la Liga Femenina</title>
    <description>La eléctrica y la FEB presentan en Madrid el acuerdo por el que Endesa pasa a patrocinar la liga masculina y la femenina y a ambas selecciones.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 15:06:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Erika de Souza se desvincula del Perfumerías Avenida</title>
    <description>La pívot brasileña y el equipo salmantino han roto el contrato que les unía. De Souza había llegado a Salamanca tras ganar el bronce en la Americup femenina.</description>
    <pubDate>Wed, 9 Oct 2019 14:54:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Endesa también dará nombre a la Liga Femenina</title>
    <description>La empresa energética y la Federación Española de Baloncesto han llegado a un acuerdo, que presentarán este jueves en la sede de Endesa.</description>
    <pubDate>Wed, 9 Oct 2019 12:35:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El excampeón de la NBA Milicic vuelve tras siete años sin jugar</title>
    <description>El serbio, que fue número 2 del draft de 2003, anota dos puntos en su debut con su nuevo equipo, que milita en la cuarta división de su país.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 17:29:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Perfumerías conserva el liderato</title>
    <description>El equipo salmantino se impone al Clarinós Tenerife. Sigue invicto en la competición junto al Spar Girona, Lointek Gernika y Cadí la Seu.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 19:09:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>EE UU se prepara ya para los Juegos: LeBron, Curry, Kawhi...</title>
    <description>Las grandes estrellas de la NBA han expresado, en la presentación de las franquicias de cara a la nueva temporada, su deseo de estar en Tokio 2020.</description>
    <pubDate>Wed, 9 Oct 2019 14:53:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El exACB Sebas Saiz rompe a jugar en Japón: 20+16 en su debut</title>
    <description>Saiz, tras desvincularse del Real Madrid el pasado verano, se ha estrenado a lo grande con los Sunrockers de la B.League japonesa.</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 19:36:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un libro y una exposición recuerdan a Fernando Martín</title>
    <description>La Universidad Europea ha acogido la presentación del libro de Javier Balmaseda, 'Fernando Martín, Instinto Ganador', y la inauguración de una exposición.</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 18:34:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ya está a la venta "Júniors de Oro", de Álvaro Paricio</title>
    <description>El libro, publicado por Editorial DQ y que ya se puede adquirir en las librerías, cuenta cómo se gestó y desarrolló la mejor generación del baloncesto español.</description>
    <pubDate>Fri, 4 Oct 2019 16:42:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ya se conocen los partidos de la Champions League americana</title>
    <description>La competición, sustituta de la Liga de las Américas, arrancará el 28 de octubre con un partido entre el Mogi das Cruzes brasileño y el San Lorenzo argentino.</description>
    <pubDate>Thu, 3 Oct 2019 18:50:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Enrique Salinas: “La clave del Mundial no fue ganar a Australia sino a Serbia”</title>
    <description>Enrique Salinas, preparador físico de la Selección española de baloncesto, dio una interesante charla a los alumnos de EADE en Málaga. El Mundial, experiencia vital.</description>
    <pubDate>Tue, 1 Oct 2019 16:39:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El sello de L'Alqueria del Basket</title>
    <description>El Valencia Basket inauguró justo hace dos años unas instalaciones que son más algo que un recinto único en Europa.</description>
    <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 18:05:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El San Pablo no falla en casa y disputará competición europea</title>
    <description>El equipo burgalés volvió a imponerse al BC Kiev y disputará la fase de grupos de esta competición por primera vez en su historia.</description>
    <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 21:11:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Avenida es el primer líder de la Liga femenina</title>
    <description>El equipo salmantino venció este domingo, en el último partido de la jornada inaugural, al Mann-Filter Casablanca zaragozano por un rotundo 74-45.</description>
    <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 19:07:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El campeón Girona debuta con victoria ante el Valencia</title>
    <description>Elonu, Buch y Mendi fueron la referencia ofensiva de las actuales campeonas de la liga. El Valencia plantó cara pero se desinfló en el cuarto final.</description>
    <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 22:54:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La nueva Liga Femenina se presenta en Zaragoza</title>
    <description>Los partidos de la primera jornada del campeonato, que empieza el sábado, se disputarán íntegramente en la capital aragonesa.</description>
    <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 17:38:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Ha sido un Mundial de dos años y por eso sabe tan bien"</title>
    <description>Jorge Garbajosa, acompañado de la exjugadora Isa Sánchez, estuvo en una charla-coloquio en Málaga analizando el oro Mundial.</description>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 21:42:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El San Pablo se la jugará en Burgos tras ganar en Ucrania</title>
    <description>El bloque burgalés gana por tres puntos a los ucranianos en la fase previa de la Champions League. El domingo se jugarán el pase ante su afición.</description>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 20:44:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pablo Laso y Madelén Urieta, mejores entrenadores del curso</title>
    <description>El técnico del Real Madrid logra su quinto galardón y la entrenadora del Araski y ayudante de Mondelo en la selección femenina, el segundo.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 12:10:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Croacia se plantea 'fichar' a Larkin para el Preolímpico</title>
    <description>El jugador estadounidense del Anadolu Efes se declara "abierto" a esta posibilidad. "Disputar los Juegos es el sueño de cualquier deportista".</description>
    <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 13:19:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Araski gana en Durango su tercera Euskal Kopa seguida</title>
    <description>Le tiene tomada la medida al Gernika, que actuó sin fluidez en ataque. Quevedo fue la MVP tras una primera parte perfecta con 4/4 en triples y 1/1 en tiros de dos.</description>
    <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 01:51:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Supercopa femenina se queda en Girona</title>
    <description>El Spar Citylift se apuntó un auténtica batalla ante el Perfumerías Avenida y levanta su segundo título seguido tras la Liga lograda en Fontajau hace unos meses.</description>
    <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 20:52:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Yurena Díaz representó a la Liga DIA en la Supercopa</title>
    <description>La base canaria, que superó una grave lesión de rodilla, fue la representa femenina en el concurso de triples de la Supercopa Endesa 2019.</description>
    <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 22:57:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un clásico moderno para decidir la Supercopa femenina</title>
    <description>El Uni Girona y el Perfumerías Avenida se miden en un partido marcado por las bajas. No estarán Nuria Martínez, Petrovic, Sykes, Loyd y De Souza.</description>
    <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 06:01:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Una hazaña increíble en plena guerra de Bosnia</title>
    <description>Un periodista español ha presentado en Sarajevo un documental sobre los siete jugadores que abandonaron Bosnia durante la guerra para jugar el Eurobasket de 1993.</description>
    <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 17:38:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ricky Rubio hace entrega en Badalona de una beca 'Vamos'</title>
    <description>El escenario ha sido el Instituto Guttmann de Badalona, donde el deporte es una de las terapias de recuperación de lesiones medulares.</description>
    <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 18:51:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Una camiseta de Pau Gasol, a subasta para una causa benéfica</title>
    <description>La camiseta cobra valor al ser utilizada durante los entrenamientos por el propio Gasol, quien además dedica “con afecto” este producto único.</description>
    <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 18:03:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España amenaza a EE UU en el ránking de FIBA tras el Mundial</title>
    <description>La Selección Española se ha acercado a Estados Unidos en la clasificación de la FIBA tras la victoria en el Mundial de China: a 55 puntos.</description>
    <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 11:52:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La FIBA confirma los 24 equipos del Preolímpico: sí irá Eslovenia</title>
    <description>El actual campeón europeo, que no participó en el Mundial al no clasificarse, tendrá una última oportunidad de llegar a los JJ.OO.</description>
    <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 11:32:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Estudiantes femenino regresará al WiZink Center</title>
    <description>Jugará allí el próximo 3 de noviembre. En el anterior se batió el récord de asistencia en un partido de baloncesto femenino en España.</description>
    <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 20:20:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Premios a Scariolo: medalla de oro y miembro de honor de AEEB</title>
    <description>El italiano Sergio Scariolo ha sido galardonado con un doble reconocimiento por la Asociación Española de Entrenadores de Baloncesto.</description>
    <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 14:20:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La exitosa pívot española Sancho Lyttle anuncia su retirada</title>
    <description>La jugadora de San Vicente y Granadinas, nacionalizada española, ha anunciado el final de su etapa como jugadora profesional tras 15 años.</description>
    <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 10:50:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Knight: "Tenemos muchas ganas, será un partido para disfrutar"</title>
    <description>El Movistar Estudiantes femenino, dentro de los actos por su 30 aniversario, disputará este domingo el segundo partido de su historia en el WiZink.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:44:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Radovic prolonga el buen momento del Zaragoza</title>
    <description>El ala-pívot montenegrino anotó un palmeo a cinco segundos del final que certificó la segunda victoria aragonesa en la Champions FIBA.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:13:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Andrea Malanda: "Tiene que imponer jugar en el WiZink"</title>
    <description>La base, que llegó este verano al Movistar Estudiantes, atendió a AS antes del segundo partido de las 'Women in Black' en el Palacio de Deportes.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:51:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Marcos: "Poder vivir un partido en el WiZink es impresionante"</title>
    <description>La base (25 años y 1,73 m) es una de las caras nuevas en el Movistar Estudiantes para esta temporada: "Aquí estoy volviendo a disfrutar del baloncesto".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:29:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Spar Citylift Girona asalta Wurzburg y asume el liderato</title>
    <description>La francesa Magali Mendí conduce al liderato al Uni Girona en la victoria ante el Perfumerías Avenida (57-68), equipo que ocupaba la primera plaza.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 00:11:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Chalmers empieza una nueva etapa con su fichaje por el AEK</title>
    <description>El dos veces campeón de la NBA estaba sin equipo tras dejar el Virtus Bolonia, y llevaba varias semanas negociando con el equipo griego.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:26:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Konate y Marcelinho mantienen al Iberostar invicto en Champions</title>
    <description>El conjunto tinerfeño se impuso en Praga ante el Era Nymburk (68-78) y se coloca líder del Grupo C con pleno de victorias en la competición europea.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:38:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Konate y Marcelinho mantienen al Iberostar invicto en Europa</title>
    <description>El conjunto tinerfeño se impuso en Praga ante el Era Nymburk (68-78) y se coloca líder del Grupo C con pleno de victorias en la competición europea.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:38:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Federación Española y AS lanzan el Hall of Fame</title>
    <description>La primera promoción se conocerá antes de que acabe 2019. Habrá siete categorías: jugadores, entrenadores, árbitros, contribuidores, equipos, internacional e 'in memoriam'.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 04:35:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Justiz no evita la derrota del Zaragoza ante el Neptunas</title>
    <description>Segunda derrota en Champions del Zaragoza. Los de Fisac estuvieron grises ante el Neptunas Klaipeda. Justiz fue el mejor de los visitantes (17+9).</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:53:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Burgos no puede con un Pau liderado por un gran De Jong</title>
    <description>Los 35 puntos anotados por la estrella del Pau-Lacq-Orthez castigaron al Burgos en la Champions. McFadden (14) y Clark (17) destacaron en el San Pablo.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 23:39:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ferrari y Toolson mantienen la racha del Manresa en casa</title>
    <description>Un triple de Toolson en el minuto final rompió la igualdad ante el Turk Telekum (80-75). Partidazo del base y del bombardero Ferrari. Entre ambos sumaron 38 puntos.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 23:49:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El triple de Mendy no entra y el Girona encaja su 3ª derrota</title>
    <description>El Spar Citylif cayó en su visita a Polonia en un final muy apretado. Balintova dispuso de dos tiros libres tras una falta de Laia Palau y la eslovaca no falló.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 21:29:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España, tercera en el nuevo Ranking FIBA Femenino</title>
    <description>El nuevo sistema, con Estados Unidos al frente, contabiliza los resultados de todos los partidos, y no únicamente la clasificación final de los torneos.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 16:39:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rick Pitino: "En el futuro seré griego, no estadounidense"</title>
    <description>El técnico, que dirigirá a la selección helena en el Preolímpico sin cobrar, cree que Giannis Antetokounmpo no podrá ayudar a los suyos.</description>
    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:49:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Lointek Gernika sorprende al líder Spar Girona a domicilio</title>
    <description>El equipo gerundense deja de estar invicto en liga tras verse sorprendido por el Gernika (65-68). El Perfumerías también tropezó ante Durán Ensino (68-62).</description>
    <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 23:33:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un triple de Yusta y otro de Salin salvan sobre la bocina al Tenerife</title>
    <description>El Iberostar resurge en un último cuarto de infarto ante el Gaziantep turco. Marcelinho Huertas ejerció de líder y acabó con un doble-doble (20+10).</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 23:16:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Langford provoca la tercera derrota consecutiva del Burgos</title>
    <description>El escolta estadounidense, que acabó con 30 puntos y 5 triples de 9, fue demasiado para el San Pablo Burgos en su partido frente al AEK en Champions FIBA.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 21:14:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Toolson no es suficiente para que el Manresa gane en Israel</title>
    <description>El base volvió a brillar con 26 puntos y 5/10 triples, pero el Unet Holon supo imponerse en la recta final. Segunda derrota de los manresanos en la Champions FIBA.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 22:31:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Benzing, Radovic y la defensa del Zaragoza seca al líder Dijon</title>
    <description>La intensidad del conjunto maño se impuso al ataque de los franceses, que mantenían hasta la fecha su condición de invictos en la Champions FIBA.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 23:13:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lituania elige al número dos de Jasikevicius como seleccionador</title>
    <description>Darius Maskoliunas, hasta ahora entrenador asistente del Zalgiris, tiene como objetivo clasificar a la selección a los Juegos Olímpicos de Tokio.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:59:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Laia Palau: "A veces me siento todavía como una cadete"</title>
    <description>La base disputará el viernes su partido 295 con la Selección y lo hará con 40 años. Cuando debutó en la Liga Femenina, Maite Cazorla acababa de nacer (1997) y Paula Ginzo todavía no.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 01:17:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valdemoro: "Luka Doncic será seguro MVP de la NBA"</title>
    <description>“La verdad es que me da envidia el momento que están viviendo las chicas del fútbol. Van a aprovechar la inyección económica”, asegura.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:30:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Selección cae en su primer amistoso ante Francia</title>
    <description>El equipo de Lucas Mondelo estuvo siempre ha remolque de las galas. El domingo (12:30), segundo encuentro contra el mismo rival en Palencia.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 22:43:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Desveladas las ciudades que acogerán los Preolímpicos</title>
    <description>Belgrado acogerá partidos tanto masculinos como femeninos, y otras cuatro ciudades europeas serán sedes de la clasificación para los Juegos.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:35:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>En directo: la jornada de la LEB Oro en LaLigaSports TV</title>
    <description>Sigue en directo, desde las 20.00 horas los encuentros ZTE Real Canoe-Melilla Baloncesto, Carrambimbre Valladolid-Tau Castelló y Cáceres Patrimonio-Afanion-Almansa.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:48:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garbajosa: "El baloncesto da alegrías de forma recurrente"</title>
    <description>El presidente de la FEB analiza un verano mágico que comenzó con el oro europeo femenino y cerró la masculina con el título mundial.</description>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 02:46:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>“Este ha sido el mejor año de la historia del baloncesto español”</title>
    <description>Madrid homenajea a las selecciones masculina y femenina de baloncesto que se proclamaron campeonas del mundo y de Europa el pasado verano.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:00:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Ha sido un año ajetreado, pero ha merecido la pena"</title>
    <description>Maite Cazorla se estrena en esta convocatoria con la Selección tras debutar en la WNBA. Este domingo, España-Francia (12:30, Teledeporte).</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 03:30:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El físico de Francia tumba otra vez a la Selección española</title>
    <description>Buen debut de Maite Cazorla con España pero segunda derrota ante Francia en dos días. Gran ambiente con 5.000 aficionados en Palencia.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 16:06:22 +0100</pubDate>
    </item></news>