<news><item><title>Malas noticias para el Real Madrid: Reyes y Mejri se lesionan</title>
    <description>El capitán madridista tiene el labrum de su hombro izquierdo lesionado y el tunecino sufre una fractura de estrés del hueso cuboides del pie izquierdo.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:04:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nikola Mirotic, MVP del mes de octubre de la Liga Endesa</title>
    <description>El hispano-montenegrino recibe el galardón del mes de octubre después de un inicio impresionante en el que promedia 30 puntos de valoración.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:38:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Deck empuja al Madrid</title>
    <description>El alero argentino lidera el parcial de 16-2 que resuelve el duelo en los cuatro últimos minutos de la primera parte. Nakic juega, Garuba vuelve a ser titular y Tavares trata de encontrarse.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:29:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alocén, Barreiro y la pizarra de Fisac frenan en seco al Barça</title>
    <description>Segunda derrota azulgrana de la temporada frente a un rival donde el sacrificio en defensa y la dirección de Alocén (9 asistencias) han sido clave.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:07:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Baskonia sobrevive al Tenerife de un gran Marcelinho</title>
    <description>El base de los aurinegros, que acabó con 22 puntos y 6 asistencias, tuvo en sus manos la canasta de la victoria. Primer triunfo del Baskonia lejos de Vitoria.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:17:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Es imposible que con este calendario un equipo gane todos los partidos"</title>
    <description>El entrenador del Real Madrid atendió a los medios tras la victoria de los suyos ante el Manresa y reconoció que al equipo le falta "regularidad y constancia".</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:09:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La inspiración de Slaughter alarga la maldición viajera del Andorra</title>
    <description>El equipo del Principado cuenta todas sus visitas por derrotas. En este caso fue principalmente por culpa del escolta del Betis, que acabó con 27 puntos.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:30:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Movistar Estudiantes vuelve a ganar fuera 9 meses después</title>
    <description>El equipo colegial venció en Málaga en un partido sólido y nada bonito. La última vez que se llevó la victoria lejos del WiZink fue el 3 de enero de 2019..</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:03:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Miribilla sigue invicta a ritmo de triples ante un digno Fuenla</title>
    <description>Un 51% (16/31) desde la línea de 6,75 y un control del partido sin caer en la ansiedad llevan al Bilbao Basket a sacarse la espina de Zaragoza. Entre Urtasun y Eyenga, 45 puntos.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:01:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Valencia arrasa al Burgos</title>
    <description>Segunda derrota seguida del equipo castellanoleonés esta temporada. Los de Porfi Fisac no pudieron hacer nadad ante Dubljevic, Colom, Ndour y compañía.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 22:55:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fletcher Magee acaba con el UCAM Murcia en la prórroga</title>
    <description>El escolta, que acabó con 32 puntos, anotó 10 en la prórroga. Larentzakis llevó el encuentro al tiempo extra con una canasta a cinco segundos del final.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:04:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Joventut se luce ante un triste Gran Canaria</title>
    <description>Salvo en una ocasión, los pupilos de Duran fueron siempre por delante. Destacaron Omic, Prepelic y Dimitrijevic. Beirán, por los canarios.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 19:53:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Fuenlabrada, en cuadro para su partido contra el Bilbao Basket</title>
    <description>El equipo de Jota Cuspinera tiene cuatro jugadores lesionados y otros cuatro tocados, cuya presencia no se confirmará hasta el último minuto.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:32:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El brutal sonido del arrollador tapón de Tavares que el narrador vio como el mejor del año</title>
    <description>El gigante del Real Madrid exhibió su portentoso físico en esta acción defensiva que unida al golpe del tablero sonó a puro deporte de la canasta.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:24:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La ACB inaugura la campaña "actuamos contra el bullying"</title>
    <description>L'Alquería de Valencia acogió el primer acto de esta iniciativa en la que participan otras personalidades como Borja Iglesias y Lopetegui.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:41:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Barça acaba con el Granca con un tercer cuarto demoledor</title>
    <description>Un parcial de 29-12, tras llegarse al descanso con empate (43-43), dejó sin opción a la escuadra de Katsikaris. Mirotic y Davies se fueron a los 20 puntos.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:16:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Unicaja arrasa La Fonteta con un vendaval de intensidad</title>
    <description>Los malagueños, liderados por Adams, se llevaron un partido en el que Valencia Basket aguantó el ritmo hasta el tercer cuarto. Hubo pitos a Ponsarnau.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 20:49:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El final en Fuenlabrada que ya queda en la memoria de todos sus fans: épico es poco</title>
    <description>Los madrileños que fueron perdiendo hasta por 15 remontaron de forma épica con dos jugadas finales increíbles. El Fernando Martín, en éxtasis.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:59:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así está la Liga Endesa: el Madrid, líder, saca dos triunfos al Barça</title>
    <description>El equipo blanco, que venció al Baxi Manresa, continúa invicto en la ACB. Los azulgrana cayeron ante un Zaragoza que es segundo en solitario.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:33:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen y resultado del Zaragoza-Barcelona: Liga Endesa (89-83): Alocén noquea al Barça</title>
    <description>El base de 18 años, cedido por el Madrid, tomó los mandos del partido ante un Barça que pagó su mala tarde en el triple (1 de 16). Los culés se mantienen terceros en liga.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:43:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zaragoza - Barcelona: horario, TV y cómo ver online Liga ACB</title>
    <description>Conoce el horario y cómo ver el partido de la jornada 6 de la Liga Endesa 2019/20 entre el Zaragoza y el Barcelona. Este domingo 27 de octubre, a las 18:30 horas.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:28:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen del Real Madrid-Manresa: Liga Endesa ACB 2018-19: El Madrid vuelve a ganar</title>
    <description>Deck y Llull lideraron al Madrid (35 puntos entre los dos) a la victoria ante el Manresa ayudados de Tavares; los blancos se olvidan del Efes y siguen imbatidos en la ACB.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:06:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Real Madrid - Baxi Manresa: horario, TV y cómo ver online</title>
    <description>Conoce el horario y cómo ver el partido de la jornada 6 de la Liga Endesa 2019/20 entre Madrid vs Baxi Manresa. Este domingo 27 de octubre, a las 12:30.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:02:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Real Madrid recibe al Baxi Manresa sin Felipe Reyes</title>
    <description>El pívot no se ha ejercitado y anda "renqueante" por un problema en el hombro. Ferrari ha viajado con los de Pedro Martínez, aunque en principio no jugará.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 04:08:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Bilbao cambia el consejo y aumenta 1,2 millones el capital</title>
    <description>El presidente Mauraza está fuera del día a día hace tiempo y se hará efectiva la marcha. Se intenta meter una inyección económica tras devaluarse las acciones hasta 11,5 euros.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:31:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lahaou Konate sustituirá a Kyle Singler en el Iberostar</title>
    <description>El Tenerife anunció la contratación del alero internacional francés (1,96 metros y 27 años), que la temporada pasada jugó en el Nanterre donde promedió 12,3 puntos.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:28:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zaragoza vive su mejor inicio liguero en 28 años</title>
    <description>"La implicación de todos es muy grande y es un orgullo protagonizar un arranque así, alcanzar objetivos con este club", dice el entrenador, Porfirio Fisac.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:25:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Laso: “La vida consiste en aprender a bailar bajo la lluvia”</title>
    <description>El entrenador del Madrid, que acaba de cumplir 52 años, habla de su lado más personal en 'Real Madrid Conecta'.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:25:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un triple de Richotti culmina la remontada del Fuenlabrada</title>
    <description>El equipo madrileño perdía por 12 (60-72), pero ganó gracias a un parcial de 15-2 y un triple del escolta argentino a 9,2 segundos para el final.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 20:14:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen y resultado del Barça - Gran Canaria; Liga Endesa ACB 2019-20: el Barça vuelve a ganar</title>
    <description>El Barça se lleva la primera victoria holgada de la Liga Endesa gracias a un superlativo tercer cuarto, en el que lograron un parcial de 29-12 y sentenciaron el partido.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:14:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Betis se queda sin energía ante el Baskonia de Shengelia</title>
    <description>El equipo vitoriano ganó al conjunto sevillano gracias a un parcial final de 32-14. Perasovic apostó en ese momento por jugar con Polonara como falso 'cinco'.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:07:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Confirmado, Garuba no es humano: topetazo tremendo, el pabellón en shock y hace esto</title>
    <description>El jugador del Real Madrid se dio un golpe tremendo contra la pista al intentar un mate. Otro tiene que ser atendido y evacuado de la pista, Garuba se levantó como un resorte.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 17:20:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Iberostar Tenerife consigue la tercera victoria con solvencia</title>
    <description>Paseo del Tenerife por Manresa con un equipo local totalmente superado que llegó a ir perdiendo por 26 puntos en el tercer cuarto.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:41:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Barcelona - Gran Canaria: TV, horario y donde ver online la ACB</title>
    <description>Horario y cómo ver el partido de la quinta jornada de la Liga Endesa 2019-20 entre Barcelona y Herbalife Gran Canaria. Hoy a las 20:00 horas.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:50:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Prepelic da el primer triunfo en liga a la Penya ante el Estudiantes</title>
    <description>El escolta (24 puntos) y Morgan (22) fueron claves para romper la racha negativa del Joventut. El Estu, sin Brizuela, pudo forzar la prórroga en la última posesión.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 23:27:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oro mundial en extranjeros</title>
    <description>La ACB es la liga con más extranjeros. De los 239 jugadores del torneo, sólo 73 son españoles. "El oro mundial oculta la falta de españoles", alerta Alfonso Reyes.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:57:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Zaragoza da un baño de realidad al Bilbao Basket</title>
    <description>Gran partido defensivo de los pupilos de Fisac, que arrasan en casa en cada cita de ACB. Seeley (30 de valoración) lideró al equipo. El nivel físico que impusieron fue decisivo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:47:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid es líder en solitario con un Garuba de récord</title>
    <description>El pívot de 17 años atrapó 13 rebotes, algo que ningún jugador había conseguido siendo menor edad. El talento de Llull, Rudy y Campazzo decidió en 100 segundos.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:53:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Moussa Diagné le inflige al Burgos su primera derrota</title>
    <description>El pívot acabó con 19 puntos y 13 rebotes ante un San Pablo, que aún no había perdido esta temporada. Gran encuentro también de Tyson Pérez (14 y 8).</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:40:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen y resultado del Obradoiro-Real Madrid: ACB (76-83): el Madrid, líder en solitario</title>
    <description>Un parcial final del 3-12, liderado por el Llull, sentenció el partido. Garuba acabó con 13 rebotes. El Madrid aprovecha el pinchazo del Burgos y es líder en solitario.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:25:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Obradoiro - Real Madrid: horario, TV y cómo ver el baloncesto</title>
    <description>Conoce la fecha, hora, cómo seguir en vivo online y dónde ver en directo por televisión el Monbus Obradoiro vs Real Madrid de ACB que se juega este sábado 19 de octubre.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:52:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Obradoiro, "el club de lo bueno por conocer"</title>
    <description>Lleva nueve años seguidos en la ACB. La política de fichajes de su director general, José Luis Mateo, es clave en uno de los equipos con menor presupuesto.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:40:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Laprovittola llega a los 100</title>
    <description>El base argentino Nicolás Laprovittola alcanzará los 100 partidos en la Liga ACB, cuando el Real Madrid, su equipo, enfrente mañana al Obradoiro por la quinta fecha.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 19:17:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La lesión de Rowland deja al Fuenlabrada con un solo base</title>
    <description>Tomás Bellas queda como único base disponible del equipo de Jota Cuspinera para su partido de este domingo frente al UCAM Murcia.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:50:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mumbrú: "En la LEB se juega más al fallo, la ACB es muy física</title>
    <description>Elogia al Casademont Zaragoza y a Fisac antes de visitar el Príncipe Felipe. Se enfrentan el tercer y cuarto clasificados. "No nos creemos más de lo que somos", apunta el técnico.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:21:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Luka Mitrovic llega al Manresa con un contrato temporal</title>
    <description>El equipo catalán se ha reforzado para paliar los problemas de lesiones: Yankuba Sima está de baja y tampoco puede entrenar el vinculado Paco del Aguila.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:07:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Singler deja el Iberostar Tenerife y se retira del baloncesto</title>
    <description>El alero estadounidense jugó en el Real Madrid antes de dar en 2012 el salto a la NBA, y había fichado este verano por el club canario.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:40:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Álex Urtasun, otro veterano que llega al Fuenlabrada</title>
    <description>El equipo ha anunciado la contratación por un mes del escolta navarro, que reforzará al Montakit debido a las molestias de tobillo de Francis Alonso.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:02:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>“Hay que luchar contra ese monstruo con cara de niño”</title>
    <description>La ACB y NACE presentan en Madrid la campaña Actuamos contra el Bullying, que recorrerá siete ciudades para luchar contra estas prácticas.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 15:16:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La ACB es la liga con más extranjeros por quinto año</title>
    <description>El pasado curso, el 70,1% de los jugadores de la Liga Endera eran extranjeros. "El oro del Mundial oculta la falta de españoles", dice Alfonso Reyes.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 02:25:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Todorovic podría regresar próximamente al Joventut</title>
    <description>El pívot montenegrino se marchó este verano a los Tianjin Gold Lions chinos, pero no se ha adaptado, y está dispuesto a regresar a Badalona incluso cobrando menos.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:01:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garuba se dispara y ya le dan el 8 en el draft de 2021 de la NBA</title>
    <description>ESPN ha lanzado su primera lista de cara al draft de 2021. En el top-10 aparece el madridista. Sería el primer español elegido desde 2016.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 11:16:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Campazzo: "¿La NBA? No dudé, el Real Madrid me respeta"</title>
    <description>En una entrevista con Olé, el base argentino asegura que antes le "obsesionaba" ir a la liga americana, pero que ahora se lo toma "con mucha más tranquilidad".</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 16:08:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mirotic: "Sabía que me iban a pitar, es una motivación"</title>
    <description>En una entrevista a la ACB, la nueva estrella del Barcelona asegura que "el reto" que suponía vestir de blaugrana era algo que quería tener.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:57:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bolmaro: "Mi objetivo, llegar al primer equipo; mi sueño, la NBA"</title>
    <description>El domingo ante el Valencia debutó en la liga Endesa en el Palau Blaugrana. En solo trece minutos en pista la afición barcelonista le despidió con aplausos.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:06:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El histórico inicio de Nikola Mirotic en su regreso a España</title>
    <description>Dos MVP de la jornada en la ACB, líder en anotación y en valoración, buenas actuaciones en la Euroliga... así ha sido el espectacular inicio de temporada de Mirotic.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 11:35:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mirotic: "Lo único importante fue la victoria del equipo"</title>
    <description>Ha sido el MVP de la jornada con 43 de valoración tras un actuación formidable: 33 puntos, 6 asistencias, 5 rebotes , 5 recuperaciones y 9 faltas recibidas en solo 31 minutos</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 09:53:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Estudiantes tira de orgullo para ganar al Baxi Manresa</title>
    <description>Con un tercer cuarto repleto de triples y buenas jugadas los colegiales se impusieron al equipo catalán con Brizuela y Scrubb como líderes.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 22:18:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El 'efecto Mirotic' fue demasiado para un gran Valencia Basket</title>
    <description>La actuación del ala-pívot, con 33 puntos, 5 rebotes, 6 asistencias, 5 robos y 43 de valoración, fue determinante para que los azulgrana volvieran a ganar en la ACB.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 21:10:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rabaseda, de baja tres o cuatro semanas por una fractura</title>
    <description>El alero internacional sufre una fractura en la base del primer metacarpiano de su mano derecha, que se produjo en la tercera jornada ante el Manresa.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 20:48:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Bilbao se da el gustazo de ganar el derbi al Baskonia</title>
    <description>Partidazo de Balvin, Brown y Lammers ante un equipo sin alma, cansado de piernas e ideas tras su actuación en Moscú el viernes. Diop aguantó lo que pudo en la pintura.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 20:18:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen y resultado del Barça-Valencia; Liga Endesa ACB 2019: victoria del Barça</title>
    <description>El Valencia la lió en un final loco y el Barça se llevó la victoria en otro partido de infarto con Nikola Mirotic de nuevo como héroe: 33 puntos y 43 de valoración.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 21:19:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Laso: "Estoy contento con Nakic, puede crecer mucho más"</title>
    <description>El canterano de 18 años jugó su primer partido estando en la primera plantilla. Acabó con 3 puntos, 2 rebotes y 3 asistencias en 14 minutos.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 15:07:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Herbalife Gran Canaria se dejó lo mejor para el final</title>
    <description>El Granca diluye al MoraBanc Andorra tras un gran último cuarto. Beqa Burjanadze, Demonte Harper y Matt Costello fueron los mejores.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 15:08:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cuspinera: "No puedes salir andando, menos ante el Madrid"</title>
    <description>El técnico del Fuenlabrada mostró su descontento tras la derrota: "No tengo ni idea de qué valorar, hacer una valoración del partido no me sale".</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 14:54:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Real Madrid domina los derbis con puño de hierro</title>
    <description>Los blancos no pierden ante el Fuenla ni ante el Estu en casa desde 2005: 30-0. El Montakit solo respondió al primer tirón. Deck, Carroll y Tavares lucieron.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 14:46:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen y resultado del Real Madrid-Fuenlabrada: Liga Endesa (89-64): Deck y Tavares se exhiben</title>
    <description>El Madrid suma su 30ª victoria consecutiva en un derbi como local. Dominó el partido de inicio a fin. El poderío de Tavares y la intensidad de Deck fueron claves.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 13:53:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Barcelona - Valencia: horario, TV y cómo ver online la ACB</title>
    <description>Conoce el horario y cómo ver el partido de la jornada 4 de la Liga Endesa 2019/20 entre Barcelona vs Valencia Basket. Este domingo 6 de octubre, a las 18:30 horas.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 10:04:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Finaliza el contrato de Sergi Vidal con Montakit Fuenlabrada</title>
    <description>El veterano jugador español se queda sin equipo al acabar su vinculación con el Fuenlabrada, que no le ha renovado el contrato.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:58:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vasileiadis estará de baja las próximas seis semanas</title>
    <description>El alero del Obra sufre una tendinopatía crónica con calcificaciones en la zona de su tríceps branquial derecho. Pasará por el quirófano.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:48:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dawson se rompe el tendón de Aquiles: adiós al curso</title>
    <description>El alero de la Penya pasará por el quirófano tras lesionarse el martes ante el Cedevita Liubliana y estará de baja entre seis y ocho meses.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:48:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jelínek estará un mes de baja por una lesión en las costillas</title>
    <description>El alero checo chocó con un adversario en el partido del miércoles de la EuroCup contra el Promitheas Patras, y sufre una fractura costal.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:05:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nicolás Richotti continuará un mes más en el Fuenlabrada</title>
    <description>El escolta argentino, que ha disputado cuatro partidos, ha firmado otro contrato temporal. "Estoy contento, con ganas de seguir ayudando al equipo".</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:43:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Joventut ya tiene reemplazo para Dawson: Perrin Buford</title>
    <description>El equipo de Badalona ha cerrado la incorporación del escolta-alero estadounidense (1,98 m y 25 años) hasta final de temporada.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:39:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El escolta del FC Barcelona Áleix Font, cedido al Obradoiro</title>
    <description>Inició la temporada cedido por el club azulgrana al Brose Bamberg alemán, pero no ha tenido muchas oportunidades y ambos clubes han decidido dar por finalizado el acuerdo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:49:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Youssoupha Fall, el anti-Tavares</title>
    <description>La nueva sensación en la pintura baskonista tendrá enfrente al gigante caboverdiano en un duelo de altura que puede determinar el partido.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 03:07:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zaragoza duerme colíder tras ganar al San Pablo Burgos</title>
    <description>El equipo de Porfi Fisac mantiene su gran inicio de temporada tras vencer en el Coliseum burgalés y acumular seis victorias que le hace liderar la clasificación.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:11:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Askia Booker (33) acaba con la mala racha del UCAM Murcia</title>
    <description>El base realizó un soberbio partido ante el Andorra y los universitarios ganan tras tres derrotas seguidas. Diagné (21 puntos) fue el mejor de los locales.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:32:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dos prórrogas y un Ferrari estelar doblegan al Bilbao</title>
    <description>El equipo de Alex Mumbrú, con un Bouteille demoledor (27 puntos, con 6 de 9 en triples), no pudo frenar al base manresano (28 y 7 asistencias).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:54:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un cañonazo de Deck mantiene al Madrid invicto</title>
    <description>El alero argentino decidió la victoria blanca con un tiro en el último segundo desde casi seis metros. Randolph, Garuba y Llull, los mejores.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 20:59:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Barça solo puede con el Fuenlabrada al final del partido</title>
    <description>Los madrileños no dieron su brazo a torcer hasta que faltaban cinco minutos (75-72), cuando la potencia de la plantilla blaugrana dio el golpe definitivo.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 22:28:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Laso, sobre el tiro de Deck: "El Baskonia esperaba otra cosa"</title>
    <description>El entrenador del Real Madrid confirmó que la jugada estaba diseñada para el argentino y también habló de Garuba: "Ya no me sorprende".</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 21:01:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El juego coral del Joventut supera a un deslabazado Obradoiro</title>
    <description>Dimitrijevic, Morgan, Prepelic y López-Arostegui destrozan la defensa. Solo Kravic, máximo anotador del partido (24 puntos), destacó en los visitantes.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 15:04:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las genialidades de Marcelinho sorprenden al Estudiantes</title>
    <description>El brasileño (18 puntos y 8 asistencias), metió la canasta decisiva a falta de tres segundos. El Estudiantes, de menos a más.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 19:37:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Gran Canaria se lleva en la prórroga el triunfo ante el Valencia</title>
    <description>Omar Cook, con 24 puntos, 8 asistencias y 34 de valoración condujo a los canarios a la victoria en el tiempo extra ante un Valencia que se bloqueó al final.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:38:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Unicaja resistió los arreones del Betis y se lleva el duelo andaluz</title>
    <description>Unicaja superó a un Real Betis muy batallador. Gran partido de Gerun (19 de valoración) y del incombustible Albert Oliver que anotó cuatro triples.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 14:53:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Deck sobre la bocina para ganar en modo Kobe: una pasada...</title>
    <description>Al argentino no le tembló el pulso y se jugó el último lanzamiento. Lo metió y las maneras recordaron a la leyenda de los Lakers.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 20:34:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen y resultado del Barça-Fuenlabrada: Liga Endesa (87-74): Los culés se reencuentran en liga</title>
    <description>Tras el tropiezo en Zaragoza, y Milán entre semana, el Barça consigue imponerse en el Palau al Fuenla (87-74). Claver se retiró lesionado tras el descanso.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 22:11:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen y resultado del Baskonia-Real Madrid: ACB Liga Endesa: El Real sigue imbatido</title>
    <description>Partido de infarto en Vitoria en el que los blancos se dejaron remontar en un tercer cuarto tremendo del Baskonia para resolver con un tiro ganador de Deck.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 20:48:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Barcelona - Fuenlabrada: horario, TV y cómo ver online la ACB</title>
    <description>Conoce la fecha, hora, cómo seguir en vivo por televisión y dónde ver en directo online el Barcelona vs Fuenlabrada, jornada 7 de la ACB que se juega hoy.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 14:22:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Baskonia - Real Madrid: horario, TV y cómo ver online la ACB</title>
    <description>Conoce la fecha, hora, cómo seguir en vivo por televisión y dónde ver en directo online el Baskonia vs Madrid, jornada 7 de la ACB que se juega hoy.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 14:10:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Deck... y las otras 23 canastas ganadoras en la era Laso</title>
    <description>El alero argentino dio la victoria al Madrid en Vitoria con un tiro desde seis metros que entró sobre la bocina. Laso diseñó la jugada para decidiera él.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:50:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Otra baja en el Barcelona: Víctor Claver, lesionado</title>
    <description>El ala-pívot del equipo azulgrana estará entre cuatro y seis semanas de baja por una rotura de la fascia plantar del pie izquierdo.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:52:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadie contaba con él para ese tiro, salvo Laso: el canastón de Deck sobre la bocina</title>
    <description>Al argentino no le tembló el pulso y se jugó el último lanzamiento. Lo metió y las maneras recordaron a la leyenda de los Lakers.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 20:34:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El serbio Ivan Paunic entrenará con el Fuenlabrada</title>
    <description>El alero, de 32 años, ya jugó en el Pabellón Fernando Martín en dos etapas anteriores, y está sin equipo desde finales de la pasada temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 16:30:28 +0100</pubDate>
    </item></news>