<news><item><title>Xavi Pascual y la Copa: "Los árbitros de la final son de lo mejor que tenemos"</title>
    <description>El ex del Barcelona y Panathinaikos, ahora mismo sin equipo, quiso defender al trío arbitral de la última final de Copa del Rey.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 12:16:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antoni Daimiel: "Lamento que el Clásico de Copa acabara así"</title>
    <description>Desde hace 23 años Antoni Daimiel pasa las noches viendo y contando la NBA. Atiende a As en Movistar+ para hablar del All Star, Doncic y la Copa. La charla acaba con el recuerdo a Andrés Montes.</description>
    <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 23:00:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tras el lío de la Copa, la NBA da ejemplo: admite cuatro errores en el final del Bucks-Celtics</title>
    <description>La NBA admite públicamente, como suele ser habitual, los errores cometidos en los últimos dos minutos del partido. Boston perdió por uno.</description>
    <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 15:23:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Piqué fue al Palau a aplaudir a los campeones de Copa</title>
    <description>El central, asiduo al viejo recinto azulgrana, ovacionó a los que calificó como "gladiadores" en el partido contra el Baskonia. Felicitó a jugadores y responsables de la sección.</description>
    <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 12:58:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"El Instant Replay se controlaría mejor desde fuera, como el VAR"</title>
    <description>Tras la polémica final de la Copa, hablamos con entrenadores, exjugadores y excolegiados para ver qué mejorarían en el arbitraje y en el uso de la tecnología.</description>
    <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:09:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid alega por el expediente a Reyes y Campazzo</title>
    <description>Se les han retirado las licencias de forma preventiva y se les devolverán cuando haya resolución. Decide el juez único de la Liga.</description>
    <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 01:07:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid ve "lamentables" los comunicados de ACB y AEBA</title>
    <description>El club blanco emitió un comunicado en el que dice que "seguirá estudiando las medidas y actuaciones a adoptar ante la enorme gravedad de los hechos acontecidos".</description>
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 23:17:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid encarga un estudio jurídico para abandonar la ACB</title>
    <description>Según el club, sus servicios jurídicos y otros externos van a evaluar la viabilidad de abandonar la Liga. Jugaría solo la Euroliga.</description>
    <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 14:08:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Hubo errores en ambos lados; el resultado no hubiese cambiado"</title>
    <description>"A todo el mundo le gusta quejarse de los árbitros, incluso a equipos que no suelen tener este tipo de problemas", ha añadido el jugador del Baskonia.</description>
    <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 17:08:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Betancor: "Los árbitros tendrían que haber visto las 11 imágenes"</title>
    <description>El exárbitro internacional y expresidente del Granca insiste en que "la tecnología estuvo más utilizada". "Debe aportar soluciones y no generar problemas".</description>
    <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 18:54:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Tuvimos opciones y nunca puedo culpar a los árbitros"</title>
    <description>El ala-pívot realizó un directo en Instagram, según recoge Eurohoops, un día después de la derrota del Madrid en la final de la Copa.</description>
    <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 15:45:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los árbitros también reconocen fallos y acatan futuras decisiones</title>
    <description>La AEBA emitió un comunicado tras la final de la Copa. " Aceptamos y acatamos las decisiones que pueda tomar la ACB en relación a dichos errores", dijo.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 20:51:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La ACB abre expediente y retira las licencias a Campazzo y Reyes</title>
    <description>Según avanzó la SER en su cuenta de Twitter de El Larguero, los jugadores profirieron insultos al final del partido y los árbitros lo reflejaron en el acta.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 22:27:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Martín: "Hubo varios errores arbitrales graves en la final"</title>
    <description>El presidente de la ACB, Antonio Martín, reconoció a través de un comunicado que existieron varios errores arbitrales en los últimos minutos de la final de Copa.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 20:36:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid pide que los árbitros no les vuelvan a pitar</title>
    <description>El club blanco considera una “falta de profesionalidad” de los colegiados que teniendo once imágenes diferentes a su disposición tomaran la decisión consultando solo dos.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 18:45:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Es un farol la amenaza del Madrid de marcharse de la ACB?</title>
    <description />
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 11:35:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid se queja en Twitter por las dos últimas finales de Copa</title>
    <description>Los blancos pusieron un vídeo de un minuto recordando la falta de Claver de la final de Copa de 2018 y el tapón ilegal de Randolph en 2019.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 13:29:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"No soy ciego, hubo algo revisable al final del partido"</title>
    <description>El seleccionador dijo que hasta el final el arbitraje fue "increíblemente bueno", pero que "los que están preparados para ello tienen que mirar la decisión final con capacidad de análisis".</description>
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 20:53:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los árbitros de la Copa pitarán en la Euroliga esta misma semana</title>
    <description>La polémica en la final de Copa no afectará a los planes de la Euroliga, que ya ha programado a dos de los tres árbitros para pitar esta semana.</description>
    <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 12:25:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Hasta Mateu Lahoz opina del final del Madrid-Barça de Copa</title>
    <description>El árbitro de LaLiga dio su opinión en su visita a El día después: "Lo mínimo que podemos hacer todos es aceptar que esto es un deporte".</description>
    <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 09:15:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Conoce al resto de campeones de Copa de los países europeos</title>
    <description>El pasado fin de semana también se disputó la Copa en Alemania, Grecia, Turquía, Francia e Italia. Al igual que la española, varias se decidieron en la última jugada.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 17:32:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>En 2001 obligaron a que se repitiese un AEK-Tau por una canasta fuera de tiempo</title>
    <description>La bocina no sonó y el AEK anotó la canasta de la victoria 2,8 segundos fuera de tiempo. El Tau denunció y la Euroliga ordenó que se repitiese el encuentro.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 17:14:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Pronúnciate sobre las dos jugadas polémicas del Madrid-Barça</title>
    <description />
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 11:16:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los 4 errores arbitrales en los últimos 12 segundos del partido</title>
    <description>Los más claros fueron la falta de Randolph y el tapón legal que no se le dio validez, pero hubo dos errores más en los segundos finales.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 13:29:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Por qué se usó el Instant Replay por el tapón y no por la falta a Singleton?</title>
    <description>El visionado de las jugadas en vídeo que autoriza la ACB se comenzó a utilizar en la Liga desde 2006, pero no se aplicó en todos los partidos hasta 2015.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 10:35:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Es muy difícil ser árbitro, pero también es difícil cagarla tanto"</title>
    <description>Juancho Hernangómez, alero de Denver Nuggets, se expresó así tras el polémico final de la Copa del Rey entre el Real Madrid y el Barcelona.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 09:49:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid se plantea consultar a sus socios si deja la ACB</title>
    <description>El club blanco quiere que la Liga haga un comunicado reconociendo el error de los árbitros. De lo contrario, podría preguntarle a los socios si deja la ACB.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 00:46:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Thomas Heurtel repite como MVP de la Copa del Rey</title>
    <description>Tras Sergio Llull (2012 y 2017) y Rudy Fernández (2004, 2008 y 2015), es el tercer jugador en la historia de la Copa que consigue ser MVP en múltiples ocasiones.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 23:49:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Un final indigno para la Copa</title>
    <description>Los dos errores, puestos en una balanza, uno para el Madrid y otra para el Barça, quizá no hubieran cambiado el resultado. Pero fueron un cierre bochornoso.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 00:00:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Real Madrid pide a la ACB que reconozca el error arbitral</title>
    <description>“He pedido un comunicado donde digan que se han equivocado. Son dos años seguidos y no podemos callar”, añade. Laso asegura: “No es tapón ilegal, es rebote”.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 23:15:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Pesic: "Una de las mejores victorias de mi carrera"</title>
    <description>El técnico del Barcelona se mostró muy feliz por la espectacular remontada de su equipo en la final. El serbio aseguró que "son los jugadores los únicos que han ganado el partido".</description>
    <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 22:56:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo que dice el reglamento sobre el tapón de Randolph a Tomic</title>
    <description>La clave de la jugada está en si el lanzamiento del jugador croata del Barcelona tenía posibilidad de entrar en la canasta o no.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 22:45:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Felipe Reyes estalla: "Vaya puto robo. Son dos años seguidos"</title>
    <description>El capitán del Real Madrid fue cazado por las cámaras de 'Vamos' al entrar al vestuario: Descarado. Es tapón clarísimo, me cago en la puta”.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 22:40:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tomic y el vídeo tumban al Madrid y dan la Copa al Barça</title>
    <description>El pívot, en el día de su cumpleaños, se jugó el último tiro de la prórroga. El balón no entró, Randolph lo cogió con una mano y tocó el tablero con la otra. Los árbitros dieron canasta en el Instant Replay por error.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 22:25:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Adam Hanga: “Para triunfos así fiché por el Barça”</title>
    <description>"Tenemos que dar mucha importancia a nuestro entrenador. Desde el pasado febrero ha cambiado nuestra cara y aún queda mucho para esta temporada".</description>
    <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 22:25:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las dos jugadas polémicas que decidieron la final de Copa</title>
    <description>Con menos de 10 segundos para acabar la prórroga, los árbitros tuvieron mucho trabajo: falta no pitada sobre Singleton y dudosa canasta de Tomic para ganar.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 22:01:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resumen del Madrid-Barça; Copa del Rey 2019: El Barça se lleva la Copa en un final épico</title>
    <description>El conjunto de Pesic venció en la prórroga en un final trepidante en el que hubo de todo, polémica incluida. Los azulgranas revalidan título y el Madrid se vuelve a quedar a las puertas.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 22:54:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Palmarés de la Copa del Rey: el Real Madrid suma ya 28 títulos</title>
    <description>El equipo azulgrana venció en la final al Madrid y logró su segundo trofeo consecutivos. Los blancos se quedan con 27. El Joventut, tercero, tiene 8.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 22:05:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gloria Ramos, una 'campeona' en la Copa del Rey</title>
    <description>La actriz de 'Campeones' fue una de las encargadas de entregar las réplicas de la Copa a los jugadores. Licenciada en Educación Infantil, trabaja en una tienda de zapatillas.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 00:10:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid sigue la senda de Doncic y gana la Minicopa</title>
    <description>Séptimo título seguido blanco, desde que ganara con Doncic en 2013. Supera en el palmarés al Barça y al Joventut. El senegalés Ndiaye (22+20) batió a Bagayoko (13+17).</description>
    <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 14:30:53 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Streaming de la final de la Minicopa: Real Madrid-Iberostar</title>
    <description>Sigue en directo, desde las 12.30 horas, la final de una nueva edición de la Minicopa. El Real Madrid y el Iberostar Tenerife, los contendientes.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 12:26:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Laso alaba a Pesic: “Su trabajo en el Barça es magnífico”</title>
    <description>El entrenador del Madrid dijo que se “quita el sombrero” con sus jugadores: “Ponen su trabajo al servicio del equipo”. Y añade: “Nunca dudo de Rudy ni de Llull”.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 00:51:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Final Copa del Rey 2019: Horario y dónde ver en TV el Madrid - Barcelona hoy</title>
    <description>Conoce el horario y cómo ver la final de la Copa del Rey 2019 de Baloncesto entre Real Madrid y Barcelona Lassa, hoy, domingo 17 de febrero</description>
    <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 18:30:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Real Madrid lleva 59 años sin ganar la Copa en casa</title>
    <description>El Barça Lassa, que defiende título, ha crecido con la llegada de Svetislav Pesic, pero desde 2011 los de Laso dominan: 16 a 6 en títulos.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 07:01:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid, una bestia competitiva: séptima final en 8 años</title>
    <description>Los blancos anularon a Laprovittola y ganaron al Joventut con oficio. Ayón, motor blanco y Deck, magnífico otra vez. Laso suma 19 victorias en 21 partidos en la Copa.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 00:20:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Amaya: "Si hay que elegir un favorito, el Barça está muy sólido"</title>
    <description>La exjugadora de baloncesto y ganadora de tres anillos de la WNBA, Amaya Valdemoro, forma parte de los comentaristas de los partidos de la Copa del Rey en #Vamos.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 23:51:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Campazzo y Ayón se visten de Globetrotters: jugadón que levantó al WiZink Center</title>
    <description>El argentino y mexicano dibujaron esta tremenda jugada en el primer cuarto. Dos pases por la espalda y un mate para levantar los aplausos del pabellón.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 23:36:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vidorreta: "Brussino tocó balón pero yo también me equivoco"</title>
    <description>El técnico del Iberostar habló sobre la polémica falta de Brussino en los instantes finales: "Tocó el balón y si no la hubieran pitado nos hubiéramos puesto a dos puntos".</description>
    <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 22:20:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brussino asegura que tocó el balón en la jugada con Ribas</title>
    <description>El argentino del Iberoster Tenerife habló en rueda de prensa tras la derrota contra el Barcelona en las semifinales de la Copa del Rey.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 22:15:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barça vuelve a la final de la Copa con susto en el cuerpo</title>
    <description>A un minuto del final, el Tenerife se puso a solo 4 puntos tras llegar a estar 24 abajo a mediados del último cuarto. Madrid o Joventut, en la final.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 21:34:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resumen del Real Madrid-Joventut, Copa del Rey 2019 (93-81): El Madrid luchará por la Copa</title>
    <description>El equipo de Pablo Laso mantuvo el partido controlado ante un rival que nunca le perdió la cara al partido</description>
    <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 23:57:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resumen del Barcelona-Tenerife, Copa del Rey 2019 (92-86): El Barça se mete con miedo en la final</title>
    <description>La defensa culé ahogó al rival hasta el tercer cuarto (72-52). El arreón del Tenerife llegó con un parcial final de 12-30 pero no fue suficiente para remontar.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 21:01:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Milena Martín, en el inalámbrico de #Vamos en esta Copa</title>
    <description>La periodista lleva desde 2013 en Movistar. Licenciada en Periodismo y Comunicación Audiovisual, su carrera ha estado enfocada a la televisión y el deporte.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 23:49:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Laprovittola estuvo a punto de dejar de jugar tras su etapa NBA"</title>
    <description>Sergio Hernández, seleccionador argentino, concedió una entrevista a Efe. En ella, habla sobre la sobresaliente actuación del base del Joventut.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 16:42:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joventut - Real Madrid: TV, horario y dónde ver online la Copa del Rey</title>
    <description>Conoce el horario y cómo ver el partido de la Copa del Rey 2019 entre Divina Seguros Joventut y Real Madrid. Este sábado, 16 de febrero, a las 21:30 horas.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 13:44:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tenerife - Barcelona: TV, horario y dónde ver online la Copa del Rey</title>
    <description>Conoce el horario y cómo ver el partido de la Copa del Rey 2019 entre el Iberostar Tenerife y el Barcelona Lassa. Este sábado, 16 de febrero, a las 19:00 horas.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 12:16:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mutambirwa y Ndiaye funden al Barça para pasar a la final</title>
    <description>Los dos canteranos madridistas dan una exhibición de superioridad y recursos. Los blancos se medirán al Iberostar Tenerife que venció al Valencia.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 12:00:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Iberostar busca hacer historia en la Copa ante el Barça</title>
    <description>El bloque insular nunca ha pasado de semifinales en Copa. A pesar de ello, afrontan la eliminatoria con motivación tras conseguir tumbar al Barça hace dos semanas.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 05:49:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Duelo de superhéroes: Llull y Campazzo contra Laprovittola</title>
    <description>Segunda semifinal de este sábado: el Joventut se enfrente al Madrid con el base argentino como la gran estrella de lo que llevamos de Copa.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 05:45:44 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Laso: “Deck estuvo magnífico, posiblemente su mejor partido”</title>
    <description>El técnico blanco se mostró satisfecho con el trabajo del equipo y, en concreto, del argentino. También se mantiene cauto ante la semifinal copera frente al Joventut.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 00:20:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Berrocal: "En los malos momentos no hemos jugado juntos"</title>
    <description>El técnico estudiantil reconoció que el hecho de no jugar juntos les sacó del partido. Víctor Arteaga también fue crítico: "No hemos sabido estar a la altura".</description>
    <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 23:58:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Esmoquin y sombrero de ala ancha para Campazzo: premio a la asistencia más elegante</title>
    <description>El argentino dibujó una asistencia preciosa para Ayón, al que encontró tras divisar su desmarque con una preciosa entrega por la espalda.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 22:46:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Laprovittola: "Hicimos el mejor partido de la temporada"</title>
    <description>El base del Joventut prefirió hablar del equipo a pesar de su partidazo. Perasovic se deshizo en elogios con él: "No le pudimos parar ni con tres defensores".</description>
    <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 22:05:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Laprovittola, de hijo de la candidata a rey de la Copa</title>
    <description>El base argentino llegó al Joventut en enero de 2018 cedido desde el Zenit de San Petersburgo. Se ha convertido en el líder absoluto de la Penya.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 21:59:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las entradas para la Copa del Rey de Málaga, a la venta el lunes 18</title>
    <description>La Copa del Rey que organizará la ACB en el Martín Carpena el próximo mes de febrero tendrá las entradas a la venta a partir del 18 de noviembre.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 12:41:34 +0100</pubDate>
    </item></news>