<news><item><title>Los cambios de ánimo de Kyrie ya preocupan a los Nets</title>
    <description>ESPN revela un episodio desagradable durante el viaje a China, y la estrategia del club para evitar que el carácter del base pueda desestabilizar al equipo.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:03:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pau Gasol no descarta ser entrenador: "Es una posibilidad"</title>
    <description>El catalán charla con AS en San Antonio sobre su nuevo rol en Portland y los plazos de su lesión: "Yo quiero ser útil hasta que pueda".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:04:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kobe deja atrás el pasado y ensalza a Howard: "va a tener un gran impacto"</title>
    <description>La breve asociación entre el escolta y el pívot culminó en fracaso; años después, Kobe entierra el hacha de guerra y alaba el regreso de su ex compañero.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:51:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kerr: "No podemos transformar a Steph Curry en James Harden"</title>
    <description>El entrenador de los Warriors explica por qué no funcionaría en su equipo la estrategia de dependencia de los Rockets con James Harden.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:34:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ricky roza el triple-doble ante sus ex, pero los Suns sufren otra derrota por uno y con polémica</title>
    <description>El español se acercó al triple-doble de nuevo, pero se llevó la derrota frente a los Jazz. Airada reacción tras la penúltima jugada del encuentro.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:58:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Victoria agónica de los Spurs ante el arrebato final de Lillard</title>
    <description>Un partido controlado por San Antonio tras remontar un mal primer cuarto casi acaba en prórroga. DeRozan (27), Murray y la segunda unidad, claves.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:30:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kawhi hace de todo: 30 puntos, +21 con él en pista y victoria</title>
    <description>Partidazo del alero, que sigue a lo suyo en este inicio de campaña y destaca en todas las facetas del juego; Willy no jugó con los Hornets.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:27:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>James 'Surrealismo' Harden: 40 puntos, ¡21 desde el tiro libre!</title>
    <description>Los Rockets salvan la trampa de los Thunder con un partido de menos a más en el que el escolta falló 11 triples de 14 intentos. Gran Westbrook (21+12+9).</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:17:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Volvió el monstruo Embiid para sofocar la rebelión de los Hawks</title>
    <description>Primera derrota de los de Atlanta ante unos Sixers invictos, que sufrieron y que contaron con el mejor Embiid posible: 36 puntos, 13 rebotes y 5 asistencias.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:14:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Warriors salen del pozo a costa de unos Pelicans en cuadro</title>
    <description>Con dos titulares de baja aparte de Zion, los Pelicans fueron el primer equipo que no hicieron parecer del montón a los Warriors. Muy bien Curry, Green y Russell.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:33:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Portis se venga de los Bulls y se mete en el bolsillo al Madison</title>
    <description>El ala-pívot, ex de Chicago Bulls, fue el protagonista de la primera victoria de los Knicks esta temporada. Y con gran remontada incluida.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:14:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mirotic responde a Durant: "Es solo un sueño hasta que lo haces"</title>
    <description>El flamante fichaje del Barcelona ha respondido al alero de los Nets, que ha informado de su deseo de acabar su carrera en Europa, concretamente en el club blaugrana.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:20:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kevin Durant: "Me gustaría jugar en el Barcelona"</title>
    <description>El jugador de Brooklyn Nets se lo ha confesado a Serge Ibaka en su programa ‘How hungry are you’ de Bleacher Report.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:29:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>En el Staples ante los Lakers: se cumplen 17 años del debut del legendario Ginóbili en la NBA</title>
    <description>Manu Ginóbili disputó su primer partido en la NBA con los San Antonio Spurs frente a Los Angeles Lakers de Kobe Bryant un 29 de octubre de 2002.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:08:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Westbrook, el alma de los Rockets de los "6 segundos o menos"</title>
    <description>En sólo dos partidos el base ha cambiado de forma radical la manera de jugar del equipo, en sintonía con las intenciones de Mike D'Antoni de volver a sus orígenes.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:59:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Guía NBA: análisis de todos los equipos, quintetos, datos...</title>
    <description>Consulta el Especial As de la NBA 2019/2020. Toda la información sobre las 30 franquicias, los salarios, los principales movimientos...</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 12:58:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La gran esperanza de Chicago Bulls se llama Coby White</title>
    <description>El rookie, 7 del último draft, se ha convertido en toda una sensación para los aficionados del equipo. "No le tiene miedo a nada", dice sobre él LaVine.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:57:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La redención de Dwight Howard: "Mi ego ha muerto"</title>
    <description>No recibe balones al poste, no tiene jugadas diseñadas para él... Howard asume su nuevo rol y busca la redención en la franquicia en la que inició su caída.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:11:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Muere el exjugador y entrenador de la NBA Al Bianchi</title>
    <description>El neoyorquino jugó durante diez años en los Sixers, fue el primer técnico de los Sonics, y trabajó como manager general en los Knicks.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:36:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resúmenes y resultados de la NBA: primer doble-doble de Marc</title>
    <description>El pívot español por fin fue un elemento diferencial en la victoria de los Raptors ante los Magic. Los Nuggets siguen invictos y los Pacers sin ganar.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:15:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué pasa en la NBA? El vacile indecoroso de Embiid en la cara de su rival tras un mate brutal</title>
    <description>Tras sufrir Ricky algo parecido, ahora es la estrella de los Sixers la que dedica este bailecito a su rival para pavonearse tras una increíble acción.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:16:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Es posible: los Warriors pueden quedarse fuera de los playoffs</title>
    <description>El equipo de la Bahía ha firmado un catastrófico inicio de temporada que, y eso es lo peor, apunta a problemas que son en realidad estructurales.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:17:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cousins sí que podría estar listo para jugar los playoffs</title>
    <description>El entrenador angelino, Frank Voggel, aseguró antes del partido ante los Hornets que no han cerrado esa puerta en lo que supone un cambio de discurso.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:36:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ha nacido una estrella: alucinen con las 3 bombas decisivas del rookie que tiene a la NBA excitada</title>
    <description>Se llama Ja Morant, tiene 20 años, juega en los Grizzlies y fue elegido sólo por detrás de Zion en el draft. Ganó el partido con estas tres acciones.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:35:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LeBron James, evacuado por incendios en LA: "Rezo por todas las familias afectadas"</title>
    <description>Tal y como ha informado a través de su cuenta de Twitter LeBron James ha sido evacuado de su casa y ha sido realojado; Los Ángeles, en llamas.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:36:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La histórica decisión arbitral usada por primera vez por la que han perdido los Mavs de Doncic</title>
    <description>Por primera vez en la liga se usó el Coach Challenge tras el cual se anuló la falta pitada a Lillard a escasos segundos del final. Así fue la jugada.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:12:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Wiggins anota 16 puntos en 4' y los Wolves siguen imbatidos</title>
    <description>Towns no realizó las exhibiciones de los partidos anteriores, pero volvió a ser el mejor de los suyos acompañado de un heroico Wiggins que apareció en el clutch time.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:04:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Exhibición de Ja Morant ante Kyrie y victoria de los Grizzlies</title>
    <description>El rookie anotó 30 puntos, empató el partido a 7 segundos del final, taponó a Kyrie para forzar la prórroga y dio la asistencia para que Crowder anotara el triple ganador sobre la bocina.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:46:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic decide encarar ¡a los cinco rivales a la vez! y su locura acaba en un mate imponente</title>
    <description>El esloveno no le teme a nada y lo demostró en esta acción en la que decidió ir por un pasillo por el que le podrían salir cualesquiera de los cinco rivales.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:07:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic y Porzingis (61+21+14) no pueden con Lillard y McCollum</title>
    <description>La estrella de los Mavericks volvió a tontear con el triple-doble (29+12+9) pero su partidazo y el de Porzingis no fueron suficientes para imponerse a los Blazers.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:17:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LeBron asiste, Davis carbura y el 'nuevo Howard' vuelve a volar</title>
    <description>Producción extrema del pívot, que se fue a 16 puntos, 10 rebotes y 4 tapones en tan solo 23 minutos; LeBron lidera y Davis (29+14) vuelve a recordar al de los Pelicans.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 07:17:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bochorno de los Warriors con su peor inicio desde 1989</title>
    <description>Partido vergonzoso de los finalistas de la temporada pasada, que son una sombra del equipo que peleó por el anillo con los Raptors.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:07:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La tontería viral de Harden que han visto ya 3,5 millones y dejó a Josh Hart mirándolo como a un loco</title>
    <description>Divertida anécdota la que protagonizó la estrella de los Rockets al golpearse a sí mismo con la pelota en la cara por su rabia en esta jugada.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:23:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Problemas para los Warriors: Looney tiene una neuropatía</title>
    <description>Solo pudo jugar unos minutos en la debacle ante los Clippers y ahora consultará a especialistas en una lesión que preocupa en la Bahía.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:07:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Sixers brillan y los Heat le remontan 21 puntos a los Bucks</title>
    <description>Los Pacers transmiten malas sensaciones y los Raptors ganan con autoridad en Chicago. Beal falló el ataque para forzar la prórroga en San Antonio.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:42:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El momento más esperado en la NBA: así fue el debut de Tacko Fall, el gigante de 2,26 de los Celtics</title>
    <description>Jugó menos de 5' y dejó dos mates de esos que él ejecuta casi sin saltar y que se llevaron una ovación atronadora del público. Le pitaron dos faltas.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:50:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Primera crisis del curso? Los Kings de Walton son un horror</title>
    <description>Partido indigno de los californianos en pista de los Jazz, sin rastro del equipo divertido y competitivo de la pasada. Ya 0-3 y con horribles sensaciones.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:39:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tacko Fall debuta con dos mates y la ovación... ¡del Madison!</title>
    <description>Stevens da minutos al senegalés de 2,26 para rematar una gran segunda parte de los Celtics. En los Knicks, abucheos del público a Dennis Smith.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 08:52:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Suns vuelan: campanada sin Ricky Rubio ante los Clippers</title>
    <description>Booker y Oubre lideran el bombazo de los jornada. Los Suns están 2-1 tras imponerse a unos Clippers inferiores en la segunda parte.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 08:02:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Westbrook adelanta a Magic y arregla el horror de Harden</title>
    <description>Triple-doble número 139 para Westbrook, el mejor de unos Rockets que sufrieron ante unos Pelicans sin Holiday. Harden, ¡2/18 en triples!</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 07:03:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic aplaude otro recital de un Trae Young desatado (39+7+9)</title>
    <description>Exhibición del base, que promedia 38,5 puntos en sus dos primeros partidos y anotó los 8 últimos de los Hawks, que han arrancado 2-0 la temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 06:08:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doc Rivers: "Ricky Rubio es un cabroncete muy listo"</title>
    <description>El técnico de Los Angeles Clippers alabó así al nuevo base de los Phoenix Suns y MVP del Mundial de China hace tan solo un mes.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:35:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El gráfico de los 500 partidos de Ricky Rubio en la NBA</title>
    <description>Aquí están los datos más relevantes de la carrera del base en Estados Unidos, donde ha sido titular 479 veces y también ha jugado 11 partidos de playoffs.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:40:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lou Williams, la 3ª estrella de los Clippers de Leonard y George</title>
    <description>El escolta, tres veces mejor sexto hombre del año, ha comenzado a buen ritmo este curso: 21,5 puntos y 7,5 asistencias. "A veces me sorprendo", admite.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:35:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La multitudinaria pelea en el caliente derbi NBA de Nueva York</title>
    <description>Como en los derbis de cualquier especialidad deportiva, la temperatura sube con poco. No llegó a mayores, pero todos acabaron en el tumulto.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:55:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resúmenes y resultados de la NBA: los Celtics suman la primera</title>
    <description>Te contamos el resultado y el resumen de los partidos NBA de hoy. Los Celtics ganaron a los campeones, Willy jugó y Lillard destacó.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:02:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LeBron pone las cosas en su sitio: 32+7+10 para ganar en el Staples</title>
    <description>Los Jazz venían de ganar y los Lakers, de perder. El segundo partido de ambos equipos corrió distinta suerte. James salió ovacionado.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:40:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lebron lidera la primera victoria de los Lakers</title>
    <description>Lebron Jame, lideró la primera victoria del curso de los Lakers con un 'doble-doble' (32-10-7). Davis, por su parte, firmó 21 puntos y siete rebotes.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:03:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Impacto en los Lakers por la altura inhumana de este jugadón LeBron-Anthony Davis</title>
    <description>Fue mucho más que un alley-oop, el '23' se la colocó para que Davis cogiera el balón a una altura por encima del recuadro de la canasta.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:03:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kyrie Irving se redime, mete el tiro ganador y salva a los Nets de caer en el renovado derbi neoyorquino</title>
    <description>El base, que había anotado 50 puntos en el 'opener' pero fallando el tiro de la victoria, cobró su venganza ante el otro equipo de la ciudad.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:46:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Crueldad para los Suns tras la sanción a Ayton: derrota en la prórroga y molestias de Ricky</title>
    <description>Los Suns perdieron en Denver por un punto y en el tiempo extra. Triple-doble de Jokic. Ricky Rubio, perjudicado en su partido 500.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:00:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El recital de Doncic poniendo patas arriba la NBA que es tan abrumador como escandaloso</title>
    <description>El esloveno firmó una actuación prodigiosa con un triple doble en el que acabó con 25 puntos, 10 rebotes y 10 asistencias en el triunfo de Dallas.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:04:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Luka Doncic, a placer ante unos Pelicans sin Zion: triple-doble</title>
    <description>El esloveno terminó con 25+10+10 ante los Pelicans, que siguen sufriendo la baja de Zion. Porzingis ayudó con 24 puntos y 5 tapones.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:32:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Juancho: "Nunca he cerrado la puerta a volver a Europa"</title>
    <description>Para el alero español, que finaliza contrato el próximo verano, "no significaría un fracaso" regresar al Viejo Continente, aunque matiza: "Voy a intentar seguir aquí".</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:39:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cuando el karma ataca como un huracán: la falta de respeto de Harden a Antetokoumpo</title>
    <description>El partido acaba de empezar y el griego tiró un triple que no tocó ni aro. El de los Rockets hizo un gesto poco elegante. Al final los Bucks se llevaron la victoria con partidazo de Giannis.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:33:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Antetokounmpo niega la cita en la que duda sobre su renovación</title>
    <description>El griego señala que nunca dijo que "si los Bucks bajan su rendimiento, decidir si firmar se volverá mucho más difícil" como publicó una profesora de Harvard.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:43:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Trae Young y Luka Doncic: el duelo por el trono continúa</title>
    <description>Los mejores novatos del pasado año han iniciado con fuerza este nuevo curso. El de los Hawks anotó 38 puntos en su primer partido; el de los Mavericks, 34.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:46:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Muy difícil de ver en España: Barkley defenestrando a los Warriors en la cara de Klay</title>
    <description>La leyenda de la NBA y analista de la TNT fue muy duro con los Warriors señalando incluso que no van a entrar en playoffs. Todo con Klay delante.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:41:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kerr: "Vivimos en un mundo irreal durante cinco años"</title>
    <description>El técnico de los Warriors señala que es "casi un comienzo para la franquicia", que vivirá "más noche así esta temporada". "Dimos asco", dice Green.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ricky cumple 500 partidos con números de jugador grande</title>
    <description>Ante los Nuggets, el base español alcanza esa cifra redonda con unos promedios en su carrera que le sitúan cerca de los grandes bases de la NBA.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:38:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Antetokounmpo empieza como lo dejó: triple-doble y gran victoria</title>
    <description>Primer partido de la pareja Harden-Westbrook y primera derrota. El MVP reinante impuso su ley a domicilio pese a cargarse de faltas.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:24:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Trae Young arrasa Detroit: 38+7+9 para estrenar la nueva temporada</title>
    <description>El base de los Hawks se marcó un partido estratosférico para ganar a los Pistons, que venían de abrir la campaña con victoria.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:34:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sólo llevaban un cuarto juntos y ya discutieron: la primera charla Harden-Westbrook</title>
    <description>En Twitter rápidamente comenzaron a circular los comentarios sobre esta conversación entre las dos estrellas de Houston. No obstante, lo solucionaron dentro de la cancha y la cosa no pasó a mayores.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:57:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Primer partido en la NBA y algunos ya piden el premio a mejor compañero para él</title>
    <description>Jerome Robinson estaba botando dejando pasar los segundos cuando Kabengele le pidió la pelota para que la pérdida no le contase a su compañero. Un gesto bonito, pero de escaso valor real ya que las pérdidas de final de posesión se suman al global del equipo y no a los jugadores en particular.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:57:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Young ha venido a marcar una época en la NBA: aún quedan 7" y vean lo que decide hacer</title>
    <description>Trae Young fue el gran rival de Luka Doncic la temporada pasada por el rookie del año. Esta campaña ha comenzado aún con más ganas.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:04:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Clippers van muy en serio: gran repaso a los Warriors en su nueva casa y sin miramientos</title>
    <description>Los angelinos están en racha: tras los Lakers, los Warriors. Juego coral, triples por doquier y partido controlado. El Chase Center enmudeció.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:34:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Desastre para los Suns de Ricky: 25 partidos de sanción a Ayton</title>
    <description>Jarro de agua fría para los Suns tras su excelente estreno de curso. El 1 del draft de 2018, si no se rebaja la sanción, no volverá a jugar hasta el 17-D.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:16:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen y resultado de la NBA: Warriors-Clippers (122-141)</title>
    <description>Los Clippers dan otro aviso importante en la NBA. Los angelinos volvió a mostrar su mejor cara y abre su temporada con otra victoria de mérito.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:10:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic, los Suns, Harden, los Warriors... Lo mejor y lo peor de la primera semana en la NBA</title>
    <description>La 2019/20 ha arrancado con igualdad, sorpresas y alguna decepción. Esto es lo más destacado, para bien y mal, de la primera semana.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:34:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Anthony Davis (40+20) lanza a unos Lakers demoledores</title>
    <description>Parcial de ¡22-0! para cerrar el tercer cuarto de los angelinos, que suman tres victorias seguidas por una media de 19 puntos. Davis anotó 26 tiros libres.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:18:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic y los Mavs van muy en serio: gran victoria en Denver</title>
    <description>Triunfo de mérito en un partido de muchos errores. Doncic tampoco estuvo bien pero logró la canasta decisiva con una penetración perfecta.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:23:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Debut de Butler, lesión de Trae Young y explosión de Herro</title>
    <description>Los Heat ganan a los Hawks, que se quedaron sin Trae por una lesión de tobillo. El rookie Tyler Herro anotó 19 puntos en el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:28:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ha pasado por alto y no debería... la frase de Durant para que saque pecho el baloncesto español</title>
    <description>En la misma conversación con Ibaka en la que aseguró que quería ir al Barcelona puso por las nubes a nuestra liga, lo más alto posible.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:02:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La decisiva jugada mágica de Doncic con 106-107 que tiene a Dallas soñando a lo grande</title>
    <description>El esloveno es el líder que siempre pide y quiere la pelota en los momentos decisivos. Con sólo uno arriba se inventó esta bandeja que decidió el choque.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:07:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kobe deja atrás el pasado y ensalza a Howard: "Va a tener un gran impacto"</title>
    <description>La breve asociación entre el escolta y el pívot culminó en fracaso; años después, Kobe entierra el hacha de guerra y alaba el regreso de su ex compañero.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:51:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carolina del Norte, el estado que fabrica campeones de NBA</title>
    <description>Todos los equipos que han ganado el anillo en los últimos 10 años tienen por lo menos un jugador que se ha formado en una universidad de este estado.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:53:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Mavs, más allá de Doncic y Porzingis: ¿motivos para soñar?</title>
    <description>Ritmo de juego, baloncesto coral, puntos desde el banquillo... los tejanos tienen un récord de 3-1 y están demostrando que son mucho más que Doncic y Porzingis.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:28:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Chris Paul, interesado en ser traspasado a los Bucks de Anteto</title>
    <description>El veterano base, ahora en Oklahoma City, tiene un destino predilecto si los Thunder, como parece, buscan un traspaso para él: Milwaukee.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:40:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Stoudemire pone rumbo a China</title>
    <description>El seis veces miembro del equipo All Star de la NBA ficha por el Fujian Sturgeons tras haber jugado la pasada temporada en el Hapoel de Jerusalén.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:14:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El último homenaje a Nowitzki: una calle de Dallas con su nombre</title>
    <description>La estrella de los Mavericks de las últimas dos décadas recibe un homenaje inolvidable: tendrá una calle con su nombre al lado del pabellón de los Mavs.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:57:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El estropicio final: Curry se rompe la mano y deja huérfanos a unos Warriors en caída libre</title>
    <description>Los Suns de Ricky Rubio asaltaron el Chase Center para ganar a unos Warriors que lloraron la pena de ver a su mejor jugador lesionarse.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:14:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Volvió el mejor Harden (59) en un partido para la historia: ¡317 puntos entre los dos!</title>
    <description>Es la mayor anotación en un partido sin prórrogas en el siglo XXI y la tercera de la historia. Harden encadena 6 temporadas con encuentros de más de 50 puntos.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:47:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La pelea entre Embiid y Towns continuó en internet: "¡Cobarde!"</title>
    <description>Joel Embiid y Karl Towns volvieron a enzarzarse en las redes sociales después de su pelea en la pista. Por medio, la madre de uno y Butler.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:22:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Pacers reviven sin la pareja de pívots ante unos Nets perdidos</title>
    <description>La lesión de tobillo de Turner en el primer cuarto trajo lo mejores minutos de los de Indiana. Los Nets ya están 1-3 y siguen sin dar con la tecla.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:26:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Boston se toma la revancha y siembra las dudas en Milwaukee</title>
    <description>Los Celtics se desquitan de la eliminación del año pasado con una segunda parte perfecta en la que remontaron casi 20 puntos de desventaja.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:43:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kawhi descansa, Conley mejora y los Jazz sorprenden a los Clippers</title>
    <description>Utah Jazz se coloca en las posiciones cabeceras del Oeste gracias a otra meritoria victoria. Conley por fin se mostró y Leonard no jugó.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:18:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resúmenes y resultados de la NBA: los Sixers siguen intratables</title>
    <description>Philadelphia está de enhorabuena, su equipo sigue invicto y pasó por encima de unos Wolves que habían comenzado muy bien la temporada.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:30:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Raptors suman una victoria más: Marc, tocado en la rodilla</title>
    <description>Toronto Raptors sigue acumulando en la Conferencia Este. Ya va 4-1. Marc Gasol jugó poco por un golpe. 30+5+5 de Siakam y 19 puntos de Ibaka.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:26:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La peor imagen de la noche NBA: Embiid y Towns a golpes en pleno partido...</title>
    <description>Los dos pivots de 76ers y Timberwolves se enzarzaron en una pelea de la que tuvieron que ser separados. Ambos acabaron expulsados.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:10:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La madre de Towns se encara con Embiid y se hace viral al instante</title>
    <description>El incidente entre Embiid y Towns está dando mucho que hablar. Pero la imagen que más ha circulado por las redes es la de la madre del de Minnesota encarándose con Embiid.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:39:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>117 kilos cayendo encima de la mano: la jugada que ha roto a Curry</title>
    <description>El base de los Golden State Warriors se marchó lesionado tras fracturarse la mano izquierda tras caer encima de él Aron Baynes.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:13:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Pelicans por fin ganan: buen Ingram ante el debutante Porter</title>
    <description>Brandon Ingram alcanzó una gran marca para llevar a los Pelicans a la primera victoria de la temporada. Porter debutó tras año y medio parado.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 08:58:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kawhi destroza a sus ex (38+12) con otro partido de megaestrella</title>
    <description>El alero volvió tras perderse el compromiso de Utah, donde los suyos perdieron, y lo hizo a lo grande: rompiendo el invicto de los Spurs.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 10:48:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El novato Nunn vuelve a destacar en ausencia de su némesis, Young</title>
    <description>Kendrick Nunn es uno de los referentes de Miami Heat en un inicio de temporada en el que ya suman cuatro victorias en cinco partidos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 09:48:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mike Malone, muy cabreado: "Estoy avergonzado, ¿os importa?"</title>
    <description>El entrenador de Denver Nuggets reprendió a sus jugadores tras caer ante unos Pelicans que hasta ayer no habían ganado ningún partido.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 11:50:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dos partidos de castigo a Embiid y a Towns por su pelea</title>
    <description>La NBA anunció la sanción para los dos pívots, que se enzarzaron a golpes en el partido entre los Sixers y los Timberwolves de la pasada madrugada.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:37:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El consejo de Doncic a Durant: "Encajarías mejor en el Madrid"</title>
    <description>El esloveno le sugirió que 'fichara' por el Madrid en vez de por el Barcelona, después de que Durant dijera hace unos días que le encantaría jugar en el equipo azulgrana.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:16:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Warriors se niegan a tankear: "Lucharemos en el infierno"</title>
    <description>Tras el mal inicio de curso y la lesión de Curry, muchos se preguntan si lo mejor no es ya olvidarse de este año y pensar en la siguiente temporada.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:45:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pelea entre gigantes en el Sixers-Wolves</title>
    <description>Bochornosa pelea entre Karl-Anthony Towns y Joel Embiid, estrellas de los Wolves y los Sixers de la NBA.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:49:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>De triunfar en el Mundial a no jugar en la NBA: ¿qué pasa con los hermanos Hernangómez?</title>
    <description>Willy y Juancho, como ya les ha ocurrido otras veces, están teniendo muchos problemas para coger minutos en sus respectivos equipos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:11:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick Nunn, el inesperado héroe de los Heat al que no quisieron los Warriors</title>
    <description>No fue seleccionado en el draft de 2018 y fue cortado por los Warriors antes de iniciar el pasado curso, pero Kendrick Nunn está siendo una de las revelaciones de la temporada.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:41:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La metamorfosis de Ingram: explosión tras dejar los Lakers</title>
    <description>Su nivel en este inicio de temporada supera con creces al rendimiento que tuvo en Lakers. En cinco encuentros, su anotación más baja con los Pelicans fueron 22 puntos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:24:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Monstruoso: LeBron (39+12+16) se impone a Doncic (31+13+15) en un partido para los anales</title>
    <description>El futuro, personificado en la figura del esloveno, sucumbió ante un pasado, LeBron, que lucha incansablemente por seguir siendo el presente. Partidazo en Dallas.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 08:27:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Harrison Barnes rescata a los Kings de un señalado Walton</title>
    <description>Una canasta del alero tras rebote ofensivo a dos segundos del final le dio la primera victoria de la temporada a los Kings de Luke Walton, señalado desde su llegada.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:56:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kyrie y los Nets carburan en otro bochorno de Harden</title>
    <description>El escolta protagonizó otra esperpéntica actuación fallando 14 triples y maquillando sus números desde la línea de personal. Los Nets de Kyrie, por fin bien.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:23:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los eternos Spurs también ganan a unos Warrios a la deriva</title>
    <description>El equipo dirigido por Gregg Popovich ganó todos y cada uno de los cuartos disputados en un Chase Center que todavía no conoce la victoria.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:52:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tatum da la victoria a los Celtics y los Bucks ganan de nuevo</title>
    <description>Los Pacers se impusieron a los Cavs, Tatum anotó el tiro ganador para Boston, los Bulls carburan y los Bucks de Antetokounmpo se reencuentran con la victoria.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:44:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic se golpeó en la cabeza y fue sometido a un protocolo de conmoción celebral</title>
    <description>Según diferentes periodistas de Dallas, el esloveno preocupó a la franquicia tras sufrir un fuerte golpe en la cabeza durante el duelo ante los Lakers.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:16:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Popovich firma la paz: "Kawhi da ejemplo todos los días"</title>
    <description>El técnico, que criticó abiertamente a su ex jugador el año pasado, entierra el hacha de guerra, se rinde al alero y habla de la etapa que compartieron ambos en los Spurs.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:56:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pésimas noticias para los Warriors: Curry, 3 meses fuera</title>
    <description>Golden State anunció que el base se sometió a una cirugía para reparar la fractura del segundo metacarpiano. Estará de baja unos 44 partidos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 21:02:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Brandon Ingram: menos bote, menos balón y mayor eficacia</title>
    <description>El alero, que llegó a New Orleans Pelicans en la operación Anthony Davis, promedia las mejores cifras de su carrera en este inicio de temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:31:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La frase de LeBron a Doncic tras firmar una noche para la historia que le dejó con esta cara</title>
    <description>Los dos han hecho un partido que se recordará en el futuro. Lebron abrazándole le dijo: "You're bad motherfucker" (eres un maldito hijo de puta).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:30:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>60 segundos del duelo LeBron vs. Doncic que ya es histórico y ha batido récords</title>
    <description>El exmadridista es el jugador más joven en conseguir en un partido más de 30 puntos, 15 asistencias y 10 rebotes, mientras que LeBron ha conseguido ser el más mayor en hacerlo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:23:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dos jugadas, LeBron y A. Davis delante y Luka hace que el público se desate... ¡Doooncic!</title>
    <description>La noche de Doncic ante un tremendo LeBron ha sido histórica. Nos regaló estos 'Step-Back' ya propios del ex madridista.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:02:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Herida abierta que no se cierra: los Hornets también ganan a unos Warriors irreconocibles</title>
    <description>No estaban Curry y Looney, pero tampoco Green y Russell. Golden State, sin apenas efectivos, cayó en casa frente a los Hornets de Willy.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 08:35:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ricky Rubio sostiene el ímpetu de Morant y Phoenix gana de nuevo</title>
    <description>Los Suns se hicieron con la cuarta victoria en seis partidos gracias al liderazgo de Booker, los triples de Baynes y la sobriedad de Rubio.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 09:48:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Furkan Korkmaz, el as en la manga de los 76ers para seguir sin perder</title>
    <description>Un triple desde la esquina en el último segundo del turco Furkan Korkmaz dio la victoria a los 76ers en Portland. Son líderes de la NBA con 5-0.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 11:34:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resúmenes y resultados de la NBA: los Nets de Kyrie Irving (20+11+10) se dejan otro partido en el camino</title>
    <description>Te contamos el resultado y el resumen de los partidos NBA de hoy. Los Nets vuelven a caer, y esta vez el artífice fue un histórico Drummond.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 12:54:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Giannis (36+15+8+4) es más que Lowry (36+6) en un partido con aroma a récord y a revancha</title>
    <description>Los Bucks se volvieron a encontrar con los Raptors, el equipo que le apartó de las Finales la pasada temporada, y logró sobreponerse.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 10:24:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic se golpeó en la cabeza y fue sometido a un protocolo de conmoción cerebral</title>
    <description>Según diferentes periodistas de Dallas, el esloveno preocupó a la franquicia tras sufrir un fuerte golpe en la cabeza durante el duelo ante los Lakers.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:16:18 +0100</pubDate>
    </item></news>