<news><item><title>La Vuelta 2020 tendrá una etapa con salida en Pamplona</title>
    <description>El 'Diario de Navarra' confirmó que la Comunidad Foral acogerá una etapa de la Vuelta 2020. Saldrá de Pamplona y finalizará en Lekumberri.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:43:44 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Castro Urdiales-Suances, etapa desvelada en la Vuelta 2020</title>
    <description>Las dos localidades ya han vivido la experiencia de la Vuelta en los últimos años. Castro vio el paso del pelotón en 2011 y Suances en 2017.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:05:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Euskadi acogerá íntegramente una segunda etapa de la Vuelta 2020</title>
    <description>La Diputación Foral de Álava desveló que Vitoria acogerá la primera jornada de descanso y que será salida de una etapa en la Vuelta 2020 con final en el Valle de Valdegobía.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:36:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La Vuelta 2020 tendrá final en Arrate al llegar de Holanda</title>
    <description>Ya se sabe que en la próxima edición la Gran Salida tendrá lugar en Holanda, en Utrecht. El primer contacto con la península ibérica parece que será en suelo vasco.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:11:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Holanda analiza la viabilidad del inicio de la Vuelta 2020</title>
    <description>Utrecht acogerá la salida de la Vuelta a España del próximo año. El país no quiere que el evento exceda los límites legales de emisión de dióxido de nitrógeno.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 22:11:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La Vuelta se impuso al Tour</title>
    <description>TVE mejoró los registros de audiencia del año pasado. En la edición de 2019, ocho etapas superaron el millón y medio de espectadores en el ente público.</description>
    <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:11:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La Vuelta es un trampolín</title>
    <description>“Una de las pocas veces que el gélido Primoz Roglic rompió el hielo...”</description>
    <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 18:22:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La Vuelta de los descubrimientos</title>
    <description>Del fenómeno Pogacar al espectacular Higuita, del veloz Jakobsen al currante Iturria... La Vuelta 2019 ha dejado nuevos nombres en los que fijarse.</description>
    <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 01:47:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>16 millones de telespectadores han seguido la Vuelta 2019</title>
    <description>Una media de 1,5 millones de telespectadores han seguico cada día las etapas de la ronda española durante su retransmisión televisiva en La 1 y Teledeporte.</description>
    <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 14:50:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Valverde, el ciclista eterno</title>
    <description>El campeón del mundo sube al podio con 39 años. "No dejo de sorprenderme. Mientras el cuerpo me responda, quiero seguir corriendo como siempre”.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 22:41:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El saltador de esquí que quiso triunfar sobre la bici</title>
    <description>Roglic conquista su primera grande tras sólo seis años como profesional. Con 29 años, es el primer esloveno en ganar un gran ronda de ciclismo.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 21:23:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Guillén: "El éxito ha sido contar cada día una historia diferente"</title>
    <description>El director general de la Vuelta a España hace balance de una edición en la que ha tenido de todo. "La satisfacción es plena", señala.</description>
    <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 01:54:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Superman se va tranquilo: "Dimos mucho espectáculo"</title>
    <description>El corredor del Astana hizo el balance de la Vuelta a España 2019, carrera en la que terminó quinto en la general. Fue elegido como el supercombativo.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 21:03:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jumbo amenaza la supremacía de Ineos en las grandes vueltas</title>
    <description>El conjunto neerlandés ha sido el único en conseguir podios en las tres grandes rondas de este año. Por su parte, el equipo británico solo subió al cajón en el Tour.</description>
    <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 08:03:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Movistar cambia de mandos</title>
    <description>Los galones del equipo telefónico los tomarán Enric Mas y Marc Soler. Las próximas victorias del ciclismo español están en sus manos.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 20:35:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roglic sella su primera grande y ahora apunta al Tour</title>
    <description>La Vuelta cerró con la victoria de Jakobsen al sprint y con un podio de contrastes, de presente (Roglic), pasado (Valverde) y futuro (Pogacar).</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 21:25:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Etapa 21: clasificaciones y así queda la general de la Vuelta</title>
    <description>Fabio Jakobsen se impuso en Madrid, logrando su segundo triunfo de etapa en la Vuelta. Roglic conquista de esta manera su primera gran vuelta.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 20:14:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jakobsen: "Es el momento más especial de mi carrera"</title>
    <description>El holandés, vencedor en la jornada final en Madrid, alabó el trabajo de su equipo y en especial el de su lanzador, Richeze: "Sólo tenía que seguir su rueda".</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 20:14:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así queda el palmarés de la Vuelta tras esta edición</title>
    <description>Primoz Roglic logró su primera victoria en una gran vuelta en Madrid y es el primer esloveno en conseguirlo. Valverde sube al podio por séptima vez en su carrera.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 19:59:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brennauer rubrica su victoria por las calles de Madrid</title>
    <description>La alemana de WTN-Rotor ganó la Madrid Challenge en una carrera marcada por la lluvia en los kilómetros finales. La australiana Hosking se llevó la etapa.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 19:04:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ezquerra pidió matrimonio en plena etapa: "Sí, quiero"</title>
    <description>El corredor del Burgos BH Jesús Ezquerra le entregó un anillo a su novia, que viajaba en el coche del equipo. La respuesta fue afirmativa y habrá boda.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 18:24:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuánto dinero se lleva Roglic de premio por ganar la Vuelta?</title>
    <description>El esloveno Primoz Roglic conquistó su primera gran vuelta tras ser el más fuerte durante las tres semanas de competición. Desgranamos todos los premios.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 19:59:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los pequeños ciclistas, protagonistas en el último día</title>
    <description>La Vuelta Junior Cofidis, que enseña valores de esfuerzo y sacrificio a niños y niñas de primaria, cierra su edición de 2019 en la capital.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 17:10:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roglic conquista la Vuelta con triunfo en Madrid de Jakobsen</title>
    <description>Fabio Jakobsen se adjudicó el último triunfo de etapa en el esprint de Madrid. Roglic conquistó su primera grande. Valverde y Pogacar completaron el podio.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 20:23:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Pogacar hace historia en la Vuelta con tres triunfos en alto</title>
    <description>El esloveno se convierte en el cuarto corredor que consigue adjudicarse tres victorias de etapa con finales en alto, en la misma edición de la Vuelta España.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 16:50:44 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La etapa de hoy en la Vuelta: fin de fiesta en las calles de Madrid</title>
    <description>Los niños de la Vuelta Júnior tomarán la salida a las 12:00 y les seguirán las chicas de la Madrid Challenge (13:45). La Plaza de Cibeles acogerá el final sobre las 20:00.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 17:02:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brennauer vuela bajo la lluvia en la Madrid Challenge</title>
    <description>La corredora del WNT-Rotor se adjudicó el triunfo en la contrarreloj de Boadilla del Monte. Defenderá el liderato este domingo por las calles de Madrid.</description>
    <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 20:28:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La casa de Maximino Pérez decidió dos veces la Vuelta</title>
    <description>La Vuelta a España acaba hoy con una etapa que parte de Fuenlabrada, ciudad madrileña con una fuerte tradición ciclista.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 01:38:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Pogacar, un futuro campeón</title>
    <description>Lo de Tadej Pogacar no tiene nombre. Que sea capaz de realizar una exhibición como la de ayer, dice mucho del tipo de corredor que es....</description>
    <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 19:21:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Última pregunta y el Euskadi Murias, ganador del primer 'Ganar y Saber Vuelta a España'</title>
    <description>Llegamos al final de la primera edición del Ganar y Saber 'Vuelta a España'. Nuestros ciclistas responden a la última pregunta y le damos el premio a los ganadores.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 14:36:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roglic: "Si me veo para ganar el Tour de Francia, ¿por qué no?"</title>
    <description>El esloveno defendió el maillot rojo en Gredos y ganará así su primera grande. "No creí que perdía la Vuelta en ningún momento".</description>
    <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 18:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vuelta a España 2019 en Madrid: cortes de tráfico, recorrido y zonas afectadas</title>
    <description>Consulta aquí el recorrido de la 21ª etapa de la Vuelta a España y los cortes de tráfico que provocará en Madrid. Este domingo, a partir de las 17:10.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 17:02:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Valverde: "Ni de lejos soñaba con ser segundo en la Vuelta"</title>
    <description>El murciano defendió su segunda plaza en la Vuelta a España en la penúltima etapa, con final en Gredos. Vuelve al podio después de que lo hiciera en 2014.</description>
    <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 18:17:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Pogacar: "Necesito unos días para entender lo que he hecho"</title>
    <description>El esloveno logró su tercer triunfo en esta Vuelta con una exhibición en Gredos. Se lleva el podio por delante de Quintana en su primera grande.</description>
    <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 17:58:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roglic se corona campeón con Valverde y Pogacar en el podio</title>
    <description>El maillot rojo resistió en Gredos y culminará en Madrid su victoria en la Vuelta. Su compatriota logró su tercera victoria y desbancó a Quintana.</description>
    <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 20:33:53 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Etapa 20: clasificaciones y así queda la general de la Vuelta</title>
    <description>Pogacar, con un ataque lejano, se impuso en solitario y se aupó al tercer escalón del podio en detrimento de Nairo Quintana. Valverde tuvo que luchar por mantenerse segundo.</description>
    <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 17:42:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Superman López y Valverde firmaron la paz en la salida</title>
    <description>El colombiano se acercó al murciano en el control de firmas para charlar tras haber cargado contra él y el equipo Movistar tras la polémica de Toledo.</description>
    <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 13:24:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Exhibición de Pogacar para meterse en el podio</title>
    <description>Pogacar atacó a 38 kilómetros de meta y consiguió el tercer puesto de la general. Primoz Roglic es el vencedor de la Vuelta y Valverde salvó el segundo puesto.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 15:35:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Superman López se disculpa con Valverde y el Movistar</title>
    <description>El líder del Astana se pronunció en sus redes sociales después de las fuertes palabras que tuvo hacia el Movistar en la etapa 19 de la Vuelta.</description>
    <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:08:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jiménez, Bahamontes y Relaño, homenajeados en la etapa</title>
    <description>La jornada partió de Ávila, la tierra de Julio Jiménez, y llegó a Toledo, la ciudad de Bahamontes. Relaño fue testigo del encuentro entre ambos.</description>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 22:42:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mítico zarpazo de Bernard Hinault en la Sierra de Gredos</title>
    <description>La Sierra de Gredos nos trasporta a la Vuelta a España de 1983, para muchos la mejor de la historia, y al mítico zarpazo de Bernard Hi­nault para sentenciar.</description>
    <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 01:55:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La etapa de hoy en la Vuelta: jornada sin descanso en Ávila</title>
    <description>"No hay descanso y los puertos son de ese asfalto que agarra", apunta Carlos Sastre, ideólogo del trazado. Además existe amenaza de tormenta.</description>
    <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 02:50:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cartel de lujo en la quinta edición de la Madrid Challenge</title>
    <description>La belga D'Hoore busca su tercera victoria en Madrid. Movistar será la gran baza española con Lourdes Oyarbide y Sheyla Gutiérrez.</description>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 20:08:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Un coche de un equipo de la Vuelta atropella a un niño</title>
    <description>El accidente tuvo lugar en la zona de la salida de la prueba, a la altura del Cubo de la Mula de la muralla. El menor fue trasladado al hospital.</description>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 20:08:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jolien D'Hoore busca su tercera Challenge en Madrid</title>
    <description>La belga irá a por todas con el equipo Boel-Dolmans. Pese a brillar en carretera, su especialidad es la pista: campeona del mundo, de Europa y bronce en Río 2016.</description>
    <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:17:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El ciclismo tiene unas reglas</title>
    <description>Cuando la etapa está controlada y se produce una caída, el pelotón no puede subir el ritmo para intentar dejar atrás a los perjudicados.</description>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 18:52:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roglic salva la Vuelta en dura polémica con el Movistar</title>
    <description>El maillot rojo sufrió una caída y el equipo de Valverde y Quintana tiraron por delante, pero una extraña decisión del jurado de la UCI abortó el intento.</description>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 22:09:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Superman López: "El Movistar siempre hace el estúpido"</title>
    <description>El ciclista de Astana se mostró indignado con la actitud del equipo español tras su caída y la de Roglic en la etapa 19.</description>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 18:12:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Luis León: "Cayeron como fichas de dominó"</title>
    <description>El murciano mostró su descontento con la decisión de subir el ritmo de Movistar después del accidente. "Me han dicho que eran órdenes de equipo", señaló.</description>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 17:58:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Etapa 19: clasificaciones y así está la general de la Vuelta</title>
    <description>Consulta las clasificaciones, íntegras, de la Vuelta a España 2019 tras la disputa de la 19ª etapa que salió de Ávila y concluyó en Toledo. Roglic sigue líder.</description>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 17:32:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Movistar acusa a la UCI de permitir el trascoche con Roglic</title>
    <description>Arrieta, director, aseguró en TVE durante la transmisión que pararon porque la "UCI dijo que iba a dejar pasar a todos" tras la caída del líder.</description>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 16:45:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Purito se indigna con la actitud del Movistar: "¡Vergüenza!"</title>
    <description>La situación de carrera tras la caída de Roglic y en la que el Movistar tiró no gustó a algunos sectores del ciclismo en las redes sociales.</description>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 16:50:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roglic se va al suelo en una caída masiva en el pelotón</title>
    <description>Primoz Roglic se vio afectado en una caída a falta de 66 kilómetros. El líder cayó junto con sus compañeros y tuvo que cambiar su bicicleta. Se reintegró al grupo.</description>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 16:16:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El dato Strava: Peña Negra y Plataforma de Gredos, los extraños que deciden la Vuelta</title>
    <description>Las dos ascensiones en el tramo final han sido poco exploradas por los cicloturistas y poco conocidas para el pelotón antes de que decidan al vencedor final de la prueba.</description>
    <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 10:56:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roglic salva la Vuelta en una etapa llena de polémica</title>
    <description>Roglic quedó cortado por una caída, pero regresó al pelotón gracias al trascoche. Los abanicos aparecieron en el tramo final sin consecuencias. Ganó Cavagna.</description>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 18:16:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Higuita analiza su descenso a casi 90 km/h en la Vuelta</title>
    <description>El colombiano, ganador de etapa en Becerril de la Sierra, atendió a AS para hablar de su descenso: "Es la bajada en la que más he arriesgado".</description>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 10:12:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roglic, líder sólido: “Estoy un paso más cerca de la victoria”</title>
    <description>El esloveno se defendió bien de los ataques en Guadarrama y está a dos etapas, con final en Toledo y en Gredos, de conquistar su primera grande.</description>
    <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 22:39:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La etapa de hoy en la Vuelta: penúltima ocasión de esprint</title>
    <description>La jornada de hoy conectará Ávila con Toledo, en lo que parece la penúltima oportunidad para los velocistas antes del cierre de la carrera en Madrid.</description>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 13:21:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Superman es el más combativo</title>
    <description>La jornada de ayer fue más determinante de lo que se podía esperar. El recorrido invitaba a ello, pero las fuerzas de los corredores estaban muy justas...</description>
    <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 19:19:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La riña de Jiménez y Bahamontes</title>
    <description>Su episodio más famoso lo protagonizaron en el Tour 1964. Aún no está claro qué pasó aquel 8 de julio, ni siquiera ellos se ponen de acuerdo.</description>
    <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 03:59:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Valverde: "No podía relevar, Nairo iba pasándolo mal"</title>
    <description>El murciano no quiso trabajar en el grupo de los favoritos para no poner en más problemas a su compañero de equipo. Prometió pelear en lo que resta de Vuelta.</description>
    <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 17:50:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Higuita: "Siempre recordaré que me estrené en Becerril"</title>
    <description>El ciclista colombiano venció en Becerril de la Sierra tras formar parte de la fuga. Consiguió la primera victoria de su carrera en una gran vuelta.</description>
    <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 17:48:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Etapa 18: clasificaciones y así está la general de la Vuelta</title>
    <description>El colombiano Sergio Higuita se llevó la etapa y Alejandro Valverde escaló al segundo puesto en el movimiento más significativo de la general.</description>
    <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 17:25:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roglic tiene bajo control una Vuelta avivada por Colombia</title>
    <description>Higuita logró su primer triunfo en una grande, López se lanzó al ataque y arrebató el maillot blanco a Pogacar, y Nairo salvó el podio por 46 segundos.</description>
    <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 22:05:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿En qué año se disputó la primera Vuelta a España?</title>
    <description>¿Cuánto sabrán nuestros ciclistas de historia de La Vuelta? ¿Serán capaces de adivinar cuándo empezó esta competición?</description>
    <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 16:21:07 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roglic no cede y Valverde sube al segundo lugar; ganó Higuita</title>
    <description>Higuita consiguió su primer triunfo en una gran vuelta. Roglic, líder solvente, fue segundo. Valverde sube un escalón en el podio. Quintana, 3º.</description>
    <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 16:48:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Bennett muestra el ritmo en los abanicos: ¡se rodó a 100 km/h!</title>
    <description>El ciclista irlandés, segundo en la etapa tras Philippe Gilbert, compartió en las redes sociales los picos de velocidad registrados en la jornada de los abanicos en la Vuelta.</description>
    <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 09:35:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuántas veces ganó Pedro Delgado la Vuelta a España?</title>
    <description>Uno de los ciclistas más emblemáticos del panorama nacional ha ganado la Vuelta a España en varias ocasiones ¿Sabrán los ciclistas cuántas?</description>
    <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 09:32:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Van der Poel se plantea el reto de correr la Vuelta a España</title>
    <description>Dejó caer que tras los Juegos de Tokio le gustaría afrontar el desafío de disputar una grande. La Vuelta, justo después de la cita olímpica, sale de Utrecht la próxima edición.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 11:50:51 +0100</pubDate>
    </item></news>