<news><item><title>Honda abre el grifo de potencia</title>
    <description>Desbloquearon más caballos en México y lo seguirán haciendo en Austin, Brasil y Abu Dhabi para buscar la tercera victoria de la temporada junto a Verstappen.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:17:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sainz apunta al centenario</title>
    <description>"Alcanzar mi carrera 100 con 25 años es significativo", dice el madrileño, que quiere olvidar en Austin un complicado GP de México.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:15:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dos equipos tumban la parrilla invertida que proponía Liberty</title>
    <description>Mercedes y Ferrari no estaban de acuerdo en implementarla para tres carreras de 2020 y se necesitaba unanimidad. Toto Wolff lo justifica.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:46:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton aconseja a Red Bull</title>
    <description>Después de observar a Albon en las primeras vueltas del GP de México, el británico avisa: "Espero que el equipo le apoye, tiene un futuro brillante".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:01:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vettel empujó al animador para evitar que saliera en la foto</title>
    <description>El alemán de Ferrari se mostró incómodo con `Mario Achi' y no le dejó posar con los pilotos triunfadores del GP de México: "No me gustó el tipo de selfie"</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:29:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mercedes trabaja mejoras de motor para el próximo curso</title>
    <description>Toto Wolff dijo en México que los ingenieros de Brixworth están estudiando cómo implementar mejoras en la unidad de potencia del año que viene.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:07:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Anatomía del hundimiento de McLaren en el GP de México</title>
    <description>Seidl analiza el paso atrás del equipo de Woking, sin ritmo con la goma dura y fallando otra vez en el 'pit stop'. Sainz acabó 13º y Norris abandonó.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:35:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ferrari inventa otra forma de desperdiciar una primera línea</title>
    <description>Binotto reconoce que fallaron con Leclerc al cubrir a Albon: "Mercedes tomó riesgos para ganar y les salió bien, pero después es fácil decirlo".</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:27:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sainz noqueó a Albon y desconcertó al tailandés</title>
    <description>"No sabía que estaba luchando contra él, me dejó confundido", dijo el piloto tailandés, que perdió ahí sus opciones de podio en México.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 07:56:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fernando Alonso cambia de planes con McLaren</title>
    <description>Estaba previsto que acudiera a Austin como embajador, pero el asturiano estará corriendo con Toyota un rally en Arabia Saudí desde el 4 de noviembre.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:49:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton se fuma la estrategia</title>
    <description>Gran victoria de Lewis desmontando las dos variables de Ferrari, que quemaron a Leclerc y dejaron a Vettel segundo. Bottas completó el podio. Sainz, 13º.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:52:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vettel y Hamilton se ponen de acuerdo para criticar a Max</title>
    <description>El holandés tocó al británico en la salida y hubo reproches en la rueda de prensa: "Le debes dejar más espacio que a otros porque si no te golpea".</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:58:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton abronca a Verstappen</title>
    <description>El británico no entiende que Max ignorase las banderas amarillas: "Bottas podía estar en medio de la pista y podía haber comisarios...".</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:17:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tacos, churros... y 150 afectados por virus estomacal en la F1</title>
    <description>Gasly o Tatiana Calderón, entre los afectados por un mal turista que los locales denominan 'Venganza de Moctezuma'. El francés salió finalmente a la pista.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:56:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El salto de calidad de McLaren va mucho más allá de Mercedes</title>
    <description>Seidl piensa en 2020, no en 2021, y espera que el cambio de concepto dé resultados. Después espera un gran paso con las nuevas normas.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:50:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La carrera más difícil para Sainz</title>
    <description>No había ritmo con la goma dura y perdió puestos después de haber pasado a Hamilton en la primera vuelta. "Lo tenemos que analizar", sentencia.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:29:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Renault pierde dos MGU-K por una contaminación de fluidos</title>
    <description>Por un error de procedimiento, ni Ricciardo ni Hulkenberg pudieron salir al tercer libre de México. Cambian las unidades sin sanción.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 19:07:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Verstappen se queda sin pole por justificar una temeridad</title>
    <description>Se vanaglorió por rebajar su propio récord ignorando las banderas amarillas por Bottas y la FIA le castiga con tres puestos. Leclerc y Vettel, 1º y 2º. Sainz, 7º.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:45:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El valor de un gran equipo</title>
    <description>Conviene recordar siempre que sin el acierto de la escudería ni siquiera los mejores podrían sacar a relucir todo su talento. Mercedes lo demostró en México.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:30:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resultados F1: clasificación del GP de México y así va el Mundial</title>
    <description>Victoria de Lewis Hamilton en el Autódromo Hermanos Rodríguez. Tras él terminaron Vettel y Bottas. Sainz terminó 13º.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:23:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen carrera F1 en México: Hamilton se la lía a Ferrari</title>
    <description>La 'Scuderia' se vuelve a quedar sin victoria tras partir de la primera línea y Lewis lo tiene todo de cara para ser campeón en Austin. Sainz, decimotercero.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:02:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Sainz: "Empezamos a pensar como un equipo grande"</title>
    <description>McLaren intentó que pasara la Q2 con goma media, aunque no fue posible. Aunque este fin de semana el MCL34 no es zona media.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 22:15:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Verstappen: tres plazas por ignorar una bandera amarilla</title>
    <description>El holandés marcó récord de sector cuando pasó ante el Mercedes de Bottas. Fue llamado por los comisarios a declarar y tras ser sancionado perdió la pole.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:35:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Espectacular accidente de Bottas en la clasificación de México</title>
    <description>El finlandés se accidentó al final de la Q3 cuando intentaba marcar su vuelta rápida. Fue al centro médico y está bien, ahora revisan el coche.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:45:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen clasificación F1 en México: pole para Verstappen</title>
    <description>El holandés se sirvió de su primer intento para conseguir el mejor tiempo, tras un accidente de Bottas al final de la sesión. Sainz comenzará séptimo.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:16:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sainz adelanta a Red Bull en un ensayo general para los Ferrari</title>
    <description>Leclerc superó a Vettel por 27 milésimas con los Mercedes a una décima, menos de lo esperado. El madrileño, 5º, delante de Verstappen y Albon.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:09:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen Libres 3 Fórmula 1: Leclerc lanza el primer aviso</title>
    <description>El monegasco consigue el mejor tiempo del entrenamiento por 27 milésimas respecto a Vettel. Gran quinto de Sainz, a sólo medio segundo del Ferrari.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:09:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ferrari sabe cómo ganar con la carga aerodinámica incorrecta</title>
    <description>Jock Clear y Luigi Fraboni, dos hombres fuertes de la ‘Scuderia’, comentan qué hace tan particular al Hermanos Rodríguez de México.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:59:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Renault, de la ayuda ilegal en frenada a la sombra del adiós</title>
    <description>La herramienta por la que han sido descalificados del GP de Japón ha estado en el RS19 desde principios de la temporada, "y antes". Su futuro, en cuestión.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:58:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Sainz y el preocupante 'graining' en el GP de México</title>
    <description>"Depende de cómo lo afrontes, pero se puede llegar a ir tres o cuatro segundos más lento", explicó sobre la degradación de los neumáticos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:32:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vettel abre una brecha</title>
    <description>El alemán lideró los Libres en México por delante de Verstappen y Leclerc, con Mercedes muy lejos y perdiendo tiempo en el primer sector. Sainz, 8º.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:41:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton, Leclerc, Verstappen y Sainz emergen entre el atasco</title>
    <description>Apenas una décima entre los tres más rápidos, aunque el Ferrari no montó la goma blanda. Sainz, sólido líder de la zona media. Puede llover en los Libres 2.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:39:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen F1 Libres GP de México 2019 en Hermanos Rodríguez</title>
    <description>Vettel lideró por delante de Verstappen y Leclerc. Ferrari apunta a gran favorito y Mercedes parece estar muy lejos. Carlos Sainz fue 8º.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:32:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton y el chascarrillo de Alonso sobre su estilo de vida</title>
    <description>"No permito a nadie en mi oficina ni en mi casa comprar ningún plástico", explicó el pentacampeón, que quiere que su "huella de carbono sea neutral".</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:35:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Verstappen ahora se acuerda para bien del motor Renault...</title>
    <description>"Renault era bastante decente aquí y hay que darles crédito", dice el holandés, que ganó en 2017 y 2018. Sobre Honda, esperan a los libres.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:45:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mercado de pilotos: Kubica a Haas y las dudas de Alfa Romeo</title>
    <description>Entre Giovinazzi y Hulkenberg se decide el segundo Sauber y conforme más pasa el tiempo, más favorito es el italiano. El polaco, piloto de simulador.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:57:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"He visto el McLaren de 2020 y no hemos hecho un Mercedes"</title>
    <description>Sainz resta importancia al llamado cambio de concepto, "quizás se ha exagerado", pero habla con AS en México del MCL35 y de lo que espera este fin de semana.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:42:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Renault no apela y dice adiós a McLaren en la clasificación</title>
    <description>Pierden nueve puntos por la doble descalificación de Suzuka y se despiden del cuarto puesto en constructores: están a 43 puntos de Woking.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:54:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Correa vuelve a ponerse en pie</title>
    <description>El piloto ecuatoriano se incorporó por primera vez después del accidente en Spa que casi le cuesta la amputación de su pierna derecha.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:32:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton se prepara para la 'pelea' de México con Chávez</title>
    <description>El piloto de Mercedes aprovechó la llegada del 'Gran Circo' a México para participar en una exhibición de boxeo junto a Julio César Chávez, leyenda del pugilismo en su país.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:59:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Es real, y legal, la ventaja del motor Ferrari sobre Mercedes?</title>
    <description>La principal diferencia está en la arquitectura de las baterías, pero en la casa alemana no se interesan por el diseño de Maranello y tienen motivos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:48:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Renault son descalificados del GP de Japón</title>
    <description>La FIA anuncia que los coches de Ricciardo y Hulkenberg son sancionados con la eliminación en Suzuka tras una protesta presentada por Racing Point. Renault podría apelar.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:12:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergio Pérez: "Nunca tuve un coche para pelear por podios"</title>
    <description>El mexicano, renovado hace unas semanas por Racing Point hasta 2021, juega de 'local' este fin de semana "con un nivel muy alto de emociones".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:37:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Red Bull critica al padre de Verstappen: "A veces los padres se emocionan un poco"</title>
    <description>Christian Horner, responsable del equipo 'energético', confía en la renovación de Max y al compararlos es rotundo: "Es una persona diferente a su padre".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:37:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ferrari apunta alto en México: "Queremos la pole y la victoria"</title>
    <description>Mattia Binotto remarca la importancia de lograr una óptima configuración entre el chasis y la unidad de potencia debido a las características del Autódromo Hermanos Rodríguez.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:10:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mercedes se pone la venda antes de la herida</title>
    <description>"México es, en líneas generales, nuestra peor carrera del año", asegura un Lewis Hamilton que puede proclamarse hexacampeón este fin de semana en el Autódromo Hermanos Rodríguez.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:51:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El motor Renault no va a poder rendir al máximo en México</title>
    <description>Rémi Taffin confirma que el turbo no será capaz de compensar el aire menos denso que existe en el Autódromo Hermanos Rodríguez.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:43:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los petrodólares rusos podrían impulsar a McLaren desde 2021</title>
    <description>Zak Brown y Evgeniy Malinovsky, responsable de competición de Lukoil, la mayor petrolera de país, habrían comenzado a negociar un patrocinio durante la prueba de Sochi.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 07:54:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El futuro de Alfa Romeo en la F1: improbable que siga en 2021</title>
    <description>Joe Saward asegura que Honda podría estar interesada en ayudar a Sauber en su objetivo de llevar pilotos japoneses al 'Gran Circo'.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:46:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>México se debería adaptar a las características del McLaren</title>
    <description>Carlos Sainz, Lando Norris y Andreas Seild remarcan la importancia de la jornada del viernes para ajustar el MCL34 a la altitud del Autódromo Hermanos Rodríguez.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:56:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rossi probará el Mercedes F1 y Hamilton la Yamaha de MotoGP</title>
    <description>El italiano desveló en Motegi que están "buscando fecha" para intercambiar sus monturas. Lo más probable es que sea a principios de diciembre en Abu Dhabi.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:22:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Renault no está desesperado por reemplazar a McLaren</title>
    <description>"Sólo vamos a cerrar un acuerdo si hay una oportunidad real o una posible asociación estratégica", afirma Cyril Abiteboul.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:29:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>De la Rosa: "McLaren empieza a funcionar en todos los circuitos"</title>
    <description>El catalán participó en las 10 Horas de Resistencia del Karting Ángel Burgueño. Hizo equipo junto al propio Burgueño, ‘Galle’ y Alonso y luego atendió a AS.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:02:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton desvela en qué época de F1 le habría gustado correr</title>
    <description>El campeón británico recuerda lo importante que es el "trabajo en equipo" y reconoce que Ayrton Senna era su ídolo: "Me habría gustado ser su compañero"</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:56:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mercedes no le garantiza a Hamilton el título</title>
    <description>Toto Wolff asegura que en las últimas cuatro carreras Bottas y el británico competirán en "igualdad de condiciones. El campeón se va a decidir en la pista".</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:44:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Petrobras-McLaren: Brasil pone fin a un acuerdo "injustificado"</title>
    <description>Un documento del Ministerio de Economía de Brasil de hoy, dice: "El acuerdo de patrocinio injustificado, por valor de 188 millones, ha sido rescindido".</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:56:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Verstappen es el piloto más rápido de la historia de la F1"</title>
    <description>Jenson Button ensalza de manera grandilocuente al holandés de Red Bull: "Está haciendo un trabajo fantástico. Realmente creo que tiene algo muy especial".</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:58:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Primera misión de los técnicos de Mercedes con vistas a 2020</title>
    <description>Andrew Shovlin confirma que en la fábrica de Brackley han comenzado a trabajar para permitir adelantar con más facilidad a Hamilton y Bottas la próxima temporada.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:49:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Espero que Honda se haga cargo por completo de Red Bull"</title>
    <description>El ex piloto holandés vaticina esta operación entre austríacos y japoneses: "No olvidemos que la mayoría de las acciones de Red Bull están en manos tailandesas"</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:31:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>40 años del 'enfant terrible': las frases disparatadas de Kimi</title>
    <description>El finlandés, campeón en 2007, debutó en F1 en 2001 y además de su talento destaca por sus respuestas a la Prensa que se salen del guion habitual.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:48:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kimi Raikkonen cumple 40 años</title>
    <description>Repasamos la trayectoria del piloto finlandés en la fórmula 1 desde que comenzó en el GP de Australia de 2001.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 19:10:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Leclerc es mucho mejor que Verstappen, no hay discusión"</title>
    <description>Eddie Irvine, subcampeón del mundo en 1999, fue rotundo al valorar el talento del holandés comparado con el monegasco, la nueva perla de Ferrari.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:25:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dos equipos cuestionan la legalidad del motor Ferrari</title>
    <description>Según informa 'motorsport.com', los rivales han pedido una aclaración de la FIA para confirmar si el propulsor de Maranello cumple con la normativa.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:36:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Más de 350 M€ para seguir por detrás de Ferrari y Mercedes</title>
    <description>Red Bull ha aumentado esta temporada casi un 9% su presupuesto para ganar la F1. Sin embargo, el RB15 sigue siendo el tercer monoplaza de la parrilla tras alemanes e italianos.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:10:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fumata blanca para la F1 del futuro tras la reunión en París</title>
    <description>La nueva normativa técnica, deportiva y financiera se publicará antes del 31 de octubre. Los equipos sólo han propuesto pequeñas modificaciones.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:08:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El GP de Miami anuncia circuito y acuerdo para entrar en 2021</title>
    <description>El trazado se construirá en los alrededores del estadio Hard Rock, al norte de la ciudad, y ya hay principio de acuerdo para acoger un gran premio en dos años.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 15:14:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>McLaren rompe con el MCL34</title>
    <description>Seidl confirma el cambio de concepto para recortar medio segundo a los grandes ya el año que viene, su próximo objetivo. "No es un riesgo".</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:14:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Robert Kubica y Williams: una relación de alto voltaje</title>
    <description>Las críticas del polaco hacia la escudería de Grove se han venido sucediendo a lo largo de la temporada. En Japón, censuró que le quitasen un alerón delantero experimental.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 08:19:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>McLaren sacrifica velocidad punta con las evoluciones</title>
    <description>El monoplaza ha perdido eficiencia al aire con las piezas incorporadas en las últimas carreras del año. A cambio, genera más carga aerodinámica y un mejor tiempo por vuelta.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:57:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El callejón sin salida de Haas</title>
    <description>Al igual que le sucedió a McLaren la temporada pasada, la escudería de Kannapolis ha descubierto que VF19 tiene un concepto aerodinámico equivocado.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:24:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué fue de Daniel Ricciardo?</title>
    <description>El australiano no quiere fama de piloto incómodo y sobrelleva como puede el paso atrás de Red Bull a Renault: "Lo que haga ahora puede tener su efecto en el futuro".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:39:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Fórmula 1 que puede convencer a Fernando Alonso</title>
    <description>Este jueves se presenta el borrador con las normas de 2021, que incluirán un techo presupuestario y una parrilla más comprimida con coches adelantables.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:53:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton doblaría a Márquez en la tercera vuelta a Austin</title>
    <description>Comparativa de máquinas: la pole del Mercedes W10 es medio minuto más rápida que la de la Honda RC213V. La diferencia se hace en el paso por curva.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:31:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Y para la 200... con victorias"</title>
    <description>Carlos Sainz charla con AS al alcanzar la centena de grandes premios en Estados Unidos. Sobre las normas del futuro de la F1: "Van en la dirección correcta y hacen falta".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 06:49:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Fórmula 1 enseña el futuro: así serán los coches desde 2021</title>
    <description>Oficial: techo presupuestario de 157 M€ para los equipos, menos aerodinámica y más piezas comunes que garanticen batallas en pista.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:06:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La mejor Fórmula 1 está por llegar</title>
    <description>Para cerrar la brecha actual, los responsables de la F1 anunciaron este jueves una nueva normativa para el curso 2021 orientada a igualar la competición.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:39:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así serán los coches de F1 en 2021</title>
    <description>La F1 ha presentado su nueva normativa para 2021 y ha aprovechado para hacer un adelanto del aspecto de los monoplazas.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:44:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"No sé si esta pista es segura..."</title>
    <description>Primer entrenamiento libre con Verstappen y Vettel al frente y Sainz 11º. Frío, viento y un asfalto muy bacheado (Hamilton protestó) en Austin. </description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:34:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Será así el McLaren de 2021?</title>
    <description>La escudería de Woking publicó una imagen con el modelo base de la FIA y la decoración del MCL34. Seidl, satisfecho con las normas aprobadas.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:42:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton, campeón en USA si...</title>
    <description>Ni siquiera necesita acabar la carrera para certificar matemáticamente su sexto Mundial. Le vale con que Bottas no gane el GP de Estados Unidos</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:12:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen de los Libres 1 del GP de EE UU: Verstappen, primero</title>
    <description>Sigue en directo los entrenamientos del viernes del GP de EE UU 2019, la prueba de F1 que se disputa en el Circuito de Las Américas de Austin.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:32:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>McLaren determina qué falló en el pasado GP de México</title>
    <description>Hay una pérdida de carga aerodinámica a partir de la quinta vuelta y las gomas duras no trabajaron como deberían, apenas se desgastaron.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:41:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El ajetreo de McLaren en Austin y sus planes para el futuro</title>
    <description>Norteamérica es el mercado más importante para Woking. O'Ward y Askew, sus pilotos para la IndyCar. El 'hospitality', un hervidero de personalidades.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:05:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton se abre paso entre socavones, McLaren progresa</title>
    <description>Mejor tiempo del Mercedes por delante de Leclerc y Verstappen. Sainz, octavo tras un inicio con dudas en el Libre 1. Pista complicada y muy bacheada en Austin.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:49:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>F1 GP de Estados Unidos 2019: horario, TV y cómo ver online</title>
    <description>Te contamos la fecha, hora, dónde ver en directo por televisión y cómo seguir en vivo online el GP de EE UU de F1 desde el Circuito de las Américas.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:57:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen F1 Libres GP de EE UU 2019 en Austin</title>
    <description>Hamilton lideró la jornada de libres del viernes con el Mercedes por delante de Leclerc, Verstappen, Vettel, Bottas, Albon, Gasly, Sainz y Stroll.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:40:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bottas desenfunda más rápido y a Hamilton le pasan todos</title>
    <description>Lucha a cinco por la pole que ganó el finlandés y perdió Hamilton, superado también por Vettel, Verstappen y Leclerc. Sainz fue sobrado y saldrá séptimo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:42:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Sainz clasifica en Austin como los equipos grandes</title>
    <description>Sólo hizo un intento en Q1. Acabó a tres décimas de Red Bull y saldrá séptimo: "Ahora a rematar, no como en México". Dudas con la meteorología.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:35:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resultados F1: parrilla de salida del GP de Estados Unidos</title>
    <description>Pole para Valtteri Bottas en Austin con Vettel segundo y Verstappen tercero. Hamilton sale quinto a por su sexto Mundial. Sainz sale séptimo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:12:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen clasificación F1 en Austin: Bottas se lleva la pole</title>
    <description>El finés termina con la racha de la Scuderia y se lleva la primera posición con récord incluido por delante de Vettel. Sainz comenzará séptimo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:06:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vueltón de McLaren y marrón para Leclerc antes de la pole</title>
    <description>Problemas de motor en el Ferrari del monegasco, que probablemente deba sustituir su unidad de potencia antes de la clasificación. Sainz, 7º.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:17:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen Libres 3 Fórmula 1 en Austin: Verstappen lidera</title>
    <description>El holandés firmó el mejor tiempo de la sesión por delante de Vettel, con el otro SF90 en el garaje tras pararse al inicio. Norris sorprende en la tercera plaza, y Sainz es séptimo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:05:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿El mejor piloto de la historia?</title>
    <description>Lewis Hamilton gana en Austin su sexto Mundial de Fórmula 1, uno más que Fangio y a uno sólo de Schumacher. Leyenda del deporte y 'flecha de plata'.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 22:44:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton, seis veces leyenda</title>
    <description>Gran doblete de Mercedes con victoria de Bottas delante del británico y Verstappen tercero. Desastroso Ferrari y octavo puesto de Sainz, con un incidente en la salida.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 22:19:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Mi padre me dijo con seis años que no me rindiera nunca"</title>
    <description>Hamilton, orgulloso hexacampeón del mundo: "No sé de campeonatos, pero como deportista estoy fresco y preparado para la siguiente carrera".</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:07:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resultados F1: clasificación del GP de EE UU y así va el Mundial</title>
    <description>Triunfo de Valtteri Bottas en Austin que no pudo evitar el sexto título mundial de Hamilton. El británico fue 2º y Verstappen, 3º. Sainz terminó 8º.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 22:20:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Via Crucis de Vettel en Austin</title>
    <description>Le pasaron cinco coches en la salida con muchísimos problemas en su Ferrari y tuvo que abandonar cuando la suspensión falló en la Curva 9.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 20:47:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton y el chollo de Mercedes</title>
    <description />
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 21:48:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Pedí dos paradas pero el equipo decidió dividir la estrategia"</title>
    <description>Sainz, octavo en Austin. Norris, su compañero, sí tuvo esa doble parada esta vez: “Es normal que nos cubramos y esta vez le ha tocado a él”.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 22:33:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La brutal evolución de McLaren para recortar 2,2 segundos</title>
    <description>Acabaron a tres segundos de la pole de Austin en 2018 y esta vez Carlos Sainz apenas se quedó a 0,8 segundos. “Es una locura, damos enormes pasos”.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 17:26:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen carrera F1 en Austin: Hamilton logra el sexto títutlo</title>
    <description>Bottas adelantó al británico a cuatro vueltas del final para ganar la carrera, pero Lewis levantó de igual forma su nueva corona. Verstappen, 3º y Sainz, 8º.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 21:51:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Red Bull siembra dudas sobre la legalidad del motor Ferrari</title>
    <description>Preguntaron a la FIA si el sistema que creen que se usa en Maranello es legal, recibiendo un no por respuesta. Pero nunca se han encontrado irregularidades.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 09:57:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>F1 GP de EEUU 2019: horario, TV y cómo ver la carrera en Austin</title>
    <description>Te contamos la fecha, hora, dónde ver en directo por televisión y cómo seguir en vivo online la carrera del GP de EE UU de F1 desde el Circuito de las Américas de Austin.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 19:30:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El homenaje más dulce a Schumacher por sus 50 años</title>
    <description>Reproducción en chocolate del Ferrari F2004, uno de los coches más exitosos de la 'Scuderia'. Se encuentra en la exposición 'Sciocola' de Módena y ha sido creado por Mirco Della Vecchia.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:25:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Verstappen acusa a Ferrari de hacer trampas con el motor</title>
    <description>"Es lo que pasa cuando dejas de hacer trampas", dijo a la televisión holandesa en referencia al bajón de rendimiento de los italianos en Austin.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 07:26:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Revista de prensa tras el título de Hamilton en el Mundial de F1</title>
    <description>Medios británicos, italianos, alemanes, belgas, brasileños y españoles destacan el gran Mundial de F1 que ha completado Lewis Hamilton esta temporada.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 11:37:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Y Ferrari estalla contra las acusaciones de Verstappen</title>
    <description>Binotto no consiente que se dude de la legalidad del motor de Maranello después de que Verstappen señale el bajón de rendimiento.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 10:00:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"2020 puede ser el año de mayor gasto de la historia de la F1"</title>
    <description>Christian Horner defiende que hubiera sido mejor introducir primero el límite presupuestario antes del voluminoso cambio en la normativa técnica, deportiva y financiera.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 08:27:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Ferrari ganaba 70 caballos a través del flujo de combustible"</title>
    <description>Peter Windsor asegura que es bastante evidente que la Scuderia aumentaba el suministro de gasolina entre intervalo e intervalo para disponer de mayor potencia.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:24:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ferrari se rindió en mayo</title>
    <description>Sebastian Vettel asegura que tras la carrera en Barcelona, los técnicos de Maranello fueron conscientes que el SF90 no era lo suficientemente rápido para derrotar a Mercedes.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:25:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>McLaren: perder ritmo a una vuelta para ganarlo en carrera</title>
    <description>"El paso adelante en clasificación no se ha dado en carrera", puntualiza Seidl, que también quiere mejoras en los 'pit stop' tras varios problemas recientes.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 10:37:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Renault ficha a un artífice del salto de calidad de McLaren</title>
    <description>Pat Fry, importante consultor del diseño del MCL34, dejó Woking ante la llegada de James Key y se incorporará a Enstone, en profunda reestructuración.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 20:20:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vettel y Alonso se rinden al seis veces campeón del mundo</title>
    <description>Halagos del tetracampeón alemán, Leclerc, Verstappen, Bottas y el propio Fernando: "Bravo, pilotaje fantástico y consistencia toda la temporada".</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 06:44:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Es mejor el campeón Hamilton que el dakariano Alonso?</title>
    <description>Ambos pilotos fueron compañeros en 2007 y desde entonces la diferencia en resultados es abrumadora a favor del inglés que ha ganado seis títulos.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 20:22:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"2019 es una señal real de que McLaren está de vuelta"</title>
    <description>Ross Brawn, director deportivo de la Fórmula 1, destaca el desarrollo que está evidenciando el MCL34 esta temporada: "Han progresado mucho"</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 07:41:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mercedes: "Hamilton no necesita a Ferrari, necesita ganar"</title>
    <description>Toto Wolff confirma que su máxima prioridad es ampliar su vínculo con Lewis Hamilton, si bien admite poseer alternativas en caso de que el británico dedica cambiar de aires.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 09:38:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"El límite presupuestario de 157 M€ es puro socialismo"</title>
    <description>"¿Tiene una organización como Williams derecho a ser tan rápida como Mercedes o Ferrari? La respuesta es obviamente 'no'" asegura el siempre polémico Jacques Villeneuve.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 09:39:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pacto de no agresión entre pistoleros en Austin</title>
    <description>El británico habló con el holandés antes de la carrera para acordar no criticarse el uno al otro en la prensa si sucede algo entre ellos en la pista.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:35:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Andretti negocia con Alonso</title>
    <description>El equipo negocia con el asturiano para las 500 Millas pero el suministrador japonés puede ser un obstáculo. La otra vía, volver con McLaren.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:45:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sainz, con los Pirelli del futuro</title>
    <description>El español y McLaren viajan a Paul Ricard para hacer un test con los neumáticos de 18 pulgadas que el suministrador estrenará en 2021.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 17:55:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La 'decadencia' del mejor Hamilton</title>
    <description>Está en cifras de récord, pero ha dado un paso atrás en su punto fuerte, la clasificación. Leclerc y Bottas suman más poles que el hexacampeón.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 10:37:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Ferrari necesita un piloto para ganar y otro que sume puntos"</title>
    <description>Luca di Montezemolo, expresidente de la 'Scuderia' durante 24 años, asegura que la actual situación con Vettel y Leclerc es un error para el equipo.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 13:55:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Abu Dhabi podría ser la última carrera de Renault en la F1</title>
    <description>'Auto Bild' asegura que este escenario fue el gran punto de debate entre la FIA y Liberty Media en una reunión que mantuvieron en el paddock de Austin.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 08:05:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El punto débil de Verstappen sale a relucir a finales de 2019</title>
    <description>A su mejor nivel de siempre, el exceso de valentía le ha costado puntos desde Bélgica y sus rivales le ven como un imán de los incidentes.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 07:06:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Williams desvelará el compañero de George Russell tras Abu Dhabi</title>
    <description>Claire Williams desmiente que las últimas participaciones de Nicholas Latifi a bordo del FW42 en los Libres 1 de México y Estados Unidos sean una indicación clara.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 11:41:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Gráfico: la carrera de Hamilton por superar a Schumacher</title>
    <description>El piloto británico se queda a un título mundial del récord del alemán. Esta es una comparativa entre los dos.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 17:00:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Schumacher pensó en retirarse tras morir Senna"</title>
    <description>Flavio Briatore era por entonces el director deportivo de Benetton, el equipo del futuro heptacampeón mundial de F1. "Afortunadamente se quedó", afirma.</description>
    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:48:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las marcas creen en McLaren</title>
    <description>"Tendremos algunos grandes patrocinadores en 2020 y todos los que tenemos se quedarán", confirma Zak Brown sobre el estado financiero del equipo de Woking.</description>
    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 08:22:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Renault no comenta su posible salida de la F1 a finales de año</title>
    <description>Un portavoz de la escudería francesa ha confirmado a 'F1only.fr' que "los proyectos de 2020 todavía están en marcha en Viry-Châtillon y Enstone".</description>
    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 10:40:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La lista de tareas de Ferrari para luchar por el Mundial en 2020</title>
    <description>El monoplaza 'rojo' necesita un salto de calidad, pero Mattia Binotto va mucho más allá: "Fiabilidad, mentalidad, estrategia, ‘pit stop’, neumáticos…".</description>
    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 09:32:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sainz y la agridulce sensación de adelantar a Lewis Hamilton</title>
    <description>El madrileño de McLaren ha luchado y pasado a los grandes en las salidas, pero "frustra no ser capaz de aguantarles detrás por mucho tiempo".</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 16:16:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Leclerc es un futuro campeón de F1... y antes que Verstappen"</title>
    <description>Felipe Massa inicia en menos de dos semanas su segunda temporada en la Fórmula E con Venturi, pero sigue muy pendiente de lo que ocurre en el 'Gran Circo'.</description>
    <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 11:30:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Wolff: "Nunca he llamado a Vettel, Alonso o Verstappen"</title>
    <description>El jefe de Mercedes asegura que está feliz con su dupla de pilotos: "Hamilton y Bottas son geniales juntos y no creo que podamos tener una mejor plantilla".</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 15:18:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>McLaren se pone serio con los errores en los ‘pit stop’</title>
    <description>Está previsto reforzar el equipamiento para volver a ganar tiempo en los cambios de neumáticos. “Lo trabajaremos”, subraya Andreas Seidl.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 16:49:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un dakariano a la sombra de Hamilton</title>
    <description>Es una pregunta sin respuesta, por más que nos empeñemos. ¿Quién es el mejor de la historia? La comparación de Lewis con Alonso es un recurso habitual</description>
    <pubDate>Sat, 9 Nov 2019 17:53:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los experimentos de McLaren para 2020 llegan a Interlagos</title>
    <description>Carlos Sainz: "Todo lo que probamos los viernes está relacionado con el año que viene". Sobre la retirada de Jorge Lorenzo: "Ha hecho historia para España".</description>
    <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:59:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El exmánager carga contra la mujer de Michael Schumacher</title>
    <description>Corinna rompió su silencio tras seis años sin hablar del campeón alemán y ahora Willi Weber la ataca: "No sé sus progresos, ella no me permite verlo"</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:01:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>McLaren acaba justo de baterías</title>
    <description>Sainz estira al máximo el kilometraje de sus unidades de potencia para evitar una penalización en parrilla. Kvyat o Gasly, siete motores esta temporada.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 07:04:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La mujer de Schumacher habla sobre la salud del expiloto</title>
    <description>Después de seis años Corinna rompe el silencio y habla sobre la decisión de mantener en secreto el estado del heptacampeón: "Seguimos su voluntad".</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:25:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Red Bull apuesta por Albon</title>
    <description>El tailandés continuará compartiendo garaje con Verstappen en el equipo energético mientras que Gasly permanecerá en Toro Rosso junto a Kvyat.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:46:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Alonso habría ganado el Mundial estando en Mercedes"</title>
    <description>Max Verstappen asegura que no le quita ningún mérito a los títulos de Lewis Hamilton, pero reconoce: "Nosotros dependemos del coche que pilotamos".</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:27:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sainz: "Lucharé hasta el final por el sexto pese a la dificultad"</title>
    <description>El madrileño confía en "extraer el máximo del coche y lograr más puntos en la clasificación" el próximo fin de semana.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:57:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Honda decidirá si continúa o abandona la F1 en Abu Dhabi</title>
    <description>Helmut Marko confirma que los japoneses tomarán una decisión sobre su futuro en el 'Gran Circo' en la última carrera de la temporada: "Las reglas ya están sobre la mesa".</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 10:48:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ricciardo: "Ser el mejor del resto es como ganar algo en cada GP"</title>
    <description>El piloto australiano asegura que su aventura con Renault le está enriqueciendo como piloto: "Estoy aprendido un poco estando en la zona media".</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 12:39:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sainz elimina el lunar de 2019 con otra remontada invisible</title>
    <description>El madrileño refuerza las clasificaciones en el último tercio de la temporada, a su mejor nivel de siempre, y cambia el 4-8 con ventaja para Norris.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:14:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tokens para igualar los motores e impulsar los biocombustibles</title>
    <description>Ross Brawn afirma que Liberty Media está valorando el regreso de este sistema para gestionar una futurible congelación de las unidades de potencia.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 09:13:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Leclerc contra Verstappen</title>
    <description>Con el Mundial de Hamilton decidido, aún hay cuentas pendientes en la F1 para Brasil y Abu Dhabi: el tercer puesto entre los jóvenes o la posición final de Sainz.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:30:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Briatore: "Schumacher pensó en retirarse tras morir Senna"</title>
    <description>Flavio Briatore era por entonces el director deportivo de Benetton, el equipo del futuro heptacampeón mundial de F1. "Afortunadamente se quedó", afirma.</description>
    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 15:48:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ferrari puede usar a Leclerc como 'conejillo de indias'</title>
    <description>El monesgasco equipará una nueva unidad de potencia en el GP de Brasil que podría incluir algunos componentes del motor de combustión del próximo año.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 10:40:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Leclerc estrena el motor de la discordia para silenciar críticas</title>
    <description>Ferrari recupera la última especificación en el monoplaza del monegasco tras la rotura de Austin. Mercedes y Red Bull, pendientes de su rendimiento.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 09:06:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton recibió un inquietante mensaje de Fernando Alonso</title>
    <description>"Recibí un mensaje de Fernando, bastante sorprendente", dijo el hexacampeón británico en Brasil, agradecido por el respeto de sus compañeros.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:00:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vettel sólo tiene ojos para el McLaren en Interlagos</title>
    <description>El majestuoso MP4/4 de Senna dio varias tandas este jueves en el trazado brasileño y el tetracampeón alemán las siguió muy de cerca.</description>
    <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:31:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>En directo: problemas para el McLaren de Sainz</title>
    <description>Sigue la clasificación de Fórmula 1 en directo y en vivo online, prueba correspondiente al GP de Brasil que se disputa en el circuito de Interlagos.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 18:15:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton y Verstappen se juegan la pole contra los Ferrari</title>
    <description>Sucesión de vueltas rápidas en el último entrenamiento libre con igualdad ante la Q3. Sainz, 10º en una zona media comprimida.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:07:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Red Bull ahora sí ve a Sainz como "el mejor del resto"</title>
    <description>El equipo austriaco ha sufrido para encontrar un compañero a Verstappen y ahora Horner reconoce para AS el buen hacer del madrileño en McLaren.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 04:03:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen Libres 3 F1 del GP de Brasil: Hamilton marca la pauta</title>
    <description>El británico consigue el mejor tiempo de los Libres 3 por 26 milésimas respecto a Mad Max, superando a los Ferrari. Sainz ha sido décimo.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:36:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hulkenberg se va de la Fórmula 1, pero no se retira</title>
    <description>"Estaré preparado por si surge otra oportunidad", dice el alemán, que ha recibido propuestas de WEC, DTM o IndyCar. Su próximo paso lo decidirá "con calma".</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:57:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sainz: "En seco no vamos bien"</title>
    <description>El madrileño, más satisfecho con las sensaciones en mojado después del entrenamiento libre. Terminó con el 10º mejor tiempo del día.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 23:19:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ferrari saca músculo y potencia</title>
    <description>Vettel lidera los entrenamientos libres en Interlagos por delante de Leclerc con una décima y media sobre Mercedes. La zona media se comprime con Sainz 10º.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:29:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>F1 GP de Brasil 2019: horario, TV y cómo ver la carrera de Interlagos</title>
    <description>Te contamos la fecha, hora, dónde ver en directo por televisión y cómo seguir en vivo online la carrera del GP de Brasil de F1 desde Interlagos, en As.com</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:40:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>11 curiosidades de Interlagos, el circuito del GP de Brasil</title>
    <description>Situado a las afueras de Sao Paulo, el circuito es conocido en España por ser el lugar donde Fernando Alosno ganó sus dos títulos del mundo.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:06:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Albon acaba contra el muro el entrenamiento libre que lideró</title>
    <description>Sesión pasada por agua en Interlagos, aunque no lloverá en carrera.Sainz rodó con los Pirelli de lluvia extrema e intermedios y acabó a 0,8 de Ferrari.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:43:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen de los libres del GP Brasil 2019: superioridad roja</title>
    <description>Vettel y Leclerc dominaron la tabla de tiempos en Brasil en unos libres que estuvieron marcados por la lluvia de la mañana. Sainz acabó en décima posición.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:29:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jerez aprieta por la Fórmula 1</title>
    <description>El gobierno autonómico desliza acuerdo para asumir el canon. Barcelona quiere renovar su contrato, ahora hasta 2020, en una F1 que busca 25 carreras.</description>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:45:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La historia sugiere que Vettel o Leclerc abandonarán Ferrari</title>
    <description>Si repasamos las cinco grandes rivalidades en la historia del 'Gran Circo', uno de los dos protagonistas terminó saliendo de la escudería.</description>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 09:53:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Revista de prensa italiana tras chocarse los Ferrari en Brasil</title>
    <description>Los principales medios de comunicación remarcan que la tensión entre Charles Leclerc y Sebastian Vettel ha explotado en Interlagos.</description>
    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:30:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El detalle del podio de Sainz que no convence a McLaren</title>
    <description>Andreas Seidl, feliz con el madrileño en el 'cajón', no quiere distracciones ahora: "Debemos sumar podios por nuestro propio rendimiento".</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:45:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sainz: "Esta temporada es un sueño y encima con un podio"</title>
    <description>De la tensa espera a la celebración sin fin de Sainz en McLaren. "Smooth Operator" y "Súper Carlos", los cánticos del gran día del madrileño.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:51:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El equipo español para la F1 2021 negocia con Honda y Renault</title>
    <description>La estructura de Adrián Campos y Salvatore Gandolfo sabrá el 4 de diciembre si Liberty Media y la FIA aceptan aumentar el número de equipos en parrilla.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 10:50:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Histórico podio de Carlos Sainz</title>
    <description>Heredó el tercer lugar de Hamilton, sancionado con 5 segundos, y la posterior investigación al madrileño por abrir el DRS con bandera amarilla quedó en nada</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 23:04:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sainz se empareja con campeones del mundo</title>
    <description>Su remontada de 17 puestos sólo tiene precedentes en esta parrilla de los campeones. Ningún piloto logró su primer podio pasados los 100 GP.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 06:39:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El podio olvidado de McLaren en la F1</title>
    <description>Hace 1.465 días, Fernando Alonso y Jenson Button decidieron subir al primer cajón en Brasil para parodiar su desilusionante temporada.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 09:42:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"¿Hamilton en Ferrari? Es un sitio extraño y no habla italiano"</title>
    <description>Bernie Ecclestone recomienda al hexacampeón revalidar el título en 2020 y retirarse: "Si Leclerc sigue en Ferrari en 2021, apostaría todo mi dinero a que le ganaría a Lewis".</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:27:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vettel y Leclerc desatan otro cisma dentro de Ferrari</title>
    <description>Binotto, molesto con el choque, se reunirá con los dos en Maranello. "Tenían libertad para luchar porque ya estaba resuelto el Mundial de constructores"</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:02:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Verstappen gana como Senna y podio épico de Carlos Sainz</title>
    <description>Enorme triunfo del holandés acompañado de un genial Gasly segundo y Hamilton tercero. El británico fue sancionado y el podio lo heredó con suspense Sainz.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 20:06:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sainz: "Mi mejor carrera en F1"</title>
    <description>El madrileño remontó del 20º al 4º y aún puede lograr el podio si sancionan a Hamilton: "Estoy pendiente, pero no obsesionado con ello. Prefiero no pensarlo".</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 20:35:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Motor nuevo para Carlos Sainz, una ventaja en el 'sprint' final</title>
    <description>Como saldrá último en Brasil, McLaren estrena una unidad de potencia sin penalización efectiva. Mecánica fresca para las dos últimas carreras del año.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 15:55:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La española Silvia Bellot será directora de carrera de F2 y F3</title>
    <description>La única mujer comisaria en la F1 ocupará ese puesto permanente a partir de la próxima temporada. Esta temporada ha participado en los grandes premios de Austria, Italia y México.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 09:34:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Verstappen reivindica que lleva tres poles y Vettel le vacila con el "sospechoso" motor Honda</title>
    <description>"Son tres", dice el holandés, que cuenta México a pesar de la sanción. Y a 'Seb' le llama la atención el buen nivel de los japoneses en Brasil.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 20:51:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Verstappen lanza un misil</title>
    <description>Pole brutal del holandés, que falló en su primer intento y aun así marcó la vuelta rápida. Vettel, 2º y Hamilton, 3º. Carlos Sainz, fuera por una avería.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 20:12:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Sainz y la hoja de ruta del destino</title>
    <description>En mi felicidades de ayer viendo un tío grande en el podio me acordé de entonces</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:43:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Sainz y el valor del podio</title>
    <description>Con esta tercera plaza, el madrileño de McLaren ahuyenta las reiteradas comparaciones y se reivindica a sí mismo. El bronce es suyo. Y el futuro.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:43:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resultados F1: clasificación del GP de Brasil y así va el Mundial</title>
    <description>Victoria para Max Verstappen en un loco final de carrera en Interlagos. Gasly y Hamilton completaron el podio. Sainz remontó del último al cuarto.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 20:12:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Ferrari se vuelven a golpear</title>
    <description>Sebastian Vettel y Charles Leclerc se chocaron en la recta final de la carrera de Interlagos y ambos se quedaron fuera con sendos pinchazos.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 19:59:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las mejores imágenes de la carrera en Interlagos</title>
    <description>Victoria de Max Verstappen, Pierre Gasly y Carlos Sainz completan el podio. Al finalizar la carrera, Hamilton fue sancionado con 5 segundos y Carlos Sainz pasó a heredar el tercer puesto en Brasil.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 22:42:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen carrera F1 en Brasil: Verstappen reina en la locura</title>
    <description>Los dos Ferrari terminaron fuera tras tocarse y el holandés fue el único que no falló en una gran remontada de Sainz, que pasó de la última a la cuarta plaza.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 17:41:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Honda se inventa caballos y mete miedo a los dos grandes</title>
    <description>Acaban la temporada con dos motores de última generación más frescos y eso les permite acercarse en velocidad punta a Ferrari o Mercedes.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 05:01:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Clasificación frustrante para Sainz por un problema de motor</title>
    <description>El madrileño perdió potencia y no hubo tiempo para repararlo y salir a la Q1. Podría estrenar un motor sin una penalización efectiva.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 19:33:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen clasificación F1 en Brasil: Verstappen domina</title>
    <description>El holandés consigue la pole por delante de Vettel tras haber liderado todo el cronometrado. Sainz arrancará último por problemas en el McLaren.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 18:15:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La montaña rusa para llegar a ser el compañero de Verstappen</title>
    <description>Alex Albon, confirmado por Red Bull para 2020, afirma que la inestabilidad en su carrera le ha fortalecido: "Nunca he tenido miedo al fracaso".</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 22:35:35 +0100</pubDate>
    </item></news>