<news><item><title>"He visto el McLaren de 2020 y no hemos hecho un Mercedes"</title>
    <description>Sainz resta importancia al llamado cambio de concepto, "quizás se ha exagerado", pero habla con AS en México y de lo que espera este fin de semana.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:42:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Es real, y legal, la ventaja del motor Ferrari sobre Mercedes?</title>
    <description>La principal diferencia está en la arquitectura de las baterías, pero en la casa alemana no se interesan por el diseño de Maranello y tienen motivos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:48:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sergio Pérez: "Nunca tuve un coche para pelear por podios"</title>
    <description>El mexicano, renovado hace unas semanas por Racing Point hasta 2021, juega de 'local' este fin de semana "con un nivel muy alto de emociones".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:37:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Renault no apela y dice adiós a McLaren en la clasificación</title>
    <description>Pierden nueve puntos por la doble descalificación de Suzuka y se despiden del cuarto puesto en constructores: están a 43 puntos de Woking.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:54:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton se prepara para la 'pelea' de México con Chávez</title>
    <description>El piloto de Mercedes aprovechó la llegada del 'Gran Circo' a México para participar en una exhibición de boxeo junto a Julio César Chávez, leyenda del pugilismo en su país.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:59:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Correa vuelve a ponerse en pie</title>
    <description>El piloto ecuatoriano se incorporó por primera vez después del accidente en Spa que casi le cuesta la amputación de su pierna derecha.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:32:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los Renault son descalificados del GP de Japón</title>
    <description>La FIA anuncia que los coches de Ricciardo y Hulkenberg son sancionados con la eliminación en Suzuka tras una protesta presentada por Racing Point. Renault podría apelar.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:12:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>México se debería adaptar a las características del McLaren</title>
    <description>Carlos Sainz, Lando Norris y Andreas Seild remarcan la importancia de la jornada del viernes para ajustar el MCL34 a la altitud del Autódromo Hermanos Rodríguez.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:56:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Red Bull critica al padre de Verstappen: "A veces los padres se emocionan un poco"</title>
    <description>Christian Horner, responsable del equipo 'energético', confía en la renovación de Max y al compararlos es rotundo: "Es una persona diferente a su padre".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:37:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Red Bull se quita el cartel de favorito para México</title>
    <description>Max Verstappen, ganador de las dos últimas pruebas en el Autódromo Hermanos Rodríguez, augura que los Ferrari tendrán mucho ritmo este fin de semana.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:30:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>De la Rosa: "McLaren empieza a funcionar en todos los circuitos"</title>
    <description>El catalán participó en las 10 Horas de Resistencia del Karting Ángel Burgueño. Hizo equipo junto al propio Burgueño, ‘Galle’ y Alonso y luego atendió a AS.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:02:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El motor Renault no va a poder rendir al máximo en México</title>
    <description>Rémi Taffin confirma que el turbo no será capaz de compensar el aire menos denso que existe en el Autódromo Hermanos Rodríguez.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Renault no está desesperado por reemplazar a McLaren</title>
    <description>"Sólo vamos a cerrar un acuerdo si hay una oportunidad real o una posible asociación estratégica", afirma Cyril Abiteboul.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:29:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton desvela en qué época de F1 le habría gustado correr</title>
    <description>El campeón británico recuerda lo importante que es el "trabajo en equipo" y reconoce que Ayrton Senna era su ídolo: "Me habría gustado ser su compañero"</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:56:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los petrodólares rusos podrían impulsar a McLaren desde 2021</title>
    <description>Zak Brown y Evgeniy Malinovsky, responsable de competición de Lukoil, la mayor petrolera de país, habrían comenzado a negociar un patrocinio durante la prueba de Sochi.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 07:54:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mercedes no le garantiza a Hamilton el título</title>
    <description>Toto Wolff asegura que en las últimas cuatro carreras Bottas y el británico competirán en "igualdad de condiciones. El campeón se va a decidir en la pista".</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:44:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El futuro de Alfa Romeo en la F1: improbable que siga en 2021</title>
    <description>Joe Saward asegura que Honda podría estar interesada en ayudar a Sauber en su objetivo de llevar pilotos japoneses al 'Gran Circo'.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:46:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Petrobras-McLaren: Brasil pone fin a un acuerdo "injustificado"</title>
    <description>Un documento del Ministerio de Economía de Brasil de hoy, dice: "El acuerdo de patrocinio injustificado, por valor de 188 millones, ha sido rescindido".</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:56:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ferrari apunta alto en México: "Queremos la pole y la victoria"</title>
    <description>Mattia Binotto remarca la importancia de lograr una óptima configuración entre el chasis y la unidad de potencia debido a las características del Autódromo Hermanos Rodríguez.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:10:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mercedes se pone la venda antes de la herida</title>
    <description>"México es, en líneas generales, nuestra peor carrera del año", asegura un Lewis Hamilton que puede proclamarse hexacampeón este fin de semana en el Autódromo Hermanos Rodríguez.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:51:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rossi probará el Mercedes F1 y Hamilton la Yamaha de MotoGP</title>
    <description>El italiano desveló en Motegi que están "buscando fecha" para intercambiar sus monturas. Lo más probable es que sea a principios de diciembre en Abu Dhabi.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:22:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Verstappen es el piloto más rápido de la historia de la F1"</title>
    <description>Jenson Button ensalza de manera grandilocuente al holandés de Red Bull: "Está haciendo un trabajo fantástico. Realmente creo que tiene algo muy especial".</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:58:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Primera misión de los técnicos de Mercedes con vistas a 2020</title>
    <description>Andrew Shovlin confirma que en la fábrica de Brackley han comenzado a trabajar para permitir adelantar con más facilidad a Hamilton y Bottas la próxima temporada.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:49:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Espero que Honda se haga cargo por completo de Red Bull"</title>
    <description>El ex piloto holandés vaticina esta operación entre austríacos y japoneses: "No olvidemos que la mayoría de las acciones de Red Bull están en manos tailandesas"</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:31:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>40 años del 'enfant terrible': las frases disparatadas de Kimi</title>
    <description>El finlandés, campeón en 2007, debutó en F1 en 2001 y además de su talento destaca por sus respuestas a la Prensa que se salen del guion habitual.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:48:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kimi Raikkonen cumple 40 años</title>
    <description>Repasamos la trayectoria del piloto finlandés en la fórmula 1 desde que comenzó en el GP de Australia de 2001.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 19:10:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Leclerc es mucho mejor que Verstappen, no hay discusión"</title>
    <description>Eddie Irvine, subcampeón del mundo en 1999, fue rotundo al valorar el talento del holandés comparado con el monegasco, la nueva perla de Ferrari.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:25:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dos equipos cuestionan la legalidad del motor Ferrari</title>
    <description>Según informa 'motorsport.com', los rivales han pedido una aclaración de la FIA para confirmar si el propulsor de Maranello cumple con la normativa.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:36:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Más de 350 M€ para seguir por detrás de Ferrari y Mercedes</title>
    <description>Red Bull ha aumentado esta temporada casi un 9% su presupuesto para ganar la F1. Sin embargo, el RB15 sigue siendo el tercer monoplaza de la parrilla tras alemanes e italianos.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:10:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Fumata blanca para la F1 del futuro tras la reunión en París</title>
    <description>La nueva normativa técnica, deportiva y financiera se publicará antes del 31 de octubre. Los equipos sólo han propuesto pequeñas modificaciones.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:08:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El GP de Miami anuncia circuito y acuerdo para entrar en 2021</title>
    <description>El trazado se construirá en los alrededores del estadio Hard Rock, al norte de la ciudad, y ya hay principio de acuerdo para acoger un gran premio en dos años.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 15:14:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>McLaren rompe con el MCL34</title>
    <description>Seidl confirma el cambio de concepto para recortar medio segundo a los grandes ya el año que viene, su próximo objetivo. "No es un riesgo".</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:14:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Robert Kubica y Williams: una relación de alto voltaje</title>
    <description>Las críticas del polaco hacia la escudería de Grove se han venido sucediendo a lo largo de la temporada. En Japón, censuró que le quitasen un alerón delantero experimental.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 08:19:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>De Sainz, McLaren, Alonso y Ferrari</title>
    <description>Carlos ha tenido la valentía de desviarse de Red Bull para llegar a su meta y en ello está, dejando claro el talento para ser el líder de McLaren.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:35:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El vicepresidente de Honda, a favor de salir de la F1 en 2020</title>
    <description>Según informa el periódico holandés 'De Telegraaf', los principales dirigentes del fabricante japonés quiere conocer cuanto antes la nueva normativa de Liberty para 2021.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:57:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Briatore: "Si Ferrari quiere ganar que vuelva Alonso"</title>
    <description>El multimillonario italiano remarca una vez más que el asturiano sólo volverá al Mundial de F1 si tiene un monoplaza ganador: "Si no, no tiene sentido".</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 09:35:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Honda no escapa a su maldición</title>
    <description>Marcado en rojo cada temporada en su calendario particular, conseguir la victoria en Suzuka sigue siendo una asignatura pendiente para el fabricante japonés desde su regreso al Mundial de F1.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 08:26:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cómo Vettel desquició a Hamilton</title>
    <description>'Seb', capaz de lo mejor y de lo peor en Suzuka en tres horas: una gran pole con récord de la pista, una horrible salida y una brillante defensa.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 09:20:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mercedes no dejó ganar a Hamilton en Suzuka</title>
    <description>El artífice de la victoria era Bottas, así que no permitieron que Lewis fuese a una parada intentando extender la duración de sus neumáticos.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 06:34:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Leclerc asume las culpas</title>
    <description>Se llevó por delante a Verstappen en la primera curva y lo acepta: "Debí anticiparme y no lo hice, soy el culpable".</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:47:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>McLaren se ve cerca de Red Bull</title>
    <description>Optimismo en el garaje de Woking tras "una gran actuación de Carlos Sainz" con un MCL34 que "no deja de mejorar". "Estamos en un momento feliz", dice Seidl.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 08:44:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las cuentas de Lewis Hamilton: será campeón en México si…</title>
    <description>El británico podría proclamarse hexacampeón del Mundial de F1 en el Autódromo Hermanos Rodríguez, tal y como sucediese hace tres años.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 09:53:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Renault podría incumplir la normativa técnica y deportiva</title>
    <description>Racing Point ha presentado una reclamación a la FIA por entender que los franceses han usado un sistema ilegal de ajuste predefinido en el repartidor de frenada.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:56:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mercedes: rentabilidad o adiós al mejor equipo de la historia</title>
    <description>El nuevo CEO de Daimler, Kallenius, no tiene al equipo de F1 entre sus prioridades estratégicas. Un buen balance, indispensable para seguir, y McLaren tiene algo que ver.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 06:40:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sainz sale en defensa de su hijo: "¡Parece que es invisible!"</title>
    <description>El padre del piloto de McLaren mostró su enfado con la retransmisión del GP de Japón al responder así a una encuesta que lanzó la F1 por 'Twitter'.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 19:17:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Por qué Vettel se saltó la salida y no fue sancionado por la FIA</title>
    <description>Día duro para los comisarios: el embrague de 'Seb', la sanción tardía a Leclerc o el fallo que hizo saltar la bandera a cuadros una vuelta antes.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 17:33:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mercedes gana su 6º Mundial de pilotos antes que Hamilton</title>
    <description>Aseguraron matemáticamente los títulos de pilotos y constructores, aunque el primero aún debe decidirse entre Lewis y Bottas.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 17:10:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton necesita ganar</title>
    <description>Se le ha escapado la victoria, en los últimos cinco grandes premios sólo pudo rematar en Rusia, balance poco satisfactorio para un piloto insaciable de triunfos.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 10:12:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Leclerc terminó la carrera conduciendo con una mano</title>
    <description>Al piloto monegasco se le soltó el retrovisor de su Ferrari al final de la prueba y tuvo que sujetarlo con una mano mientras cogía el volante con la otra.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 09:57:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo mejor de la carrera de Suzuka en imágenes</title>
    <description>Bottas ganó en Japón seguido por Vettel y Hamilton. Carlos Sainz terminó de nuevo quinto.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 19:22:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Leclerc: sancionado por su embestida a Verstappen</title>
    <description>Se tocaron en la primera curva y el holandés acabó fuera de la carrera y protestando por la acción que la FIA castigó con quince segundos.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 10:13:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo del 'mejor del resto' se le queda pequeño a Carlos Sainz</title>
    <description>"Igualamos el ritmo de un Red Bull y aguantamos a Leclerc, aquí hicimos un poco más", respondió el madrileño a AS tras otra gran carrera para ser 5º.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 09:21:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resultados F1: clasificación del GP de Japón y así va el Mundial</title>
    <description>Victoria de Bottas que se colocó primero en la salida y lideró la carrera de principio a fin. Vettel ganó a Hamilton la batalla por el 2º y Sainz terminó quinto.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 09:02:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Bottas sale triunfador en el enésimo desastre de Ferrari</title>
    <description>Vettel falló en la salida y Leclerc dañó su coche contra Verstappen. El alemán acabó segundo aguantando a Hamilton. Gran quinto de Sainz.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 08:51:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resumen carrera F1 en Japón: Bottas deja sin premio a Ferrari</title>
    <description>El finés se llevó la victoria por delante de Vettel, que luchó con Hamilton hasta el final. Mercedes se alza con el título de constructores y Sainz fue quinto.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 08:36:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tremendo accidente de Kubica que le puede dejar sin carrera</title>
    <description>Destrozó el Williams en la última curva de Suzuka por culpa del viento y su participación en la carrera se compromete por la falta de tiempo para repararlo.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 03:24:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vettel revienta el récord de Suzuka con una pole brillante</title>
    <description>Primera línea de Ferrari con Leclerc segundo por delante de los Mercedes, que tienen más ritmo de carrera. Buen séptimo de Carlos Sainz tras los Red Bull.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 04:31:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Play, maquetas o Monopoly, ocio de los pilotos ante el tifón</title>
    <description>Parte de la parrilla se reunió para montar un torneo de fútbol en la videoconsola aunque otros como Grosjean dedicaron el tiempo a otros 'hobbies'.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 17:34:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Tifón Hagibis pasa Suzuka, pero castiga más fuerte a Tokio</title>
    <description>Viento muy fuerte y lluvia en la región del circuito. Seco para el domingo. Las peores consecuencias, cerca de la capital de Japón.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 16:28:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Renault se acerca al colapso</title>
    <description>Acabaron el viernes con el penúltimo coche por mejoras que no funcionaron. El cuarto presupuesto no tiene resultados y se quedan sin equipos clientes.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 15:14:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Japón busca a su Alonso</title>
    <description>No hay nipones en la F1 desde 2014 y todavía no ha llegado el piloto que les haga luchar por victorias. Naoki Yamamoto podría serlo, pero su edad no ayuda.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 09:25:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cómo proteger un F1 de la llegada del Tifón Hagibis</title>
    <description>Suzuka no abre sus puertas este sábado y la clasificación se aplaza al domingo antes de la carrera. Los equipos refuerzan garajes y ‘motorhomes’ ante lluvia y rachas de viento.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 07:08:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Multa de 7.500 € al jefe de Haas por llamar "idiota estúpido" a un comisario a través de la radio</title>
    <description>"Ya sabes quién es, no puede ser más inteligente", protestó Steiner a Magnussen en referencia a una sanción que recibió de cinco segundos.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 11:14:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ferrari pone orden, pero el lío Vettel-Leclerc no ha terminado</title>
    <description>Ambos pasaron por el despacho de Binotto en Maranello para resolver la polémica de las órdenes de equipo en Sochi. Para Suzuka está arreglado.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 14:35:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Buen McLaren en el primer sector, falta velocidad punta"</title>
    <description>Carlos Sainz, "conforme" con el viernes de su escudería y pendiente del tifón: "Estamos todos un poco expectantes y nerviosos".</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 10:30:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Esta sería la parrilla de Suzuka si el domingo no hay clasificación</title>
    <description>Si no se pudiera celebrar la clasificación el domingo por la mañana, la parrilla se configurará según el libre del viernes. Ferrari algo lejos y Sainz fue séptimo.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 08:41:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los nuevos horarios en Suzuka</title>
    <description>Te contamos cuándo será la clasificación suspendida del GP de Japón de F1 y que estaba prevista para el sábado. El tifón Hagibis ha obligado a retrasarla.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 08:45:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"He visto el McLaren de 2020 y no hemos hecho un Mercedes"</title>
    <description>Sainz resta importancia al llamado cambio de concepto, "quizás se ha exagerado", pero habla con AS en México y de lo que espera este fin de semana.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:42:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Es real, y legal, la ventaja del motor Ferrari sobre Mercedes?</title>
    <description>La principal diferencia está en la arquitectura de las baterías, pero en la casa alemana no se interesan por el diseño de Maranello y tienen motivos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:48:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sergio Pérez: "Nunca tuve un coche para pelear por podios"</title>
    <description>El mexicano, renovado hace unas semanas por Racing Point hasta 2021, juega de 'local' este fin de semana "con un nivel muy alto de emociones".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:37:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Renault no apela y dice adiós a McLaren en la clasificación</title>
    <description>Pierden nueve puntos por la doble descalificación de Suzuka y se despiden del cuarto puesto en constructores: están a 43 puntos de Woking.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:54:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton se prepara para la 'pelea' de México con Chávez</title>
    <description>El piloto de Mercedes aprovechó la llegada del 'Gran Circo' a México para participar en una exhibición de boxeo junto a Julio César Chávez, leyenda del pugilismo en su país.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:59:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Correa vuelve a ponerse en pie</title>
    <description>El piloto ecuatoriano se incorporó por primera vez después del accidente en Spa que casi le cuesta la amputación de su pierna derecha.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:32:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los Renault son descalificados del GP de Japón</title>
    <description>La FIA anuncia que los coches de Ricciardo y Hulkenberg son sancionados con la eliminación en Suzuka tras una protesta presentada por Racing Point. Renault podría apelar.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:12:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>México se debería adaptar a las características del McLaren</title>
    <description>Carlos Sainz, Lando Norris y Andreas Seild remarcan la importancia de la jornada del viernes para ajustar el MCL34 a la altitud del Autódromo Hermanos Rodríguez.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:56:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Red Bull critica al padre de Verstappen: "A veces los padres se emocionan un poco"</title>
    <description>Christian Horner, responsable del equipo 'energético', confía en la renovación de Max y al compararlos es rotundo: "Es una persona diferente a su padre".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:37:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Red Bull se quita el cartel de favorito para México</title>
    <description>Max Verstappen, ganador de las dos últimas pruebas en el Autódromo Hermanos Rodríguez, augura que los Ferrari tendrán mucho ritmo este fin de semana.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:30:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>De la Rosa: "McLaren empieza a funcionar en todos los circuitos"</title>
    <description>El catalán participó en las 10 Horas de Resistencia del Karting Ángel Burgueño. Hizo equipo junto al propio Burgueño, ‘Galle’ y Alonso y luego atendió a AS.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:02:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El motor Renault no va a poder rendir al máximo en México</title>
    <description>Rémi Taffin confirma que el turbo no será capaz de compensar el aire menos denso que existe en el Autódromo Hermanos Rodríguez.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Renault no está desesperado por reemplazar a McLaren</title>
    <description>"Sólo vamos a cerrar un acuerdo si hay una oportunidad real o una posible asociación estratégica", afirma Cyril Abiteboul.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:29:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton desvela en qué época de F1 le habría gustado correr</title>
    <description>El campeón británico recuerda lo importante que es el "trabajo en equipo" y reconoce que Ayrton Senna era su ídolo: "Me habría gustado ser su compañero"</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:56:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los petrodólares rusos podrían impulsar a McLaren desde 2021</title>
    <description>Zak Brown y Evgeniy Malinovsky, responsable de competición de Lukoil, la mayor petrolera de país, habrían comenzado a negociar un patrocinio durante la prueba de Sochi.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 07:54:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mercedes no le garantiza a Hamilton el título</title>
    <description>Toto Wolff asegura que en las últimas cuatro carreras Bottas y el británico competirán en "igualdad de condiciones. El campeón se va a decidir en la pista".</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:44:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El futuro de Alfa Romeo en la F1: improbable que siga en 2021</title>
    <description>Joe Saward asegura que Honda podría estar interesada en ayudar a Sauber en su objetivo de llevar pilotos japoneses al 'Gran Circo'.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:46:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Petrobras-McLaren: Brasil pone fin a un acuerdo "injustificado"</title>
    <description>Un documento del Ministerio de Economía de Brasil de hoy, dice: "El acuerdo de patrocinio injustificado, por valor de 188 millones, ha sido rescindido".</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:56:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ferrari apunta alto en México: "Queremos la pole y la victoria"</title>
    <description>Mattia Binotto remarca la importancia de lograr una óptima configuración entre el chasis y la unidad de potencia debido a las características del Autódromo Hermanos Rodríguez.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:10:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mercedes se pone la venda antes de la herida</title>
    <description>"México es, en líneas generales, nuestra peor carrera del año", asegura un Lewis Hamilton que puede proclamarse hexacampeón este fin de semana en el Autódromo Hermanos Rodríguez.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:51:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rossi probará el Mercedes F1 y Hamilton la Yamaha de MotoGP</title>
    <description>El italiano desveló en Motegi que están "buscando fecha" para intercambiar sus monturas. Lo más probable es que sea a principios de diciembre en Abu Dhabi.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:22:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Verstappen es el piloto más rápido de la historia de la F1"</title>
    <description>Jenson Button ensalza de manera grandilocuente al holandés de Red Bull: "Está haciendo un trabajo fantástico. Realmente creo que tiene algo muy especial".</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:58:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Primera misión de los técnicos de Mercedes con vistas a 2020</title>
    <description>Andrew Shovlin confirma que en la fábrica de Brackley han comenzado a trabajar para permitir adelantar con más facilidad a Hamilton y Bottas la próxima temporada.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:49:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Espero que Honda se haga cargo por completo de Red Bull"</title>
    <description>El ex piloto holandés vaticina esta operación entre austríacos y japoneses: "No olvidemos que la mayoría de las acciones de Red Bull están en manos tailandesas"</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:31:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>40 años del 'enfant terrible': las frases disparatadas de Kimi</title>
    <description>El finlandés, campeón en 2007, debutó en F1 en 2001 y además de su talento destaca por sus respuestas a la Prensa que se salen del guion habitual.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:48:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kimi Raikkonen cumple 40 años</title>
    <description>Repasamos la trayectoria del piloto finlandés en la fórmula 1 desde que comenzó en el GP de Australia de 2001.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 19:10:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Leclerc es mucho mejor que Verstappen, no hay discusión"</title>
    <description>Eddie Irvine, subcampeón del mundo en 1999, fue rotundo al valorar el talento del holandés comparado con el monegasco, la nueva perla de Ferrari.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:25:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dos equipos cuestionan la legalidad del motor Ferrari</title>
    <description>Según informa 'motorsport.com', los rivales han pedido una aclaración de la FIA para confirmar si el propulsor de Maranello cumple con la normativa.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:36:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Más de 350 M€ para seguir por detrás de Ferrari y Mercedes</title>
    <description>Red Bull ha aumentado esta temporada casi un 9% su presupuesto para ganar la F1. Sin embargo, el RB15 sigue siendo el tercer monoplaza de la parrilla tras alemanes e italianos.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:10:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Fumata blanca para la F1 del futuro tras la reunión en París</title>
    <description>La nueva normativa técnica, deportiva y financiera se publicará antes del 31 de octubre. Los equipos sólo han propuesto pequeñas modificaciones.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:08:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El GP de Miami anuncia circuito y acuerdo para entrar en 2021</title>
    <description>El trazado se construirá en los alrededores del estadio Hard Rock, al norte de la ciudad, y ya hay principio de acuerdo para acoger un gran premio en dos años.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 15:14:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>McLaren rompe con el MCL34</title>
    <description>Seidl confirma el cambio de concepto para recortar medio segundo a los grandes ya el año que viene, su próximo objetivo. "No es un riesgo".</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:14:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Robert Kubica y Williams: una relación de alto voltaje</title>
    <description>Las críticas del polaco hacia la escudería de Grove se han venido sucediendo a lo largo de la temporada. En Japón, censuró que le quitasen un alerón delantero experimental.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 08:19:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>De Sainz, McLaren, Alonso y Ferrari</title>
    <description>Carlos ha tenido la valentía de desviarse de Red Bull para llegar a su meta y en ello está, dejando claro el talento para ser el líder de McLaren.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:35:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El vicepresidente de Honda, a favor de salir de la F1 en 2020</title>
    <description>Según informa el periódico holandés 'De Telegraaf', los principales dirigentes del fabricante japonés quiere conocer cuanto antes la nueva normativa de Liberty para 2021.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:57:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Briatore: "Si Ferrari quiere ganar que vuelva Alonso"</title>
    <description>El multimillonario italiano remarca una vez más que el asturiano sólo volverá al Mundial de F1 si tiene un monoplaza ganador: "Si no, no tiene sentido".</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 09:35:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Honda no escapa a su maldición</title>
    <description>Marcado en rojo cada temporada en su calendario particular, conseguir la victoria en Suzuka sigue siendo una asignatura pendiente para el fabricante japonés desde su regreso al Mundial de F1.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 08:26:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cómo Vettel desquició a Hamilton</title>
    <description>'Seb', capaz de lo mejor y de lo peor en Suzuka en tres horas: una gran pole con récord de la pista, una horrible salida y una brillante defensa.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 09:20:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mercedes no dejó ganar a Hamilton en Suzuka</title>
    <description>El artífice de la victoria era Bottas, así que no permitieron que Lewis fuese a una parada intentando extender la duración de sus neumáticos.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 06:34:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Leclerc asume las culpas</title>
    <description>Se llevó por delante a Verstappen en la primera curva y lo acepta: "Debí anticiparme y no lo hice, soy el culpable".</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:47:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>McLaren se ve cerca de Red Bull</title>
    <description>Optimismo en el garaje de Woking tras "una gran actuación de Carlos Sainz" con un MCL34 que "no deja de mejorar". "Estamos en un momento feliz", dice Seidl.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 08:44:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las cuentas de Lewis Hamilton: será campeón en México si…</title>
    <description>El británico podría proclamarse hexacampeón del Mundial de F1 en el Autódromo Hermanos Rodríguez, tal y como sucediese hace tres años.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 09:53:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Renault podría incumplir la normativa técnica y deportiva</title>
    <description>Racing Point ha presentado una reclamación a la FIA por entender que los franceses han usado un sistema ilegal de ajuste predefinido en el repartidor de frenada.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:56:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mercedes: rentabilidad o adiós al mejor equipo de la historia</title>
    <description>El nuevo CEO de Daimler, Kallenius, no tiene al equipo de F1 entre sus prioridades estratégicas. Un buen balance, indispensable para seguir, y McLaren tiene algo que ver.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 06:40:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sainz sale en defensa de su hijo: "¡Parece que es invisible!"</title>
    <description>El padre del piloto de McLaren mostró su enfado con la retransmisión del GP de Japón al responder así a una encuesta que lanzó la F1 por 'Twitter'.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 19:17:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Por qué Vettel se saltó la salida y no fue sancionado por la FIA</title>
    <description>Día duro para los comisarios: el embrague de 'Seb', la sanción tardía a Leclerc o el fallo que hizo saltar la bandera a cuadros una vuelta antes.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 17:33:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mercedes gana su 6º Mundial de pilotos antes que Hamilton</title>
    <description>Aseguraron matemáticamente los títulos de pilotos y constructores, aunque el primero aún debe decidirse entre Lewis y Bottas.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 17:10:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton necesita ganar</title>
    <description>Se le ha escapado la victoria, en los últimos cinco grandes premios sólo pudo rematar en Rusia, balance poco satisfactorio para un piloto insaciable de triunfos.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 10:12:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Leclerc terminó la carrera conduciendo con una mano</title>
    <description>Al piloto monegasco se le soltó el retrovisor de su Ferrari al final de la prueba y tuvo que sujetarlo con una mano mientras cogía el volante con la otra.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 09:57:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo mejor de la carrera de Suzuka en imágenes</title>
    <description>Bottas ganó en Japón seguido por Vettel y Hamilton. Carlos Sainz terminó de nuevo quinto.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 19:22:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Leclerc: sancionado por su embestida a Verstappen</title>
    <description>Se tocaron en la primera curva y el holandés acabó fuera de la carrera y protestando por la acción que la FIA castigó con quince segundos.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 10:13:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo del 'mejor del resto' se le queda pequeño a Carlos Sainz</title>
    <description>"Igualamos el ritmo de un Red Bull y aguantamos a Leclerc, aquí hicimos un poco más", respondió el madrileño a AS tras otra gran carrera para ser 5º.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 09:21:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resultados F1: clasificación del GP de Japón y así va el Mundial</title>
    <description>Victoria de Bottas que se colocó primero en la salida y lideró la carrera de principio a fin. Vettel ganó a Hamilton la batalla por el 2º y Sainz terminó quinto.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 09:02:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Bottas sale triunfador en el enésimo desastre de Ferrari</title>
    <description>Vettel falló en la salida y Leclerc dañó su coche contra Verstappen. El alemán acabó segundo aguantando a Hamilton. Gran quinto de Sainz.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 08:51:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resumen carrera F1 en Japón: Bottas deja sin premio a Ferrari</title>
    <description>El finés se llevó la victoria por delante de Vettel, que luchó con Hamilton hasta el final. Mercedes se alza con el título de constructores y Sainz fue quinto.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 08:36:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tremendo accidente de Kubica que le puede dejar sin carrera</title>
    <description>Destrozó el Williams en la última curva de Suzuka por culpa del viento y su participación en la carrera se compromete por la falta de tiempo para repararlo.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 03:24:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vettel revienta el récord de Suzuka con una pole brillante</title>
    <description>Primera línea de Ferrari con Leclerc segundo por delante de los Mercedes, que tienen más ritmo de carrera. Buen séptimo de Carlos Sainz tras los Red Bull.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 04:31:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Play, maquetas o Monopoly, ocio de los pilotos ante el tifón</title>
    <description>Parte de la parrilla se reunió para montar un torneo de fútbol en la videoconsola aunque otros como Grosjean dedicaron el tiempo a otros 'hobbies'.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 17:34:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Tifón Hagibis pasa Suzuka, pero castiga más fuerte a Tokio</title>
    <description>Viento muy fuerte y lluvia en la región del circuito. Seco para el domingo. Las peores consecuencias, cerca de la capital de Japón.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 16:28:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Renault se acerca al colapso</title>
    <description>Acabaron el viernes con el penúltimo coche por mejoras que no funcionaron. El cuarto presupuesto no tiene resultados y se quedan sin equipos clientes.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 15:14:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Japón busca a su Alonso</title>
    <description>No hay nipones en la F1 desde 2014 y todavía no ha llegado el piloto que les haga luchar por victorias. Naoki Yamamoto podría serlo, pero su edad no ayuda.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 09:25:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cómo proteger un F1 de la llegada del Tifón Hagibis</title>
    <description>Suzuka no abre sus puertas este sábado y la clasificación se aplaza al domingo antes de la carrera. Los equipos refuerzan garajes y ‘motorhomes’ ante lluvia y rachas de viento.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 07:08:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Multa de 7.500 € al jefe de Haas por llamar "idiota estúpido" a un comisario a través de la radio</title>
    <description>"Ya sabes quién es, no puede ser más inteligente", protestó Steiner a Magnussen en referencia a una sanción que recibió de cinco segundos.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 11:14:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ferrari pone orden, pero el lío Vettel-Leclerc no ha terminado</title>
    <description>Ambos pasaron por el despacho de Binotto en Maranello para resolver la polémica de las órdenes de equipo en Sochi. Para Suzuka está arreglado.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 14:35:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Buen McLaren en el primer sector, falta velocidad punta"</title>
    <description>Carlos Sainz, "conforme" con el viernes de su escudería y pendiente del tifón: "Estamos todos un poco expectantes y nerviosos".</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 10:30:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Esta sería la parrilla de Suzuka si el domingo no hay clasificación</title>
    <description>Si no se pudiera celebrar la clasificación el domingo por la mañana, la parrilla se configurará según el libre del viernes. Ferrari algo lejos y Sainz fue séptimo.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 08:41:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los nuevos horarios en Suzuka</title>
    <description>Te contamos cuándo será la clasificación suspendida del GP de Japón de F1 y que estaba prevista para el sábado. El tifón Hagibis ha obligado a retrasarla.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 08:45:39 +0200</pubDate>
    </item></news>