<news><item><title>Honda abre el grifo de potencia</title>
    <description>Desbloquearon más caballos en México y lo seguirán haciendo en Austin, Brasil y Abu Dhabi para buscar la tercera victoria de la temporada junto a Verstappen.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:17:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sainz apunta al centenario</title>
    <description>"Alcanzar mi carrera 100 con 25 años es significativo", dice el madrileño, que quiere olvidar en Austin un complicado GP de México.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:15:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dos equipos tumban la parrilla invertida que proponía Liberty</title>
    <description>Mercedes y Ferrari no estaban de acuerdo en implementarla para tres carreras de 2020 y se necesitaba unanimidad. Toto Wolff lo justifica.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:46:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton aconseja a Red Bull</title>
    <description>Después de observar a Albon en las primeras vueltas del GP de México, el británico avisa: "Espero que el equipo le apoye, tiene un futuro brillante".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:01:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vettel empujó al animador para evitar que saliera en la foto</title>
    <description>El alemán de Ferrari se mostró incómodo con `Mario Achi' y no le dejó posar con los pilotos triunfadores del GP de México: "No me gustó el tipo de selfie"</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:29:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mercedes trabaja mejoras de motor para el próximo curso</title>
    <description>Toto Wolff dijo en México que los ingenieros de Brixworth están estudiando cómo implementar mejoras en la unidad de potencia del año que viene.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:07:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Anatomía del hundimiento de McLaren en el GP de México</title>
    <description>Seidl analiza el paso atrás del equipo de Woking, sin ritmo con la goma dura y fallando otra vez en el 'pit stop'. Sainz acabó 13º y Norris abandonó.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:35:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ferrari inventa otra forma de desperdiciar una primera línea</title>
    <description>Binotto reconoce que fallaron con Leclerc al cubrir a Albon: "Mercedes tomó riesgos para ganar y les salió bien, pero después es fácil decirlo".</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:27:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sainz noqueó a Albon y desconcertó al tailandés</title>
    <description>"No sabía que estaba luchando contra él, me dejó confundido", dijo el piloto tailandés, que perdió ahí sus opciones de podio en México.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 07:56:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fernando Alonso cambia de planes con McLaren</title>
    <description>Estaba previsto que acudiera a Austin como embajador, pero el asturiano estará corriendo con Toyota un rally en Arabia Saudí desde el 4 de noviembre.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:49:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton se fuma la estrategia</title>
    <description>Gran victoria de Lewis desmontando las dos variables de Ferrari, que quemaron a Leclerc y dejaron a Vettel segundo. Bottas completó el podio. Sainz, 13º.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:52:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vettel y Hamilton se ponen de acuerdo para criticar a Max</title>
    <description>El holandés tocó al británico en la salida y hubo reproches en la rueda de prensa: "Le debes dejar más espacio que a otros porque si no te golpea".</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:58:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton abronca a Verstappen</title>
    <description>El británico no entiende que Max ignorase las banderas amarillas: "Bottas podía estar en medio de la pista y podía haber comisarios...".</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:17:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tacos, churros... y 150 afectados por virus estomacal en la F1</title>
    <description>Gasly o Tatiana Calderón, entre los afectados por un mal turista que los locales denominan 'Venganza de Moctezuma'. El francés salió finalmente a la pista.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:56:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El salto de calidad de McLaren va mucho más allá de Mercedes</title>
    <description>Seidl piensa en 2020, no en 2021, y espera que el cambio de concepto dé resultados. Después espera un gran paso con las nuevas normas.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:50:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La carrera más difícil para Sainz</title>
    <description>No había ritmo con la goma dura y perdió puestos después de haber pasado a Hamilton en la primera vuelta. "Lo tenemos que analizar", sentencia.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:29:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Renault pierde dos MGU-K por una contaminación de fluidos</title>
    <description>Por un error de procedimiento, ni Ricciardo ni Hulkenberg pudieron salir al tercer libre de México. Cambian las unidades sin sanción.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 19:07:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Verstappen se queda sin pole por justificar una temeridad</title>
    <description>Se vanaglorió por rebajar su propio récord ignorando las banderas amarillas por Bottas y la FIA le castiga con tres puestos. Leclerc y Vettel, 1º y 2º. Sainz, 7º.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:45:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El valor de un gran equipo</title>
    <description>Conviene recordar siempre que sin el acierto de la escudería ni siquiera los mejores podrían sacar a relucir todo su talento. Mercedes lo demostró en México.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:30:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resultados F1: clasificación del GP de México y así va el Mundial</title>
    <description>Victoria de Lewis Hamilton en el Autódromo Hermanos Rodríguez. Tras él terminaron Vettel y Bottas. Sainz terminó 13º.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:23:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen carrera F1 en México: Hamilton se la lía a Ferrari</title>
    <description>La 'Scuderia' se vuelve a quedar sin victoria tras partir de la primera línea y Lewis lo tiene todo de cara para ser campeón en Austin. Sainz, decimotercero.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:02:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Sainz: "Empezamos a pensar como un equipo grande"</title>
    <description>McLaren intentó que pasara la Q2 con goma media, aunque no fue posible. Aunque este fin de semana el MCL34 no es zona media.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 22:15:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Verstappen: tres plazas por ignorar una bandera amarilla</title>
    <description>El holandés marcó récord de sector cuando pasó ante el Mercedes de Bottas. Fue llamado por los comisarios a declarar y tras ser sancionado perdió la pole.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:35:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Espectacular accidente de Bottas en la clasificación de México</title>
    <description>El finlandés se accidentó al final de la Q3 cuando intentaba marcar su vuelta rápida. Fue al centro médico y está bien, ahora revisan el coche.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:45:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen clasificación F1 en México: pole para Verstappen</title>
    <description>El holandés se sirvió de su primer intento para conseguir el mejor tiempo, tras un accidente de Bottas al final de la sesión. Sainz comenzará séptimo.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:16:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sainz adelanta a Red Bull en un ensayo general para los Ferrari</title>
    <description>Leclerc superó a Vettel por 27 milésimas con los Mercedes a una décima, menos de lo esperado. El madrileño, 5º, delante de Verstappen y Albon.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:09:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen Libres 3 Fórmula 1: Leclerc lanza el primer aviso</title>
    <description>El monegasco consigue el mejor tiempo del entrenamiento por 27 milésimas respecto a Vettel. Gran quinto de Sainz, a sólo medio segundo del Ferrari.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:09:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ferrari sabe cómo ganar con la carga aerodinámica incorrecta</title>
    <description>Jock Clear y Luigi Fraboni, dos hombres fuertes de la ‘Scuderia’, comentan qué hace tan particular al Hermanos Rodríguez de México.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:59:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Renault, de la ayuda ilegal en frenada a la sombra del adiós</title>
    <description>La herramienta por la que han sido descalificados del GP de Japón ha estado en el RS19 desde principios de la temporada, "y antes". Su futuro, en cuestión.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:58:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Sainz y el preocupante 'graining' en el GP de México</title>
    <description>"Depende de cómo lo afrontes, pero se puede llegar a ir tres o cuatro segundos más lento", explicó sobre la degradación de los neumáticos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:32:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vettel abre una brecha</title>
    <description>El alemán lideró los Libres en México por delante de Verstappen y Leclerc, con Mercedes muy lejos y perdiendo tiempo en el primer sector. Sainz, 8º.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:41:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton, Leclerc, Verstappen y Sainz emergen entre el atasco</title>
    <description>Apenas una décima entre los tres más rápidos, aunque el Ferrari no montó la goma blanda. Sainz, sólido líder de la zona media. Puede llover en los Libres 2.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:39:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen F1 Libres GP de México 2019 en Hermanos Rodríguez</title>
    <description>Vettel lideró por delante de Verstappen y Leclerc. Ferrari apunta a gran favorito y Mercedes parece estar muy lejos. Carlos Sainz fue 8º.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:32:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton y el chascarrillo de Alonso sobre su estilo de vida</title>
    <description>"No permito a nadie en mi oficina ni en mi casa comprar ningún plástico", explicó el pentacampeón, que quiere que su "huella de carbono sea neutral".</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:35:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Verstappen ahora se acuerda para bien del motor Renault...</title>
    <description>"Renault era bastante decente aquí y hay que darles crédito", dice el holandés, que ganó en 2017 y 2018. Sobre Honda, esperan a los libres.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:45:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mercado de pilotos: Kubica a Haas y las dudas de Alfa Romeo</title>
    <description>Entre Giovinazzi y Hulkenberg se decide el segundo Sauber y conforme más pasa el tiempo, más favorito es el italiano. El polaco, piloto de simulador.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:57:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"He visto el McLaren de 2020 y no hemos hecho un Mercedes"</title>
    <description>Sainz resta importancia al llamado cambio de concepto, "quizás se ha exagerado", pero habla con AS en México del MCL35 y de lo que espera este fin de semana.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:42:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Renault no apela y dice adiós a McLaren en la clasificación</title>
    <description>Pierden nueve puntos por la doble descalificación de Suzuka y se despiden del cuarto puesto en constructores: están a 43 puntos de Woking.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:54:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Correa vuelve a ponerse en pie</title>
    <description>El piloto ecuatoriano se incorporó por primera vez después del accidente en Spa que casi le cuesta la amputación de su pierna derecha.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:32:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton se prepara para la 'pelea' de México con Chávez</title>
    <description>El piloto de Mercedes aprovechó la llegada del 'Gran Circo' a México para participar en una exhibición de boxeo junto a Julio César Chávez, leyenda del pugilismo en su país.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:59:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Es real, y legal, la ventaja del motor Ferrari sobre Mercedes?</title>
    <description>La principal diferencia está en la arquitectura de las baterías, pero en la casa alemana no se interesan por el diseño de Maranello y tienen motivos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:48:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Renault son descalificados del GP de Japón</title>
    <description>La FIA anuncia que los coches de Ricciardo y Hulkenberg son sancionados con la eliminación en Suzuka tras una protesta presentada por Racing Point. Renault podría apelar.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:12:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergio Pérez: "Nunca tuve un coche para pelear por podios"</title>
    <description>El mexicano, renovado hace unas semanas por Racing Point hasta 2021, juega de 'local' este fin de semana "con un nivel muy alto de emociones".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:37:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Red Bull critica al padre de Verstappen: "A veces los padres se emocionan un poco"</title>
    <description>Christian Horner, responsable del equipo 'energético', confía en la renovación de Max y al compararlos es rotundo: "Es una persona diferente a su padre".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:37:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ferrari apunta alto en México: "Queremos la pole y la victoria"</title>
    <description>Mattia Binotto remarca la importancia de lograr una óptima configuración entre el chasis y la unidad de potencia debido a las características del Autódromo Hermanos Rodríguez.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:10:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mercedes se pone la venda antes de la herida</title>
    <description>"México es, en líneas generales, nuestra peor carrera del año", asegura un Lewis Hamilton que puede proclamarse hexacampeón este fin de semana en el Autódromo Hermanos Rodríguez.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:51:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El motor Renault no va a poder rendir al máximo en México</title>
    <description>Rémi Taffin confirma que el turbo no será capaz de compensar el aire menos denso que existe en el Autódromo Hermanos Rodríguez.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:43:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los petrodólares rusos podrían impulsar a McLaren desde 2021</title>
    <description>Zak Brown y Evgeniy Malinovsky, responsable de competición de Lukoil, la mayor petrolera de país, habrían comenzado a negociar un patrocinio durante la prueba de Sochi.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 07:54:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El futuro de Alfa Romeo en la F1: improbable que siga en 2021</title>
    <description>Joe Saward asegura que Honda podría estar interesada en ayudar a Sauber en su objetivo de llevar pilotos japoneses al 'Gran Circo'.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:46:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>México se debería adaptar a las características del McLaren</title>
    <description>Carlos Sainz, Lando Norris y Andreas Seild remarcan la importancia de la jornada del viernes para ajustar el MCL34 a la altitud del Autódromo Hermanos Rodríguez.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:56:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rossi probará el Mercedes F1 y Hamilton la Yamaha de MotoGP</title>
    <description>El italiano desveló en Motegi que están "buscando fecha" para intercambiar sus monturas. Lo más probable es que sea a principios de diciembre en Abu Dhabi.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:22:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Renault no está desesperado por reemplazar a McLaren</title>
    <description>"Sólo vamos a cerrar un acuerdo si hay una oportunidad real o una posible asociación estratégica", afirma Cyril Abiteboul.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:29:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>De la Rosa: "McLaren empieza a funcionar en todos los circuitos"</title>
    <description>El catalán participó en las 10 Horas de Resistencia del Karting Ángel Burgueño. Hizo equipo junto al propio Burgueño, ‘Galle’ y Alonso y luego atendió a AS.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:02:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton desvela en qué época de F1 le habría gustado correr</title>
    <description>El campeón británico recuerda lo importante que es el "trabajo en equipo" y reconoce que Ayrton Senna era su ídolo: "Me habría gustado ser su compañero"</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:56:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mercedes no le garantiza a Hamilton el título</title>
    <description>Toto Wolff asegura que en las últimas cuatro carreras Bottas y el británico competirán en "igualdad de condiciones. El campeón se va a decidir en la pista".</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:44:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Petrobras-McLaren: Brasil pone fin a un acuerdo "injustificado"</title>
    <description>Un documento del Ministerio de Economía de Brasil de hoy, dice: "El acuerdo de patrocinio injustificado, por valor de 188 millones, ha sido rescindido".</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:56:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Verstappen es el piloto más rápido de la historia de la F1"</title>
    <description>Jenson Button ensalza de manera grandilocuente al holandés de Red Bull: "Está haciendo un trabajo fantástico. Realmente creo que tiene algo muy especial".</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:58:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Primera misión de los técnicos de Mercedes con vistas a 2020</title>
    <description>Andrew Shovlin confirma que en la fábrica de Brackley han comenzado a trabajar para permitir adelantar con más facilidad a Hamilton y Bottas la próxima temporada.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:49:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Espero que Honda se haga cargo por completo de Red Bull"</title>
    <description>El ex piloto holandés vaticina esta operación entre austríacos y japoneses: "No olvidemos que la mayoría de las acciones de Red Bull están en manos tailandesas"</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:31:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>40 años del 'enfant terrible': las frases disparatadas de Kimi</title>
    <description>El finlandés, campeón en 2007, debutó en F1 en 2001 y además de su talento destaca por sus respuestas a la Prensa que se salen del guion habitual.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:48:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kimi Raikkonen cumple 40 años</title>
    <description>Repasamos la trayectoria del piloto finlandés en la fórmula 1 desde que comenzó en el GP de Australia de 2001.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 19:10:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Leclerc es mucho mejor que Verstappen, no hay discusión"</title>
    <description>Eddie Irvine, subcampeón del mundo en 1999, fue rotundo al valorar el talento del holandés comparado con el monegasco, la nueva perla de Ferrari.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:25:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dos equipos cuestionan la legalidad del motor Ferrari</title>
    <description>Según informa 'motorsport.com', los rivales han pedido una aclaración de la FIA para confirmar si el propulsor de Maranello cumple con la normativa.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:36:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Más de 350 M€ para seguir por detrás de Ferrari y Mercedes</title>
    <description>Red Bull ha aumentado esta temporada casi un 9% su presupuesto para ganar la F1. Sin embargo, el RB15 sigue siendo el tercer monoplaza de la parrilla tras alemanes e italianos.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:10:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fumata blanca para la F1 del futuro tras la reunión en París</title>
    <description>La nueva normativa técnica, deportiva y financiera se publicará antes del 31 de octubre. Los equipos sólo han propuesto pequeñas modificaciones.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:08:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El GP de Miami anuncia circuito y acuerdo para entrar en 2021</title>
    <description>El trazado se construirá en los alrededores del estadio Hard Rock, al norte de la ciudad, y ya hay principio de acuerdo para acoger un gran premio en dos años.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 15:14:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>McLaren rompe con el MCL34</title>
    <description>Seidl confirma el cambio de concepto para recortar medio segundo a los grandes ya el año que viene, su próximo objetivo. "No es un riesgo".</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:14:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Robert Kubica y Williams: una relación de alto voltaje</title>
    <description>Las críticas del polaco hacia la escudería de Grove se han venido sucediendo a lo largo de la temporada. En Japón, censuró que le quitasen un alerón delantero experimental.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 08:19:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>McLaren sacrifica velocidad punta con las evoluciones</title>
    <description>El monoplaza ha perdido eficiencia al aire con las piezas incorporadas en las últimas carreras del año. A cambio, genera más carga aerodinámica y un mejor tiempo por vuelta.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:57:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El callejón sin salida de Haas</title>
    <description>Al igual que le sucedió a McLaren la temporada pasada, la escudería de Kannapolis ha descubierto que VF19 tiene un concepto aerodinámico equivocado.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:24:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué fue de Daniel Ricciardo?</title>
    <description>El australiano no quiere fama de piloto incómodo y sobrelleva como puede el paso atrás de Red Bull a Renault: "Lo que haga ahora puede tener su efecto en el futuro".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:39:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Fórmula 1 que puede convencer a Fernando Alonso</title>
    <description>Este jueves se presenta el borrador con las normas de 2021, que incluirán un techo presupuestario y una parrilla más comprimida con coches adelantables.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:53:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton doblaría a Márquez en la tercera vuelta a Austin</title>
    <description>Comparativa de máquinas: la pole del Mercedes W10 es medio minuto más rápida que la de la Honda RC213V. La diferencia se hace en el paso por curva.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:31:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Y para la 200... con victorias"</title>
    <description>Carlos Sainz charla con AS al alcanzar la centena de grandes premios en Estados Unidos. Sobre las normas del futuro de la F1: "Van en la dirección correcta y hacen falta".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 06:49:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Fórmula 1 enseña el futuro: así serán los coches desde 2021</title>
    <description>Oficial: techo presupuestario de 157 M€ para los equipos, menos aerodinámica y más piezas comunes que garanticen batallas en pista.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:06:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La mejor Fórmula 1 está por llegar</title>
    <description>Para cerrar la brecha actual, los responsables de la F1 anunciaron este jueves una nueva normativa para el curso 2021 orientada a igualar la competición.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:39:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así serán los coches de F1 en 2021</title>
    <description>La F1 ha presentado su nueva normativa para 2021 y ha aprovechado para hacer un adelanto del aspecto de los monoplazas.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:44:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"No sé si esta pista es segura..."</title>
    <description>Primer entrenamiento libre con Verstappen y Vettel al frente y Sainz 11º. Frío, viento y un asfalto muy bacheado (Hamilton protestó) en Austin. </description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:34:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Será así el McLaren de 2021?</title>
    <description>La escudería de Woking publicó una imagen con el modelo base de la FIA y la decoración del MCL34. Seidl, satisfecho con las normas aprobadas.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:42:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton, campeón en USA si...</title>
    <description>Ni siquiera necesita acabar la carrera para certificar matemáticamente su sexto Mundial. Le vale con que Bottas no gane el GP de Estados Unidos</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:12:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen de los Libres 1 del GP de EE UU: Verstappen, primero</title>
    <description>Sigue en directo los entrenamientos del viernes del GP de EE UU 2019, la prueba de F1 que se disputa en el Circuito de Las Américas de Austin.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:32:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>McLaren determina qué falló en el pasado GP de México</title>
    <description>Hay una pérdida de carga aerodinámica a partir de la quinta vuelta y las gomas duras no trabajaron como deberían, apenas se desgastaron.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:41:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El ajetreo de McLaren en Austin y sus planes para el futuro</title>
    <description>Norteamérica es el mercado más importante para Woking. O'Ward y Askew, sus pilotos para la IndyCar. El 'hospitality', un hervidero de personalidades.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:05:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton se abre paso entre socavones, McLaren progresa</title>
    <description>Mejor tiempo del Mercedes por delante de Leclerc y Verstappen. Sainz, octavo tras un inicio con dudas en el Libre 1. Pista complicada y muy bacheada en Austin.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:49:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>F1 GP de Estados Unidos 2019: horario, TV y cómo ver online</title>
    <description>Te contamos la fecha, hora, dónde ver en directo por televisión y cómo seguir en vivo online el GP de EE UU de F1 desde el Circuito de las Américas.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:57:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen F1 Libres GP de EE UU 2019 en Austin</title>
    <description>Hamilton lideró la jornada de libres del viernes con el Mercedes por delante de Leclerc, Verstappen, Vettel, Bottas, Albon, Gasly, Sainz y Stroll.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:40:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bottas desenfunda más rápido y a Hamilton le pasan todos</title>
    <description>Lucha a cinco por la pole que ganó el finlandés y perdió Hamilton, superado también por Vettel, Verstappen y Leclerc. Sainz fue sobrado y saldrá séptimo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:42:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Sainz clasifica en Austin como los equipos grandes</title>
    <description>Sólo hizo un intento en Q1. Acabó a tres décimas de Red Bull y saldrá séptimo: "Ahora a rematar, no como en México". Dudas con la meteorología.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:35:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resultados F1: parrilla de salida del GP de Estados Unidos</title>
    <description>Pole para Valtteri Bottas en Austin con Vettel segundo y Verstappen tercero. Hamilton sale quinto a por su sexto Mundial. Sainz sale séptimo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:12:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen clasificación F1 en Austin: Bottas se lleva la pole</title>
    <description>El finés termina con la racha de la Scuderia y se lleva la primera posición con récord incluido por delante de Vettel. Sainz comenzará séptimo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:06:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vueltón de McLaren y marrón para Leclerc antes de la pole</title>
    <description>Problemas de motor en el Ferrari del monegasco, que probablemente deba sustituir su unidad de potencia antes de la clasificación. Sainz, 7º.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:17:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen Libres 3 Fórmula 1 en Austin: Verstappen lidera</title>
    <description>El holandés firmó el mejor tiempo de la sesión por delante de Vettel, con el otro SF90 en el garaje tras pararse al inicio. Norris sorprende en la tercera plaza, y Sainz es séptimo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:05:16 +0100</pubDate>
    </item></news>