<news><item><title>No hay un líder como Messi</title>
    <description>Recital del argentino, que cada vez que apareció derrochó talento. Dos golazos y dos asistencias. Ter Stegen falló en el gol visitante. El Barça duerme líder.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:19:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lucas deja frío al Atleti</title>
    <description>Un golazo del delantero del Alavés en el 82' iguala el tanto inicial de Morata y castiga a un Atleti que sólo quiso en la segunda parte. Costa, desaparecido.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:08:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 Barcelona: solo Messi come en la mesa de Messi</title>
    <description>El crack argentino completó una actuación estelar con dos goles y dos asistencias. El camino del Balón de Oro está cada día más despejado.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:19:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valverde: "Messi está todavía cogiendo la forma…"</title>
    <description>El técnico del Barcelona habló de su estrella: "No sé qué puedo decir más. Sabemos que va a aparecer sea el partido que sea. Tiene un talento que no se puede comparar a nada".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:46:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone: "Pasan las fechas y cada vez tengo más claras las cosas…"</title>
    <description>El técnico reconoció que el Alavés fue mejor en el primer tiempo y se responsabilizó por no ilusionar a su equipo para que lo haga bien en los inicios.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:29:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El agente de Bale: "Está eufórico por jugar en el Madrid"</title>
    <description>Jonathan Barnett salió al paso de los rumores sobre una posible salida del galés en el mercado de invierno. "No crean todo lo que oigan", declaró a Deportes Cuatro.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:26:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zidane excluye a Vinicius</title>
    <description>El brasileño se queda fuera de la lista para el partido frente al Leganés. Tampoco están Bale, presuntamente lesionado, ni James.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:26:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Morata: "Si me preocupara solo por mí me dedicaría al tenis"</title>
    <description>El delantero del Atlético compareció tras el empate ante el Alavés: "No aprovechamos las ocasiones que tuvimos, para nosotros se nos van dos puntos".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:12:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Atlético: con un poco de Morata no es suficiente</title>
    <description>El equipo volvió a jugar una primera parte sin mirar a portería, sin profundidad ni presencia entre líneas. Tras el descanso, el Atlético se estiró. Lucas lo castigó.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:56:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Camp Nou registra la segunda peor entrada del 2019 en LaLiga: 59.896 aficionados</title>
    <description>El aforo más bajo de este año se vivió en el partido ante el Leganés del pasado 20 de enero donde sólo acudieron 50.670 seguidores. En Copa, hubo un registro peor.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:31:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así está la clasificación de Primera tras la victoria del Barça</title>
    <description>Este martes arrancó la undécima jornada de la Liga Santander con dos partidos: Alavés 1-Atlético de Madrid 1 y Barcelona 5-Valladolid 1.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:35:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Guardiola: "Me haría ilusión que Xavi entrenara al Barça"</title>
    <description>El técnico del Manchester City se deshace en elogios en una entrevista en Catalunya Ràdio hacia una persona "decidida, valiente y que podrá entrenar donde quiera".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:01:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Si Messi corriera ahora lo que corría en mi primera temporada, se lesionaría cada tres meses"</title>
    <description>El técnico del City reconoce que la parte más dura de entrenar es la de "gestionar a una leyenda a partir de los 30 años".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:01:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fekir: mucho ruido, pocas nueces</title>
    <description>El atacante, del que se sigue esperando mucho más en el Villamarín, es el segundo jugador de toda Europa que más faltas recibe. La mayoría, muy lejos del área.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:55:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bale llegó a Madrid: aterrizó desde Londres alrededor de las 21:00</title>
    <description>El jugador volvió de su viaje a Reino Unido ya por la noche. No quiso hacer declaraciones ni firmar autógrafos. Es su segundo día sin entrenarse.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:20:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Tenemos que demostrar que no somos los peores de Primera"</title>
    <description>Luis Cembranos, entrenador del Leganés, confiesa que la moral de su tropa se ha elevado y avisa de que irán al Bernabéu con intención de dar la sorpresa. Agradece el apoyo del club.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:32:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fran Escribá presenta números más pobres que Mohamed</title>
    <description>El entrenador argentino fue destituido hace un año en la jornada 12ª. El Celta sumaba cuatro puntos más la pasada campaña.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:38:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Machín: "La mala racha del Athletic nos perjudica"</title>
    <description>El entrenador del Espanyol no se conforma con puntuar en San Mamés. Y recula sobre su petición de un delantero para enero: "Mi mercado son los futbolistas que tengo ahora".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:59:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergio González: “Es una hostia que nos sirve para situarnos”</title>
    <description>El entrenador del Valladolid asumió que el juego blaugrana fue un vendaval y que se vieron superados por un Messi estelar.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:48:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Valencia sigue a Simakan, según L'Equipe</title>
    <description>El defensa del Estrasburgo se ha convertido en una de las revelaciones del inicio de temporada en la Ligue 1 y ya tiene detrás a varios clubes europeos.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:33:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Míchel: "Lo único que se puede hacer con Messi es aplaudirle"</title>
    <description>El centrocampista elogió a Messi: "Han salido maravillas del pie de Leo. Hay que seguir en esta línea. Somos uno de los equipos menos goleados pero venir aquí tiene sus riesgos".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:33:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vidal: "Lo de Messi es de otro planeta, no tengo palabras"</title>
    <description>"Cuando él está así, el equipo lo siente", dijo el chileno, que se reivindicó contra el Valladolid: "Creo que doy algo diferente en el centro del campo".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:25:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Alavés: un empate que eleva la autoestima del conjunto de Garitano</title>
    <description>Lucas Pérez está en una forma espectacular. Firmó un golazo dejando atrás a los defensores y sacando un zurdazo que se aproximó a la escuadra del equipo madrileño para besar la red.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:44:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garitano: "El punto es muy bueno y merecido para nosotros"</title>
    <description>El técnico del Alavés valoró el empate: "En la primera parte, sin tener ocasiones, el Atlético apenas nos llegó. Estábamos más cómodos esperando algún centro o remate".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:50:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Betis - Celta: TV, horario y cómo y dónde ver online</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Betis - Celta, correspondiente a la jornada 11 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:54:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Estoy haciendo goles que es lo más importante para mí"</title>
    <description>Lucas Pérez valoró su gol: "Ha servido para un punto. A mí me gusta que sirva para el equipo. Es una jugada donde recibo, me giro y busco el palo largo. Sé que es difícil marcarle gol".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:22:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Thomas: "Tenemos que olvidar este partido y trabajar"</title>
    <description>El centrocampista aseguró tras el empate en Mendizorroza: "Ha sido un partido complicado. Son fuertes en su casa. Ellos han metido un golazo".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:07:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lekue por De Marcos ante el Espanyol</title>
    <description>Sin rotaciones, no ha tirado del canterano Sancet, ni de Balenziaga, ni del lesionado Beñat Etxebarria, ni de jugadores con los que no cuenta como Vesga, Kodro, Villalibre o Ganea.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:05:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Athletic - Espanyol: TV, horario y cómo y dónde ver</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Athletic - Espanyol, correspondiente a la jornada 11 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:05:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valencia - Sevilla: horario, TV y cómo y dónde ver</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Valencia - Sevilla, correspondiente a la jornada 11 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:04:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Real Sociedad - Levante: horario, TV y cómo y dónde ver</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Real Sociedad - Levante, correspondiente a la jornada 11 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:04:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>No hay un líder como Messi</title>
    <description>Recital del argentino, que enderezó un partido torcido con el empate de Kiko Olivas con un doblete y dos asistencias. El Barça duerme líder de LaLiga.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:15:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Getafe necesita menos tiros que nadie para golear</title>
    <description>Es el equipo de LaLiga con mayor efectividad. Los azulones no necesitan ni dos disparos a puerta para marcar. El peor es el Leganés, que necesita diez tiros.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:56:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garitano: "El estado de ánimo del vestuario es altísimo"</title>
    <description>"No hay ninguna razón para que sea bajo. Los jugadores están optimistas y con ganas de ganar al Espanyol", lanza antes del partido de este miércoles en San Mamés.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:53:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Borja y Rubi responden a la sentida carta de un aficionado</title>
    <description>"No dejaremos de trabajar hasta que estemos donde esta afición se merece", escribió el ariete del Betis. "Ojalá escriba otra carta orgulloso", dijo el técnico.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:45:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Llorente vuelve al once en el estadio donde maduró</title>
    <description>Las rotaciones le presentan al centrocampista una oportunidad única. Creció durante la 2016-17 en el Alavés. No era titular desde el 1 de septiembre contra el Eibar.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:45:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rubi: "Algunos jugadores hasta tienen remordimientos"</title>
    <description>El entrenador del Betis se juega el puesto ante el Celta: "Los dos equipos acabaremos bien. Escribá es un gran profesional y hace autocrítica".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:27:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Coke aclara sus declaraciones: "Siento si alguien se ha ofendido"</title>
    <description>El lateral del Levante hizo un comunicado en referencia a sus declaraciones asegurando que el público no había ayudado.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:13:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El doctor Del Corral "prohibiría jugar al golf" a Gareth Bale</title>
    <description>El que fuese jefe de los servicios médicos blancos entre 1994 y 2007 ve nocivo ese deporte para la musculatura, en declaraciones para El Golazo de Gol.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:06:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lopetegui cita a los mismos del domingo más Dabbur</title>
    <description>El Sevilla se desplaza hasta Mestalla con 21 futbolistas, entre los que se encuentra Fernando, el único apercibido del equipo.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:04:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lucas deja frío al Atlético</title>
    <description>Un golazo del delantero en el 82' igualó el tanto inicial de Morata y castigó a un Atleti que sólo quiso en la segunda parte. Dos paradones de Pacheco. Costa, otra vez gris.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:20:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Toquero se convierte en agente</title>
    <description>El futbolista alavés tuvo que colgar las botas debido a una lesión degenerativa de la rodilla y no se veía con la vocación necesaria para, por ejemplo, ser entrenador.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:17:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alineaciones posibles de Barcelona y Valladolid hoy en LaLiga</title>
    <description>Te contamos las alineaciones probables de Valverde y Sergio para el partido de LaLiga Santander hoy que enfrenta al Barcelona y al Valladolid en el Camp Nou.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:00:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Imanol: "Para mí Januzaj no es una estrella"</title>
    <description>El técnico de la Real Sociedad no quiere desviar la atención de la visita del Levante, y lanza un aviso claro a Willian José: "Las formas no fueron correctas".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:47:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Mallorca quiere recuperar su mejor versión en Son Moix</title>
    <description>Para la cita, Vicente Moreno no podrá contar con los lesionados Rahman Baba y Sedlar como tampoco con Señé con molestias.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:29:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alineaciones confirmadas de Alavés y Atlético de Madrid hoy en LaLiga</title>
    <description>Te mostramos las alineaciones de Garitano y Simeone para el partido de LaLiga Santander hoy entre Alavés y al Atlético de Madrid en Mendizorroza.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:59:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Osasuna, con la mente puesta en Mallorca</title>
    <description>Jagoba Arrasate tendrá bajas significativas aunque recuperará a Roncaglia en el eje de la zaga.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:51:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dwamena se cita con Quico Catalán</title>
    <description>El delantero ghanés se dejó ver por el Ciutat de València para reunirse con el presidente del Levante y ver a sus compañeros.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:57:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vukcevic y Duarte regresan a la lista frente a la Real</title>
    <description>Paco López ha citado a 20 futbolistas para el encuentro en Anoeta, por lo que deberá realizar dos descartes antes del partido.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:36:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así recuerda Raúl sus inicios en el Madrid hace 25 años</title>
    <description>Hoy se cumplen 25 años desde que la leyenda blanca debutara como jugador del Real Madrid. Lo hizo ante el Zaragoza en La Romareda, donde también anotó su último gol como blanco.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:30:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El pronóstico de Zidane: "Raúl algún día entrenará al Madrid"</title>
    <description>Zidane alabó al actual técnico del Castilla con el que coincidió en la época de los Galácticos en el Real Madrid: "Fue un jugador importante".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:06:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Paco López: "Hemos hecho autocrítica y ahora tenemos que hablar en el campo"</title>
    <description>El técnico del Levante analizó el encuentro frente a la Real Sociedad y las sensaciones tras la derrota frente al Espanyol.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:34:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tebas: "El Clásico es un problema de Estado, no del Barça"</title>
    <description>"El partido está en el foco para que pueda haber conflicto", asegura el presidente de LaLiga, que presentó la segunda temporada de 'Todo por el juego'.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:52:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Iraizoz, un histórico de la meta en San Mamés, da consejos a Herrerín y Simón</title>
    <description>Mañana juegan sus exequipos, Athletic y Espanyol. Sabe lo que pesa el larguero de la Catedral. "Hay que saber vivir en la portería del Athletic", expone.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:45:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garitano probó con tres centrales antes del Wanda</title>
    <description>Finalmente se decantó por Unai Núñez y no variar el dibujo habitual de cuatro zagueros. Es un sistema que se necesita mecanizarse con muchas horas de vuelo.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:40:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Celades: "Lopetegui es el mejor entrenador de la Liga"</title>
    <description>El Valencia afronta el partido contra el Sevilla sin Rodrigo, Cheryshev, Gameiro y Guedes; Cillessen vuelve a la lista, como también Manu Vallejo, Sobrino y Kang-in Lee.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:57:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hazard rechazó jugar con la selección francesa cuando estaba en el Lille</title>
    <description>El atacante del Real Madrid ha confirmado que pudo jugar con “Les Bleus”, pero escogió Bélgica porque es allí donde nació.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:25:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Sabemos lo complicado que es ganar al Eibar en su casa"</title>
    <description>El defensa del Villarreal, sabe que será titular en Eibar por la lesión de Alberto Moreno. Un retorno al equipo para el que asegura está "preparado y con ganas".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:24:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lopetegui: "El Valencia está en buenas manos con Celades"</title>
    <description>El técnico sevillista no decidirá el once hasta última hora en un partido en el que los suyos serán "llevados al límite".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:10:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Masip, el último portero que le paró un penalti a Messi</title>
    <description>El guardameta del Real Valladolid fue el último portero que le paró un lanzamiento desde los once metros al argentino del FC Barcelona.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:05:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Escribá: "Soy el responsable de todo lo que está pasando"</title>
    <description>El entrenador valenciano del Celta asume la culpa de la mala situación que atraviesa el equipo. Asegura que no le preocupa una posible destitución.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:10:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>'El Chiringuito': Bale viajó a Londres con el fisio de Gales</title>
    <description>Danny Murphy, fisioterapeuta de confianza del jugador del Real Madrid, le acompañó desde Madrid en su viaje relámpago a la capital inglesa.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:10:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Según el sumario, Abelardo pagó cerca de 26.000€ a los extorsionadores del 'Caso Toño'</title>
    <description>Según el diario 'Las Provincias' esa fue la cantidad que habría pagado el ex técnico del Alavés.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:27:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Murthy, con Alemany aún sin salir, planifica con Jorge López</title>
    <description>El presidente se ha reunido en Paterna con Jorge López, que ejerce de secretario técnico a la espera de que el club reorganiza la parcela deportiva.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:15:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zidane: "No puedo decir aquí lo que está pasando con Bale"</title>
    <description>El técnico blanco compareció en la rueda de prensa previa al partido que disputará el Madrid ante el Leganés: "El permiso a Bale para irse a Londres se lo dio el club".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:44:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jesé: "Bruno Fernandes podría jugar en el Real Madrid"</title>
    <description>El delantero español del PSG cedido en el Sporting de Portugal habló sobre la posibilidad de que el capitán de su nuevo equipo se marche al club blanco.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:48:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LaLiga ingresó 1.865 M€ por los derechos de TV en 2018-19, un 10% más que el curso anterior</title>
    <description>El organismo presidido por Javier Tebas incrementó en dicha campaña su importe neto gracias al aumento de su actividad internacional.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:48:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sigue en directo la conferencia de prensa de Zidane</title>
    <description>Señal de televisión en directo dela rueda de prensa del técnico francés antes de recibir al Leganes en partido de Liga en el Bernabéu,</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:48:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El 'profe' cambió sus hábitos en la previa de Mendizorroza</title>
    <description>Tenía instaladas unas escaleras antes del partido ante el Alavés pero varios operarios le invitaron a irse a otra grada porque podía deteriorar el césped.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:15:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El 1x1 del Pucela en el Camp Nou: Salisu volvió a ser el mejor</title>
    <description>El equipo blanquivioleta se vio superado por el Barcelona, en general, y Messi, en particular, pero tampoco cuajó un buen partido a nivel colectivo, ni individual.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:12:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Griezmann ya es suplente de Dembélé..., y de Ansu Fati</title>
    <description>La segunda suplencia seguida en casa del francés sorprende y da que pensar sobre su encaje en el equipo. También fue sustituido en Praga.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:11:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo trae la ilusión y Courtois espera el perdón</title>
    <description>El brasileño puede repetir como titular. Nuevo juicio al meta. Sólo dos de los héroes del pepinazo pueden repetir esta noche en el Leganés.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:22:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>San Mamés pone nota</title>
    <description>Athletic y Espanyol pueden sonreír o salir tocados (20:00. Mov. LaLiga). Los pericos, con el ánimo recuperado tras dos victorias seguidas.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:54:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rubi contra Fran Escribá, esta noche sólo puede quedar uno</title>
    <description>Los dos técnicos se juegan el cargo en un Betis-Celta a cara de perro. El catalán prepara novedades en el medio y el valenciano recupera a Rafinha.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:12:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Real Sociedad y Levante ponen hoy en marcha su plan B</title>
    <description>Rotaciones en mitad de la semana y objetivos antagónicos (19:00, Mov. LaLiga). Los locales quieren consolidarse y los visitantes, despegar.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:50:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Modric, sobre Bale: "Hay que respetar su manera de ser"</title>
    <description>El croata ha concedido una entrevista al "Club del Deportista" donde se declara ajeno a todo el ruido que rodea al mundo del fútbol. "Yo preferiría solo el balón, y a jugar. Sin nada alrededor".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:53:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Por qué el Madrid casi no recuperaría dinero si Bale va a China?</title>
    <description>El fútbol chino sigue un plan estricto de desarrollo desde hace años. Grava los grandes fichajes extranjeros con el 100% de impuestos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:11:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Morata da un paso al frente ante la necesidad</title>
    <description>Por primera vez encadena tres partidos seguidos marcando en el Atlético. Suma ya cuatro, dos de ellos saliendo desde el banquillo. Al Alavés le marca un gol cada 38 minutos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:56:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Óscar, genética del 'Lega' importada del Bernabéu</title>
    <description>El medio cumple su segundo curso cedido en Butarque. Debutó con el Real Madrid en 2017 en la vuelta de Copa ante el Fuenlabrada.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:21:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Roque Mesa: "Con Cembranos, jugamos más a tenerla"</title>
    <description>El centrocampista (30 años) llegó en verano cedido desde Sevilla para recuperar su nivel. Ya es el quinto jugador con más minutos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:10:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vidal no engaña</title>
    <description>Cinco recuperaciones y cinco cortes acertados para compensar diez balones perdidos. Y un golazo. Pese a la corte de críticos que le persigue, casi siempre rinde cuando juega.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:57:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ximo Navarro sigue sin contar</title>
    <description>Fue la principal sorpresa de la noche en Vitoria ya que ni siquiera entró en la lista de convocados de Asier Garitano.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:56:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rotaciones, cabezadas, rombo y otro primer tiempo al cubo de la basura del Atlético de Simeone</title>
    <description>El Atlético de Simeone volvió a realizar una primera parte horrible y mejoró en el segundo tiempo cuando puso un 1-4-4-2 con rombo, pero no le dio para ganar los tres puntos en Mendizorroza.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:47:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ferreyra rebusca la pólvora perdida en su 'país' del gol</title>
    <description>Solo dos tantos ha anotado el 'Chucky' en LaLiga con el Espanyol. Se estrenó en San Mamés y repitió este curso en el País Vasco, ante el Eibar.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:54:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Salisu, convocado con Ghana por primera vez</title>
    <description>El central ghanés, según la prensa de su país, ha sido convocado para el partido de clasificación de la Copa de África ante Santo Tomé y se perdería el encuentro ante el Alavés.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:56:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Villarreal estudia un plan especial para paliar las lesiones de Alberto Moreno</title>
    <description>"Estamos hablando con los servicios médicos y viendo el porqué de estas lesiones. Estamos analizando si el jugador necesita un trabajo preventivo", confirmó Calleja.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:54:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Calleja: "Nos espera un rival que nunca baja los brazos"</title>
    <description>El técnico admite que "habrán cambios". pero no "una revolución en el once", por lo que se mantendrá "la base y entrarán jugadores de refresco".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:34:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Messi se anuncia para su sexto Balón de Oro</title>
    <description>Pese a su accidentado inicio de temporada, ya ha brillado contra Sevilla, Eibar, Slavia y Valladolid y ha reactivado sus opciones a llevarse su sexto Balón de Oro en diciembre.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:07:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Real Madrid - Leganés: horario, TV y cómo ver online hoy LaLiga</title>
    <description>Te contamos a qué hora se juega hoy y cómo ver por TV y online el Real Madrid - Leganés, partido correspondiente a las undécima jornada de LaLiga Santander</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:59:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Messi supera a Cristiano y es el rey</title>
    <description>Los dos goles del argentino frente al Valladolid le colocan por delante de Cristiano Ronaldo en número de goles: 606 contra 608 de Messi.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:02:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valverde ya ‘roza’ sus mejores números en el Barcelona</title>
    <description>Desde la derrota ante el Granada (2-0) hace poco más de un mes, acumula siete triunfos consecutivos; su mejor registro está en nueve victorias seguidas en la 2017/18.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:52:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Figo: "La noche del Camp Nou me vino bien con Coca-Cola"</title>
    <description>El portugués cuenta la infernal noche vivida en noviembre de 2002, pero también reconoce que le vino bien para hacer guiños a la marca de refrescos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:26:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un pepinero en la corte comandada por Zidane</title>
    <description>Pedro Hernández, analista técnico, trabaja para el francés. Hace una temporada estaba a las órdenes de Pellegrino en el club pepinero.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:57:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El capitán de Valladolid se queja del mayor descanso del Barça</title>
    <description>Moyano publicó: "Igual también habría que decir que hace dos días el Valladolid estaba jugándose un partido ante un rival directo, mientras nuestro rival preparaba su partido tranquilamente".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:43:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La falta de gol lastra al peor Atlético con Simeone al mando</title>
    <description>El Atlético del Cholo suma 20 puntos, su peor cifra junto a la pasada temporada. El año que se llevó el título liguero sumaba diez más, 30 puntos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:06:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Celades vs Lopetegui: besos y abrazos en los banquillos</title>
    <description>Albert Celades recibe a su amigo Julen Lopetegui con urgencias y sin Rodrigo, Gameiro, Cheryshev ni Guedes (19:00, Mov. LaLiga)</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 02:46:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"¿La entrada de Llorente? Me ha dejado los tacos marcados"</title>
    <description>Lucas Pérez valoró su gol: "Ha servido para un punto. A mí me gusta que sirva para el equipo. Es una jugada donde recibo, me giro y busco el palo largo. Sé que es difícil marcarle gol".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:22:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sigue la última hora del Real Madrid - Leganés en directo</title>
    <description>Sigue la narración en vivo y en directo de este Real Madrid - Leganés, jornada 11 de LaLiga Santander, que se juega hoy, a las 21:15 horas en el Santiago Bernabéu. </description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:36:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Escudero se marcha en camilla</title>
    <description />
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:34:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Aitor evita el gol de Isak</title>
    <description>Sigue en vivo y en directo el Real Sociedad - Levante, jornada 11 de LaLiga Santander, que se disputa hoy a las 19:00 horas en el estadio Reale Arena.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:39:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Casemiro, falso '9'</title>
    <description>El brasileño lleva cinco goles este curso sumando los partidos oficiales y amistosos del Real Madrid y los compromisos con la selección de Brasil.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:12:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Yeray y Campuzano: novedades en sus respectivos equipos</title>
    <description>Sigue en vivo y en directo el Athletic - Espanyol, correspondiente a la undécima jornada de LaLiga Santander, que se juega hoy a las 20:00 en el estadio de San Mamés.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:11:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Areola vuelve a la oscuridad</title>
    <description>Fue titular el último partido del Bernabéu, el 4-2 al Granada, pero su pifia aquel día y un renacido Courtois le hacen suplentísimo otra vez. La lejana Copa, su opción.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:18:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Esperando a Mendy</title>
    <description>El lateral francés, petición expresa de Zidane para reforzar la banda izquierda, aún no ha debutado en el estadio Santiago Bernabéu: ahora tiene tres partidos seguidos para hacerlo...</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:15:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Día D para Courtois</title>
    <description>Vuelve después de su aciaga noche ante el Brujas al Bernabéu, su asignatura pendiente esta temporada. Sus datos son mejores fuera que en casa...</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:36:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Celades, ante el Sevilla, donde hace un año estuvo Marcelino</title>
    <description>El catalán se enfrenta a los hispalenses en una situación similar a la de su antecesor, con las dudas acechando el vestuario y la grada que empieza a perder la paciencia.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:16:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Gobierno mantiene para el 10N la disputa del Betis-Sevilla</title>
    <description>El delegado del gobierno ha dado instrucción a los jefes superiores de la Policía Nacional para reorganizar los servicios disponibles en la zona occidental y oriental de Andalucía.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:11:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Morales supera a Juanfran y es el jugador del Levante con más partidos en Primera</title>
    <description>El atacante madrileño cumple en Anoeta su partido 154 en Primera División como granota, superando a Juanfran García.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:44:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Diego Costa se fue otra vez sin rematar, pero no se le dio opción</title>
    <description>Los números demuestran que el Atlético realizó la peor primera parte con la pelota de lo que va de temporada. El ariete había sido referencia en ese tramo y su equipo casi no buscó el área.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:49:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Posible alineación del Real Madrid hoy contra el Leganés</title>
    <description>Posible once titular de Zinedine Zidane para el partido de la 11ª jornada de LaLiga Santander que el Real Madrid juega hoy contra el Leganés.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:58:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vicente Moreno, sobre los horarios: "Son un poco inhumanos para los jugadores"</title>
    <description>El Mallorca recibe a Osasuna con la obligación de ganar para no verse de nuevo en posiciones de descenso. Su técnico habló de la dificultad del duelo en sala de prensa.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:46:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bordalás: "Necesitamos mucho una victoria"</title>
    <description>El técnico reconoce que "es posible que haya rotaciones" con muchos partidos en poco tiempo. Y avisa de la dificultad: "La posición del Granada es muy merecida".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:27:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Martínez: "Necesitas un plan de partido concreto para ganar"</title>
    <description>El técnico del Granada, Diego Martínez, habló antes de viajar a Getafe y no quiso dar pistas sobre los lesionados. Eteki podría llegar y no descartó un cambio de dibujo en Getafe</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:48:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ningún jugador del Madrid entre los nominados a los Globe Soccer</title>
    <description>Virgil Van Dijk, Leo Messi y Cristiano Ronaldo repiten en los nominados al mejor jugador de la UEFA y el The Best para los Globe Soccer Awards.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:15:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La victoria perfecta</title>
    <description>Partido de paseo para el equipo de Zidane. Rodrygo abrió la cuenta. También anotaron Kroos, Ramos, Benzema y Jovic, que se estrenó. Hubo perdón para Courtois.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:25:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zidane, sobre Vinicius: "El año pasado no estaba Hazard..."</title>
    <description>Zidane elogió el partido de Rodrygo: "Tiene personalidad, está cada vez mejor". Sobre cuándo descansará Casemiro: "No lo sé, de momento no".</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:03:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Madrid: Benzema, a lo suyo; Rodrygo se agarra al once</title>
    <description>El francés dio dos asistencias y marcó un gol, y el brasileño estrenó titularidad en el Bernabéu con el 1-0. Courtois echó el cerrojo y Jovic marcó por fin.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:14:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo: "¿En la derecha o en la izquierda? No me importa"</title>
    <description>El brasileño tuvo un fantástico debut como titular en el Bernabéu, coronado con el gol que abría el marcador a pase de Karim Benzema.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:19:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Casemiro, sobre Bale: "Lo que haga fuera del campo da igual"</title>
    <description>"Entrena bien, marca muchos goles en los entrenamientos. En los partidos no le estaba saliendo", añadió sobre Luka Jovic y su gol balsámico.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:21:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fekir salva la cabeza de Rubi in extremis</title>
    <description>El francés marcó en el descuento el gol de la victoria de un mal Betis ante un Celta que fue mejor, pero que volvió a adolecer de pegada y a fallar atrás.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:06:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Muniain reanima al Athletic ante un Espanyol de pega</title>
    <description>Doblete del punta navarro y gol en propia puerta de Víctor Gómez que hacen recordar a los leones el sabor de la victoria cinco partidos después.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:07:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bardhi y Mayoral pinchan el globo de la Real</title>
    <description>Victoria del Levante liderado por el macedonio y con otro gol en Anoeta del atacante cedido por el Madrid, ante una Real demasiado blanda.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:34:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sobrino, al rescate de Celades</title>
    <description>El delantero, que apenas había contado con oportunidades, marcó el tanto del empate. Antes, Ocampos siguió en estado de gracia. Escudero se fue en camilla.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:20:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Peor entrada del curso en el Bernabéu: 53.160 espectadores</title>
    <description>Que sea partido entre semana y la amenaza de lluvia jugaron un papel. Supera holgadamente la anterior marca: 57.520 espectadores contra Osasuna.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:35:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Luis Cembranos: "Me da igual perder 1-0 que 5-0"</title>
    <description>El técnico del Leganés compareció tras la derrota de su equipo en el Bernabéu: "No me preocupa la diferencia de goles. He visto cosas positivas, más jugadores".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:40:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Segunda vez que se repite un penalti por la regla del portero</title>
    <description>El VAR avisó a Soto Grado que Soriano no tenía ningún pie sobre la línea. Su decisión, avalada por la regla 14 de la nueva normativa. También pasó en el Levante-Villarreal.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:18:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rubén Pérez clama contra el VAR: "Pero ya está bien..."</title>
    <description>El centrocampista del Leganés se quejó a través de Twitter. Soriano le paró el penalti inicialmente al capitán blanco, pero el VAR lo mandó repetir porque se adelantó tras su paradinha.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:51:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fran Escribá: "Me importa la derrota, no mi situación personal"</title>
    <description>El técnico del Celta compareció en rueda de prensa tras la derrota de su equipo, que deja su cargo pendiente de un hilo: "Fuimos superiores".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:59:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rubi: "Lo que tocaba era ganar y lo hemos hecho"</title>
    <description>El entrenador del Betis compareció en rueda de prensa tras la victoria in extremis del equipo ante el Celta: "¿Match ball? No lo sé, no es una pregunta para mí".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:35:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Homenaje a Sergio Ramos y recuerdo al fallecido Perez García antes del Madrid-Leganés</title>
    <description>El capitán madridista fue aplaudido por su récord de internacionalidades con la Selección y hubo minuto de silencio por el que fuera defensa blanco.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:48:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garitano: "Nos vienen bien los goles para estirar la estadística"</title>
    <description>El entrenador del Athletic reclama "paciencia" con gente joven como Unai Simón y Córdoba y avisa que confía en el bloque: "Tenía esa tranquilidad, sabía que el equipo está bien".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:47:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Butragueño, acerca de Bale: "El míster ya habló del tema, no hay que insistir más"</title>
    <description>El director de relaciones institucionales del conjunto blanco compareció tras el partido ante las cámaras de Movistar y no quiso dar vueltas al tema del galés.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:47:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Piqué: "Planteamos al club retocarnos los sueldos para que pudiera venir Neymar"</title>
    <description>El central del Barcelona pasó por el Larguero de la Cadena SER para explicar el nuevo formato de la Copa Davis y no dejó pasar la ocasión para dejar alguna de sus 'perlas'.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:46:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Athletic: Unai Simón bajo palos y Muniain arriba</title>
    <description>El portero hizo dos paradones. El medipunta volvió por dentro y se le vio inspirado. Marcó dos goles, uno de ellos de bandera y casi un tercero que Martínez Munuera no se lo adjudicó.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:23:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Celta: Araujo regala un punto en la última jugada</title>
    <description>El central mexicano, que tuvo una mala noche, despejó al centro del área, desde donde Fekir sentenció al Celta. Iago Aspas marcó de penalti el gol vigués.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:23:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El 5-0 ante el Real Madrid, la peor goleada del Lega en Primera</title>
    <description>Los blanquiazules sólo habían recibido cinco goles una vez en la élite, ante el Barça en Butarque (1-5). De las cuatro veces que el Lega encajó cuatro goles, dos fue ante el Real Madrid.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:12:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Betis: Joel y Fekir salvan otro caos de juego</title>
    <description>El conjunto de Rubi sigue lejos de lo exigido pese al triunfo. Sufrió atrás con Bartra como pivote y Borja Iglesias sigue sin puntería. El canterano Ismael, única nota positiva.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:12:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Muniain no convenció a Martínez Munuera</title>
    <description>“No me da el tercero el árbitro, aunque es una anécdota, lo importante es la victoria tan deseada. Hemos roto esa pequeña racha mala para colocarnos bien posicionados”, remató.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:40:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bustinza hace autocrítica: "No hemos estado a la altura"</title>
    <description>El jugador del Leganés compareció en los micrófonos del Plus tras la derrota y fue preguntado por la continuidad de Cembranos: "En la plantilla no tenemos que entrar en eso".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:19:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Manu García ha jugado ya 237 partidos ligueros con el club</title>
    <description>De esa manera, el centrocampista vitoriano se coloca como el cuarto jugador con más partidos ligueros en la historia del Deportivo Alavés.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:43:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kiko Olivas: "Debemos aprender de lo que hicimos mal y pensar en el Mallorca"</title>
    <description>Goleador en el Camp Nou, no pudo disfrutarlo por la goleada cosechada y ya sólo piensa en el encuentro del domingo ante los baleares.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:41:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Espanyol iguala su peor derrota de esta temporada</title>
    <description>Ante el Athletic perdió por 3-0, como frente al Granada. Pero esta vez, estaba sentenciado a los 17 minutos. "Ahora en casa no quedan excusas", admite Víctor Sánchez.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:26:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sobrino: "No creo que por marcar un gol vaya a jugar más"</title>
    <description>Tanto el punta como Manu Vallejo comparecieron en zona mixta en la que ambos declararon sentirse “orgullosos” de los minutos jugados.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:20:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 Espanyol: defensa blanda con Bernardo como 'nueve'</title>
    <description>El equipo de Machín se va goleado de San Mamés en un mal partido defensivo y sin generar ocasiones más allá de las que ofrece Bernardo a balón parado.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:51:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Celades: "Podemos verlo como que el Sevilla solo nos generó una ocasión"</title>
    <description>El entrenador del Valencia valora la actitud de su plantilla aunque admite que el equipo debe mejorar en diversas situaciones.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:45:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Sevilla: No supo matar y casi acaban matándole a él</title>
    <description>Ocampos volvió a ser un potro desbocado por su banda, lo que le valió para adelantar al Sevilla y fallar la ocasión de la sentencia justo antes del empate del Valencia</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:33:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Gaz Metan rumano, rival del XLV Trofeo Ciudad de Valladolid</title>
    <description>El encuentro se celebrará el 14 de noviembre en Zorrilla coincidiendo con un nuevo parón de selecciones.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:32:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Paco López: "El equipo tenía ganas de reivindicarse"</title>
    <description>El técnico del Levante destacó la actitud del equipo tras una dura derrota frente al Espanyol la pasada jornada en el Ciutat de València.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:20:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un Bernabéu sin los tradicionales videomarcadores por las obras</title>
    <description>El progreso de los trabajos en el estadio madridista es cada semana más evidente. En el Madrid-Leganés no funcionaron los videomarcadores por este motivo.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:20:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Murthy: "Jugando así vamos a luchar por entrar en Champions"</title>
    <description>El presidente del Valencia valoró el empate contra el Sevilla y declaró que el equipo tuvo "carácter y una personalidad fuerte para empatar".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:28:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Valencia: El Valencia se rompe sin Coquelin pero Sobrino acelera al equipo</title>
    <description>Los che fueron superiores al Sevilla hasta que el francés se lesionó. Kang-In mejoró por el centro y Sobrino con el gol dio vida al equipo cuando peor estaba.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:20:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Levante: Bardhi lidera el triunfo en Anoeta</title>
    <description>El macedonio marcó el primero y dio pie al segundo con un disparo a la cruceta. El VAR interpretó que el penalti que provocó no lo fue.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:58:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lenglet, el nuevo portavoz del vestuario</title>
    <description>Fue el único que salió a hablar en zona mixta de Ipurua, compareció en rueda de prensa en la previa ante el Slavia y tras el Valladolid fue el único en dar la cara ante los medios.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:23:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fekir salva a Rubi</title>
    <description>Fekir salvó a Rubi tras un golazo de primeras que le dio oxígeno a un Betis irregular en el partido. Pese a que el Celta lo intentó, no pudo dar más para conseguir la victoria.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:01:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Javi García sufre una rotura de grado I en su muslo derecho</title>
    <description>El medio centro del Betis se perderá la cita de esta noche ante el Celta de Vigo y su tiempo de recuperación es una incógnita.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:55:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Escudero pasará la noche en observación por precaución</title>
    <description>El lateral del Sevilla chocó con Diego Carlos y cayó al suelo mareado. Los médicos se lo llevaron en camilla y con collarín. Sufre un traumatismo craneoencefálico.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:49:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Muniain acaba con el Espanyol</title>
    <description>El capitán del conjunto rojiblanco hizo un partido espectacular, marcando los tres goles de su equipo. El equipo de Garitano rompe con su mala racha y hunde a los de Machín.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:57:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sobrino rescata al Valencia</title>
    <description>Ocampos adelantó al Sevilla y Sobrino empató el partido en los minutos finales. Escudero y Coquelin se marcharos lesionados del partido</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:59:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alineación confirmada del Real Madrid hoy contra el Leganés</title>
    <description>Once titular de Zinedine Zidane en el Real Madrid para el partido de la 11ª jornada de LaLiga Santander hoy, 30 de octubre, contra el Leganés.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:06:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo se confirma</title>
    <description>El brasileño es de inicios fulgurantes. Marcó a los 95 segundos de su debut y contra el Leganés, en su segunda titularidad, abrió el marcador a los seis minutos.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:15:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El reglamento del Real Madrid permite las 'fugas' de Bale</title>
    <description>El galés se marchó del Santiago Bernabéu en el minuto 82, ocho minutos antes de que terminara el partido justo al límite de lo que marca la norma.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:50:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Eibar se agarra al ‘factor Ipurua’ en plena tormenta</title>
    <description>Los armeros están obligados a sacar su mejor versión ante un alegre Villarreal en Ipurua, el escenario en el que se transforman y son capaces de todo</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:38:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Estupiñán amenaza esta tarde a un Mallorca robusto en casa</title>
    <description>Arrasate advierte de que en Primera no se pueden permitir relajaciones, y Son Moix será un examen para los menos habituales. Kubo tendrá una nueva oportunidad.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:38:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El termómetro de Getafe le toma la fiebre del Granada</title>
    <description>El equipo nazarí rescatará el liderato si gana en el Coliseum, estadio dónde en todo 2019 sólo ha ganado el Barcelona y el Leganés.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:39:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores del Madrid con los que se lleva bien Piqué</title>
    <description>El central del Barcelona habló de la rivalidad en los Clásicos y mencionó los nombres de los futbolistas del eterno rival con los que mejor relación tiene.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:53:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>13 partidos de temporada, 13 goleadores en el Barça</title>
    <description>Suárez, Messi, Griezmann, Vidal, Ansu, Arthur, Piqué, Lenglet, Alba, Junior, Dembélé, De Jong y Carles Pérez ya han hecho goles este año. Semedo, Wague, Todibo, Umtiti, Rakitic, Busquets y Aleñá.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:25:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Clamor por Messi para el Balón de Oro</title>
    <description>Las portadas de Barcelona piden este jueves el sexto galardón para el argentino por sus registros del año pero, especialmente, por su condición de mejor jugador sin discusión.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:26:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Preocupa la lesión de Coquelin</title>
    <description>El francés Francis Coquelin, que mínimo se perderá los tres próximos partidos, se someterá a pruebas; Carlos Soler tampoco se ha ejercitado hoy con el grupo.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:18:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergi Roberto, el retorno del hijo pródigo</title>
    <description>El de Reus le pidió a Valverde este verano volver a ser centrocampista, pero se ha visto obligado a regresar como lateral si quiere seguir jugando.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:19:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carles Pérez: cómo sobrevivir a la sombra de Ansu Fati</title>
    <description>Su nombre no acapara las portadas y elogios de su compañero, pero su profesionalidad y trabajo le han convertido en un fijo del primer equipo.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:18:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Eibar - Villarreal: horario, TV y cómo y dónde ver en directo</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Eibar vs Villarreal, correspondiente a la jornada 11 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:53:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Gareth Bale era el último de su especie, nuestro Kung Fu Panda"</title>
    <description>Marina Hyde, columnista de The Guardian, ironiza con el desconocimiento de la política británica del jugador galés del Real Madrid. "Sólo sigo el golf", confesó.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:53:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Leganés tiene hasta el lunes para ratificar a Cembranos</title>
    <description>La normativa fija que un entrenador interino no podrá estar más de dos semanas de manera provisional. Para el Lega el plazo comenzó el 21 de octubre.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:14:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Piqué: "Le dijimos a Neymar que se iba a una cárcel de oro"</title>
    <description>El central del Barcelona pasó por el Larguero de la Cadena SER para explicar el nuevo formato de la Copa Davis y no dejó pasar la ocasión para dejar alguna de sus 'perlas'.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:46:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ansu Fati, la última joya del Barça, cumple hoy 17 años</title>
    <description>Valverde ha sido su gran impulsor. Su renovación no fue sencilla, pero hoy el club lo agradece. Tiene casi todos los registros de precocidad en el club azulgrana.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:36:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vitolo: de la titularidad a jugar sólo 13 minutos en un mes</title>
    <description>El canario ha pasado de ser el futbolista que resolvía los partidos del Atlético a casi desaparecer de las alineaciones del Cholo tras su lesión en el derbi.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:36:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La goleada del Real Madrid al Leganés en imágenes</title>
    <description>El Real Madrid ganó 5-0 al Leganés. Rodrygo, Kroos, Sergio Ramos, Benzema y Jovic los goleadores del partido.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:40:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Correa, el último pase atlético</title>
    <description>El argentino ya es el máximo asistente de la plantilla con los tres pases de gol que ha dado en los dos últimos partidos. Jugar arriba favorece su trascendencia.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:36:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Bale está con nosotros, no tengo que convencerle de que se quede"</title>
    <description>El técnico francés ha comparecido en la rueda de prensa previa al partido que enfrentará al Real Madrid con el Betis.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:44:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jovic: "El público ha sido duro, espero que confíen más en mí"</title>
    <description>El delantero habló de su mal arranque: "No era fácil, he esperado mucho el tanto. Sufría gran presión. Me motivó demostrar a los dirigentes del club que no se equivocaron al traerme".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:22:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo es un relámpago</title>
    <description>'El Rayo de Vila Belmiro' rompe récords a toda velocidad. Tardó menos en hacer dos goles en Liga que Neymar o Ronaldo. Precocidad imparable.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 11:24:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El asunto Griezmann es por ahora tabú en el Barcelona</title>
    <description>En el Camp Nou, Valverde ha optado por extremos puros: Ansu Fati y Dembéle. Su relación con Suárez y Messi continúa siendo neutra.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 03:02:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bale: del gimnasio a trotar solo</title>
    <description>Zidane podría hacer rotaciones con vistas al partido del próximo miércoles ante el Galatasaray. El galés se ejercitó en solitario más tarde.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:00:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"El Raúl entrenador puede marcar la historia del Madrid"</title>
    <description>Jorge Valdano lo ha sido todo en el Madrid. Jugador, entrenador, director deportivo... Fue él quien apostó por Raúl, cuando sólo tenía 17 años.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 03:04:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Atlético tiene avanzado el fichaje del brasileño Reinier</title>
    <description>Es la última joya brasileña, mediapunta de 17 años del Flamengo. El equipo rojiblanco tiene prácticamente convencido al jugador.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 03:01:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lopetegui: "El Atlético tiene una de las cinco mejores plantillas del mundo"</title>
    <description>El técnico del Sevilla halaga a su rival: "Es capaz de ponerse diferentes disfraces. Forma parte de su grandeza". Mantiene la duda de Reguilón y avisa: "Confiamos en los que estén".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:55:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone volvió a probar un once sin Diego Costa</title>
    <description>Morata y Correa formarían la pareja de ataque en el Sánchez Pizjuán y Koke recuperaría su sitio en la medular. Trippier volvería al lateral derecho.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:35:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El calendario del Atleti intimida</title>
    <description>Tras la visita al Alavés, los rojiblancos tienen otros cinco partidos fuera de casa de los próximos siete. Y de los dos en casa, uno es la llegada del Barcelona al Metropolitano.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 02:54:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sobrino le da la vuelta a 'lo imposible' en solo 27 minutos</title>
    <description>El manchego supo de boca de Marcelino que no contaba para esta temporada. Con Celades es uno más y el pasado miércoles marcó el gol del empate ante el Sevilla.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 02:48:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Turno para Gudelj para reemplazar al intocable Fernando</title>
    <description>Fernando está sancionado tras acumular cinco tarjetas amarillas en este inicio de Liga y todo apunta que Nemanja Gudelj será su reemplazo en el medio centro.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 03:10:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La cabeza de Rubi sigue peligrando en el Bernabéu</title>
    <description>Se ha contactado con el entorno de Javi Gracia pero el pamplonés, que viene de dos aventuras en Rusia e Inglaterra, mantiene un elevado caché.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 03:10:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Atlético mira al futuro</title>
    <description>Tras fichar a João Félix como gran estrella del nuevo proyecto (19 años), Reinier (17) podría ser el siguiente. Olmo, Guimaraes, Silva, Tonali, Almendra... en la agenda.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 02:54:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El agente del interista Sensi vuela a Barcelona</title>
    <description>Según ‘Calciomercato.it’, Giuseppe Riso podría verse con la directiva azulgrana para hablar del mediocampista o de Rakitic y Vidal, ya que a menudo ejerce de intermediario para el Inter.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:23:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El CSD archiva el recurso de LaLiga sobre los lunes</title>
    <description>No obstante, ha abierto un procedimiento independiente para estudiar las medidas disciplinarias contra Rubiales, el secretario General y la Jueza Unica de Competición.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:08:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Celades: "Las bajas son una oportunidad para que otros futbolistas jueguen"</title>
    <description>El técnico che se lamentó por las bajas y espera un partido complicado en Barcelona pese a los malos resultados de los locales en casa.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:06:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así está la clasificación de Primera tras la undécima jornada</title>
    <description>El encuentro entre el Getafe y el Granada en el Coliseum ha cerrado la disputa de la jornada entre semanal de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:26:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La plaga de lesiones deja a Celades sin medio equipo titular</title>
    <description>Gameiro, Coquelin, Soler y Guedes siguen sin entrenarse con el grupo y Albert Celades no podrá disponer mañana de, prácticamente, medio equipo titular.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:57:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergio pide resetear y que el equipo sea reconocible</title>
    <description>El técnico pierde para el domingo a Anuar, pero recupera a San Emeterio y Sandro.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:56:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergio León y Duarte, fuera de la convocatoria del Levante</title>
    <description>El conjunto de Orriols ha anunciado la lista de 18 convocados que recibirán la visita de los de Ernesto Valverde en el Ciutat de València.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:41:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Paco López: "Son muy pocos los elegidos que pueden ganar al Barcelona"</title>
    <description>El técnico del Levante valoró la victoria en Anoeta y la dificultad que conlleva doblegar a los de Ernesto Valverde. Él lo ha conseguido dos veces.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:19:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El mejor Muniain pide paso como mediapunta en el Athletic</title>
    <description>El delantero se movió con libertad ante el Espanyol y el resultado fue un doblete y protagonismo en el tercer tanto. El experimento con Raúl García de 'nueve' fue un acierto.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:15:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone: "El campo me marca cosas que tengo que seguir"</title>
    <description>El técnico del Atlético se refirió a "las cosas claras" que manifestó tener tras el partido de Vitoria. Destacó la contundencia del equipo de Lopetegui y valoró positivamente el momento de Correa y de Morata.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:05:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Athletic y Eibar jugarán un bolo en Lezama en el próximo parón</title>
    <description>Ya se midieron en marzo en otro amistoso y empataron a tres goles. Los leones han jugado un ensayo este año ante el Toulouse y un triangular en Barakaldo con los anfitriones y el Alavés.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:56:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La delantera se seca y es la peor de la década</title>
    <description>Solo un gol (Ferreyra) por 10 del curso pasado a estas alturas del campeonato. En la 2012-13 sumaban 4 y en la 16-17 ya llevaban 11, el récord de estos años en Cornellà-El Prat.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 11:21:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>A la espera de Fabián llega al Bernabéu su primo, Ismael</title>
    <description>La promesa del Betis, también de Los Palacios, debutó como titular ante el Celta. Las bajas han precipitado su protagonismo en el medio.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 11:06:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mundo Deportivo: Lautaro sube enteros</title>
    <description>Como informó As el 25 de octubre, el argentino es llevado a portada por MD como uno de los posibles herederos de Luis Suárez en el Barça.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 10:49:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Baba y Lumor, convocados por Ghana</title>
    <description>Los mallorquinistas Iddrisu Baba y Lumor Agbenyenu han sido citados por Ghana para los dos partidos clasificatorios para la Copa de África 2021 de este noviembre.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:24:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Villarreal: Anguissa, Trigueros y el golazo de Gerard</title>
    <description>El trabajo de Anguissa, las paradas de Asenjo, el esfuerzo de Trigueros por ayudar y, el golazo de Gerard, de lo poco destacable en Ipurúa.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 02:50:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Getafe le roba la ilusión al Granada y le deja sin liderato</title>
    <description>Partido feo, brusco, tosco y, a veces, violento (10 tarjetas) que Timor finiquitó con un golazo de falta por la escuadra. Los cuatro tiros a puerta fueron gol.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:19:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Getafe: Ángel repite y Timor sentencia</title>
    <description>El canario abrió el marcador y lleva ocho goles esta temporada. Partidazo de Arambarri que anotó el segundo y Timor pone en la escuadra el tercero.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 00:02:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Pucela se estrenará en viernes</title>
    <description>Los cuatro partidos de noviembre ya tienen horario</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 11:20:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Celta convoca Junta General de Accionistas para el 3-D</title>
    <description>Se someterán a votación las cuentas del ejercicio pasado, el presupuesto para la temporada 2019-20 y se analizará la situación deportiva del club.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:18:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Hay que saber levantarse, habrá tropezones"</title>
    <description>Imanol Alguacil modificó la identidad de su Real Sociedad y el equipo se le cayó en la primera parte contra el Levante. Pero la plantilla no quiere lamentaciones.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:41:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El mes glorioso de Sergio Ramos</title>
    <description>El capitán del Real Madrid despide octubre, un mes en el que ha marcado un cuádruple récord con el equipo blanco, la Selección y en la historia de LaLiga.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:20:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Victoria del Eibar ante el Villarreal en un partido no apto para cardiacos</title>
    <description>Orellana en el 95 hizo el 2-1 en un encuentro que el Villarreal empató en el 88 por medio de Gerard Moreno. Kike había adelantado a los armeros en el minuto 62.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:05:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Osasuna responde con dos golazos los penaltis del Mallorca</title>
    <description>El conjunto bermellón se adelantó por dos veces con goles de Lago Junior y Sevilla y pudo sentenciar, pero Cardona y Rubén García pusieron las tablas en el marcador.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:05:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El momento de Cornellà</title>
    <description>El Espanyol necesita reaccionar en casa, donde no suma ningún punto, en las antípodas del curso pasado, cuando llevaba 15. Valencia, Getafe y Osasuna, casi seguidos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 02:49:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Calero, Corchia y Melendo agitan el once tipo de Machín</title>
    <description>El técnico del Espanyol tiene muy definido su equipo titular, con solo tres cambios en tres partidos. Alguna novedad presentará ante el Valencia, este sábado.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 02:49:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El césped de Cornellà mejora a causa de la inactividad</title>
    <description>Machín se quejó en el anterior partido ante el Villarreal, dejando claro que les perjudicó en "algunos centros". Hace 12 días que no se pisa y el primer equipo volverá hoy a los entrenamientos.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:48:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone visita el Pizjuán, uno de sus campos fetiche</title>
    <description>Simeone ha dirigido al Atlético en ocho partidos en partidos ligueros en el Sánchez Pizjuán. Sólo perdió uno. Ganó cuatro y empató tres.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:35:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Athletic encadenará cuatro partidos seguidos el domingo a las 14.00 horas</title>
    <description>El conjunto rojiblanco visitará al Villarreal y Osasuna (3 y 24 de noviembre) y recibirá al Levante en San Mamés (10 de noviembre).</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:35:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El crecimiento de Nehuén en Portugal le lleva a la absoluta</title>
    <description>El central, cedido por el Atlético al Famalicao, ha sido citado por Scaloni con la absoluta tras ganar el premio a mejor defensa de septiembre en Portugal.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:55:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 de las Real: Willian José inicia una reacción inacabada</title>
    <description>El brasileño da esperanzas a los txuri-urdin tras el descanso, después de una primera parte para olvidar. Los granotas pincharon el globo donostiarra.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:48:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Valencia acota la permanencia de la prensa en Paterna</title>
    <description>El club únicamente permitirá el acceso al Media Center los días en los que haya convocada una rueda de prensa y solo desde media hora antes hasta una hora después del evento.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:48:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Costa se acerca al banquillo</title>
    <description>Costa ha jugado 12 de los 14 partidos de la temporada. Se perdió los dos primeros, por sanción y por lesión. En Sevilla sería su segunda suplencia en tres partidos.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:50:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garitano se queda sin organizadores</title>
    <description>El técnico del Athletic trabajó con el grupo después de vencer al Espanyol y preparando el choque del domingo ante el Villarreal. Beñat y Unai López, lesionados, serán baja.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:31:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Entreno a puerta abierta para la conjura pepinera ante el Eibar</title>
    <description>Luis Cembranos, entrenador del Leganés, cambiará mañana la rutina y abrirá la sesión aprovechando el día festivo para acercar a la afición al equipo.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:48:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rivaldo: "Rodrygo tiene más instinto asesino que Vinicius"</title>
    <description>El exjugador del Barça también defiende al `25´ blanco: "Es posible que el Real Madrid se esté planteando una cesión, pero yo creo que debería quedarse".</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:59:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Beauvue, ocho semanas de baja tras someterse a una artroscopia</title>
    <description>De esta forma, el francés solventa la rotura del menisco externo de su rodilla izquierda que sufrió la semana pasada durante un entrenamiento.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:35:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Estoy preparado para jugar"</title>
    <description>Fede Barba se perfila como titular ante el Mallorca tras la lesión de Nacho</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:07:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La imagen de la unidad de la plantilla del Betis con Rubi</title>
    <description>Fekir dedicó su gol de la victoria al catalán, junto a Emerson y Joaquín. Joel: "Me fastidia que digan que no estamos con el entrenador".</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:42:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Marcelo, sobre Valdano: "Me faltó al respeto en directo"</title>
    <description>En una extensa columna en 'The Players' Tribune', alude al argentino y a una frase en la que el extécnico blanco le 'invitó' a comprarse una foto de Salah...</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:32:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Diego López: "Tenemos la seguridad de que vamos a salir"</title>
    <description>"No tenemos que volvernos locos", razonó el portero, quien reivindicó la solidez del Espanyol pese al 3-0 de San Mamés. "Queda un mundo por delante", proclamó.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:02:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone ensaya con Morata y Correa como ataque en Sevilla</title>
    <description>El técnico ha probado un primer once para el Pizjuán y Diego Costa volvería a quedarse en el banquillo. Lodi tuvo dosificación de cargas en la sesión.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:33:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Marcelo sufrió ansiedad en la final de Kiev: "No pude respirar"</title>
    <description>Escribió en The Players' Tribune y reveló detalles de aquella noche contra el Liverpool: "Salí al césped y pensé, joder, si tengo que morir esta noche, moriré".</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:33:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Gudelj, solución para la zaga: "No es nuevo para mí"</title>
    <description>El medio centro del Sevilla jugó como central ante las necesidades y cumplió con su rol. "Con 19 años ya jugué ahí y Diego Carlos me ayudó mucho", asevera.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:52:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bale sigue 'sin aparecer'</title>
    <description>El Madrid se entrenó este jueves sin que hubiera rastro del galés en las informaciones que el club facilitó de la sesión, aunque sí acudió a Valdebebas.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:30:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Luis Rioja: "Sólo con los puntos de casa no da para el objetivo"</title>
    <description>El centrocampista del Alavés es parte del once tipo y eleva el nivel de exigencia: "Hay que seguir la línea del partido contra el Atlético también fuera de Vitoria".</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:16:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nacho será baja ante Mallorca y Alavés</title>
    <description>El lateral zurdo sufre una lesión de grado I en el bíceps femoral izquierdo, producida en el Camp Nou.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:06:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ocampos y Banega celebraron el gol de Mestalla con una 'copa'</title>
    <description>El goleador del Sevilla le sugirió al exvalencianista celebrarlo con este gesto tras haber escuchado del fondo de Mestalla gritos de "Banega es un borracho...", durante el partido.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:06:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Atleti-Barça se jugará el 1 de diciembre a las 21:00 horas</title>
    <description>LaLiga ha anunciado los horarios oficiales de la 15ª jornada. El Real Madrid, por su parte, visitará Mendizorroza el sábado 30 de noviembre a las 13:00 horas.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:06:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Getafe - Granada: horario, TV y cómo y dónde ver en directo</title>
    <description>Te contamos la fecha, hora, cómo ver en directo online y cómo seguir en vivo por televisión el Getafe vs Granada de hoy, partido de la undécima jornada de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:36:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mallorca - Osasuna: horario, TV y cómo y dónde ver en directo</title>
    <description>Te contamos la fecha, hora, cómo ver en directo online y cómo seguir en vivo por televisión el Mallorca vs Osasuna de hoy, partido de la undécima jornada de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:35:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El regreso de Sergi Roberto</title>
    <description>El de Reus le pidió a Valverde este verano volver a ser centrocampista, pero se ha visto obligado a regresar como lateral si quiere seguir jugando.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:19:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vinicius descarta salir cedido en enero pese a su situación</title>
    <description>El brasileño trabaja física y psicológicamente para controlar la situación y confía en triunfar de blanco. Asume, además, que a su edad hay altibajos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:23:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valverde: "Griezmann jugará si cumple las expectativas"</title>
    <description>El técnico habló de las suplencias tabús del francés, de Piqué ("si se descentra y su nivel baja me tendré que preocupar") y de Ansu ("no me voy a arrepentir de haberlo puesto a jugar").</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 15:46:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vuelve Vinicius ante el Betis; siguen fuera Bale y James</title>
    <description>Zidane recupera al brasileño tras prescindir de él contra el Leganés. Odriozola, Lucas Vázquez, Brahim y Mariano, descartados por decisión técnica.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:33:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Benzema da un paso al frente</title>
    <description>El delantero madridista volvió a dar un nuevo recital de juego ante el Leganés. Con su tanto logró convertirse en el delantero francés con más goles marcados para un mismo equipo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:23:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Berizzo niega su vuelta al Celta</title>
    <description>El seleccionador de Paraguay, al que se le ha relacionado con el conjunto celeste, asegura que su compromiso con el combinado sudamericano es "total".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:10:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Quién ganaría el premio a jugador que más ha evolucionado en LaLiga?</title>
    <description>Algunos futbolistas han dado la sorpresa en este arranque de temporada por su progresión de una campaña a otra: rol, liderazgo, goles...</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:26:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Granada - Real Sociedad: TV, horario y cómo y dónde ver</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Granada - Real Sociedad, correspondiente a la jornada 12 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:40:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El central Edgar es la novedad en la convocatoria del Betis</title>
    <description>Rubi lleva a 20 jugadores para enfrentarse al Real Madrid. Siguen lesionados Carvalho, Javi García, Juanmi y el meta Dani Martín.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:30:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Getafe puede destituir a Escribá por tercera vez</title>
    <description>Ángel Torres le cesó como técnico azulón en 2015, una derrota 4-0 en el Coliseum le costó el puesto en el Villarreal y el domingo se la juega en Balaídos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:29:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Espanyol - Valencia: TV, horario y cómo y dónde ver online</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Espanyol - Valencia, correspondiente a la jornada 12 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:19:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Leganés - Eibar: TV, horario y cómo y dónde ver online</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Leganés - Eibar, correspondiente a la jornada 12 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:06:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Celta - Getafe: TV, horario y cómo y dónde ver online</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Celta - Getafe, correspondiente a la jornada 12 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:06:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Osasuna - Alavés: TV, horario y cómo y dónde ver online</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Osasuna - Alavés, correspondiente a la jornada 12 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:06:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Villarreal - Athletic: TV, horario y cómo y dónde ver online</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Villarreal - Athletic, correspondiente a la jornada 12 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:05:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valladolid - Mallorca: TV, horario y cómo y dónde ver online</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Valladolid - Mallorca, correspondiente a la jornada 12 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:05:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodri Tarín, los brotes verdes del Leganés en el Bernabéu</title>
    <description>El defensa retornó tras casi dos meses lesionado y lo hizo sin desentonar. Fue el defensa que más balones despejó. Oposita para el eje de la zaga.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:00:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Hemos preparado el partido; así que no tenemos excusas si luego estamos mal"</title>
    <description>El entrenador del Alavés, Asier Garitano, ha ofrecido ya la previa del partido en Pamplona el domingo a las 4 de la tarde.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:26:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Marc Cardona: "El punto ante el Mallorca sabe bien"</title>
    <description>El delantero rojillo analizó el partido y dio por bueno el punto logrado, teniendo en cuenta que el Mallorca se puso por delante en el marcador en dos ocasiones.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:26:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mimos y collejas para Ansu Fati</title>
    <description>El canterano, que cumplió el jueves 17 años, fue agasajado por parte de Valverde con un cariñoso abrazo, pero no se libró del mal trago del pasillo de las collejas por parte de sus compañeros.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:17:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Willian José alcanza los 50 goles como txuri-urdin</title>
    <description>El delantero brasileño se queda a solo ocho goles de Nihat entre los máximos goleadores extranjeros.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:26:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Celta se queda en cuadro: Rafinha y Mina, lesionados</title>
    <description>El delantero vigués estará tres semanas de baja por una rotura fibrilar y el centrocampista brasileño tendrá que descansar diez días por un edema óseo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:03:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rubi: "¿Setién? Por respeto, que no me pregunten más por él"</title>
    <description>El técnico del Betis sigue con la sombra del cántabro antes de jugar ante el Real Madrid: "No sé si algún otro ha ganado tres veces seguidas en el Bernabéu".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 15:33:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Imanol: "La mejoría llegará con más equilibrio"</title>
    <description>El técnico de la Real Sociedad defiende su estilo pese a la derrota contra el Levante y da las clave para seguir siendo en Granada el mejor visitante de la liga.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:41:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Los últimos veinte minutos fueron un descontrol total"</title>
    <description>El empate ante Osasuna en casa ha provocado autocrítica en los jugadores. Lago Junior: "Hay que cerrar los partidos".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 15:47:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un Atlético de transición</title>
    <description>El empate del equipo rojiblanco ante el Alavés deja más dudas que certezas y una confirmación: Thomas debe ser titular indiscutible.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:37:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Larrazabal pide apoyo a Córdoba: "Los pitidos bajan la confianza"</title>
    <description>El canterano fue contestado el miércoles ante el Espanyol y el equipo, desde el entrenador hasta sus compañeros, ha cerrado filas ante un jugador muy joven y trabajador.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:20:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valverde ‘sanciona’ con un partido a Dembélé</title>
    <description>El delantero francés cumplirá su tercer partido consecutivo fuera de la lista en LaLiga: los dos primeros por sanción y este último por decisión de Valverde.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:57:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone repite por tercera vez convocatoria con Riquelme</title>
    <description>El técnico del Atlético se lleva a Sevilla a 18 futbolistas. Giménez, João Félix y Savic siguen siendo baja y Saponjic, nuevamente, es descartado.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:57:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Incógnita James</title>
    <description>El colombiano trabajó en el gimnasio en la tarde del jueves y también el viernes. Sufre algún problema físico, pero el Real Madrid no ofrece detalles.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:36:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valverde 'sanciona' con un partido a Dembélé: no viaja a Valencia</title>
    <description>El delantero francés cumplirá su tercer partido consecutivo fuera de la lista en LaLiga: los dos primeros por sanción y este último por decisión de Valverde.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:57:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sigue la última hora del Levante - Barcelona en directo</title>
    <description>Sigue el Levante vs Barcelona en vivo y en directo, partido de la jornada 12 de LaLiga Santander que se disputa hoy, 2 de noviembre, a las 16:00h, en el Ciutat de València.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:44:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un partido de ultimátums: para Rubi y el banquillo blanco</title>
    <description>Modric reingresa en el once, Vinicius tendrá minutos y el técnico del Betis sigue en el aire. Mendy y Militao tienen opciones. Bale y James siguen fuera.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 07:52:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hazard aún no es Hazard</title>
    <description>El belga va a más pero aún le falta para ser el que brilló la pasada temporada en el Chelsea: promedia menos goles, remates y asistencias, regatea con menos frecuencia...</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 05:30:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pizjuán, prueba del algodón</title>
    <description>El Sevilla recibe esta tarde (18:30 horas, M+ Liga) a un Atlético a la par en la tabla y con dudas. Lopetegui y Simeone comparten problema: la falta de gol.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 04:51:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Canales: "El Real Madrid y Mou fueron un máster avanzado"</title>
    <description>anales (Santander, 28 años) despunta en un Betis que le llevó incluso a la Selección. Poco que ver con aquel juvenil delgadito que fichó por el Madrid en 2010.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 05:50:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maxi consigue la remontada</title>
    <description>¡Sigue en vivo y en directo el partido entre el Espanyol y el Valencia! Ambos equipos tienen la necesidad de seguir sumando escalones para salir de la zona de peligro en la que están.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:16:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo aprieta a Zidane</title>
    <description>Las actuaciones del brasileño por la derecha le hacen reunir méritos en la cruda competencia para jugar en una posición donde hay 'overbooking'.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:05:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reinier: "Es un honor saber que el Atlético de Madrid me sigue"</title>
    <description>El jugador del Flamengo es una de las grandes promesas de Brasil. Tal y como informó AS, el Atlético tiene muy avanzado su fichaje. En su día, también se le relacionó con el Madrid.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:05:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Elano: "Rodrygo es el gran futuro de este Real Madrid"</title>
    <description>El exjugador del Manchester City fue el técnico que hizo debutar a Rodrygo con el primer equipo del Santos cuando tenía 17 años. "Zidane cuida muy bien de él", desvela.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 05:24:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sólo Saponjic ha jugado menos que Llorente en el Atlético</title>
    <description>Era uno de los fichajes del verano. Pero ha jugado sólo 227 minutos (216 más que en el Madrid a estas alturas en la 18-19). El croata no ha disputado ni uno.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 04:52:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Getafe es el más efectivo de Europa con 54,83% de acierto</title>
    <description>El Getafe lleva 17 goles en 31 remates a puerta, entre los tres palos. Le siguen el Leicester (54,36%) y el Barça (50,90%). El Leganés es el peor (10,20%).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 03:27:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Chumi pasa de la alineación indebida de enero al olvido</title>
    <description>El canterano del Barça B fue protagonista de una polémica con el Levante en Copa. Diez meses después, es suplente en el filial.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 04:36:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lucas Ocampos, el amigo de Giovanni Simeone</title>
    <description>El Genoa los reunió en la temporada 2016-17. El internacional argentino se ha hecho un hueco en el Sevilla de Julen Lopetegui.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 06:15:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fekir desarrolla un rol de líder alejado de las expectativas</title>
    <description>El futbolista francés brilla a cuentagotas, pero salvó a Rubi ante el Celta. Llega con cuatro amarillas al Bernabéu y podría perderse el derbi.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 06:01:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid cede a balón parado</title>
    <description>Los de Zidane son el único equipo, junto al Mallorca, que aún no ha marcado un gol de esta guisa en LaLiga. Los números chocan con los mostrados años atrás.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 05:03:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Arrasate: "Redondearemos la semana si hacemos 7 puntos"</title>
    <description>"Estamos cansados, mañana veremos a quién descartamos", dijo el técnico rojillo. Sobre Lucas Pérez: "Es uno de los más importantes del Alavés".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:45:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vicente Moreno: "La diferencia entre casa y fuera está en la agresividad en el área rival"</title>
    <description>El Mallorca afronta de nuevo el reto de sumar fuera de casa. Es el único equipo de la liga que aún no ha sumado como visitante y el reto está en el Nuevo José Zorrilla.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:45:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bordalás: "Balaidos siempre es un escenario complicado"</title>
    <description>El técnico del Getafe desconfía del mal momento del Celta: "Tiene una plantilla de magnífico nivel y necesitan los puntos". Se lleva 19 a Vigo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:43:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mendilibar: "El de Leganés es un partido importante y peligroso"</title>
    <description>La derrota de Valladolid, hace dos jornadas en la anterior salida, sigue sin olvidársele a Mendilibar, ya que a su juicio hicieron una primera parte "muy mala".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:36:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así está la clasificación de Primera</title>
    <description />
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:30:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El fichaje frustrado de Joaquín por el Real Madrid</title>
    <description>El capitán del Real Betis estuvo muy cerca de marcharse al Real Madrid, tal y como reconoció el propio jugador en entrevistas en El Larguero y El Transistor hace algunos años.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:08:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cembranos: "Desde el club aún no me han dicho si seguiré"</title>
    <description>El entrenador del Leganés confirma que no sabe si la entidad lo ratificará cuando el lunes se agote el plazo para confirmarlo en el puesto. “Queremos ser reconocibles, pero no previsibles”.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:36:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Escribá: "Desde el club siempre me ha llegado confianza"</title>
    <description>El técnico asegura que no ha recibido ningún ultimátum. Aspas no se entrenó este sábado por precaución. Toro Fernández será titular ante el Getafe.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:33:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garitano: "Un triunfo no puede llevar al conformismo o tranquilidad"</title>
    <description>El técnico del Athletic ve al Villarreal solo por detrás de Barcelona y Madrid en capacidad realizadora este año. Probará a Unai López antes de decidir si le hace viajar.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:06:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garitano sabe como la lía Chukwueze desde el primer día</title>
    <description>El técnico del Athletic vivió la explosión del jugador en nuestro España. Ambos se encontraron en la promoción de ascenso a Segunda División.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:38:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los 18 del Pucela para recibir al Mallorca, sin Nacho pero con Sandro</title>
    <description>Se quedan fuera Waldo y San Emeterio que sale de lesión y vuelve a la lista De Frutos</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:12:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reguilón se recupera a tiempo</title>
    <description>Lopetegui cita al lateral zurdo y vuelve a contar con Rony Lopes, mientras que descarta por decisión técnica a Munir.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:12:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Siovas retorna y apunta al once de la final del Leganés ante el Eibar</title>
    <description>El griego se ha entrenado en la última sesión previa al partido. Todo apunta a que Cembranos usará un once muy parecido al del Mallorca. Será el último duelo del técnico como interino.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:52:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué fue de Chumi, el jugador de la alineación indebida del Barça?</title>
    <description>El central coruñés, que debutó con el primer equipo del Barça en diciembre de 2018, saltó a la fama tras su episodio en los octavos de Copa del Rey ante el Levante.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:05:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El partido perfecto de Leo Messi en su última visita al Levante</title>
    <description>El futbolista del FC Barcelona realizó un encuentro redondo en la visita liguera del conjunto azulgrana la temporada pasada al Ciutat de Valencia</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:46:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Levante - Barcelona: horario, TV y cómo ver online hoy LaLiga</title>
    <description>Conoce la fecha, hora, dónde ver en directo online y cómo seguir en vivo por televisión el Levante - Barça de hoy, partido de LaLiga Santander</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:45:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Real Madrid - Betis: horario, TV y cómo ver online hoy LaLiga</title>
    <description>Conoce la fecha, hora, dónde ver en directo online y cómo seguir en vivo por televisión el Real Madrid - Real Betis de hoy, partido de LaLiga Santander</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:45:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sevilla - Atlético: horario, TV y cómo ver online hoy LaLiga</title>
    <description>Conoce la fecha, hora, dónde ver en directo online y cómo seguir en vivo por televisión el Sevilla FC - Atlético de Madrid de hoy, partido de LaLiga Santander</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:44:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sport: Jordi Cardoner no será el delfín de Bartomeu</title>
    <description>Pese a que era el favorito en las quinielas para ser el candidato continuista, Sport asegura que el nieto de Casaus no se presentará a las elecciones, previstas para 2021.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:25:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El reto del líder en las portadas de Barcelona</title>
    <description>Se destaca este sábado la ausencia de Dembélé en la lista y la declaración de Valverde, que considera "fundamental" los tres puntos.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:24:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Minas en Orriols</title>
    <description>El Levante se le atraganta al Barça de Valverde (16:00, Mov. LaLiga). Griezmann, que pasa un examen cada partido, será titular.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 08:13:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vargas y Rodrigo, guías en busca del gol y la brújula</title>
    <description>El Espanyol busca la primera victoria en el RCDE Stadium (Movistar +, 13:00) ante un Valencia en cuadro que también tiene urgencias en LaLiga.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 04:17:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La visita ché supuso la obra maestra del Espanyol de Rubi</title>
    <description>El curso pasado, el conjunto blanquiazul venció 2-0 a los chés en una exhibición en la segunda mitad en la que se sublimó el juego del equipo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 00:54:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Asensio celebra los primeros cien días de recuperación</title>
    <description>El mallorquín se lesionó en el segundo encuentro de la pretemporada blanca, ante el Arsenal el pasado 24 de julio en el FedEx Field de Washington.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 21:51:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Diego Costa será suplente ante su víctima predilecta</title>
    <description>El ariete del Atlético es una pesadilla para el Sevilla, al que ha marcado 11 goles en 13 partidos. Simeone ensayó ayer sin él en el equipo titular.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 04:58:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Llamativa camiseta del Madrid en homenaje al Año Nuevo chino</title>
    <description>Adidas ha diseñado una nueva elástica en color negro y con fragmentos dorados. El portal Footyheadlines ha filtrado cómo será la nueva equipación.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 20:58:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Seguro que ante el Valencia se romperá el maleficio en casa"</title>
    <description>El entrenador del Espanyol ve al equipo implicado, espera la mejor versión del Valencia y reconoce que "salir de abajo no va a ser flor de un día".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 20:32:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Víctor Díaz: "En el vestuario del Granada hay mucha calma"</title>
    <description>El capitán del Granada Víctor Díaz habló tras la derrota en Getafe que arrebató a los nazaríes el primer puesto de la clasificación. Ya piensan en el duelo ante la Real Sociedad</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 20:12:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Una ocasión perdida</title>
    <description>El Madrid vuelve a pecar de falta de gol y no aprovecha el fallo del Barça para ser líder. Joel fue un muro. Gran partido de Hazard.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:47:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Madrid: Hazard y Courtois no fueron suficientes</title>
    <description>El belga va claramente a mejor, llegó a marcar pero el gol fue invalidado por fuera de juego. Partidazo del portero, que evitó los goles de Loren y Fekir.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:04:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Costa deja a medias al Atleti</title>
    <description>El delantero siguió con su gafe y falló un penalti que hubiera supuesto el 1-2. El Mudo Vázquez abrió el marcador y Morata empató. Trepidante segunda parte con un polémico final.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:46:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Baño exprés al Barça</title>
    <description>El Levante da una gran lección a los de Valverde. Los blaugrana se pusieron por delante de penalti, se echaron a dormir y el equipo de Paco López les aplastó en siete minutos.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 22:15:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Barça: Messi no siempre puede hacerlo todo solo</title>
    <description>El crack argentino marcó el gol de penalti, firmó otro que fue anulado por el VAR y dio sendas asistencias a Griezmann y Fati, que acabaron errando de forma estrepitosa.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:23:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Atleti: Thomas y Arias, líderes sin el premio gordo</title>
    <description>El equipo rojiblanco volvió a tener una primera parte sin chispa ni peligro. Todo cambió en la segunda, donde mereció el triunfo. Costa falló un penalti concedido con el VAR.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:34:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"No sé por qué el VAR va en una dirección y a veces en otra"</title>
    <description>"Ese tipo de jugadas con la mano, y en la que claramente golpea, estamos confusos con cual es la decisión. El VAR entendíamos que iba a resolver estas situaciones con claridad", aseguró.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:25:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lopetegui: "Nunca firmamos el empate ante nadie"</title>
    <description>"Hemos cometido el error de meternos demasiado atrás, les hemos favorecido y hemos pasado momentos un poco complejos", reconoció el técnico.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 22:06:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone: "O estás con Costa o no lo estás, yo confío en él"</title>
    <description>El técnico argentino no quiso opinar sobre la última jugada polémica ni hablar de merecimientos, ya que "se muestran con hechos".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:53:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maxi hace mini a Cornellà</title>
    <description>Un gol del uruguayo da al Valencia su primer triunfo tras un mes en un encuentro marcado por los penaltis y por un Espanyol que lo ha perdido todo en casa.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 16:00:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Luis Suárez, rotura del sóleo y tres semanas KO</title>
    <description>El charrúa se perderá los partidos ante el Slavia de Praga y Celta, y difícilmente viajará con su selección. Sergi Roberto acabó con molestias en el adductor y es duda para la Champions.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 17:06:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Parecía que el balón le daba en la mano, pero el árbitro y el VAR no lo qusieron ver"</title>
    <description>El capitán colchonero analizó el partido poco después del pitido final. "Queremos victorias porque LaLiga está extraña, los grandes no ganan partidos", añadió.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:41:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valverde: "Hemos perdido un partido; ya está"</title>
    <description>"Se ha torcido todo", lamentó al Txingurri, que pidió cabeza: "La ventaja que tenemos es que cuando perdemos las críticas son fuertes y reaccionamos. Esta vez no será distinto".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:29:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Siempre estudio los lanzadores de penaltis antes de los partidos"</title>
    <description>El portero sevillista detuvo una pena máxima a Diego Costa en la segunda parte. "La segunda parte no ha sido buena", reconoció tras el encuentro.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:58:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Valladolid quiere chafar la celebración bermellona</title>
    <description>El Mallorca juega su partido número 1.000 en Primera (17:00, Mov. LaLiga). Barba entrará por Nacho y vuelven al once Toni y Moyano.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 03:02:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Odegaard, la gran ausencia en el duelo de las sorpresas</title>
    <description>Granada y Real Sociedad se miden en Los Cármenes con la intención de olvida las últimas derrotas ligueras. El noruego es la gran ausencia del duelo y el Granada puede ser líder</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 03:50:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Cerámica con garras y unos leones con pies de barro</title>
    <description>El Villarreal no pierde en casa y el Athletic no gana fuera (14:00, GOL). Están separados por un sólo punto en la tabla clasificatoria.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 04:10:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fran Escribá se juega el puesto contra su verdugo natural</title>
    <description>Si el Celta no gana esta tarde, el valenciano será cesado (18:30, Mov. LaLiga). Son bajas en los locales Rafinha y Santi Mina.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 03:36:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Si es penalti y no lo han pitado, hemos tenido suerte"</title>
    <description>"A nosotros nos explicaron a principio de temporada que cuando el jugador va al suelo y tiene la mano apoyada no es penalti", añadió el centrocampista.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 03:07:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Courtois: "Para mí es penalti"</title>
    <description>El portero belga del Real Madrid dio su opinión sobre la mano de Feddal en el área del Betis: "Hay una línea que a veces ves penaltis parecidos en otros campos que lo pitan y otros no".</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:01:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Iturralde González: "La mano de Feddal no es punible"</title>
    <description>Según el CTA, manos como la del defensor no deben ser castigadas: "El jugador va buscando el suelo, está en una posición natural", señala el colegiado.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:48:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zidane y el arbitraje: "Yo vi mano, pero no me voy a meter..."</title>
    <description>"Sólo nos ha faltado el gol. Al final, somos líderes. No lo estamos haciendo mal. Hemos perdido dos puntos en casa, pero jugando así no pasa nada", manifestó.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:46:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ramos: "¿Penalti? Feddal le da con la mano, la he visto clara"</title>
    <description>El capitán del Real Madrid alabó al Betis "juega bien al fútbol" y se lamentó de la oportunidad perdida: "Podíamos  habernos puesto como líderes pero no ha sido así".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:41:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Hemos acabado metidos atrás"</title>
    <description>"La defensa da confianza. Es un buen punto en un estadio complicado", reconoció el portero del Betis tras el meritorio empate de su equipo en el Bernabéu.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:04:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ødegaard acaba rompiéndose por las patadas que recibe</title>
    <description>El noruego no viaja a Granada por culpa de la lesión sufrida en Vigo: "Contusión con edema óseo en el pie derecho".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:06:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Tenemos que salir siempre como en la segunda parte"</title>
    <description>El delantero marcó por cuarto partido consecutivo, aunque señaló que "preferiría no hacerlo y ganar. Sólo quiero ganar títulos en el Atlético".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:54:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Gol de Eden Hazard anulado por fuera de juego</title>
    <description>Sánchez Martínez concedió el tanto del belga en primera instancia, pero Estrada Fernández, árbitro VAR, consideró que Hazard estaba en posición adelantada.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:24:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Polémico final en el Sevilla-Atleti: la acción de Koundé está fuera del protocolo del VAR</title>
    <description>El defensa sevillista retiene el balón. Para Iturralde González, el árbitro tenía que haber señalado "libre indirecto". La sala VOR no puede entrar a valorar la acción.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:00:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Sevilla: el Tourmalet se le hace largo al Sevilla</title>
    <description>Lopetegui acertó dando entrada al Mudo pero al equipo le faltó un punto de energía para haber podido sumar el triunfo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:42:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La prensa critica a un Barça "sin alma y sin orgullo"</title>
    <description>Los medios nacionales e internacionales subrayan el mal partido del Barcelona y la oportunidad regalada al Real Madrid para arrebatarles el liderato.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:16:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El VAR anula un gol al Atleti y les concede un dudoso penalti</title>
    <description>González González anuló un tanto a Diego Costa por fuera de juego previo de Correa y señaló un penalti dudoso a favor del Atleti minutos después.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:00:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Paco López le toma la medida a Valverde en Orriols</title>
    <description>El técnico de Silla ha vencido en tres de las cuatro visitas del Barcelona al Ciutat de València desde que está en el banquillo del Levante.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 19:49:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El consejo de Palop a Luis Súarez para evitar lesiones</title>
    <description>El exportero escribió un tuit para mandar un mensaje al delantero uruguayo del Barcelona, que se tuvo que retirar lesionado antes del descanso por problemas en el sóleo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 19:37:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Mallorca, buen rival para el Pucela en Zorrilla</title>
    <description>Los blanquivioletas han ganado a los bermellones en 21 de los 34 partidos oficiales en su feudo</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 19:13:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alineación confirmada del Real Madrid y Real Betis hoy en LaLiga</title>
    <description>Conoce la alineación oficial del Real Madrid y del Real Betis en el partido de hoy, jornada 11 de LaLiga Santander, que se juega en el estadio Santiago Bernabéu.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 19:50:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"En una semana hemos pasado del derrotismo a ganar en Anoeta y al Barça"</title>
    <description>El técnico del Levante, que ha vencido al Barcelona en tres de las últimas cuatro visitas, estuvo pletórico en sala de prensa.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:47:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Griezmann: "Puede ser fútbol, puede ser actitud…"</title>
    <description>"La explicación puede ser de todo. Al final no hemos estado. Puede ser de fútbol, de actitud, puede pasar en un partido. Hay que hacer lo que sea para que no pase otra vez esto".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:33:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Campaña: "En el fútbol, si no corres es muy complicado"</title>
    <description>El futbolista del Levante habló para Movistar LaLiga tras el partido. El centrocampista confesó que tenían estudiado a Ter Stegen: "Habíamos visto vídeos del portero".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:19:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"El resultado ha sido excesivo"</title>
    <description>El centrocampista no le encontró demasiada explicación al 3-1. "Habíamos hecho lo más difícil pero nos ha dado un arreón que nos ha hecho mucho daño".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:12:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1: Campaña, Mayoral y Radoja rompen al Barça en siete minutos de locura</title>
    <description>Del 60 al 67, el conjunto de Orriols dio la vuelta al partido tras el gol de penalti de Messi. El VAR anuló el segundo del argentino por fuera de juego.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:03:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Calleja: El Athletic es uno de los mejores equipos de la Liga en defensa"</title>
    <description>El entrenador del Villarreal cree que la clave para conseguir los tres puntos ante el conjunto bilbaíno es que sus pupilos estén "muy acertados".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:03:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El VAR anuló el segundo a Messi por fuera de juego de Griezmann</title>
    <description>El delantero francés se encontraba ligeramente adelantado en el momento de recibir un pase del astro argentino, que luego firmó un gol de bandera.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:05:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Espanyol: buena primera parte, nula reacción</title>
    <description>Un error de Víctor Gómez acaba condenando al Espanyol. Magnñifica primera mitad de Marc Roca, que además no dudó al lanzar el penalti.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:03:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Costa deja a medias al Atleti</title>
    <description>El delantero siguió con su gafe y falló un penalti que hubiera supuesto el 1-2. Vázquez abrió el marcador y Morata empató. Vibrante segunda parte con un polémico final.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:28:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El VAR no estimó fuera de juego en el 0-1 porque entendió que ya era una jugada distinta</title>
    <description>Pasaron 20 segundos. El lance será estudiado esta semana. Para Iturralde, analista de AS, la entrada de Miramón a Semedo que provocó el penalti no mereció ser castigada.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:45:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maxi Gómez: "Celades habló en el descanso y cambiamos"</title>
    <description>El goleador del Valencia le otorga parte del mérito de la remontada al técnico. También hablaron Parejo, Rodrigo y el presidente, Anil Murthy.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 16:49:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Mallorca juega en Valladolid su partido número 1.000 en Primera división</title>
    <description>El Mallorca hace historia este domingo en el José Zorrilla, será el número 1.000 del club mallorquinista en su historia en Primera división.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 19:16:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Celades: "Ojalá este triunfo sea un punto de inflexión"</title>
    <description>El técnico del Valencia reconoció la mala primera parte de su equipo y se congratuló de que, tras el descanso, su equipo le diera la vuelta al partido.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 15:50:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Martínez: "Me gusta todo de la Real, es el equipo que más me ha impactado"</title>
    <description>Diego Martínez vaticinó "un partido muy complicado y de máximo nivel", que será "un reto" para ellos.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 15:02:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Valencia: Rodrigo lidera la remontada en Cornellà</title>
    <description>El hispano-brasileño fue objeto del penalti que transformó Parejo y le puso un balón milimétrico a la cabeza de Maxi Gómez para que el uruguayo marcase el 1-2.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 15:20:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Baño exprés al Barça</title>
    <description>Messi abrió el marcador por un polémico penalti, pero un eléctrico Levante destruyó en siete minutos al peor Barça de la temporada. Campaña, Mayoral y Radoja, los goleadores.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:06:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mendilibar: "Contra el Leganés vamos a sufrir"</title>
    <description>El entrenador de la SD Eibar ha dejado claro en rueda de prensa que no será un partido fácil.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 15:42:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así está la clasificación de Primera tras los cuatro partidos del sábado</title>
    <description />
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:04:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Espanyol perdona y el Valencia presume de eficacia</title>
    <description>¡Sigue en vivo y en directo el partido entre el Espanyol y el Valencia! Ambos equipos tienen la necesidad de seguir sumando escalones para salir de la zona de peligro en la que están.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 15:15:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mbappé ya le dio al PSG dos 'toques' pensando en el Madrid</title>
    <description>Emery confesó que costó convencerle para que fichase por el PSG en 2017 ante el interés blanco. Al final lo hizo, pero ha dejado recados por el camino...</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:03:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Portu asalta Los Cármenes y coloca a la Real colíder</title>
    <description>El doblete de Portu sirvió para dar los tres puntos a los txuri-urdin cuando el partido agonizaba. El Granada notó el cansancio acumulado y, a pesar de empatar por medio de Vadillo, se queda sexto.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:16:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oficial: el Celta destituye a Escribá</title>
    <description>La derrota ante el Getafe ha agotado el crédito del técnico valenciano. El club anunciará este lunes el nombre del nuevo inquilino del banquillo celeste.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:44:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Joaquín, Unal y Sandro hacen de Zorrilla un fortín ante el Mallorca</title>
    <description>El delantero canario marcó después de 23 meses sin hacerlo en partido oficial, en el partido 1.000 del club bermellón en Primera.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 14:27:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Leganés regala pesadillas en Butarque ante el Eibar</title>
    <description>La falta de acierto y los errores atrás condenaron a los locales. Charles y Kike García dieron la vuelta al gol de En Nesyri.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 20:41:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Unai Simón cierra el grifo del Submarino en La Cerámica</title>
    <description>Tres paradones del meta del Athletic dejaron sin premio a un Villarreal que llevaba 24 partidos seguidos marcando. Vuelve la media inglesa en los leones.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 16:08:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Osasuna de récord</title>
    <description>Los rojillos vencieron por cuatro goles a dos y batieron el registro de 30 partidos invicto en casa.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 18:07:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kenedy fulmina a Escribá</title>
    <description>El técnico ha sido despedido después de perder contra el Getafe. Un grave error de Aidoo fue aprovechado por Kenedy para batir a Rubén Blanco.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 20:49:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Prosigue el misterio en torno a las lesiones de Bale y James</title>
    <description>El club no divulga imágenes suyas. En el caso de Bale, desde el 24 de octubre, antes de su viaje a Londres. Los dos se fueron antes de terminar el Madrid-Betis...</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 04:04:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Aguirre, cerca de ser el relevo de Cembranos en el Leganés</title>
    <description>Hay negociaciones avanzadas con el entrenador mexicano ex de Osasuna, Espanyol o Atlético. El lunes se acababa el plazo para la interinidad de Cembranos.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 22:53:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un factor común de las tres derrotas del Barça: Busquets, suplente</title>
    <description>No jugó ni un minuto en Bilbao (1-0). Tampoco salió en Granada (2-0) y en el Ciutat de Valencia compareció cuando el partido ya se había disparatado.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 07:13:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El doble pivote del Atlético de Madrid está en alerta amarilla</title>
    <description>Saúl y Thomas están a una tarjeta de cumplir ciclo. De verla contra el Espanyol podrían perderse el choque con el Granada. El siguiente es el del Barcelona.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:11:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La pausa de Arias acorta las distancias con Trippier</title>
    <description>El colombiano está mostrando más recursos en los últimos metros con respecto al impacto inicial del inglés. En Sevilla su temple tras ganar la línea de fondo fue la mejor arma atlética.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:18:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La vuelta de Calero agitará la línea de tres centrales</title>
    <description>David López pasará a la derecha, mientras que Bernardo seguirá como eje de la defensa de Machín. Naldo podría pasar a tener menos minutos.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 02:33:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vaclik se pone a la altura de su defensa y también da puntos</title>
    <description>El portero checo se lució ante el Atlético de Madrid confirmando la mejoría que ya venía apuntando tras la goleada sufrida en el Camp Nou.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 02:46:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Celades se abona a cambiar los partidos en las segundas partes</title>
    <description>Contra el Atlético, el Sevilla y el Espanyol, el Valencia ha sumado dos empates y una victoria tras irse al descanso perdiendo por un gol.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 02:57:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 de la Real Sociedad: Doblete de Portu y coliderato</title>
    <description>Los dos goles del murciano le permiten alcanzar en lo más alto a Barça y Madrid, y demuestran que se puede ganar sin Ødegaard.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 01:10:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así está la clasificación de Primera y así estaría sin el VAR</title>
    <description>Barcelona, Real Madrid y Real Sociedad empatan en lo alto de la tabla de LaLiga Santander con 22 puntos. Sin el VAR, los blancos serían líderes en solitario con 26 puntos.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:39:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Celta: Aidoo le da el finiquito a Escribá</title>
    <description>Un error del central ghanés puso en bandeja la victoria al Getafe. Desastre colectivo de los celestes. Solo se salvó el uruguayo Toro Fernández.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:32:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Aspas: "Los culpables somos los futbolistas"</title>
    <description>El delantero del Celta asume su responsabilidad en la mala situación del equipo en LaLiga.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:00:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>A Riqui Puig se le acaba la paciencia y pide minutos</title>
    <description>El canterano avisa: "Si no tengo minutos arriba, tendré que tomar una decisión" y lamenta que este curso no entra tanto en "la dinámica del primer equipo".</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 21:46:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Alavés. De nuevo vapuleado en un desplazamiento</title>
    <description>El conjunto de Asier Garitano lo intentó en El Sadar pero Osasuna fue mejor y pasó por encima de los vitorianos, que siguen sin ganar fuera de su estadio.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 21:32:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Espanyol llega al suelo</title>
    <description>Con ocho puntos y seis goles a favor, es el peor equipo perico en la jornada 12 desde que las victorias valen tres puntos en LaLiga. La dirección deportiva, preocupada.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 21:32:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Escribá: "Mi forma de ser no es aferrarse a un contrato"</title>
    <description>El técnico del Celta admite que está en la cuerda floja, pero no tira la toalla. Sobre su destitución afirma: "Entiendo que la gente la esté pidiendo".</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 21:32:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 de Osasuna: nadie puede con El Sadar</title>
    <description>Los rojillos se pusieron al Alavés y batieron el récord de 30 partidos sin perder en casa. Los de Arrasate volvieron a rendir a gran nivel y ofrecieron buen juego y espectáculo.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 21:32:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Getafe: Kenedy fue el francotirador de Escribá</title>
    <description>El brasileño marcó el único gol en una buena acción de potencia y definición. Gran solvencia defensiva de todo el equipo con Djené al mando.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 20:41:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Portu toma Granada y pone a la Real en la mesa de Madrid y Barça</title>
    <description>El murciano decidió el choque en el 89' y los donostiarras empatan a puntos con blancos y azulgranas en lo alto de la tabla. El propio Portu había abierto el marcador. Vadillo marcó el de los nazaríes.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:01:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Koeman confirma su "cláusula Barcelona": "No hay otro club por el que dejaría la 'oranje'"</title>
    <description>En una entrevista con Fox Sports, el seleccionador de Holanda confirmó la información desvelada por el director deportivo de su Federación, Nico-Jan Hoogma.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 19:41:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El viento deja al descubierto la Ciudad Deportiva del Valencia</title>
    <description>Las lonas que tapan la Ciudad Deportiva y evitan cualquier mirada ajena al club se han descolgado en el día de hoy debido a los fuertes vientos acaecidos</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 19:02:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reguilón temió romperse en el tramo final ante el Atlético</title>
    <description>El lateral cedido por el Real Madrid llegó con problemas físicos al choque y acabó el partido con molestias en los isquiotibiales de ambas piernas,</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 18:09:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1X1: Un buen Villarreal, al que solo le faltó puntería</title>
    <description>Cazorla, Anguissa e Iborra entre los destacados del conjunto de Calleja. Gran partido de Pau y Albiol, que siguen creciendo en el eje de la zaga amarilla.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 18:07:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kike hunde al Leganés y aleja al Eibar del descenso</title>
    <description>Resumen y resultado del Leganés 1 - Eibar 2. En-Nesyri adelantó al Leganés, pero Charles y Kike García logra la remontada para los armeros.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 20:32:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Athletic: Don Unai Simón</title>
    <description>El portero del Athletic estuvo impecable con tres paradores, uno con la cara, otra a Cazorla y otro brutal a cabezazo de Albiol.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 17:30:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Unai Simón se queda con la "parada a Cazorla"</title>
    <description>El balón de Gerard Moreno, que repelió con la cara, fue muy comentado: "Me dio en la zona del ojo, un poco más abajo; si es más arriba me genera mareo, pero todo bien", lanza.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 16:50:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garitano: "Hemos acabado con buenas sensaciones"</title>
    <description>El técnico destacó a Simón: "Ha estado muy bien con tres o cuatro paradas muy buenas. Nosotros las menos echado fuera casi a puerta vacía al segundo palo", lanzó.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 16:31:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Real llegará en taxi a Granada vía Málaga por el fuerte viento</title>
    <description>La expedición de la Real Sociedad tenía previsto aterrizar en Granada, pero el viento ha obligado a desviar el vuelo a Málaga y desde ahí se desplazarán en taxi a Granada</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 16:19:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Tenemos que empujar todos de la misma manera para conseguir la permanencia"</title>
    <description>Sergio mostró su alegría por el triunfo y por el "lastre" que se quitaron Unal y Sandro ante el Mallorca</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 15:35:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Darder: "Se vio un equipo vivo, pero hay que ganar ya"</title>
    <description>El mediocentro perico considera que el equipo ha mejorado con Machín y que merece tener más puntos. No considera que el equipo no tenga jugadores con gol.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 15:23:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rubi encuentra su zaga a una semana del derbi</title>
    <description>El técnico bético estrenó defensa de cinco y convirtió a Feddal en una pieza protagonista. Los laterales sufrieron menos y tienen más libertad para llegar arriba.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 15:15:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sandro, feliz tras marcar casi dos años después</title>
    <description>El delantero canario del Real Valladolid se convirtió en el gran protagonista, al anotar un gol que sacó a todo el equipo del banquillo y desató el júbilo de la grada.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 19:57:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El 1x1 del Pucela contra el Mallorca: Y Sandro cogió su fusil</title>
    <description>El delantero canario puso fin a dos años de sequía con un golazo que redondeó el triunfo blanquivioleta</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 15:15:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fabricio: "El error que cometo en el penalti nos lastra"</title>
    <description>Por su parte, Joan Sastre aseguró que es necesario "hacer un pensamiento para mejorar la estrategia".</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 15:15:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bale trabaja sobre el césped; James sigue al margen</title>
    <description>El galés pudo entrenarse sobre el césped en solitario y va mejorando de su dolencia muscular en su punto débil, el gemelo izquierdo.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 14:57:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergi Roberto, con molestias en el aductor, no se entrenó</title>
    <description>El de Reus hizo trabajo específico y se unió a la lista de bajas del entrenamiento matinal, junto a Luis Suárez, que estará tres semanas fuera de los terrenos de juego.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 14:47:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El 'síndrome Anfield' del Barça</title>
    <description>El equipo azulgrana acusa desde la derrota ante el Liverpool un efecto que le paraliza y le deja a merced de los rivales en cuanto las cosas se tuercen.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 15:59:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cembranos ya ha usado a 20 de los 28 jugadores del Leganés</title>
    <description>El entrenador interino ya ha dado uso a casi toda su plantilla en los dos partidos que ha dirigido. Sólo cuatro hombres aun no han ido convocados sin lesión.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 14:10:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Unai Simón frena al submarino</title>
    <description>El portero, con una actuación colosal, frenó todas las embestidas amarillas. Ambos, fuera de zona europea. El Villarreal se queda sin marcar en casa 20 jornadas después.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 15:56:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Gameiro aprieta en su recuperación y ya toca balón</title>
    <description>El francés trabajó en solitario, pero con balón y a elevadas pulsaciones y acelera para poder estar disponible el próximo martes frente al Lille, aunque está difícil.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 12:12:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Morata, el gol del Atlético</title>
    <description>El punta acumula cuatro partidos consecutivos viendo puerta y ha hecho cuatro de los últimos cinco tantos del equipo en la faceta que más se le atasca al Atleti.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 16:03:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Atleti se entrenó con las bajas de Savic, Giménez y João Félix</title>
    <description>Sesión dividida en dos grupos. Ninguno de los tocados trabajó en el césped con el resto. El equipo ya piensa en la Champions y la visita a Leverkusen.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 11:38:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Joaquín, Ünal y Sandro impulsan a un Valladolid que mira a Europa</title>
    <description>Resumen y goles del Valladolid 3-0 Mallorca: los tantos de Joaquín Fernández, Enes Ünal y Sandro Ramírez, que acabó con la sequía, dan la victoria a los de Sergio González.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 14:15:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Navas sigue reventando récords</title>
    <description>El campeón del mundo ya es el jugador que más veces ha vestido la camiseta del Sevilla en Primera</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 10:28:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Atlético: de empate en empate hasta el triunfo final</title>
    <description>Radiografía del Atlético pasado un tercio de LaLiga Santander: no termina de arrancar, no gana, pero sigue en la pelea, en lo alto de la tabla...</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 10:00:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Barça, otra vez en manos del Granada</title>
    <description>Si el conjunto dirigido por Diego Martínez vence hoy a la Real Sociedad (21:00) volverá a arrebatarle el liderato a los blaugrana por segunda vez.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 09:32:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone tardó un tiempo en contrarrestar los tres centrales de Lopetegui</title>
    <description>El Sevilla sorprendió con sus tres centrales. En la segunda mitad el Cholo supo combatirle, buscó dar la vuelta al partido y pudo hacerlo, pero se quedó sin gasolina.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 12:43:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Osasuna se cita con la historia frente al Alavés</title>
    <description>Puede batir la marca de 30 partidos invicto en su feudo (16:00, Mov. LaLiga). Arrasate quiere redondear la semana y sumar una victoria.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 05:19:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Eibar va al asalto de la enésima final en Butarque</title>
    <description>Orellana, en absoluto estado de gracia, amenaza al colista (18:30, Mov. LaLiga). Siovas parece recuperado y podría ser de la partida.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 04:34:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Más a cero que nunca</title>
    <description>La falta de puntería está condenando al Madrid tras el adiós de Cristiano. Con el portugués no marcó en el 8,86% de los partidos; sin él está en un 23,94%.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 16:57:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Real Madrid: cuatro penaltis que han costado siete puntos</title>
    <description>Jugadores, directivos y aficionados madridistas protestan por la no señalización de tres claras penas máximas que les han impedido estar en una zona más cómoda.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 10:45:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Todos los fantasmas de Costa</title>
    <description>Suplente en el Pizjuán, su salida cambió al Atlético, a quien devolvió la furia. Pero a su partido no le acompañó eso que tanto necesita: el gol. Sigue seco.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 04:16:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Leganés hace oficial el fichaje de Javier Aguirre como entrenador</title>
    <description>El mexicano retorna a España y firma hasta final de temporada. Hoy dirigirá al equipo en Butarque. Cembranos retornará al Leganés B.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:25:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Barça y Madrid serían octavo y noveno en una 'liga europea'</title>
    <description>Los clubes españoles no estarían entre los mejores de las cinco grandes ligas europeas según los puntos que han cosechado hasta ahora.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:15:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LaLiga, en una baldosa</title>
    <description>Los siete primeros clasificados están distanciados por tan sólo tres puntos. Es la Liga más igualada de los últimos 21 años.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 05:36:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así están las clasificaciones de las grandes ligas en Europa</title>
    <description>Premier, Serie A, Bundesliga y Ligue 1 viven distintas situaciones clasificatorias. Hacemos un rápido repaso de las grandes ligas continentales.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 05:34:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LaLiga, trituradora de banquillos</title>
    <description>En lo que llevamos de temporada, 4 entrenadores han sido cesados y hay varios en la picota. En la 18/19 hubo 12 despidos. De las grandes ligas sólo la Serie A echa más.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:46:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Betis inicia la semana del derbi sin Joaquín</title>
    <description>El portuense sufre una virasis y espera estar al cien por cien para el domingo. Alexis Trujillo estuvo presente en el entrenamiento.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:23:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Levante: Paco López suma más triunfos que derrotas</title>
    <description>Es el único técnico en la historia granota en Primera que tiene el balance favorable. Lleva 74 partidos, con 29 victorias, 17 empates y 28 derrotas.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 10:12:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Machín calca el comienzo de Pochettino en la 2008-09</title>
    <description>Gallego y Flores fueron los mejores revulsivos de la última época, y solamente hubo tres casos de técnicos que fracasaron en el intento de hacer reaccionar al equipo: Miera, Moya y Mané.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:23:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Real vuelve a tocar el cielo en Granada</title>
    <description>La causalidad ha querido que su equipo masculino alcance el coliderato de Primera en el mismo escenario donde su equipo femenino fue campeón de la Copa de la Reina.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:03:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reinier se deja querer y ya sigue al Atlético en las redes</title>
    <description>El centrocampista del Flamengo, como informó As, es objetivo del Atlético. Ha comenzado a interesarse por la actualidad del club rojiblanco.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:46:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Mi decisión de venir al Betis puede parecer incomprensible"</title>
    <description>Nabil Fekir concedió una entrevista a Telefoot. "Me gusta afrontar retos, aunque parezcan un poco locos" aseguró.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 08:19:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Unai López, listo para el Levante</title>
    <description>El talentoso mediocentro realizó todo el trabajo del equipo en la sesión matinal de Lezama. Se le ve también muy recuperado a Gorka Guruzeta.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:26:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid en crisis goleadora... y Mariano, sentenciado</title>
    <description>A la alarmante falta de gol que el Madrid volvió a acusar contra el Betis, se une el ostracismo de uno de los delanteros de la plantilla.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 09:06:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ya se conocen los árbitros de la jornada del derbi sevillano</title>
    <description>La RFEF ha anunciado los colegiados para la próxima jornada: Cordero Vega será el encargado de dirigir el Eibar-Madrid; Cuadra Fernández, el Barça-Celta.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:03:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Canales, el 'jugador total' del nuevo esquema de Rubi</title>
    <description>El cántabro se acerca a su mejor versión. Lideró recuperaciones y pases en el Bernabéu y trata de afianzar su rol clave en este Betis.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:06:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Chris Ramos se lesiona en el derbi extremeño</title>
    <description>Los atacantes cedidos no tuvieron su fin de semana; Caro y Moi Delgado, sí.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:46:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Barça de las dos caras y Koeman, en las portadas de Barcelona</title>
    <description>Mundo Deportivo mete el bisturí en los grandes errores del equipo azulgrana mientras que Sport vuelve a poner encima de la mesa el nombre del entrenador holandés.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 09:48:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Óscar García, cerca de ir al Celta</title>
    <description>El técnico catalán ultima la negociación para tomar las riendas del banquillo vigués. El club anunciará esta tarde el nombre del sustituto de Escribá.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:13:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cinco claves de un coliderato en azul y blanco</title>
    <description>Su fortaleza como visitante, la aportación del banquillo, columna vertebral reconocible, el alto nivel de sus estrellas, un estilo arriesgado pero valiente</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:54:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Wakaso pasa por el quirófano por una fractura en la mano</title>
    <description>El centrocampista africano del Alavés será intervenido el martes par reducir es lesión. Se espera que pueda reincorporarse a los entrenamientos esta misma semana.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:43:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los imprescindibles de Zidane</title>
    <description>Seis jugadores del Madrid ya han superado los 1.000 minutos disputados y un séptimo, Carvajal, lleva 990. Distanciado, con 684', está Hazard.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:01:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sky: el Madrid planea ofrecer 80M€ y Bale al City por Sterling</title>
    <description>El medio inglés asegura que desde el Bernabéu planean una oferta por uno de los jugadores más destacados de Guardiola e incluirían al galés en el acuerdo.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:10:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bale y James se caen también del partido ante el Galatasaray</title>
    <description>El galés tampoco se entrenó con el grupo este lunes, mientras que el colombiano realizó carrera continua, lo que complica su participación el miércoles.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:29:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los penaltis, en busca de un dueño en el Atlético</title>
    <description>Diego Costa y Morata han fallado ya uno cada uno. El hispano-brasileño marcó el otro que el equipo tuvo esta temporada. El Atlético se mueve en el 70 % de acierto en la era Simeone.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:20:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Mudo, un pichichi con sólo 500 minutos disputados</title>
    <description>Lopetegui ha utilizado hasta a 13 jugadores de campo más que al Mudo, que ya suma cinco goles entre LaLiga y la Europa League</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:17:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Villar: "Estamos muy contentos por lo que hemos logrado"</title>
    <description>El atacante onubense volvió a la titularidad ante el Alavés y aportó un tanto desde el punto de penalti para que los tres puntos se quedaran en El Sadar.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:27:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Gil Manzano vuelve a cruzarse en el camino de Diego Costa</title>
    <description>El colegiado, que expulsó al ariete en el Camp Nou, será el encargado de dirigir el próximo Espanyol-Atlético. Gil Mazano había sido el árbitro de VAR en el Mallorca-Atlético.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:13:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bale eleva el pulso</title>
    <description>El galés aprieta para salir en enero porque no tiene relación con Zidane. Se cumple lo que temía el club. Se irá con Gales tras un mes sin jugar con el Madrid.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 10:22:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Daily Mail: el Madrid planea ofrecer 116 millones por Sancho</title>
    <description>Según el diario británico, el Borussia Dortmund ya estaría buscando un sustituto de cara al próximo verano por si se llevan a su joven estrella.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 08:21:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El PSG busca blindar a Mbappé ante la amenaza del Real Madrid</title>
    <description>El conjunto parisino prepara una oferta de renovación irrechazable que pondría al francés a la altura de Neymar; el Madrid ya ha reservado 300 millones por él.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 00:45:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Óscar García: "Entrenar al Celta es un reto 'muy ilusionante'"</title>
    <description>"El Celta siempre ha sido uno de mis equipos preferidos por su manera de entender el fútbol y por su afición", declaró a los periodistas en su llegada a Vigo.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:20:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Borja Iglesias: "Estoy tranquilo y sé que llegarán los goles"</title>
    <description>El delantero del Betis, antes del partido del domingo ante el Sevilla: "Seguro que sufre en algunas cosas e intentaremos hacerle daño".</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:07:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reguilón 'rema' para volver a su mejor nivel con el Sevilla</title>
    <description>El lateral cedido por el Real Madrid, con problemas físicos, ha bajado su nivel y se le notó demasiado ante el Atlético el pasado sábado.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:20:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Isco ya es inexistente</title>
    <description>El malagueño, que sólo ha sido titular en dos encuentros de los cinco en los que ha participado, pierde fuelle para Zidane; ante el Betis ni siquiera saltó a calentar.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 21:42:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un Atlético con dos caras</title>
    <description>El conjunto rojiblanco ha perdido la continuidad y durante el último mes enlaza partidos donde en cada mitad parece un equipo diferente.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 04:23:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>James entra en la prelista de Colombia pese a su lesión</title>
    <description>Viene de renunciar a su selección en el anterior parón y este martes se sabrá si es llamado por Queiroz. En el Madrid no sale del gimnasio...</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:26:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La M-30 atravesará el Calderón</title>
    <description>Durante las obras de desmontaje de la grada, los cinco carriles de la M-30 se irán desviando de forma paulatina hasta atravesar en su totalidad el estadio.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:24:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Giggs: "Hablo con Bale y me dice que llegará en forma"</title>
    <description>El seleccionador galés convocó al delantero del Real Madrid, que está lesionado, para los partidos ante Azerbaiyán y Hungría con confianza en que llegará "en forma".</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:58:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Betis confirma la resiliencia de Rubi, el de las siete vidas</title>
    <description>El catalán ya remontó hasta el éxito en los años precedentes dos crisis galopantes en el Huesca y el Espanyol, a los que llevó a Primera y a Europa.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 09:55:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Aguirre se pone a los mandos en una sesión con conjura previa</title>
    <description>El nuevo entrenador del Leganés ha dirigido su primer entreno como técnico pepinero. Él y sus jugadores han permanecido reunidos en el vestuario 25 minutos.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 19:00:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La oferta de renovación de Gómez no termina de llegar</title>
    <description>El club no ha pasado de manifestar su intención de que siga, pero sin oferta, mientras Sergio dilata su respuesta.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:58:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Otro lío con Bale: vuelve con Gales sin jugar con el Madrid</title>
    <description>El jugador del Real Madrid ha entrado en la convocatoria con su selección, a pesar de llevar sin participar en un partido desde el cinco de octubre.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 08:45:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un asado contra la depresión para el Espanyol de Machín</title>
    <description>La plantilla del Espanyol almuerza carne argentina, a medio camino entre la desazón de LaLiga y el estímulo de Europa. Es la segunda comida con el técnico.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:11:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Tuve una oferta del Barça, pero seguí el consejo de mi padre..."</title>
    <description>El brasileño ha protagonizado Campo de Estrellas, de RMTV: "Tenía propuestas del Madrid y del Barça, pero seguí el consejo de mi padre y elegí con el corazón".</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 23:29:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Laguardia: "Con el VAR nos tienen que decir cuál es la vara de medir, si no, esto es un circo"</title>
    <description>El central maño, que hoy cumple 30 años, no cuestionó la victoria de Osasuna pero sí tuvo sus reservas con respecto a la actuación del VAR.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 12:58:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cambio en la dirección de la Fundación del Real Valladolid</title>
    <description>Carlota Aparici toma el relevo al mando de la Fundación sustituyendo a Mariano Mancebo. Es cofundadora de Leadership Woman Football, afirmando que “No soy una mujer, soy un líder”.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 10:43:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El difícil encaje de Vargas</title>
    <description>El argentino, que con Machín actúa en el perfil derecho, está lejos del nivel ofrecido en los primeros encuentros cuando era determinante.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 23:58:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El VAR batió el récord de intervenciones en una jornada</title>
    <description>El sistema de videoarbitraje actuó en nueve ocasiones en la duodécima jornada. Aunque también estuvo rodeado de polémicas, por jugadas como el penalti del Barcelona.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 03:05:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Real Valladolid calca los números de la pasada temporada</title>
    <description>En la jornada 12, en ambas temporadas, sumaba 17 puntos y tenía el golaverage a cero. Ahora está fuera de Europa, pero más cerca del liderato.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 22:06:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Escribá se despide: "No hemos cumplido las expectativas"</title>
    <description>El ya extécnico del Celta no ha puesto excusas en su despedida y entiende "la decepción" y "el enfado" de los aficionados hacia su cuerpo técnico.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 21:41:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Antiviolencia declara de alto riesgo el derbi Betis-Sevilla</title>
    <description>El derbi andaluz de la decimotercera jornada entre los dos equipos sevillanos se disputará este domingo a las 21:00 horas en el Estadio Benito Villamarín.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 21:41:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valverde: "Antes de jugar ante el Atleti estaba temblando"</title>
    <description>El jugador uruguayo fue entrevistado en Real Madrid Conecta: "Mi adaptación al Madrid no fue fácil, Solari me ayudó. Desde aquí se lo agradezco".</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 20:23:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fede Vico volvió a jugar ante la Real Sociedad tras 49 días</title>
    <description>Fede Vico ha sido una de las grandes ausencias del Granada en el último mes y medio. El cordobés es una de las piezas fundamentales de Martínez y tuvo minutos ante la Real</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 19:41:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergi Roberto y Lenglet se reincorporan al grupo</title>
    <description>Los dos jugadores, que acabaron con pequeñas molestias el último partido liguero ante el Levante, se recuperaron a tiempo.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 19:37:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Wakaso será operado mañana de una lesión en la mano derecha</title>
    <description>Se produjo la lesión en el transcurso del partido del domingo contra Osasuna en El Sadar. Sufre una fractura en el metacarpo. Esta misma semana estará de vuelta.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 19:27:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>João Félix trabaja en el césped</title>
    <description>El luso se ejercitó esta tarde en la sesión del Atlético en la hierba aunque al margen de sus compañeros. Simeone probó para el Bayer con Costa y Morata.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 19:59:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mimos para Banega de cara al derbi en el Benito Villamarín</title>
    <description>El argentino, cuarto jugador de campo más utilizado por Lopetegui, acabó con molestias en el tobillo el choque ante el Atlético de Madrid.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 09:12:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Wakaso pasará por el quirófano por una fractura en la mano</title>
    <description>Se produjo la lesión en el transcurso del partido del domingo contra Osasuna en El Sadar. Se espera que pueda reincorporarse a los entrenamientos esta misma semana.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:43:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oficial: Óscar García, nuevo entrenador del Celta</title>
    <description>El técnico catalán se ha comprometido hasta final de temporada con el club vigués. Debutará el sábado contra el Barcelona en el Camp Nou.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:13:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Al Rayyan quiere ya a Mariano</title>
    <description>El equipo qatarí pretende fichar en el mercado invernal al delantero, sin minutos para Zidane. Ya ha habido contactos. La ficha del jugador no sería un problema.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 18:36:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bryan Gil es ingresado por una amigdalitis y se pierde el derbi</title>
    <description>El canterano sevillista no se había podido entrenar con el equipo esta semana y está descartado para el encuentro del domingo en el Villamarín</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 18:37:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Se cumple un mes sin respuesta por el caso Leganés - Levante</title>
    <description>El Leganés solicitó repetir el duelo del 5 de octubre porque los árbitros no aplicaron el protocolo VAR en el penalti de Siovas a Roger. La Secretaría de la RFEF sigue sin pronunciarse.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 17:53:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El cocinero Elizegi también tiene su chef favorito: Muniain</title>
    <description>Confesó que le gustó más el partido del punta navarro que muchas delicias que se pueden degustar de un profesional con una estrella Michelín. "San Mamés es el estadio más gastronómico del mundo"</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 17:33:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Joaquín, casi un mes de baja</title>
    <description>El almeriense, goleador el pasado domingo en la victoria frente al Mallorca, sufre una lesión de grado II en su bíceps femoral izquierdo.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 16:50:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bolo pasa revista en Lezama</title>
    <description>El exleón, actual técnico de la Ponferradina, quería consultar con los galenos rojiblancos unas molestias de espalda. Aprovechó para seguir en directo la sesión del Athletic.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 15:08:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Aguirre: "¿Por qué no nos vamos a salvar? Veo materia prima"</title>
    <description>El nuevo entrenador derrocha energía en su presentación e insiste en que su trabajo se centrará en inyectar energía positiva a sus chicos: "Les estoy quitando la basura de la cabeza".</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 15:08:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Real, un visitante tan temible como incómodo</title>
    <description>El equipo realista es el mejor equipo de Primera a domicilio habiendo ganado cuatro de sus siete partidos a domicilio.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 15:08:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Alavés recupera a Tomás Pina tras una gastroenteritis</title>
    <description>Vuelta a los entrenamientos: Rodrigo Ely sigue trabajando de manera individual y Wakaso se estaba recuperando después de una operación en la mano.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:32:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Piña entre los equipos masculino y femenino del Athletic</title>
    <description>Se juntaron en la noche del lunes, aprovechando la jornada de asueto del martes, para cenar y hacer grupo en este momento de la competición.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:01:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kike García, no hay dos sin tres</title>
    <description>El delantero centro armero rompió el cascarón goleador ante Villarreal y Leganés, y buscará su tercera diana en otras tantas jornadas.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 19:32:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un juez decide el 14-N sobre el 'Plan Miami' ante Liga y RFEF</title>
    <description>Ante la oposición de la Federación, Tebas solicitó medidas cautelares para llevar fuera el Villarreal-Atlético del 6 de diciembre.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 15:21:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>San José: "Mi intención es seguir en el Athletic, es mi casa"</title>
    <description>"El club tendrá su postura y no me tiene que parecer ni bien ni mal, me lo tomo de forma natural, estoy tranquilo", añade San José sobre su posible renovación.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 13:28:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Aitor Fernández, citado para la mesa electoral el día del Athletic-Levante</title>
    <description>El guardameta granota ha sido convocado para estar presente en la mesa electoral el día de las elecciones, el mismo día del partido. Oier está lesionado.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 14:09:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Óscar, presentado: "No me gusta cobrar sin trabajar"</title>
    <description>El nuevo técnico del Celta explicó en su presentación porque solo ha firmado hasta final de temporada. "Quiero que el equipo sea muy proactivo", apuntó.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 14:25:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ferran: “La victoria es un punto de inflexión, podemos hacer grandes cosas”</title>
    <description>El de Foios fue el mejor de un partido en el que anotó el cuarto gol. Admite que ahora está con “mucha confianza” y que eso se plasma sobre el verde.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 11:30:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dani Parejo cierra el círculo ante el Lille con un ‘panenkazo’</title>
    <description>Se estrenó en Champions con un gol a lo ‘panenka’ frente al rival contra el que vivió una noche aciaga hace siete años.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 13:28:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Villarreal deberá decidir sobre cuatro jóvenes muy válidos</title>
    <description>El futuro de Leo Suárez, Manu Morlanes, Santi Cáseres y Funes Mori, una incógnita en el conjunto castellonense.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 11:19:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Preocupa el estado de salud de Luis del Sol, leyenda del Betis</title>
    <description>El exverdiblanco, que también jugó en el Real Madrid y la Juventus, tuvo que ser intervenido de urgencia en un hospital sevillano.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 09:57:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rochina acabó lesionado contra el Barça</title>
    <description>El centrocampista del Levante es duda para medirse con el Athletic Club el domingo en San Mamés por problemas en los isquiotibiales.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 11:45:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"En el derbi no hay favoritos"</title>
    <description>"Ganar al Celta y empatar en Madrid nos ha dado confianza", afirma Emerson, lateral brasileño del Betis, antes de jugar ante el Sevilla.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 14:04:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Albiol: "Me siento muy feliz en el Villarreal y en LaLiga"</title>
    <description>El central valenciano está siendo uno de los referentes del conjunto de Javier Calleja desde su llegada.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 15:39:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Y Osasuna hizo historia</title>
    <description>Suma 31 partidos seguidos invicto en El Sadar. Hay que remontarse hasta el 1 de abril de 2018 para encontrar la última derrota: fue contra el Tenerife.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 11:45:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mateu Alemany llega a Singapur para reunirse con Peter Lim</title>
    <description>La reunión tendrá lugar mañana jueves, con la presencia también del presidente del Valencia que llegará ese día al país del dueño del Valencia.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 11:16:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nueve hombres acaparan el núcleo duro de Garitano</title>
    <description>La fractura está en el décimo, Unai López, de 810 minutos a 545. Dani García es el único que aún no ha descansado. Raúl García no anda muy lejos.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 14:13:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Joaquín: “La lesión viene en mal momento, estaba bien"</title>
    <description>El andaluz ya piensa en acortar las cuatro semanas de lesión para poder encontrar de nuevo su sitio. Pese a todo, confía en el equipo y en que continúe la buena dinámica.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 18:10:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oyarzabal: "¿Colíderes? No hay que volverse locos"</title>
    <description>El capitán de la Real Sociedad frena la euforia por el gran comienzo liguero: "No queremos que esto se convierta en una escándalo".</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:27:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Soldado: "Mi salida del Valencia fue un momento complicado"</title>
    <description>El delantero del Granada, Roberto Soldado, vuelve a Mestalla donde jugó tres años, los más goleadores de su carrera y lo hace con la ilusión de romper la mala racha nazarí</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 13:28:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zou Feddal: "El fútbol es de los listos; para mí, el VAR sobra"</title>
    <description>El defensa del Betis le dio con la mano al balón dentro del área en el Bernabéu: "La regla dice que si tu brazo va al suelo, no es penalti".</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 22:37:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Enrich se cita con la historia armera ante el Madrid</title>
    <description>El delantero igualó a Dani García como jugador con más partidos en primera con el Eibar y podrá batir su record ante los merengues.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 22:37:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alvaro Tejero: "“Vamos a ponérselo muy difícil al Real Madrid"</title>
    <description>El lateral, que apenas cuenta con minutos, ha destacado la dificultad del rival de este fin de semana.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 22:37:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ansu: "Ojalá pueda estar en el Barça toda la vida"</title>
    <description>La nueva joya de La Masia se hizo la foto con el Barça B y habló en Barça TV. "Siempre he querido estar en el Barça y esta ha sido mi idea desde el principio".</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 21:03:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ansu Fati, la estrella de la fiesta de La Masia</title>
    <description>Acabada su etapa en el Juvenil A, y pese a estar en dinámica de la primera plantilla, el jugador nacido en Guinea-Bissau pero ya internacional Sub-21 español se hizo la foto con el Barça B.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:50:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Valencia se entrena sin Soler y con Guedes en el gimnasio</title>
    <description>El equipo se ejercitó también sin Cheryshev, quien será sometido a pruebas mañana. Guedes trabajó con los titulares y Soler sigue ausente.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:11:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El subidón de Arias en el Atlético le devuelve a la selección</title>
    <description>Simeone está dando confianza al colombiano, que está aprovechándola y elevando la competencia con Trippier. Queiroz le ha citado tras su última ausencia.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 18:58:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Aguirre y el reto de recuperar a los extranjeros del Leganés</title>
    <description>El mexicano confiesa que una de sus primeras medidas fue hablar con Siovas, Omeruo, Awaziem, En Nesyri y Braithwaite. "Tengo que trabajar más en rescatarles".</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 18:58:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bodas de oro de La Flor de Entrevías: Wanda y fútbol</title>
    <description>La peña rojiblanca cumple en este noviembre 50 años de compromiso con el Atlético de Madrid. Lo celebra con veteranos como Marcelino, fútbol con los Platenses y cena de lujo.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 19:04:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>McManaman: "Bale está contento en el Madrid, se quiere quedar"</title>
    <description>El exjugador del Real Madrid también analizó la situación del fútbol continental: "Ya no es necesario jugar en el Real Madrid porque los mejores equipos son el Liverpool y el City"</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 18:21:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valjent: "Con estos compañeros me voy a la guerra si hace falta"</title>
    <description>El central del Mallorca hizo autocrítica de los últimos resultados cosechados por el equipo al mismo tiempo que se deshace en elogios hacia sus compañeros.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 18:06:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un partido a Chimy Ávila, Jonathan Silva y Salva Sevilla</title>
    <description>En LaLiga SmartBank hay hasta nueve jugadores sancionados que no podrá disputar el próximo partido.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 18:09:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Beñat, único lesionado, y Aduriz recibió un balonazo</title>
    <description>Unai López, ya listo para el Levante, y Guruzeta, ya recuperado totalmente de su lesión de ligamento. Solo faltó Beñat, que será baja por un esguince de tobillo.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 17:19:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El joven Borja Sáinz renueva con el Alavés hasta 2023</title>
    <description>Llegó procedente de la cantera del Athletic y podrá compatibilizar su participación con el filial y con el primer equipo.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 14:06:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pere Pons podría seguir en el once para recibir al Valladolid</title>
    <description>El centrocampista del Alavés fue la sorpresa de Garitano contra Osasuna y medita mantenerlo. "Tenemos que seguir fuertes en casa", afirma en centrocampista catalán.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 12:40:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>22 puntos en 12 partidos es garantía europea para la Real</title>
    <description>Siempre que ha llegado con esa puntuación a estas alturas de liga ha acabado clasificándose para Europa. El equipo está en un gran momento y ya sueña.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:19:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Granada no recibía dos goles en Los Cármenes desde 2018</title>
    <description>La seguridad defensiva en Los Cármenes es una de las claves del Granada de Martínez. Ante al Real ocurrió algo muy poco habitual en Los Cármenes: Rui Silva recibió dos goles</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:50:21 +0100</pubDate>
    </item></news>