<news><item><title>Haland para un Madrid sin gol</title>
    <description>La perla noruega, en el radar del club blanco, es el pichichi de la Champions mientras el Madrid sufre. Suma 20 goles y ni Lewandowski le iguala.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:58:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barça quiere a Mateu Alemany</title>
    <description>Según Rac1, el conjunto azulgrana está interesado en hacerse con el director general del Valencia. AS contactó con Alemany, que niega que haya habido contactos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:23:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>LaLiga recurrirá la fecha del Clásico pero no pedirá cautelares</title>
    <description>La institución que preside Javier Tebas insiste en que no comparte la fecha fijada para el Clásico por Comité de Competición y que recurrirá al CSD.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:42:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Koke: "Me siento fuerte, con la confianza del club y del Cholo"</title>
    <description>El capitán del Atlético estuvo en el acto de inauguración del monumento homenaje al Atlético-Aviación. "Seguiré trabajando como hasta ahora".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:07:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Valverde aprieta a Modric</title>
    <description>La irrupción del uruguayo complica al centrocampista croata el mantenimiento de su condición de indiscutible en el once titular de Zidane.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:10:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mourinho 'despierta' al Madrid</title>
    <description>El nombre del luso revolotea cada vez que los blancos pierden (París, Mallorca), pero los madridistas responden ganando: lo hicieron ante el Sevilla y el Galatasaray.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:55:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Bale trabaja en solitario con la vista en el Leganés</title>
    <description>Siguen con sus respectivos procesos de recuperación Nacho Fernández y Marcos Asensio, este último de larga duración.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:33:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Me lesioné nada más llegar y dije que podían romper el contrato y Mourinho se negó"</title>
    <description>Altintop recuerda con cariño su temporada en el Madrid (2011-12). Ahora es miembro de la Federación Turca y embajador de la final de la Champions.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 05:15:53 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Griezmann muestra su apoyo a Koke: "Vamos hermano, capitán"</title>
    <description>El exjugador del Atlético mandó un mensaje al que fue su compañero durante cinco temporadas a través de las redes sociales.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:11:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ter Stegen, harto de ser héroe</title>
    <description>El portero no se mordió la lengua tras el partido en Praga y reclama más atención a sus compañeros. Malas caras a la salida del encuentro entre el equipo.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 05:03:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Simeone prueba con Costa como suplente</title>
    <description>El técnico ensaya para el partido con un once con Morata y Correa en ataque. Lemar también entraría en la alineación titular.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:03:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las negociaciones entre Poyet y el Leganés se complican</title>
    <description>Ayer las partes eran optimistas, pero hoy se ha cerrado por motivos deportivos, no económicos. El entrenador regresó a Londres. El fin del diálogo ha sido amistoso, ha dejado buen sabor.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:00:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Villarreal no da por muerta la opción Miami y urge a cerrarlo</title>
    <description>"Organizar un viaje de este calibre y de esas características no es fácil, por lo que se necesita por lo menos un mes", asegura Llaneza, vicepresidente del submarino amarillo.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:01:07 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Después de entrenar al Celta, un técnico no se come el turrón</title>
    <description>Los predecesores de Escribá han fracasado fuera de Vigo: Berizzo, Cardoso, Unzué y Mohamed. Luis Enrique, el último que triunfó.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 04:34:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sergio refuerza el optimismo de cara a la visita del Eibar</title>
    <description>El técnico reafirma las sensaciones positivas ante cuestiones como la falta de gol o de victorias en casa.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:42:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Álex Moreno se recupera y apunta al duelo de Granada</title>
    <description>El lateral izquierdo deja atrás sus molestias en el sóleo y se entrena con normalidad. El portero Dani Martín se ausentó por un golpe.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:20:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La primera gran derrota táctica de Celades</title>
    <description>El técnico del Valencia le había ganado la partida táctica a otros entrenadores como Lampard o Garitano. Frente a Galtier se vio superado.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:32:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ya hay fecha para el juicio del 'Caso Osasuna'</title>
    <description>El juicio por el denominado 'Caso Osasuna' comenzará el 20 de enero y se celebrará, de lunes a jueves, hasta el 27 de febrero, así como el viernes 28 de febrero, día en que concluirá.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:59:53 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Barrenetxea: "En diez años me gustaría ser un referente de la Real"</title>
    <description>El joven extremo izquierdo de la Real analiza en AS sus primeros pasos en el fútbol. Es el segundo txuri-urdin más joven en debutar en Primera en la historia del club.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:31:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Villarreal - Alavés: horario, TV y cómo y dónde ver</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Villarreal - Alavés, correspondiente a la jornada 10 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:57:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Granada será líder en solitario si gana el domingo al Betis</title>
    <description>El Granada puede hacer historia. El conjunto nazarí podría dormir toda la semana como líder de LaLiga Santander, un hecho que sería histórico por el aplazamiento del Clásico</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:58:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rodrigo completa su primera sesión y apunta a Osasuna</title>
    <description>El ariete del valencia aún no había realizado un entrenamiento entero, a pesar de trabajar con el grupo. Guedes continúa ausente por el tobillo.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antiviolencia propone 75.000 euros de sanción al Atlético</title>
    <description>La Comisión multa gravemente al club por desobediencias a las órdenes acerca de la celebración de partidos y por su promoción y apoyo al Frente Atlético.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:39:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Podría decirse que aplazar el clásico nos perjudica"</title>
    <description>David Espinar, el director del gabinete de presidencia, aseguró que la renovación de Sergio está casi al 100%</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:31:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Wanda Metropolitano está a pleno rendimiento: 180.000 aficionados en siete días</title>
    <description>Este sábado llega el Athletic. Será en horario nocturno, sin lluvia y con mejores temperaturas, y se espera otro lleno, con una entrada por encima de los 60.000 aficionados.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:10:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rivaldo: "Si Mbappé quiere ser heredero de Messi, tiene que jugar en las mejores ligas"</title>
    <description>El ex jugador del Barcelona repasó la actualidad del club azulgrana, habló sobre el aplazamiento del Clásico, Vinicius y analizó el futuro de Mbappé.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:09:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Iñigo Martínez: "A Unai Núñez le tocará jugar"</title>
    <description>El central apela a la autocrítica: "Cada vez que empezamos ganando damos un paso hacia atrás. Nos iría mejor si vamos a por el segundo gol, aunque nos está costando meter goles".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:40:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Williams: "Si tuviera que tachar a uno del Atlético sería Thomas"</title>
    <description>El delantero del Athletic suma cuatro goles ante los colchoneros, a los que visitan el sábado. Admite que es un equipo que se le da bien y que el equipo bilbaíno tiene que mejorar a domicilio.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:03:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Garitano: "El Villarreal es un equipo que está siendo fuerte"</title>
    <description>Previa del entrenador del Alavés antes de enfrentarse al Villarreal mañana viernes a las 21 h en el estadio de la Cerámica.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:55:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Mallorca aún no sabe lo que es puntuar lejos de la isla</title>
    <description>El equipo de Vicente Moreno pretende lograr en Butarque ante el colista Leganés sus primeros puntos como visitante.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:34:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Atlético inauguró la estatua en homenaje al Atlético-Aviación</title>
    <description>Enrique Cerezo, Miguel Ángel Gil, Koke, Saúl y varios exjugadores estuvieron presentes en el acto junto con miembros del ejército del Aire.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:23:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sesión de recuperación y dos días de descanso en el Barça</title>
    <description>Se entrenaron con el primer equipo el meta del filial Iñaki Peña, así como el delantero Carles Pérez. También participó Ansu Fati del juvenil.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:43:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jorge Sáenz: "Los jugadores estamos con el entrenador"</title>
    <description>El central cierra filas en torno al cuestionado Fran Escribá. "Aún es temprano para estar hablando de finales", asegura respecto al partido contra la Real.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:20:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rui Silva echa el cerrojo a su meta: cinco partidos sin encajar</title>
    <description>Rui Silva ha echado el cerrojo a la portería del Granada. El meta portugués ha dejado su portería a cero en cinco partidos de nueve. Sólo Oblak, con seis, mejora sus números</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:40:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Calleja: "El Alavés nos lo pone siempre muy complicado"</title>
    <description>Javier Calleja, técnico del Villarreal, espera un partido "complicado y cerrado", frente a un Alavés que siempre les pone "en muchas dificultades".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:42:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Apuestas Liga Santander: Análisis de los partidos y las mejores cuotas de la jornada 10</title>
    <description>Como cada jornada de LaLiga os ofrecemos las claves de los enfrentamientos para ayudarte en tus decisiones ofreciéndote una selección de las mejores casas de apuestas. Haz tu apuesta directamente.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:13:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ismael es la última carta de Rubi para su centro del campo</title>
    <description>El canterano es el único que no tuvo su opción como titular para buscar equilibrio en esa posición. Habrá nueva revolución en Granada.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:42:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin el Clásico, las casas de apuestas centran su atención en el Wanda Metropolitano</title>
    <description>El Atlético se mide al Athletic Club en el duelo más atractivo de la jornada.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Koundé: "Lo que pagó el Sevilla por mí es señal de confianza"</title>
    <description>El central francés no siente presión pese a esos 25 millones invertidos. "Soy consciente de las expectativas, pero estoy preparado".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:23:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Leganés quiere que Poyet se ponga al frente cuanto antes</title>
    <description>Se estudia la posibilidad de que, de fichar al uruguayo en las próximas horas, pueda acompañar a Cembranos y Carlos Martínez en los próximos entrenamientos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:12:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ramos: "No es un delito penal, es una multa administrativa"</title>
    <description>El jugador del Real Madrid emitió un comunicado defendiéndose de la multa de Hacienda de un millón de euros y confirmando que recurrirá.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:40:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Casillas, sobre Catalunya: "Se puede volver a ser coherentes"</title>
    <description>El portero del Oporto opinó en Twitter sobre la situación en Catalunya: "Estos días en mi país, en Catalunya, se han visto imágenes horribles".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:40:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo y Valverde vuelan</title>
    <description>El brasileño adelanta a Vinicius en los planes del técnico y el uruguayo se consolida en el once tipo gracias a su despliegue y su recorrido en el medio.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 04:31:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lío a la vista con el Clásico: Tsunami Democràtic amenaza con actuar el 18 de diciembre</title>
    <description>La plataforma, que está promoviendo las protestas en Barcelona, celebra el aplazamiento: "Ganar sin bajar del autocar. Nos vemos el 18-D".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:51:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Morata, el abrelatas del Cholo</title>
    <description>El punta ha abierto el marcador para el Atlético en cinco de los siete partidos en los que ha marcado. Anota un tanto por cada 2,5 remates a portería.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 04:24:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Hacienda multa a Sergio Ramos con un millón de euros</title>
    <description>Según El Mundo, la sanción es por una tributación irregular de sus derechos de imagen de los ejercicios fiscales 2012, 2013 y 2014. El jugador ha recurrido después de pagar.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:35:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El vestuario del Atlético cierra sus filas en torno a Koke</title>
    <description>Morata salió en su defensa tras el Atleti-Bayer Leverkusen en el que un sector de la afición silbó al capitán: "Con once Kokes ganaríamos siempre".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 05:33:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Fallece Juan Luis Mardaras, expresidente histórico del Eibar</title>
    <description>El expresidente armero murió tras no poder superar una parada cardio respiratoria que sufrió el pasado viernes durante una cena con amigos.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:25:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Pucela acelera por los terrenos de Pinar de Jalón</title>
    <description>Aunque sigue interesado en comprar el estadio José Zorrilla, por el que ya ha habido contactos con el Ayuntamiento.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:47:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Giggs: "Me gustaría decir que Cristiano es el mejor, pero no hay comparación con Messi"</title>
    <description>El exfutbolista, que fue compañero del portugués en el United, se deshizo en elogios con el argentino: "Es un genio, es un jugador que solo ves una vez en la vida".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Modric se entrena ya con el grupo y Bale lo hace en solitario</title>
    <description>Los dos jugadores cayeron lesionados en el partido Gales-Croacia disputado el pasado día 13 de octubre en Cardiff y han sido bajas para los encuentros ante el Mallorca y el Galatasaray.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:36:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Blindaje a Chukwueze: su cláusula ya es de 100 millones</title>
    <description>El delantero del Villarreal podría salir por 80 millones a partir del tercer año. El Submarino se garantiza su continuidad o una salida millonaria.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 04:33:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Duarte: "Queremos volver a sentir el Ciutat"</title>
    <description>El central del Levante se enfrentará al Espanyol, su exequipo. "Tengo buenos amigos allí y siempre es bonito recordarlo", comentó.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:59:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Giménez tiene una lesión leve</title>
    <description>El uruguayo tuvo que ser sustituido a los 14 minutos del partido contra el Leverkusen por una lesión muscular de grado I en el muslo derecho.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:45:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Masip: "Tenemos un extra de motivación para ganar en casa"</title>
    <description>El portero barcelonés, el mejor del equipo en San Mamés, se muestra motivado por sus buenas actuaciones y el buen momento del equipo.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:45:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Futre ve a Joao Félix ganando el Balón de Oro en un futuro</title>
    <description>El exfutbolista publicó una foto suya en una portada de France Football y el mensaje: "No tengo dudas de que Joao Felix algún día será el rojiblanco en portada candidato al Balón de Oro".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:20:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Milán se interesa en Arias</title>
    <description>Tuttosport informa que el nombre del colombiano está en una lista de tres laterales derechos a los que sigue el club rossonero. Para el Cholo cuenta.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:20:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ibai Gómez y Yuri Berchiche parecen recuperados</title>
    <description>“De vuelta al ruedo”, lanza el lateral zurdo tras superar su luxación en el hombro de cara el choque del Wnda. El de Santutxu espera recuperar el sitio en el once de Gaizka Garitano.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:42:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Waldo y Plano confían en que el bloque salve al Valladolid</title>
    <description>Los atacantes pasaron por la tertulia de SER y AS en Bodegas Arzuaga. Ambos insistieron en el mensaje de que deben mejorar en casa, donde todavía no han conseguido ganar.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:26:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Garitano sigue en busca del socio de Dani García</title>
    <description>El de Zumarraga es el único del plantel que lo juega todo (810 minutos). El técnico le ha escoltado en estos 9 partidos con varios compañeros y Unai López es cada vez más habitual.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:55:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Fran Gámez: "La victoria ante el Real Madrid no servirá de nada si no ganamos el sábado"</title>
    <description>El jugador del Mallorca habló del partido del fin de semana ante el Leganés: "Es un rival que seguramente estará peleando con nosotros a final de temporada".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:34:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Paulo Oliveira: "Intentaremos cambiar la mala racha fuera"</title>
    <description>El defensa portugués no quiere confianzas en exceso a pesar de la notable mejora del Eibar: "Hay que seguir sumando. Somos muchos equipos en muy pocos puntos".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:55:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Luis Rioja: "Quiero que los puntos suban al casillero del Alavés"</title>
    <description>El jugador sevillano está creciendo dentro del equipo y eso que hace dos años estaba compitiendo en Segunda B.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:36:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Haro: "¿López Catalán? En el Betis no hay director deportivo"</title>
    <description>El presidente del Betis no ratifica a Rubi ni descarta la vuelta de Setién: "Hay paciencia, pero se agota si no llegan los resultados".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:36:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Leganés negocia con Poyet</title>
    <description>El club mantuvo una reunión con el uruguayo ayer y hoy han seguido los contactos. El técnico tiene sus reticencias, pero no descarta el fichaje. Parece difícil que coja al equipo el sábado.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:35:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Hugo Mallo tiene opciones de jugar contra la Real Sociedad</title>
    <description>Arrastra una contractura en los isquiotibiales y el club vigués señala que su recuperación es "probable en unos días". El Toro Fernández recibió el alta.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:08:07 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Fran Mérida, Odriozola y Kangin Lee, suspendidos con un partido</title>
    <description>La RFEF ha anunciado los sancionados en relación a la novena jornada de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:55:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El calendario de Madrid y Barça antes del Clásico del 18-D</title>
    <description>Los octavos de Champions, tarea pendiente de ambos. Atlético, Inter y Real Sociedad, los rivales más complicados para los culés. PSG y Valencia, los más difíciles para los blancos.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:22:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Haland para un Madrid sin gol</title>
    <description>La perla noruega, en el radar del club blanco, es el pichichi de la Champions mientras el Madrid sufre. Suma 20 goles y ni Lewandowski le iguala.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:58:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barça quiere a Mateu Alemany</title>
    <description>Según Rac1, el conjunto azulgrana está interesado en hacerse con el director general del Valencia. AS contactó con Alemany, que niega que haya habido contactos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:23:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>LaLiga recurrirá la fecha del Clásico pero no pedirá cautelares</title>
    <description>La institución que preside Javier Tebas insiste en que no comparte la fecha fijada para el Clásico por Comité de Competición y que recurrirá al CSD.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:42:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Koke: "Me siento fuerte, con la confianza del club y del Cholo"</title>
    <description>El capitán del Atlético estuvo en el acto de inauguración del monumento homenaje al Atlético-Aviación. "Seguiré trabajando como hasta ahora".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:07:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Valverde aprieta a Modric</title>
    <description>La irrupción del uruguayo complica al centrocampista croata el mantenimiento de su condición de indiscutible en el once titular de Zidane.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:10:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mourinho 'despierta' al Madrid</title>
    <description>El nombre del luso revolotea cada vez que los blancos pierden (París, Mallorca), pero los madridistas responden ganando: lo hicieron ante el Sevilla y el Galatasaray.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:55:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Bale trabaja en solitario con la vista en el Leganés</title>
    <description>Siguen con sus respectivos procesos de recuperación Nacho Fernández y Marcos Asensio, este último de larga duración.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:33:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Me lesioné nada más llegar y dije que podían romper el contrato y Mourinho se negó"</title>
    <description>Altintop recuerda con cariño su temporada en el Madrid (2011-12). Ahora es miembro de la Federación Turca y embajador de la final de la Champions.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 05:15:53 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Griezmann muestra su apoyo a Koke: "Vamos hermano, capitán"</title>
    <description>El exjugador del Atlético mandó un mensaje al que fue su compañero durante cinco temporadas a través de las redes sociales.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:11:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ter Stegen, harto de ser héroe</title>
    <description>El portero no se mordió la lengua tras el partido en Praga y reclama más atención a sus compañeros. Malas caras a la salida del encuentro entre el equipo.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 05:03:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Simeone prueba con Costa como suplente</title>
    <description>El técnico ensaya para el partido con un once con Morata y Correa en ataque. Lemar también entraría en la alineación titular.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:03:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las negociaciones entre Poyet y el Leganés se complican</title>
    <description>Ayer las partes eran optimistas, pero hoy se ha cerrado por motivos deportivos, no económicos. El entrenador regresó a Londres. El fin del diálogo ha sido amistoso, ha dejado buen sabor.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:00:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Villarreal no da por muerta la opción Miami y urge a cerrarlo</title>
    <description>"Organizar un viaje de este calibre y de esas características no es fácil, por lo que se necesita por lo menos un mes", asegura Llaneza, vicepresidente del submarino amarillo.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:01:07 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Después de entrenar al Celta, un técnico no se come el turrón</title>
    <description>Los predecesores de Escribá han fracasado fuera de Vigo: Berizzo, Cardoso, Unzué y Mohamed. Luis Enrique, el último que triunfó.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 04:34:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sergio refuerza el optimismo de cara a la visita del Eibar</title>
    <description>El técnico reafirma las sensaciones positivas ante cuestiones como la falta de gol o de victorias en casa.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:42:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Álex Moreno se recupera y apunta al duelo de Granada</title>
    <description>El lateral izquierdo deja atrás sus molestias en el sóleo y se entrena con normalidad. El portero Dani Martín se ausentó por un golpe.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:20:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La primera gran derrota táctica de Celades</title>
    <description>El técnico del Valencia le había ganado la partida táctica a otros entrenadores como Lampard o Garitano. Frente a Galtier se vio superado.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:32:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ya hay fecha para el juicio del 'Caso Osasuna'</title>
    <description>El juicio por el denominado 'Caso Osasuna' comenzará el 20 de enero y se celebrará, de lunes a jueves, hasta el 27 de febrero, así como el viernes 28 de febrero, día en que concluirá.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:59:53 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Barrenetxea: "En diez años me gustaría ser un referente de la Real"</title>
    <description>El joven extremo izquierdo de la Real analiza en AS sus primeros pasos en el fútbol. Es el segundo txuri-urdin más joven en debutar en Primera en la historia del club.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:31:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Villarreal - Alavés: horario, TV y cómo y dónde ver</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Villarreal - Alavés, correspondiente a la jornada 10 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:57:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Granada será líder en solitario si gana el domingo al Betis</title>
    <description>El Granada puede hacer historia. El conjunto nazarí podría dormir toda la semana como líder de LaLiga Santander, un hecho que sería histórico por el aplazamiento del Clásico</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:58:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rodrigo completa su primera sesión y apunta a Osasuna</title>
    <description>El ariete del valencia aún no había realizado un entrenamiento entero, a pesar de trabajar con el grupo. Guedes continúa ausente por el tobillo.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antiviolencia propone 75.000 euros de sanción al Atlético</title>
    <description>La Comisión multa gravemente al club por desobediencias a las órdenes acerca de la celebración de partidos y por su promoción y apoyo al Frente Atlético.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:39:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Podría decirse que aplazar el clásico nos perjudica"</title>
    <description>David Espinar, el director del gabinete de presidencia, aseguró que la renovación de Sergio está casi al 100%</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:31:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Wanda Metropolitano está a pleno rendimiento: 180.000 aficionados en siete días</title>
    <description>Este sábado llega el Athletic. Será en horario nocturno, sin lluvia y con mejores temperaturas, y se espera otro lleno, con una entrada por encima de los 60.000 aficionados.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:10:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rivaldo: "Si Mbappé quiere ser heredero de Messi, tiene que jugar en las mejores ligas"</title>
    <description>El ex jugador del Barcelona repasó la actualidad del club azulgrana, habló sobre el aplazamiento del Clásico, Vinicius y analizó el futuro de Mbappé.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:09:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Iñigo Martínez: "A Unai Núñez le tocará jugar"</title>
    <description>El central apela a la autocrítica: "Cada vez que empezamos ganando damos un paso hacia atrás. Nos iría mejor si vamos a por el segundo gol, aunque nos está costando meter goles".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:40:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Williams: "Si tuviera que tachar a uno del Atlético sería Thomas"</title>
    <description>El delantero del Athletic suma cuatro goles ante los colchoneros, a los que visitan el sábado. Admite que es un equipo que se le da bien y que el equipo bilbaíno tiene que mejorar a domicilio.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:03:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Garitano: "El Villarreal es un equipo que está siendo fuerte"</title>
    <description>Previa del entrenador del Alavés antes de enfrentarse al Villarreal mañana viernes a las 21 h en el estadio de la Cerámica.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:55:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Mallorca aún no sabe lo que es puntuar lejos de la isla</title>
    <description>El equipo de Vicente Moreno pretende lograr en Butarque ante el colista Leganés sus primeros puntos como visitante.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:34:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Atlético inauguró la estatua en homenaje al Atlético-Aviación</title>
    <description>Enrique Cerezo, Miguel Ángel Gil, Koke, Saúl y varios exjugadores estuvieron presentes en el acto junto con miembros del ejército del Aire.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:23:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sesión de recuperación y dos días de descanso en el Barça</title>
    <description>Se entrenaron con el primer equipo el meta del filial Iñaki Peña, así como el delantero Carles Pérez. También participó Ansu Fati del juvenil.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:43:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jorge Sáenz: "Los jugadores estamos con el entrenador"</title>
    <description>El central cierra filas en torno al cuestionado Fran Escribá. "Aún es temprano para estar hablando de finales", asegura respecto al partido contra la Real.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:20:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rui Silva echa el cerrojo a su meta: cinco partidos sin encajar</title>
    <description>Rui Silva ha echado el cerrojo a la portería del Granada. El meta portugués ha dejado su portería a cero en cinco partidos de nueve. Sólo Oblak, con seis, mejora sus números</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:40:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Calleja: "El Alavés nos lo pone siempre muy complicado"</title>
    <description>Javier Calleja, técnico del Villarreal, espera un partido "complicado y cerrado", frente a un Alavés que siempre les pone "en muchas dificultades".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:42:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Apuestas Liga Santander: Análisis de los partidos y las mejores cuotas de la jornada 10</title>
    <description>Como cada jornada de LaLiga os ofrecemos las claves de los enfrentamientos para ayudarte en tus decisiones ofreciéndote una selección de las mejores casas de apuestas. Haz tu apuesta directamente.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:13:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ismael es la última carta de Rubi para su centro del campo</title>
    <description>El canterano es el único que no tuvo su opción como titular para buscar equilibrio en esa posición. Habrá nueva revolución en Granada.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:42:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin el Clásico, las casas de apuestas centran su atención en el Wanda Metropolitano</title>
    <description>El Atlético se mide al Athletic Club en el duelo más atractivo de la jornada.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Koundé: "Lo que pagó el Sevilla por mí es señal de confianza"</title>
    <description>El central francés no siente presión pese a esos 25 millones invertidos. "Soy consciente de las expectativas, pero estoy preparado".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:23:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Leganés quiere que Poyet se ponga al frente cuanto antes</title>
    <description>Se estudia la posibilidad de que, de fichar al uruguayo en las próximas horas, pueda acompañar a Cembranos y Carlos Martínez en los próximos entrenamientos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:12:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ramos: "No es un delito penal, es una multa administrativa"</title>
    <description>El jugador del Real Madrid emitió un comunicado defendiéndose de la multa de Hacienda de un millón de euros y confirmando que recurrirá.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:40:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Casillas, sobre Catalunya: "Se puede volver a ser coherentes"</title>
    <description>El portero del Oporto opinó en Twitter sobre la situación en Catalunya: "Estos días en mi país, en Catalunya, se han visto imágenes horribles".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:40:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo y Valverde vuelan</title>
    <description>El brasileño adelanta a Vinicius en los planes del técnico y el uruguayo se consolida en el once tipo gracias a su despliegue y su recorrido en el medio.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 04:31:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lío a la vista con el Clásico: Tsunami Democràtic amenaza con actuar el 18 de diciembre</title>
    <description>La plataforma, que está promoviendo las protestas en Barcelona, celebra el aplazamiento: "Ganar sin bajar del autocar. Nos vemos el 18-D".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:51:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Morata, el abrelatas del Cholo</title>
    <description>El punta ha abierto el marcador para el Atlético en cinco de los siete partidos en los que ha marcado. Anota un tanto por cada 2,5 remates a portería.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 04:24:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Hacienda multa a Sergio Ramos con un millón de euros</title>
    <description>Según El Mundo, la sanción es por una tributación irregular de sus derechos de imagen de los ejercicios fiscales 2012, 2013 y 2014. El jugador ha recurrido después de pagar.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:35:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El vestuario del Atlético cierra sus filas en torno a Koke</title>
    <description>Morata salió en su defensa tras el Atleti-Bayer Leverkusen en el que un sector de la afición silbó al capitán: "Con once Kokes ganaríamos siempre".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 05:33:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Fallece Juan Luis Mardaras, expresidente histórico del Eibar</title>
    <description>El expresidente armero murió tras no poder superar una parada cardio respiratoria que sufrió el pasado viernes durante una cena con amigos.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:25:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Pucela acelera por los terrenos de Pinar de Jalón</title>
    <description>Aunque sigue interesado en comprar el estadio José Zorrilla, por el que ya ha habido contactos con el Ayuntamiento.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:47:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Giggs: "Me gustaría decir que Cristiano es el mejor, pero no hay comparación con Messi"</title>
    <description>El exfutbolista, que fue compañero del portugués en el United, se deshizo en elogios con el argentino: "Es un genio, es un jugador que solo ves una vez en la vida".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Modric se entrena ya con el grupo y Bale lo hace en solitario</title>
    <description>Los dos jugadores cayeron lesionados en el partido Gales-Croacia disputado el pasado día 13 de octubre en Cardiff y han sido bajas para los encuentros ante el Mallorca y el Galatasaray.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:36:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Blindaje a Chukwueze: su cláusula ya es de 100 millones</title>
    <description>El delantero del Villarreal podría salir por 80 millones a partir del tercer año. El Submarino se garantiza su continuidad o una salida millonaria.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 04:33:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Duarte: "Queremos volver a sentir el Ciutat"</title>
    <description>El central del Levante se enfrentará al Espanyol, su exequipo. "Tengo buenos amigos allí y siempre es bonito recordarlo", comentó.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:59:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Giménez tiene una lesión leve</title>
    <description>El uruguayo tuvo que ser sustituido a los 14 minutos del partido contra el Leverkusen por una lesión muscular de grado I en el muslo derecho.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:45:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Masip: "Tenemos un extra de motivación para ganar en casa"</title>
    <description>El portero barcelonés, el mejor del equipo en San Mamés, se muestra motivado por sus buenas actuaciones y el buen momento del equipo.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:45:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Futre ve a Joao Félix ganando el Balón de Oro en un futuro</title>
    <description>El exfutbolista publicó una foto suya en una portada de France Football y el mensaje: "No tengo dudas de que Joao Felix algún día será el rojiblanco en portada candidato al Balón de Oro".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:20:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Milán se interesa en Arias</title>
    <description>Tuttosport informa que el nombre del colombiano está en una lista de tres laterales derechos a los que sigue el club rossonero. Para el Cholo cuenta.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:20:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ibai Gómez y Yuri Berchiche parecen recuperados</title>
    <description>“De vuelta al ruedo”, lanza el lateral zurdo tras superar su luxación en el hombro de cara el choque del Wnda. El de Santutxu espera recuperar el sitio en el once de Gaizka Garitano.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:42:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Waldo y Plano confían en que el bloque salve al Valladolid</title>
    <description>Los atacantes pasaron por la tertulia de SER y AS en Bodegas Arzuaga. Ambos insistieron en el mensaje de que deben mejorar en casa, donde todavía no han conseguido ganar.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:26:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Garitano sigue en busca del socio de Dani García</title>
    <description>El de Zumarraga es el único del plantel que lo juega todo (810 minutos). El técnico le ha escoltado en estos 9 partidos con varios compañeros y Unai López es cada vez más habitual.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:55:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Fran Gámez: "La victoria ante el Real Madrid no servirá de nada si no ganamos el sábado"</title>
    <description>El jugador del Mallorca habló del partido del fin de semana ante el Leganés: "Es un rival que seguramente estará peleando con nosotros a final de temporada".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:34:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Paulo Oliveira: "Intentaremos cambiar la mala racha fuera"</title>
    <description>El defensa portugués no quiere confianzas en exceso a pesar de la notable mejora del Eibar: "Hay que seguir sumando. Somos muchos equipos en muy pocos puntos".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:55:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Luis Rioja: "Quiero que los puntos suban al casillero del Alavés"</title>
    <description>El jugador sevillano está creciendo dentro del equipo y eso que hace dos años estaba compitiendo en Segunda B.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:36:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Haro: "¿López Catalán? En el Betis no hay director deportivo"</title>
    <description>El presidente del Betis no ratifica a Rubi ni descarta la vuelta de Setién: "Hay paciencia, pero se agota si no llegan los resultados".</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:36:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Leganés negocia con Poyet</title>
    <description>El club mantuvo una reunión con el uruguayo ayer y hoy han seguido los contactos. El técnico tiene sus reticencias, pero no descarta el fichaje. Parece difícil que coja al equipo el sábado.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:35:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Hugo Mallo tiene opciones de jugar contra la Real Sociedad</title>
    <description>Arrastra una contractura en los isquiotibiales y el club vigués señala que su recuperación es "probable en unos días". El Toro Fernández recibió el alta.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:08:07 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Fran Mérida, Odriozola y Kangin Lee, suspendidos con un partido</title>
    <description>La RFEF ha anunciado los sancionados en relación a la novena jornada de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:55:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El calendario de Madrid y Barça antes del Clásico del 18-D</title>
    <description>Los octavos de Champions, tarea pendiente de ambos. Atlético, Inter y Real Sociedad, los rivales más complicados para los culés. PSG y Valencia, los más difíciles para los blancos.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:22:14 +0200</pubDate>
    </item></news>