<news><item><title>Arranca la nueva Copa del Rey: emparejamientos antes de la entrada de los Primera</title>
    <description>Se han sorteado en la Ciudad del Fútbol de Las Rozas las históricas eliminatorias de los 20 equipos procedentes de Regional. Diez entrarán en primera ronda. Se la juega el Andorra de Piqué.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:44:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mediapro se retira de la Copa del Rey y ataca a la Federación</title>
    <description>El grupo de comunicación denuncia la actuación arbitraria de la RFEF y no acude al nuevo concurso convocado. Considera que la Federación está abusando de su posición de dominio.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:29:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mediapro denuncia que la FEF no quiere adjudicarle los derechos de la Copa</title>
    <description>La Federación abrió ayer un por tercera vez un concurso para la venta de derechos de televisión para la Copa del Rey para las próximas tres temporadas "al no alcanzar el precio fijado".</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:07:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Atlético le ha dicho a la Federación que jugará la Supercopa de España</title>
    <description>El Atlético, además, ha indicado que está de acuerdo con el reparto económico que la Federación ha realizado para el encuentro.</description>
    <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 14:56:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Se cumplieron 10 años del Alcorconazo: que ha sido de los jugadores</title>
    <description>Una década más tarde la noche de ese 27 de octubre es recordada por todo el fútbol español. Un Segunda B consiguió desplomar al todopoderoso Real Madrid.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:21:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ratificados los reglamentos audiovisuales para Copa, Supercopa y Primera Iberdrola</title>
    <description>Además, la Comisión Delegada ha aprobado las normas de competición de fútbol sala. El fin es estandarizar la imagen de las competiciones, profesionalizarlas y elevar su valor en el mercado.</description>
    <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 17:39:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuándo es la Supercopa de España y qué equipos participan?</title>
    <description>Arabia Saudí es la que más posibilidades tiene de albergarla. Conoce cuándo y en qué fecha se jugará y qué equipos participarán en la competición</description>
    <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 22:47:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Competencia insta a la RFEF a cambiar su propuesta de venta de derechos de la Copa 2019-22</title>
    <description>La RFEF debe reformular su propuesta para "definir las facultades que le han sido otorgadas y limitarlas a la comercialización conjunta de los derechos audiovisuales".</description>
    <pubDate>Thu, 25 Jul 2019 10:48:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Federación apuesta por el desarrollo televisivo de la Copa, Supercopa y Primera Iberdrola</title>
    <description>La Federación ha acordado en su primera Junta Directiva de la temporada elevar a la Comisión Delegada los primeros Reglamentos Audiovisuales de su historia.</description>
    <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 17:10:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La sexta Copa del Rey del Valencia cumple hoy 20 años</title>
    <description>El conjunto de Ranieri se proclamó campeón en La Cartuja tras derrotar 3-0 al Atlético, con un doblete del Piojo López y un golazo de Mendieta.</description>
    <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 11:07:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Supercopa: el Valencia alude al CSD para decidir el formato</title>
    <description>El club entiende que el reglamento de esta temporada dice que el torneo lo jugarán los campeones de Liga y Copa. El cambio debe hacerse para el siguiente curso.</description>
    <pubDate>Wed, 29 May 2019 13:49:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El mensaje de Rodrigo: ¿agradecimiento o despedida?</title>
    <description>El hispano-brasileño, tras escuchar en la plaza del Ayuntamiento el "¡Rodrigo, quédate!", escribió en Instagram un mensaje que muchos interpretan como un adiós.</description>
    <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:21:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valencia sale a la calle y grita: "¡Rodrigo, quédate!"</title>
    <description>El club ha realizado la ofrenda a la Mare de Déu dels Desamparats, la visita a la Generalitat y por último, el Consistorio, donde se congregaron 10.000 aficionados.</description>
    <pubDate>Mon, 27 May 2019 21:54:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oficial: las semifinales de la nueva Supercopa se sortearán</title>
    <description>La Federación ha confirmado que será así, al coincidir un equipo entre los dos mejores de LaLiga Santander y la Copa. Se disputará del 8 al 12 de enero.</description>
    <pubDate>Mon, 27 May 2019 20:52:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Desestiman la petición de Mediapro de deducir testimonio por desobediencia de la RFEF</title>
    <description>El Juzgado Mercantil nº 12 de Madrid se pronuncia en el caso del conflicto abierto entre ambas partes por el concurso de los derechos audiovisuales de la Copa.</description>
    <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 16:54:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los agentes de Hugo Duro exigen a Paulista una disculpa</title>
    <description>La agencia de representación del futbolista del Getafe considera que "mofarse de un compañero no es la forma de celebrar un meritorio título ganado con total merecimiento".</description>
    <pubDate>Mon, 27 May 2019 14:42:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Soler: "A veces los sueños se cumplen"</title>
    <description>El centrocampista, clave en el segundo gol ché de la final, tras ganarle la partida a Jordi Alba, ha publicado en su cuenta de Twitter personal dos fotos enfrentadas.</description>
    <pubDate>Mon, 27 May 2019 14:39:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un Valencia campeón y vintage</title>
    <description>Los capitanes Parejo y Jaume honraron la historia del Valencia durante las celebraciones de la Copa del Rey, emulando a mitos como David Albelda y el portero Quique.</description>
    <pubDate>Mon, 27 May 2019 11:15:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La RFEF convoca un concurso para los derechos de la Copa</title>
    <description>La Federación ha anunciado que venderá los derechos de televisión del torneo del KO para las tres próximas temporadas. Se presentarán ofertas hasta el 25 de octubre.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:34:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los porteros ya tienen su 'bula' para las tandas de penaltis</title>
    <description>La IFAB ha concedido a la Federación que los porteros no sean amonestados si se adelantan durante una tanda de penaltis en Copa y Supercopa.</description>
    <pubDate>Thu, 3 Oct 2019 18:37:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La RFEF solicita a la IFAB un cambio en el reglamento para la Copa del Rey y la Supercopa</title>
    <description>Velasco Carballo ha solicitado que no se muestren amarillas a los porteros si el VAR les pilla con ningún pie sobre la línea durante la tanda de penaltis.</description>
    <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 18:39:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La RFEF saca a concurso los derechos de la Copa del Rey</title>
    <description>La Federación abre el proceso para la solicitud de la adquisición de los derechos para las próximas tres temporadas. No incluye, de momento, la fase territorial.</description>
    <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 18:41:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>En libertad los 23 detenidos por disturbios en Sevilla</title>
    <description>La magistrada les atribuye inicialmente presuntos delitos de desórdenes públicos y riña tumultuaria. Los 23 detenidos se han acogido a su derecho constitucional a no declarar.</description>
    <pubDate>Mon, 27 May 2019 15:56:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alemany: "La base del equipo está hecha pero habrá ajustes"</title>
    <description>El director general del club analiza lo que viene por delante a partir de ahora. Hoy serán las últimas celebraciones y mañana empezará la planificación del curso 19-20.</description>
    <pubDate>Mon, 27 May 2019 10:29:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Gayà: "Este título nos va a liberar, es una satisfacción increíble"</title>
    <description>El canterano analiza todo lo que pasó en Sevilla, en las celebraciones y lo que le viene por delante ahora al Valencia.</description>
    <pubDate>Mon, 27 May 2019 10:22:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Parejo: "Nosotros ganamos en el campo, vosotros en la grada"</title>
    <description>Mestalla hizo emocionarse al capitán del Valencia con sus gritos y cánticos; Parejo desea que a la Copa de Sevilla "le acompañen muchos más títulos".</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 19:55:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Marcelino: "Que la unión que trae esta Copa no se deshaga"</title>
    <description>Marcelino augura el inicio de una época de éxitos tras romper el Valencia en Sevilla un ciclo de once temporadas sin lograr un título.</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 19:58:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Sí, sí, sí, la Copa ya está aquí"</title>
    <description>Dani Parejo, como hiciera David Albelda en 2004 cuando el Valencia ganó la Liga, se asomó por la escotilla del avión al aterrizar. Miles de personas salen a la calle.</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 20:00:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ernesto Valverde duda si seguir; es la hora de Bartomeu</title>
    <description>La derrota ante el Valencia cambia un paisaje y pone en cuestión muchos aspectos: el estilo, la cantera, el juego... y Valverde duda si seguir.</description>
    <pubDate>Mon, 27 May 2019 03:20:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Copa se vio 'invoculacrada' en un accidente de tráfico</title>
    <description>Uno de los autobuses que desplazaba desde Sevilla a Jerez a parte de la expedición oficial del Valencia, en el que iba curiosamente el trofeo de Copa, sufrió en percance</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 12:49:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La audiencia de la final de Copa: casi 6,5 millones en La 1 y éxito de À Punt en Valencia</title>
    <description>La vibrante final de la Copa del Rey superó la barrera de los ocho millones en el minuto de oro. Estos son los datos de La 1, Á Punt y el impacto en redes sociales.</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 12:09:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La prensa destaca un Valencia "grande" y "un campeón de ley"</title>
    <description>Los medios locales, nacionales e internacionales destacan la machada conseguida por el conjunto de Marcelino en el Benito Villamarín.</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 11:45:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así será el recorrido de la rúa por las calles de Valencia</title>
    <description>Tras la celebración en Sevilla, hasta altas horas de la madrugada, los ché ofrecerán hoy la Copa del Rey a su afición que le esperará en Mestalla.</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 11:49:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cumbre entre Messi, Piqué y Luis Suárez en el autocar</title>
    <description>Durante el trayecto en autocar hacia el aeropuerto de Sevilla se convocó una reunión improvisada entre los pesos pesados donde se habló acaloradamente sobre la situación en la que queda el equipo.</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 11:07:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Barcelona: retrato de una planificación fallida</title>
    <description>La imagen de Vidal como delantero en la segunda parte y de Piqué en los últimos minutos hablan de un equipo sin recambios ni soluciones para suplir a Suárez.</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 10:35:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El final de temporada deja tocado a Jordi Alba</title>
    <description>Sus partidos en Liverpool y Sevilla, donde cometió errores y salió en la foto de casi todos los goles, deslucen su curso y ponen en debate su falta de competencia y descanso.</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 08:36:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Lograr el pase a Champions y ser campeones de Copa es increíble"</title>
    <description>El presidente del Valencia destacó el trabajo de Parejo: "Es un jugador muy importante para el Valencia, ha sufrido mucho con nosotros".</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 01:57:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El tuit premonitorio de Parejo en enero: "Me niego a dar la temporada por perdida"</title>
    <description>El capitán del Valencia mandó un mensaje en enero pidiendo tiempo para cumplir los objetivo a final de temporada: "Aquí no se rinde nadie. Yo creo en este equipo".</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 01:08:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La afición che festeja el título en la plaza del Ayuntamiento</title>
    <description>"¡Amunt Valencia!", gritan miles de valencianistas que inundan las calles con pólvora de petardos, sonidos de claxon y bufandas.</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 01:08:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Messi ya no es tan intocable"</title>
    <description>La prensa mundial recoge la derrota del Barcelona en la final de Copa ante el Valencia. Olé: "Messi sin corona", La Gazzetta: "Clamoroso, el Barça al tapete" y Globoesporte: "Sin palabras".</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 03:34:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rakitic, sobre su enfado: "Si salgo con una sonrisa es para darme una hostia"</title>
    <description>El centrocampista croata se enfadó cuando fue sustituido por Aleñá: "Quería ayudar al equipo, pero entiendo y respeto la decisión del míster".</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 00:35:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué debería cambiar el Barça la próxima temporada?</title>
    <description>Tras las dos decepciones del equipo azulgrana en el final de la temporada, la eliminación de la Champions y derrota en la final de Copa, qué debería cambiar de cara a la próxima campaña.</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 00:23:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Tenemos una mala sensación, no nos vamos a engañar"</title>
    <description>Ernesto Valverde deja entrever que su deseo es seguir ("me encuentro bien") y, preguntado, sobre si su crédito estaba agotado, contestó: "Nada que decir, gracias".</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 00:00:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valencia enloquece con su octava Copa</title>
    <description>Durante todo el día fue llegando la afición a la carpa instalada en el viejo cauce del río Turia. La fiesta siguió en la Plaza del Ayuntamiento.</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 23:58:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bartomeu: "La derrota no ha sido culpa del entrenador..."</title>
    <description>El presidente del Barcelona compareció tras la derrota en la final ante el Valencia: "Siempre he dicho que Ernesto tiene contrato".</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 23:46:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Barça: el vestuario vive su fin de ciclo más descarnado</title>
    <description>Sólo Piqué, Busquets y Messi se salvaron de una letanía final patética que reclama meter mano de forma drástica al vestuario.</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 23:32:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Marcelino: "El sufrimiento del principio nos ha dado esto"</title>
    <description>El técnico del Valencia compareció en los micrófonos de TVE y se mostró contento de la hazaña logrado: "Me han hecho el hombre más feliz del mundo".</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 00:38:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Piqué mira a la directiva: "Las decisiones las toman ellos"</title>
    <description>El central del Barcelona se mojó sobre el futuro de Ernesto Valverde: "Nos gustaría que el entrenador continuara, pero es algo que no depende de nosotros".</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 00:15:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Valencia: La Copa de Parejo y Kevin Gameiro</title>
    <description>El capitán fue el líder valencianista hasta que se lesionó y el francés culminó su espectacular torneo con un golazo por la escuadra que abrió el marcador.</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 23:16:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Parejo: "Hemos hecho historia en un año especial"</title>
    <description>El jugador del Valencia se mostró orgulloso del equipo después de una temporada que empezó de mala manera y acaba con el título de Copa del Rey.</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 23:10:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Barça tira por la borda una racha de diez finales ganadas</title>
    <description>Entre la de Mourinho de Copa del Rey y la de Marcelino han pasado ocho años donde los blaugrana se mostraron intratables en todas las finales.</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 23:05:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuándo es la Supercopa de España y qué equipos participan?</title>
    <description>Arabia Saudí es la que más posibilidades tiene de albergar la de 2020. Las semifinales se disputarán el 8 y 9 de enero y la final, el día 12.</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 22:59:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Valencia gana su octava Copa y ya suma 21 títulos</title>
    <description>El Valencia añade una Copa del Rey a su palmarés. Los de Mestalla ganaron el título en 1941, 1949, 1954, 1967, 1979, 1999 y 2008.</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 23:44:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Valencia se une al 'Club del Centenario' con un título</title>
    <description>La Copa del Rey conquistada ante el Barcelona permite al Valencia unirse a un selecto club en el que están los azulgrana, Real Madrid y Espanyol.</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 23:13:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Parejo se lesiona en la final de Copa del Rey al tirar una falta</title>
    <description>El mejor jugador del Valencia hasta el momento tuvo que ser sustituido por Kondogbia en el minuto 64 de la final de Copa del Rey ante el Barcelona.</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 22:39:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El calor hizo parar el partido para un 'cooling break'</title>
    <description>Undiano Mallenco paró el partido para que los jugadores se refrescasen. La final entre Barça - Valencia se jugó en unas condiciones de calor altísimas.</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 21:45:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La afición del Barça pitó y la del Valencia aplaudió el himno</title>
    <description>Los seguidores azulgrana pitaron el himno nacional que se escuchó por espacio de 50 segundos antes de la final de Copa del Rey.</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 21:32:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>En directo las reacciones tras la victoria del Valencia en la final</title>
    <description>Sigue minuto a minuto todas las reacciones después de la victoria en la final de la Copa del Rey del Valencia ante el Barcelona disputada en el Benito Villamarín.</description>
    <pubDate>Thu, 30 May 2019 12:12:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Coutinho, Arthur y Semedo: alta médica una hora y media antes de la final de Copa</title>
    <description>Los tres jugadores se recuperaron a tiempo para poder jugar la final de Copa ante el Valencia en el Benito Villamarín.</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 19:32:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Centenariazo del Valencia</title>
    <description>Octava Copa para el equipo de Marcelino, que mandó en la primera mitad y supo sufrir en la segunda. Messi no fue suficiente en un Barça deprimido.</description>
    <pubDate>Sun, 26 May 2019 00:45:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alineación del Valencia hoy ante el Barcelona en la final de Copa</title>
    <description>Conoce el probable once de Marcelino para enfrentarse al Barcelona hoy en la final de Copa del Rey que se disputa en el estadio Benito Villamarín.</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 20:19:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Final de Copa del Rey: alineación confirmada del Barça hoy ante el Valencia</title>
    <description>Conoce el once oficial de Valverde para enfrentarse al Valencia hoy en la final de Copa del Rey que se disputa en el estadio Benito Villamarín.</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 20:10:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Barça ya está en Sevilla: ojo al calor, 30 grados</title>
    <description>Los azulgrana se concentran en el hotel NH Collection, cercano al Sánchez Pizjuán, antes de desplazarse al Benito Villamarín. Mucho calor en la capital de Andalucía.</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 12:33:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Juegan Arthur, Coutinho y Soler</title>
    <description>Once del Barça: Cillesen; Semedo, Piqué, Lenglet, Jordi Alba; Rakitic, Busquets, Arthur; Sergi Roberto, Messi y Coutinho. Once del Valencia: Jaume; Wass, Garay, Gabriel Paulista, Gayà; Parejo, Coquelin, Carlos Soler, Guedes; Rodrigo y Gameiro.</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 21:10:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La marea valencianista ya va inundando el centro de Sevilla</title>
    <description>Desde anoche ya se veían camisetas blanquinegras por la ciudad pero a partir de hoy están empezando a llegar por diversos medios. Los que viajaron en coche llegarán a mediodía.</description>
    <pubDate>Sat, 25 May 2019 11:49:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ya se conocen los horarios de la Copa Federación: los ganadores consiguen plaza para la Copa</title>
    <description>Las cuatro eliminatorias de cuartos de final se disputarán entre el 6 y el 7 de noviembre. Son a partido único, en casa del agraciado en el sorteo.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:33:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Diez años del 'Alcorconazo': ¿qué ha sido de los jugadores?</title>
    <description>Una década más tarde la noche de ese 27 de octubre es recordada por todo el fútbol español. Un Segunda B consiguió desplomar al todopoderoso Real Madrid.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:21:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ya se conocen los horarios de la ronda previa de Copa del Rey</title>
    <description>El próximo miércoles 13 de noviembre se disputarán las diez eliminatorias entre clubes de Regional, por diez plazas en el primer cruce, ya con los Primera División.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 19:07:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Coruxo y el Castellón se meten de penalti en la Copa del Rey</title>
    <description>Eliminaron a Salamanca y AE Prat respectivamente en dos partidos que se resolvieron en la tanda fatídica. Se meten en el nuevo torneo del KO y en semifinales de la Copa RFEF.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 23:17:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El sorteo de la Supercopa será puro y se disputará en Arabia</title>
    <description>Será la primera vez en la historia que se dispute la Supercopa en formato 'Final Four'. Las semifinales serán el 8 y 9 de enero y la final, el 12 de enero. El torneo se disputará en Arabia Saudí.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 18:10:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Tudelano se mete en la Copa</title>
    <description>El equipo navarro superó en Merkatondoa a un Izarra claramente inferior. Al ganar su eliminatoria de cuartos de Copa RFEF, reserva billete para el torneo del KO.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 21:42:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Coruxo y el Castellón se meten de penalti en la nueva Copa</title>
    <description>Eliminaron a Salamanca y AE Prat respectivamente en dos partidos que se resolvieron en la tanda fatídica. Se meten en el nuevo torneo del KO y en semifinales de la Copa RFEF.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 23:20:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La RFEF adjudica los derechos de la nueva Copa del Rey a Mediaset</title>
    <description>La RFEF adjudica los derechos de la Copa del Rey de las próximas tres temporadas a Mediaset en un escueto comunicado.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 20:39:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los 101 equipos de la nueva Copa</title>
    <description>Tan solo faltan 11 por confirmar de cara a la primera ronda: los diez procedentes de Regional y el que herede la vacante del Reus. Gran representación de Segunda B y Tercera.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 18:23:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El TAD devuelve a Competición el 'caso Chumi' y pide sanción para el Barcelona</title>
    <description>El Levante denunció alineación indebida del futbolista, pero fuera de plazo. Competición no impuso castigo, pero ahora el TAD lo exige, según IUSPORT.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 19:01:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Tudelano y el Murcia sacan billetes para la Copa del Rey</title>
    <description>Superaron a Izarra y Balompédica Linense respectivamente y estarán en semifinales de la Copa Federación. Además, jugarán contra los grandes en primera ronda del torneo del KO.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:58:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La FIFA trabaja ya con China para asegurarse el cumplimiento de los derechos humanos</title>
    <description>El organismo busca evitar problemas durante la disputa del Mundial de Clubes 2021, que se jugará en China entre el 17 de junio y el 4 de julio.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 17:53:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así vivimos la ronda preliminar de la nueva Copa</title>
    <description>Andorra, Tolosa, Becerril, Comillas, Peña Azagresa, Melilla CD, El Álamo, El Palmar, Atlético Antoniano e Intercity han hecho historia y jugarán con los Primera.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 23:10:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los diez clasificados para la siguiente ronda de Copa del Rey</title>
    <description>Andorra, Tolosa, Becerril, Comillas, Peña Azagresa, Melilla CD, El Álamo, El Palmar, Atlético Antoniano e Intercity han hecho historia y jugarán con los de Primera.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 23:02:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los 'nuevos' de la Copa: un pueblo de 700 personas, un club de balonmano, el Andorra...</title>
    <description>Esta noche se disputa una ronda preliminar histórica entre equipos procedentes de Regional. El fútbol modesto en su máxima expresión y 20 historias dignas de ser contadas.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 04:36:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La nueva Copa arranca con la ilusión del fútbol modesto</title>
    <description>Hoy se juega la ronda previa del torneo KO formada por clubes de Tercera y Regional. Los ganadores se enfrentarán en diciembre a un equipo de Primera.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 04:35:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Álamo se disculpa por un "error humano" al poner el himno anticonstitucional</title>
    <description>El club se equivocó a la hora de emitir el himno español en la previa ante el Pedroñeras: "Nuestra entidad se rige por valores única y exclusivamente deportivos".</description>
    <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:23:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Copa del Rey 2019: horarios de los partidos de la fase previa</title>
    <description>Conoce el horario de los partidos de la fase previa de la Copa del Rey 2019-2020 que se juegan hoy, miércoles 13 de noviembre</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:20:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Horarios de los partidos de hoy en la Copa del Rey</title>
    <description>Comienza el torneo con diez encuentros programados para este miércoles en la ronda preliminar con equipos de Tercera y Regional.</description>
    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 07:22:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El sorteo de la primera ronda de Copa será el domingo 17-N</title>
    <description>La RFEF ha anunciado de forma oficial la fecha en la que se conocerán los primeros emparejamientos de la Copa del Rey. 111 equipos disputarán esta primera fase.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:28:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mediapro denuncia a la RFEF por los derechos de la Copa</title>
    <description>El grupo audiovisual presentó, según explica, una oferta de 100,5 millones por tres temporadas y entiende como "lesiva" la decisión de la Federación de no adjudicarle los derechos.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:02:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sorteo Supercopa de España: horario, TV y cómo ver online</title>
    <description>Conoce la hora y cómo y dónde ver en TV y online el sorteo de la Supercopa de España 2019/2020, donde sabremos los cruces de los equipos clasificados.</description>
    <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:02:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Aministía Internacional alerta a la RFEF de no jugar en Arabia</title>
    <description>Para la ONG, el país donde la Federación sopesa que se juegue la Supercopa de España ne enero "vulnera los derechos humanos".</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 14:24:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Iñigo Vicente ya está en Miranda</title>
    <description>La oficialización de su cesión rumbo al Mirandés de Iraola es un hecho. No participó con el Athletic en la sesión vespertina de Lezama. Tampoco Andoni López, cerca del Elche.</description>
    <pubDate>Tue, 6 Aug 2019 19:39:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así será el histórico sorteo de la primera ronda de Copa del Rey</title>
    <description>111 equipos estarán en un bombo en el que estarán representadas todas las categorías del fútbol español. Mañana, a partir de las 12:30, se conocerán los cruces.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 18:50:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los 55 emparejamientos de la primera ronda de Copa del Rey</title>
    <description>La primera eliminatoria se jugará el 17, 18 y 19 de diciembre. Real Madrid, Barcelona, Atlético, Valencia y Yeclano están exentos.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 14:06:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las reacciones al sorteo de Copa: Becerril, Intercity...</title>
    <description>Los equipos más modestos como el Antoniano, el Becerril o El Álamo celebran los emparejamientos con los principales equipos de la máxima categoría del fútbol español.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 15:13:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rubiales pide a TVE que rectifique y retransmita la Supercopa</title>
    <description>"El dinero de la TV en la Supercopa irá para el fútbol modesto y el fútbol femenino. Esta es la Supercopa de la igualdad", ha justificado el presidente de la RFEF.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 15:05:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>'Overbooking' en Las Gaunas para la primera ronda de Copa</title>
    <description>El 'Diario LA RIOJA' se ha hecho eco del caprichoso sorteo. El Comillas, la SD Logroñés y la UD Logroñés apuntan a utilizar el estadio riojano en tres días consecutivos.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 22:01:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Real Madrid, Barça, Atlético y Valencia están exentos de las dos primeras rondas de Copa</title>
    <description>Con los nuevos formatos en vigor desde esta temporada, los cuatro equipos de la Supercopa de España quedan exentos de las dos primeras rondas del torneo del KO.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 11:45:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Respeto y prudencia en la Real con el modesto Becerril</title>
    <description>En el club donostiarra viajarán con la lección aprendida por anteriores eliminaciones sonadas ante rivales de inferior categoría.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 23:07:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Lleida, primer rival copero: ya eliminó al Espanyol en la 01-02</title>
    <description>El encuentro será la semana del 16 de diciembre a partido único, después de cuatro partidos trascendentes en LaLiga y de solventar la fase de grupos de la Europa Legaue.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 16:33:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Soy bético, es la primera vez que quiero que pierda el Betis"</title>
    <description>El presidente del Antoniano, rival de los verdiblancos en la Copa del Rey, admite sus colores e incide: "Nos ha tocado el Gordo por adelantado".</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 16:25:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Antoniano vence al filial del Betis antes del sueño de Copa</title>
    <description>El conjunto lebrijano se impuso 1-2 en su choque de Tercera en la ciudad deportiva verdiblanca. "Habrá que ganar a los dos", inciden.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 17:59:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sorteo Copa del Rey: cruces y partidos de la primera ronda</title>
    <description>Sigue en directo en As.com el Sorteo de la 1ª fase de la Copa del Rey que se realiza hoy, desde las 12:30 en la sede de la RFEF en Las Rozas, Madrid.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 13:43:54 +0100</pubDate>
    </item></news>