<news><item><title>Tiger Woods eleva su mito a 82</title>
    <description>El Tigre, de 43 años, se llevó el Zozo de Chiba y sumó su victoria 82 en el PGA Tour. Empata así con la plusmarca histórica de Snead, que ganó su último torneo en 1965.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:45:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tiger Woods: "Espero mantener este nivel hasta los 50 años"</title>
    <description>El golfista estadounidense se mostró eufórico tras el triunfo en el Zozo Championship en Japón, donde sumó su título 82 en el PGA Tour, igualando el récord de Sam Snead.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:34:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tiger y Federer, la leyenda continúa</title>
    <description>Tiger Woods y Roger Federer corren por calles paralelas que conducen a una meta llamada eternidad. El último fin de semana engordaron su mito.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:51:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tiger apunta a su 82º triunfo y acecha el récord de Snead</title>
    <description>Saldrá este lunes a los siete últimos hoyos del ZOZO Championship, rezagado por la lluvia, con tres golpes de ventaja sobre Hideki Matsuyama.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:29:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Trofeo Rolex de Golf 2019 finaliza en Valderrama</title>
    <description>La competición tuvo como ganador a César Fernández de Caleya con 72 golpes netos. El segundo y el tercero fueron Pedro García y Manuel Mestre.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:57:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jang se lleva el BMW Ladies en el desempate ante Kang</title>
    <description>La coreana y la estadounidense necesitaron tres hoyos para deshacer el empate a 269 golpes con el que habían terminado la última vuelta. Ciganda y Azahara, top-33.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:41:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Justin Thomas triunfa en Corea</title>
    <description>El estadounidense se llevó el triunfo en la CJ Cup con -20. Superó al australiano Danny Lee en la última ronda de esta cita que se jugó en Jeju.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:45:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Woods regresa a lo grande en Japón con nueve birdies</title>
    <description>El estadounidense lidera el Zozo Championship junto a su compatriota Gary Woodland tras la primera jornada con 64 golpes, seis bajo par, pese a cometer tres bogeys de salida.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:10:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Thomas y Lee llegan empatados a la última jornada de la CJ Cup</title>
    <description>El estadounidense y el australiano saldrán en -15 a la vuelta final con tres golpes de ventaja sobre Cameron Smith. Cabrera Bello, con -4 en el día, escaló hasta la 22ª plaza.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 13:24:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Thomas lidera en Corea en un mal día de Rafa Cabrera Bello</title>
    <description>El estadounidense subió al primer puesto tras completar la segunda jornada con 63 golpes, aventajando en dos a Byeong Hun An y Danny Lee. El canario realizó 74 golpes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:14:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un despiste caro: ¡58 golpes de sanción a una golfista del LPGA!</title>
    <description>Son los que le cayeron a Lee Ann Walker en el Senior LPGA Championship tras infringir repetidas veces, por desconocimiento, una de las normas implementadas este año.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 19:51:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lanto Griffin gana su primer título de la PGA en Houston</title>
    <description>El golfista estadounidense finalizó la última jornada con 69 golpes para un total de 274, 14 bajo par, y se impuso a sus compatriotas Scott Harrington y Mark Hubbard.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 09:33:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Colsaerts gana siete años después, tras final dramático</title>
    <description>El belga Nicolas Colsaerts, con un total de 272 golpes (-12), rompió un maleficio que le duraba desde hace siete años y medio, cuando conquistó su último trofeo.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rahm: "No soy consciente de a dónde estoy llegando"</title>
    <description>El golfista de Barrika valora el altísimo porcentaje de top 10 que lleva, sólo por detrás de Woods, "ojalá pueda mantenerlo". Cree que el reciente Open de España fue uno de los mejores torneos de su carrera.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 16:40:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sigue el dominio estadounidense con Griffin de nuevo líder</title>
    <description>El estadounidense Lanto Griffin se recuperó del doble 'bogey' que tuvo en la segunda, finalizada este sábado tras ser interrumpida por la lluvia.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 17:38:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Wiesberger también triunfa en Roma para liderar la Race</title>
    <description>El austriaco se anotó su tercer título de la temporada y desbancó a Rahm de la primera posición en el Orden de Mérito del European Tour.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 18:23:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Manalti se coloca como nuevo líder provisional en Houston</title>
    <description>El mexicano Carlos Ortiz protagonizó el ascenso del día remontando 30 puestos para llegar a la 6ª posición.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 11:24:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Arnaus se asoma a la parte alta en el Open de Italia</title>
    <description>El barcelonés, mejor español con Otaegui, está en -4 tras firmar una tarjeta de 68 golpes este viernes. Seis golpes le separan del nuevo líder, el inglés Fitzpatrick, de cara al fin de semana.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 19:17:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tiger Woods, sexto del ranking tras su victoria en Japón</title>
    <description>El golfista estadounidense, ganador del Zozo Championship, sube a la sexta plaza de una clasificación que lidera Brooks Koepka y en la que Jon Rahm sigue en quinta posición.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:22:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Arnaus se descuelga en Roma; Fitzpatrick, firme en cabeza</title>
    <description>El inglés, con -13, resistió el asalto del estadounidense Kitayama este sábado. Arnaus bajó a -2 y ahora es 36º con Otaegui y Fernández-Castaño.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 17:55:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cook y Gooch mandan en Houston tras la primera jornada</title>
    <description>Los dos golfistas estadounidenses terminaron la jornada con 64 golpes, ocho bajo par, lo que les permitió situarse como primeros líderes del torneo del PGA Tour.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 09:31:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pulkkanen, primer líder en Italia</title>
    <description>El filandés Tapio Pulkkanen lidera tras la primera jornada del Abierto de Italia con una tarjeta de -7. El mejor español es Otaegui, a cuatro golpes.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 19:22:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jon Rahm tiene una misión</title>
    <description>El vasco vino el año pasado al Open de España con “un sueño”. Y lo cumplió. Quería ganar en casa. El domingo repitió experiencia, con un público volcado.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 23:32:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rahm sube al cuarto puesto tras su triunfo en Madrid</title>
    <description>Al frente del ránking continúa el estadounidense Brooks Koepka, con 12.2118 puntos de media. Rory Mcllroy es segundo.</description>
    <pubDate>Mon, 7 Oct 2019 11:50:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Na se hace con la victoria tras un emocionante duelo con Cantlay</title>
    <description>Llegó al desempate con su compatriota, el estadounidense Patrick Cantlay, tras concluir ambos con 261 golpes, 23 bajo el par.</description>
    <pubDate>Mon, 7 Oct 2019 11:36:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rahm: "Dentro de unos días me daré cuenta de lo que he hecho"</title>
    <description>El vasco mostró "orgullo" por revalidar su título de 2018 en el Open de España. "Sólo en este torneo y la Ryder he sentido tanto el calor del público", agradeció.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 18:38:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un Rahm de otro mundo repite en el Open de España</title>
    <description>Jon Rahm (-22) ganó su segundo Open de España seguido, este en el Club de Campo de Madrid. Es su noveno título, el cuarto de la temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 22:22:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kevin Na afronta la última ronda con ventaja de dos golpes</title>
    <description>Tiene dicha ventaja sobre su compatriota y segundo clasificado Cantlay tras concluir la tercera ronda y acumular 191 impactos, 22 bajo el par.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 10:32:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El 'eagle' de Rahm desde su casa que ha combustionado Madrid</title>
    <description>El golfista vasco hizo enloquecer al público de la capital con este espectacular golpe lejano. Tras cuatro birdies seguidos, llegó el 'eagle'.</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 20:38:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rahm, tras su vueltón: "Me he puesto en modo agresivo"</title>
    <description>"No me quería dejar nada y he ido a por todas las banderas", afirmó el vasco tras cerrar la tercera jornada con -17 y líder en solitario del Open de España.</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 19:20:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rahm toma el mando</title>
    <description>El vizcaíno (-17) ya lidera el Open con un tarjetón en la tercera vuelta. Le escoltan a distancia Del Val y Cabrera Bello (-12). Arnaus, estancado.</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 21:36:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Apretada clasificación en Las Vegas con 4 locales líderes</title>
    <description>Los estadounidenses Brian Stuard, Patrick Cantlay, Lucas Glover y Kevin Na lideran con 130 golpes, 12 bajo el par, el torneo de golf Shriners Hospitals For Children.</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 16:55:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"El calor del público en Madrid es indescriptible"</title>
    <description>Rafa Cabrera Bello (Las Palmas, 35 años) ha empezado como un cohete el Open de España. Tras dos vueltas, es colíder junto a Adri Arnaus. El canario charló con AS.</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 01:40:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿El último Open de Olazábal?</title>
    <description>El vasco, en su último año de exención en el European Tour, no cerró la puerta del todo a volver a jugarlo, pero aseguró que será sólo si le "invitan" y está jugando "bien".</description>
    <pubDate>Fri, 4 Oct 2019 23:43:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cuatro pistoleros andan sueltos en el Open de España</title>
    <description>Cabrera Bello, Arnaus (-11 ambos) Del Val (-10) y Rahm (-9), todos españoles, copan en ese orden las primeras posiciones del torneo tras el corte. Sergio García, 20º con -4.</description>
    <pubDate>Fri, 4 Oct 2019 23:35:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El canadiense Nick Taylor lidera el torneo tras la primera ronda</title>
    <description>El canadiense Nick Taylor lidera con 63 golpes, ocho bajo el par, el torneo de golf de la PGA Shriners Hospitals For Children, que se disputa en Las Vegas.</description>
    <pubDate>Fri, 4 Oct 2019 17:06:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergio García quiere más en el Open: "No me salen las cosas"</title>
    <description>El de Borriol firmó otro -2 en total en la segunda vuelta del Open de España y está en la pomada con -4, pero aspira a mejorar: "No ha querido salir nada".</description>
    <pubDate>Fri, 4 Oct 2019 22:46:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Una vuelta con Jon Rahm</title>
    <description>AS siguió al vasco durante sus primeros 18 hoyos en el Open de España, que terminó con -5 y tercero. Mostró su cara más amable... y también la más temperamental.</description>
    <pubDate>Fri, 4 Oct 2019 13:29:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Arnaus se desata en Madrid: "Ha sido un día súper bonito"</title>
    <description>El barcelonés protagonizó un comienzo arrollador que le dejó líder en solitario con -6 al final de su vuelta. Rahm y Cabrera Bello jugaron con él y cerraron en -5.</description>
    <pubDate>Thu, 3 Oct 2019 20:32:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Golf en el corazón de Madrid</title>
    <description>El Open de España comienza este jueves en el Club de Campo. Será la primera edición con Madrid Trophy Promotion, la misma empresa que organiza el Open de tenis, al frente.</description>
    <pubDate>Wed, 2 Oct 2019 19:49:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>De Jiménez a Del Rey: la Armada toma el Open de España</title>
    <description>Un total de 33 españoles tomarán parte en el torneo. El elenco tiene desde leyendas ya en sus 50 como Jiménez y Olazábal a jóvenes promesas como Arnaus o Del Rey.</description>
    <pubDate>Wed, 2 Oct 2019 19:55:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Masters de Valderrama pasa de junio a abril en 2020</title>
    <description>El European Tour ha anunciado su calendario completo para la próxima temporada con esa modificación en el torneo español. El Open de España se retrasa una semana.</description>
    <pubDate>Wed, 2 Oct 2019 16:52:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Cúanto dinero se lleva Rahm por ganar el Open de España?</title>
    <description>El torneo reparte 1.500.000 euros en total, lejos de las cifras de los grandes torneos del circuito europeo. Rahm se llevará el mejor cheque.</description>
    <pubDate>Sun, 6 Oct 2019 18:51:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jon Rahm: "Quiero parecerme más a Nadal que a Federer"</title>
    <description>Jon Rahm (Barrika, 24 años) está en Madrid para tratar de defender su título de campeón en el Open de España. Ayer atendió a un pequeño grupo de medios, entre ellos AS.</description>
    <pubDate>Wed, 2 Oct 2019 02:11:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un Open de España para atraer a "los mejores del mundo"</title>
    <description>Gerard Tsobanian, CEO de Madrid Trophy Promotion, que se ha hecho cargo del torneo, asistió a la presentación en el Wanda Metropolitano con Rahm, Sergio García y Cabrera Bello y el alcalde de Madrid.</description>
    <pubDate>Tue, 1 Oct 2019 15:53:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nueve hoyos pensados por Seve y materializados por Olazábal</title>
    <description>La empresa de diseño de campos del golfista vasco actualizará la mitad del Recorrido Amarillo del Club de Campo siguiendo el diseño de Ballesteros.</description>
    <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 19:18:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Champ logra un emotivo triunfo cerca de su abuelo</title>
    <description>El estadounidenseganó el Safeway Open disputado en el Silverado Resort de California, a 100 kilómetros de donde se encuentra internado su abuelo con un cáncer de estómago.</description>
    <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 11:43:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Marta Sanz logra su segundo título en el Symetra Tour</title>
    <description>La golfista madrileña se hizo con el título en el IOA Golf Classic disputado en Longwood y suma el tercer título español en esta categoría tras los de María Parra y Nuria Iturrioz.</description>
    <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 10:46:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El francés Perez estrena su palmarés en el Circuito Europeo</title>
    <description>Victor Pérez, con 266 golpes (-22), hizo suyo el Campeonato Alfred Dunhil. De la representación española, el único en superar el corte fue Alvaro Quirós.</description>
    <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 19:23:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carlota Ciganda: la estrella mas brillante en Sitges</title>
    <description>Seis años después de su última victoria en Europa, la jugadora navarra, a la tercera, se toma la revancha y vence con autoridad en el Mediterranean Open.</description>
    <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 17:15:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carlota Ciganda resurge y ya es segunda, a dos gopes del líder</title>
    <description>La alemana Laura Fuenfstueck se mantiene en cabeza con dos golpes de ventaja sobre la navarra tras presentar hoy una vuelta de 67 golpes (-4) para un total de 203 (10 bajo par).</description>
    <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:38:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bryson DeChambeau se abona a los birdies</title>
    <description>El americano sumó ocho de estos golpes, en una tarjeta de 64, para colocarse como líder del torneo con -12. Watney es segundo (-10) y Taylor, tercero (-9).</description>
    <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:25:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Recari y Ciganda se colocan en posición de optar a la victoria</title>
    <description>La joven alemana Laura Fuenfstueck, con una vuelta de 68 golpes (-3) en esta jornada, totaliza 136 golpes (6 bajo par) y se ha colocado líder en solitario.</description>
    <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 19:46:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Otaegui se descuelga en el histórico St. Andrews</title>
    <description>El golfista vasco, que brilló en Kingsbarns en la primera jornada del Alfred Dunhill y cerró segundo, hizo +2 este viernes y está a ocho de la cabeza. Rahm, aún más lejos.</description>
    <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 19:36:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Beatriz Recari retorna con fuerza tras diez años de ausencia</title>
    <description>Es la española mejor clasificada en el torneo, con una vuelta de 70 golpes (-1), en la quinta posición. Su paisana Carlota Ciganda,con 72 (+1) es vigésimo segunda.</description>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 20:27:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ciganda: "Haber jugado cuatro Solheims es algo increíble"</title>
    <description>La golfista es una de las grandes favoritas a la victoria en el torneo del Circuito Europeo que se disputa desde hoy en Sitges (Barcelona).</description>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 20:41:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Otaegui brilla en Kingsbarns, a un golpe de Walters</title>
    <description>El golfista vasco (-8) fue el mejor de la representación española en la primera jornada del Alfred Dunhill Links Championship, que se juega en Kingsbarns, Carnoustie y St. Andrews.</description>
    <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 19:05:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>“El gran reto de Madrid es albergar unos Juegos Olímpicos”</title>
    <description>Alonso (Kosmos), Tsobanian (Mutua Madrids Open), Mayo (LaLiga) y Kristick (Premier Partnerships) debatieron en el WFS sobre el papel de Madrid como capital del ‘Sportainment’.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 13:47:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Koepka lidera una semana más y Rahm sube al quinto puesto</title>
    <description>El estadounidense sigue en la cima de la clasificación por delante de Rory McIlroy y Dustin Johnson. Rahm sube a la quinta plaza tras ser segundo en el BMW PGA Championship.</description>
    <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 14:10:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sebastián Muñoz, campeón en el PGA Tour en Misisipi</title>
    <description>El golfista colombiano es el segundo en conseguir un título en la máxima categoría del golf mundial. Camilo Villegas ya lo había hecho.</description>
    <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 01:53:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Willett vuelve para dejar a Rahm con la miel en los labios</title>
    <description>El inglés, que no ganaba un torneo desde el Masters de Augusta de 2016, salió empatado con Rahmbo a la última vuelta y acabó imponiéndose con tres golpes de ventaja.</description>
    <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 19:26:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jon Rahm controla Wentworth para salir colíder el domingo</title>
    <description>El de Barrika comparte liderato (con -15) con Willett en el BMW PGA Championship, el torneo grande del Circuito Europeo.</description>
    <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 20:17:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jon Rahm, lider junto a Willett en el BMW Pga Championship</title>
    <description>El vasco con una segunda tarjeta con 67 golpes (-5), y un total de 133 (-11), se ha situado, lidera la clasificación junto al inglés Danny Willett.</description>
    <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 20:49:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las mejores 'pros' europeas estarán en el Terramar de Sitges</title>
    <description>Carlota Ciganda y Beatriz Recari lideran la representación española del torneo, que se disputará del 26 al 29, y que contará con la participación de 108 jugadoras de 22 naciones.</description>
    <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 18:42:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Suzann Pettersen: la heroína europea de la Solheim</title>
    <description>La noruega, tras dos años casi sin jugar y con una maternidad entre medias, embocó el putt decisivo para dar el triunfo a Europa en Gleneagles. Después anunció su retirada.</description>
    <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:28:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Europa recupera la Solheim Cup en un final apoteósico</title>
    <description>El equipo europeo, con Ciganda y Muñoz, selló una remontada tremenda el domingo con un putt en el 18 del último partido de la retornada Petersen.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 21:48:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergio García pone otra pica española en Holanda</title>
    <description>El de Borriol selló el séptimo triunfo español en el KLM Open desde que forma parte del European Tour y su primero en esta temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 21:40:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Justin Thomas revela que le detectaron un cáncer de piel</title>
    <description>El estadounidense fue operado el lunes pasado de un melanoma. El propio Justin confirmó que lo pillaron a tiempo y que no le dará problemas en el futuro.</description>
    <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 12:57:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fitzpatrick manda en Shanghái y Sergio García sube posiciones</title>
    <description>El inglés terminó la jornada con 67 golpes y supera por un solo impacto a Rory McIlroy. El golfista español realizó 68 golpes en esta jornada y sube posiciones en la clasificación.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 11:12:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Haotong Li manda en Shanghái y Sergio García acaba en el par</title>
    <description>El golfista chino es el primer líder del WGC-HSBC Champions de Shanghái al terminar la primera jornada con 64 golpes, ocho bajo par. García cometió dos bogeys y logró dos birdies.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:17:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rory McIlroy toma el mando en el WGC de Shanghái</title>
    <description>El norirlandés firmó una tarjeta de 67 golpes en la tercera jornada y se aupó al liderato con -15, un golpe de ventaja sobre el sudafricano Oosthuizen.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:51:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>McIlroy gana en el desempate a Schauffele en Shanghái</title>
    <description>El norirlandés Rory McIlroy se adjudicó la victoria en el torneo WGC-HSBC Champions de Shanghái. Derrotó en el desempate al anterior campeón, Xander Schauffele.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 11:18:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los aficionados chinos, pendientes de Rory McIlroy</title>
    <description>Rory McIlroy, norirlandés de 30 años, se adjudicó la victoria en el torneo WGC-HSBC Champions de Shanghái. Derrotó en el desempate al anterior campeón, Xander Schauffele.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 00:40:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Koepka llega a los tres meses de líder y Rahm resiste quinto</title>
    <description>El estadounidense suma una semana más como líder del ranking por delante de Rory McIlroy y Dustin Johnson. Rahm marcha quinto por delante de Cantlay, que adelantó a Tiger Woods.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:32:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Golf Santander de Boadilla acogerá el Campeonato de España Femenino</title>
    <description>El recorrido madrileño será sede del torneo que inicialmente estaba programado en el Real Club de Golf de Pedreña, pero tuvo que ser aplazado por las malas condiciones meteorológicas.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 15:08:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Schwab lidera en solitario tras dos jornadas en Turquía</title>
    <description>El austriaco, en -12, tiene un golpe de ventaja sobre un cuarteto con Detry, Fisher, Noren y Willett. Jorge Campillo, en -8, el mejor español hasta ahora.</description>
    <pubDate>Fri, 8 Nov 2019 19:44:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hatton gana el Turkish Airlines en un desempate a seis</title>
    <description>El inglés terminó los 72 hoyos empatado en -20 con Hebert, Perez, Schwab, Van Rooyen y Kitayama y ganó en el playoff. Campillo, top-28, el mejor español.</description>
    <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 16:53:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Danny Lee lidera primera ronda del Mayakoba Classi</title>
    <description>El neocelandés Danny Lee firmó este viernes una tarjeta de 62 golpes, nueve bajo par, para liderar el Mayakoba Classic de la PGA en México.</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 12:59:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Todd, ganador del Mayakoba</title>
    <description>El estadounidense se impuso con -20 ante el mexicano Carlos Ortiz y Adam Long, que marcaron -19 en el torneo de Cancún.</description>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:16:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fleetwood gana el desempate a Kinhult en Sun City</title>
    <description>El inglés Tommy Fleetwood se impuso en el desempate al sueco Marcus Kinhult para adjudicarse el torneo de Sun City (Sudáfrica) con un total de 276 golpes.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 17:10:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Harris English es el nuevo líder del Mayakoba Classic</title>
    <description>El estadounidense firmó hizo este sábado una ronda de 64 golpes para convertirse en el nuevo líder del torneo.</description>
    <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 15:48:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergio García, sobre Bale: "Es mejor que juegue al golf a salir de copas por la noche"</title>
    <description>El golfista, madridista, defendió al jugador galés asegurando que prefiere "que dispute 18 hoyos a que salga por ahí de madrugada".</description>
    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 21:18:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tiger Woods lidera tras la lluvia en el ZOZO Championship</title>
    <description>El Tigre cerró la jornada con otro -6 para -12 en total y ya comanda la tabla en solitario con dos golpes sobre Woodland. Cabrera Bello y Sergio García, muy lejos.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:57:08 +0100</pubDate>
    </item></news>