<news><item><title>Éxito olímpico del hockey: los dos Red Sticks estarán en Tokio 2020</title>
    <description>Los de Fred Soyez tuvieron que remontar, al igual que el viernes, un marcador adverso. Por su parte, las chicas de Lock fueron superiores a Corea.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 20:02:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un doble de hockey para Tokio 2020</title>
    <description>Objetivo cumplido. El hockey clasificó este fin de semana en Valencia a sus dos selecciones, la femenina y la masculina, para los próximos Juegos Olímpicos.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:48:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lydia Valentín: "El deporte no es un circo, no todo vale"</title>
    <description>Lydia Valentín (34 años), oro, plata y bronce olímpicos, protagonizó en el Espacio FEB de Alcobendas el I Foro Camino a Tokio 2020 de Fundal, Patrocina un Deportista y AS.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:06:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El COI confirma que maratón y marcha serán en Sapporo</title>
    <description>John Coates, presidente de la Comisión de Coordinación, lo afirmó en Tokio. "No queremos que Tokio sea recordado por las imágenes que se vieron en Doha".</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:01:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La gobernadora de Tokio pedirá explicaciones al COI</title>
    <description>La gobernadora de Tokio, Yuriko Koike, es contraria a trasladar maratón y marcha a Sapporo por el calor. Más de un 80% de la población tampoco lo quiere.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:12:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Los nuevos deportes en Tokio conectan con la juventud"</title>
    <description>Carlos García (surf), Iván Leal (kárate), Javi Cano (escalada) y Xavi Moyano (skate) desgranaron lo que supone su entrada en el programa olímpico en 2020.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:19:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España tiene 123 deportistas en Tokio a 9 meses de los Juegos</title>
    <description>España ya tiene garantizados 123 cupos entre todas las disciplinas de los Juegos Olímpicos de Tokio 2020. Los equipos de hokey hierba afrontan el preolímpico este fin de semana.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:07:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mateo: "Es inadecuado cambiar la maratón olímpica a Sapporo"</title>
    <description>El soriano, ya con billete a los Juegos de Tokio, explica a AS los motivos por los que ve inadecuado el cambio de sede de los Juegos.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:00:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lydia Valentín confirma su despedida olímpica en Tokio</title>
    <description>La berciana, triple medallista olímpica (oro en Londres 2012, plata en Pekín 2008 y bronce en Río de Janeiro 2016) luchará por su cuarto metal en Tokio, sus últimos juegos.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:37:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Blanco: "Sergio Ramos no puede ser el abanderado"</title>
    <description>El presidente del Comité Olímpico Español, Alejandro Blanco, en AS a nueve meses de los Juegos de Tokio 2020: "España lo va a hacer muy bien".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:59:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>RTVE teme no poder retransmitir los JJ OO y apela al Gobierno</title>
    <description>Rosa María Mateo ha reconocido el riesgo de que por primera vez en su historia RTVE no pueda retransmitir unos Juegos Olímpicos por la falta de presupuestos.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:49:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lydia Valentín ya es abanderada</title>
    <description>La berciana es candidata a liderar el desfile de Tokio, pero si finalmente no se consuma, siempre ondeará otra bandera, la de la limpieza y la honestidad.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:11:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergio Ramos carece de méritos olímpicos</title>
    <description>La conclusión de Alejandro Blanco sobre el debate del abanderado olímpico de Tokio es que no hay debate: “Ramos no puede ser. Es imposible. Hay una norma”.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:39:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La mejor Liga de Baloncesto en Silla de Ruedas de Europa calienta motores</title>
    <description>Este lunes se presentó la nueva temporada, que dará comienzo este sábado 19. Reunirá a 116 jugadores, con 52 extranjeros y diez representantes femeninas. El Ilunion será el rival a batir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 13:55:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lydia Valentín, en contra de que Sergio Ramos sea abanderado</title>
    <description>La halterófila berciana agradeció el cariño de los aficionados que quieren que ella o Craviotto sean los abanderados en Tokio 2020. Ramos no podría serlo según la normativa del COE.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:45:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Osaka competirá por Japón en los Juegos de Tokio 2020</title>
    <description>La tenista japonesa, que también tiene nacionalidad estadounidense, ha decidido competir por el país nipón en los Juegos Olímpicos de Tokio 2020.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 15:28:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El K4 subcampeón del mundo preparará Tokio 2020 en Trasona</title>
    <description>Los palistas del K4 subcampeón del mundo, Saúl Craviotto, Carlos Arévalo, Marcus Cooper Walz y Rodrigo Germade, comenzarán este miércoles a entrenarse en Trasona.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 19:56:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fernández Miranda, cuarta en Cadenazzo y se acerca a Tokio</title>
    <description>La española Teresa Fernández Miranda dio un paso más en su objetivo de estar en Tokio 2020 al clasificarse este domingo en Cadenazzo (Suiza).</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 19:00:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fallece en México Enriqueta Basilio, primera mujer en encender el pebetero olímpico</title>
    <description>La atleta fue la encargada de portar la antorcha olímpica en los Juegos disputados en México 1968.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 01:24:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tokio propone que el maratón empiece a las 03:00 en vez de celebrarse en Sapporo</title>
    <description>El Gobierno de Tokio ha realizado esta propuesta después de que el Comité Olímpico Internacional plantease su traslado a Sapporo a causa de las altas temperaturas.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:49:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El COI pide cambiar la marcha y la maratón de Tokio a Sapporo</title>
    <description>Se ha solicitado el cambio de sede por las condiciones de humedad y de calor extremo que se esperan el próximo verano en los Juegos Olímpicos.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:32:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España también clasifica al equipo masculino para Tokio</title>
    <description>Acabó en el undécimo puesto, con cinco puntos más que en Doha-2018. Dieciséis años después las dos Selecciones estarán juntas en los Juegos</description>
    <pubDate>Mon, 7 Oct 2019 22:35:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Billete para España en K1 con Maialen en la 'pole position'</title>
    <description>La campeona olímpica, Marta Martínez y Laia Sorribes se metieron en semifinales en La Seo y ataron para España una plaza para 2020.</description>
    <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 06:54:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carolina y Lydia, dos ejemplos olímpicos</title>
    <description>El deporte femenino español nos ha devuelto a dos de sus nombres más gloriosos, a dos mujeres que brillaron en Río y quieren hacerlo en Tokio.</description>
    <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 19:13:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>“El gran reto de Madrid es albergar unos Juegos Olímpicos”</title>
    <description>Alonso (Kosmos), Tsobanian (Mutua Madrids Open), Mayo (LaLiga) y Kristick (Premier Partnerships) debatieron en el WFS sobre el papel de Madrid como capital del ‘Sportainment’.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 13:47:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Habitaciones accesibles, la asignatura pendiente de Tokio</title>
    <description>La organización de Tokio 2020 ultima las mejoras en alojamiento, su principal problema, aunque aún deben trabajar para preparar las habitaciones para los deportistas paralímpicos.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 12:32:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un horno en Tokio</title>
    <description>Las temperaturas durante los próximos Juegos Olímpicos pueden rondar los 40 grados. Las competiciones se celebrarán entre el 24 de julio y el 9 de agosto.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 01:05:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España pasa a la final del Europeo de Fútbol para Ciegos y sella su pase a Tokio 2020</title>
    <description>Este martes se jugará, en el Centro di Preparazione Paralímpica de Roma, a las 15:00 horas, el título contra Francia. Nuestra Selección llega invicta.</description>
    <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:13:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Madrid es la gran favorita del COI para los Juegos Olímpicos de 2032</title>
    <description>Entre las prioridades de la candidatura se encuentra la construcción de un Estadio Olímpico, ya que ni el Bernabéu ni el Metropolitano cuentan con el anillo necesario.</description>
    <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 05:54:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Luanvi vestirá el sueño paralímpico español en Tokio 2020</title>
    <description>La firma valenciana vestirá al equipo paralímpico español, de nuevo, en los próximos Juegos. "Ya están los diseños y serán innovadores", confesó Vicente Tarancón, presidente de Luanvi.</description>
    <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 13:32:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España logra 14 medallas en el Mundial de natación paralímpica</title>
    <description>La expedición española se ha traído del Mundial celebrado estos días en Londres: tres oros, cinco platas y seis bronces y ocho plazas para los próximos Juegos de Tokio 2020.</description>
    <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 20:12:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Miguel Galindo se retira</title>
    <description>El esquiador y guía de Jon Santacana durante 17 años dice adiós al deporte de élite. Juntos han conseguido 6 medallas en cuatro Juegos y 17, en seis Mundiales.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 22:27:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Selección masculina de baloncesto en silla irá a Tokio 2020 junto a la femenina</title>
    <description>España se impuso a Polonia (62-79) en los cuartos de final del Europeo y selló su pase a los Juegos. No coincidían los dos equipos desde Barcelona 92.</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 00:11:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rocio del Alba, cerca de Tokio tras ser séptima en sub23</title>
    <description>Rocio del Alba repitió la misma posición que en 2018. Ese puesto le deja cerca de poder disputar los Juegos. Sufrió una caída en la segunda vuelta.</description>
    <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 18:50:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tokio 2020 sigue de cerca las acusaciones de acoso sobre Plácido Domingo</title>
    <description>El tenor tiene previsto actuar en la inauguración de un programa cultural de las Olimpiadas niponas. La organización está "en fase de recopilar información".</description>
    <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 14:25:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Preocupación en Tokio por el nivel de bacterias en la bahía</title>
    <description>El problema, que ya sucedió en 2017, volvió a aflorar el pasado fin de semana durante una competición de paratriatlón en el Odaiba Marine Park.</description>
    <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 16:48:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El K4 de Craviotto afronta el esprint final hacia Tokio</title>
    <description>Un todo o nada para el K4 500 que en mes y medio ha tenido que afrontar el cambio obligado de Arévalo por Toro. España, a clasificar ocho embarcaciones.</description>
    <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 19:28:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LaLigaSports presenta su nuevo espacio 'Héroes 2020'</title>
    <description>La plataforma presentó un canal a través del cual se podrá seguir a los deportistas españoles en su preparación para los Juegos de Tokio 2020.</description>
    <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 16:29:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Blanco: “Madrid es la ciudad mejor preparada del mundo para hacer unos Juegos”</title>
    <description>El presidente del Comité Olímpico Español atendió a As para debatir sobre la posible candidatura olímpica de Madrid 2032 y los éxitos recientes del deporte español.</description>
    <pubDate>Fri, 26 Jul 2019 07:55:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así son las medallas de los Juegos Olímpicos de Tokio 2020</title>
    <description>Cuando se cumple un año para el inicio de los Juegos Olímpicos de Tokio, la organización ha publicado el diseño de los metales de oro, plata y bronce.</description>
    <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 19:13:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las citas clave de los Juegos Olímpicos de Tokio 2020</title>
    <description>A un año de la ceremonia de inauguración de la cita olímpica repasamos el calendario de los Juegos y los principales eventos que no te puedes perder.</description>
    <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 16:28:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>A un año de los Juegos...</title>
    <description>Hacer un cálculo de medallas es prematuro, porque se sucederán preolímpicos hasta poco antes de la inauguración, pero el COE y el CSD manejan las cifras habituales.</description>
    <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 01:27:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las opciones de España en Tokio</title>
    <description>En un año arrancan los Juegos. Faltan muchos deportistas por clasificar. España ganó 17 medallas en Río. Y, a día de hoy, este es el análisis de las opciones de éxito.</description>
    <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 15:04:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un año para Tokio 2020, los Juegos Olímpicos del futuro</title>
    <description>El 24 de julio de 2020 se inaugurarán. Unos Juegos que pudieron ser en Madrid y a los que el COI impuso recortes, donde la tecnología es clave y a 365 días está casi todo hecho.</description>
    <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 02:26:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pascual Momparler ya conoce el recorrido de Tokio 2020</title>
    <description>El seleccionador nacional ha viajado hasta Japón para visualizar y analizar el recorrido que tendrá que afrontar su selección en los Juegos de Tokio.</description>
    <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 16:41:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pirineos-Barcelona 2030: en otoño se oficializa ante el COI</title>
    <description>Podría incorporar instalaciones en Francia y Austria. Se invertirán tres millones de euros en el CAR de San Cugat para hacer un pabellón de hielo.</description>
    <pubDate>Tue, 9 Jul 2019 19:04:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un oro sin plaza olímpica</title>
    <description>No importa que hayas sido oro en el Eurobasket, como es el caso de España, que además lo ha logrado por partida doble. Tienes que jugar un Preolímpico.</description>
    <pubDate>Tue, 9 Jul 2019 00:02:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Popov desmiente que recibiese sobornos para votar la candidatura de Río</title>
    <description>El ex nadador ruso desmintió las acusaciones de Sergio Cabral, ex gobernador de Río de Janeiro, que acusó a Popov de vender su voto a la candidatura de Río 2016.</description>
    <pubDate>Fri, 5 Jul 2019 16:38:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El exgobernador de Río admite sobornos a miembros del COI para lograr los Juegos de 2016</title>
    <description>Sergio Cabral, que cumple condena por corrupción, admitió ante el juez que pagó dos millones de dólares a Lamine Diack para sobornar a los miembros del COI y lograr la cita olímpica.</description>
    <pubDate>Fri, 5 Jul 2019 07:44:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Comité Paralímpico y Cervezas Ambar se alían para Tokio 2020</title>
    <description>Ambos han anunciado un acuerdo de patrocinio en un acto al que acudieron Miguel Carballeda, presidente del Comité Paralímpico Español, y algunos deportistas.</description>
    <pubDate>Wed, 3 Jul 2019 13:17:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El COI aprende la lección</title>
    <description>Ahora sólo falta que sus miembros sean coherentes con sus propias reglas...</description>
    <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 22:12:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Gerard Figueras: "El olimpismo tiene una deuda con Madrid"</title>
    <description>Gerard Figueras, secretario general del Deporte y de la Actividad Física de la Generalitat, explicó los aspectos más importantes de la candidatura Pirineos-Barcelona 2030.</description>
    <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 17:02:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El COI elimina la obligación de designar la sede olímpica 7 años antes</title>
    <description>En la 134ª sesión del COI celebrada en Lausana, el organismo realizó modificaciones en su Carta Olímpica para la elección de sedes de Juegos de verano e invierno.</description>
    <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 15:02:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El COI incluye al boxeo en Tokio 2020 pero suspende a la AIBA</title>
    <description>En la sesión celebrada en Lausana el COI ha decidido mantener la suspensión a la Asociación Internacional de Boxeo, que no tendrá relación con este deporte en la cita olímpica.</description>
    <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 12:24:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El kárate pierde otra batalla en el COI para París 2024</title>
    <description>El Comité Olímpico Internacional acordó aprobar provisionalmente a breakdance, escalada, skate y surf. En diciembre de 2020, decisión definitiva.</description>
    <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 19:17:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Madrid necesita otro estadio para ganar los Juegos de 2032</title>
    <description>El nuevo alcalde de Madrid José Luis Martínez-Almeida y su equipo han confirmado que van a pelear para que la capital española sea la sede de los Juegos Olímpicos 2032.</description>
    <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 03:53:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Madrid 2032 deberá hacer una consulta para optar a los Juegos</title>
    <description>El COI pretende implantar en la Carta Olímpica la próxima semana que antes de presentar una candidatura a unos Juegos se haga un referéndum ciudadano.</description>
    <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 20:12:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Noya, Lydia y Sergio Rodríguez 'inician la cuenta atrás' para Tokio</title>
    <description>Javier Gómez Noya, Lydia Valentín y Sergio Rodríguez estuvieron presentes en un acto de Bridgestone. Este jueves quedan 400 días exactos para la cita olímpica.</description>
    <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 20:30:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Corea unida y el dopaje taponan a Madrid</title>
    <description>El alcalde Martínez-Almeida quiere desempolvar la aspiración olímpica de la capital, que ya impulsaron sin éxito sus predecesores populares en 2012, 2016 y 2020</description>
    <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 20:56:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alejandro Blanco: "Madrid debe perseguir el sueño olímpico"</title>
    <description>El presidente del COE valoró las palabras del nuevo alcalde de Madrid, José Luis Martínez-Almeida, sobre la posible candidatura de la ciudad para celebrar los Juegos de 2032.</description>
    <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 14:20:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Almeida rescata el sueño de los Juegos en Madrid</title>
    <description>El nuevo regidor pretende montar una candidatura para 2032, a la que aspiran las dos Coreas unificadas. Alejandro Blanco (COE) aplaude la idea.</description>
    <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 09:56:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oficial: Sete Benavides, bronce olímpico en Londres 2012</title>
    <description>El Comité Olímpico Internacional confirma el positivo de Jevgenij Shuklin, que fue plata en aquella prueba de C1 200. España pasa a sumar 20 metales en aquella cita.</description>
    <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 16:25:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Juego de Tronos (capítulo IV)</title>
    <description>La Asamblea del COE aprobó el miércoles los cambios de Estatutos que aseguran un relevo continuista de Alejandro Blanco, pero no acudieron todos los que son.</description>
    <pubDate>Thu, 30 May 2019 18:50:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tokio prepara a contrarreloj la inclusión del boxeo para 2020</title>
    <description>La organización de la cita olímpica preparan incluir la disciplina en el calendario después de que el COI permitiese incluir el boxeo en el programa pese a la polémica con la AIBA.</description>
    <pubDate>Thu, 23 May 2019 14:52:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Barcelona y Sarajevo estudian candidatura conjunta para 2030</title>
    <description>La Generalitat y el Gobierno del Cantón de Sarajevo (Bosnia) han acordado estudiar una posible candidatura conjunta para acoger los Juegos Olímpicos de Invierno de 2030.</description>
    <pubDate>Fri, 17 May 2019 19:01:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Blanco: "Ahora no importa el relevo en el COE; lo más importante es Tokio 2020"</title>
    <description>El presidente del COE valoró la situación de su organismo antes de la cita olímpica antes de deliberar el Premio Princesa de Asturias de los Deportes 2019.</description>
    <pubDate>Tue, 14 May 2019 15:11:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carmena: "Que Madrid acoja los Juegos Olímpicos es tentador"</title>
    <description>La candidata a la alcadía de Madrid manifestó la posibilidad de que Madrid prepare una nueva candidatura olímpica si logra imponerse en las elecciones municipales.</description>
    <pubDate>Fri, 10 May 2019 12:32:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Primeras entradas a la venta para Tokio 2020, de momento solo disponibles para Japón</title>
    <description>La venta de entradas fuera de Japón estará disponible a partir del próximo 15 de junio a través de los distribuidores autorizados.</description>
    <pubDate>Thu, 9 May 2019 05:19:07 +0100</pubDate>
    </item></news>