<news><item><title>Dave Martínez, sin rencores tras Juego 5 de la World Series</title>
    <description>A pesar de que Lance Barksdale afectó a Washington en el quinto duelo de la Serie Mundial, el manager de Nationals no lo culpó por la derrota.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:27:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Apoyan campaña contra cáncer de mama; la MLB las expulsa</title>
    <description>Durante el juego 5 de la Serie Mundial, dos influencers se levantaron la blusa para apoyar una campaña contra el cáncer; de paso distraer a Gerrit Cole La MLB las expulsó de por vida.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:19:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Astros ya saborean la victoria en la Serie Mundial</title>
    <description>Sin Max Scherzer en la loma, Nationals se vieron ampliamente superados por Gerrit Cole, quien no repitió los errores del Juego 1 y salió con el triunfo.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:33:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Serie Mundial: Donald Trump recibe abucheos de fanáticos</title>
    <description>El presidente de Estados Unidos Donald Trump hizo su aparición en el Juego 5 de la Serie Mundial entre Nationals y Astros, donde los fans lo abuchearon y pidieron que lo "encerraran", aludiendo al juicio político.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:59:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Scherzer se baja de la loma para el Juego 5 por lesión</title>
    <description>El ganador de tres Cy Young no podrá disputar el último juego del Clásico de Otoño en Nationals Park; su regreso se podría ser el próximo miércoles.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:32:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL felicita a José Urquidy por histórica apertura</title>
    <description>El defensivo estrella de Houston Texans JJ Watt felicitó al mexicano José Urquidy por la histórica apertura que tuvo para Astros en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:45:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Histórica apertura de Serie Mundial para José Urquidy</title>
    <description>El mazatleco de Houston Astros se convirtió en el tercer pelotero con una victoria en Serie Mundial y en el segundo en conseguirlo como lanzador inicial.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 06:20:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Con salida estelar de Urquidy, Astros emparejan Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se llevaron el segundo consecutivo como visitantes para emparejar la Serie Mundial a dos encuentros con Washington Nationals.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 05:44:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Aroldis Chapman y Josh Hader: relevistas del año en la MLB</title>
    <description>El cerrador de Milwaukee Brewers Josh Hader repitió el galardón en años consecutivos, mientras que el cubano Aroldis Chapman consiguió el primero de su carrera.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:33:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Astros se niegan a morir en la Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de que Zack Greinke no lucía como la mejor opción de Houston, el abridor tuvo una labor destacada que respaldaron Michael Brantley y José Altuve.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:32:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Roberto Osuna y José Urquidy, con estirpe de campeones</title>
    <description>El par de pitchers mexicanos se conocen desde la infancia y quieren revivir viejas glorias al alzar el Trofeo del Comisionado conquistando la World Series.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:41:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Carrasco, reconocido como un pelotero modelo</title>
    <description>El serpentinero de 32 años de edad se convirtió en el tercer jugador en la historia de Cleveland Indians en ser galardonado con la distinción.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:46:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Trump no se quiere perder la Serie Mundial en D.C.</title>
    <description>El primera Clásico de Otoño que disputa la novena de la capital será todo un suceso que incluso atrajo la atención del Presidente de Estados Unidos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:17:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La triste estadística que tiene Verlander en Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de ser uno de los pitchers más dominantes de la década, Verlander aún sigue teniendo problemas en el montículo durante el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:57:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ineludible, la cirugía Tommy John para Aaron Hicks</title>
    <description>Brian Cashman anunció las actualizaciones del cuerpo médico de New York Yankees. Aaron Hicks será sometido a cirugía Tommy John; Tanaka y Voit ya fueron operados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nats explotan a la ofensiva: le sacan el juego a Verlander</title>
    <description>Washington Nationals vuelven a vencer a Houston Astros en el Minute Maid Park y ahora esperan cerrar la Serie Mundial en casa, en el Nationals Park.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Trout y Yelich repiten Hank Aaron Award</title>
    <description>Christian Yelich y Mike Trout recibieron el Hank Aaron Award por sus extraordinarias actuaciones ofensivas durante la temporada regular de la MLB.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:37:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Nationals, con insólita marca en Serie Mundial</title>
    <description>En tres ocasiones las novenas que disputan el Clásico de Otoño han ganado en patio ajeno los primeros cinco duelos y la tendencia ahora favorece a Houston.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:22:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los astros se alinearon para Washington; habrá Juego 7</title>
    <description>La Serie Mundial entre Washington Nationals y Houston Astros se irá a siete enfrentamientos por tercera ocasión en las últimas cuatro ediciones.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:49:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Recapitulación histórica del Juego 7 de Serie Mundial</title>
    <description>El juego 7 es una tradición en tres de las cuatro ligas mayores de Estados Unidos. Este es un recuento de los últimos ocurridos en el Clásico de Otoño de la MLB.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:31:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nationals, campeones de Serie Mundial según tendencia</title>
    <description>En 116 años de vida, el Clásico de Otoño se ha definido en 39 ocasiones en siete juegos y la tendencia favorece a Washington para triunfar este miércoles.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:25:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Quién ganará la Serie Mundial?</title>
    <description>La novena de Washington igualó el Clásico de Otoño este martes y habrá Juego 7en el Minute Maid Park de Houston.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:33:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dave Martínez vive vergonzoso momento en el Juego 6</title>
    <description>El manager de Washington estalló en contra de los umpires del Juego 6 del Clásico de Otoño tras una polémica marcación que involucró a Trea Turner.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:42:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Postemporada 2019: histórica para José Altuve</title>
    <description>El pelotero venezolano se encuentra a dos imparables de empatar la marca de más hits en una sola postemporada, la cual le corresponde a Pablo Sandoval.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 02:27:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Max Scherzer calienta el brazo en Houston; abriría Juego 7</title>
    <description>Tras los espasmos que lo dejaron fuera del Juego 5, el serpentinero de 35 años Max Scherzer realizó lanzamientos por primera vez en superficie plana esta tarde.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:23:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Serie Mundial se queda en Houston según lectores de AS</title>
    <description>A pesar de que cayeron este martes en casa, los seguidores de AS del deporte rey creen que Houston se alzarán con el triunfo en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:00:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nationals se coronan campeones en Houston</title>
    <description>En un Clásico de Otoño totalmente peculiar, Washington consiguió el primer título de su historia y lo logró sin tener victorias en su parque de pelota.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:24:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La peculiar manera de ganar la Serie Mundial de Nats</title>
    <description>La novena de 2019 de Washington pasará a los libros de la historia de la Gran Carpa por conseguir el banderín de campeón mundial de manera inusual.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:16:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dos mexicoamericanos son campeones de la MLB</title>
    <description>Los actuales campeones de de Washington Nationals Anthony Rendon y Javy Guerra tienen una especial conexión con México, lugar de origen de sus padres.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:16:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Strasburg, el Más Valioso del Clásico de Otoño</title>
    <description>El abridor tuvo una postemporada de ensueño que se vio coronada con una espectacular actuación en el sexto juego de la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:37:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bryce Harper dejó del barco antes de tiempo</title>
    <description>El pelotero de 27 años optó por salir de la franquicia de Washington en marzo de este año para llevar su talento a Philadelphia por 330 millones de dólares.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:14:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un hombre pierde 12 millones de dólares al apostar por los Astros</title>
    <description>Jim McIngvale, dueño de una cadena de colchonerías, apostó esta cifra antes de que los Astros cayesen con los Washington Nationals. "Lo volvería a hacer mañana".</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:43:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oficial: Carlos Beltrán tomará las riendas de Mets</title>
    <description>Los rumores se confirmaron y el expelotero puertorriqueño será el nuevo timonel de la organización de Queens, donde pasó siete años durante su carrera.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 03:38:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El campeón visitará la Casa Blanca este lunes</title>
    <description>A tan solo unos días de obtener su primer título de las Grandes Ligas, la organización de Washington se reunirán con el presidente Donald Trump.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 03:13:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kawhi y Strasburg lograron hito histórico para su Universidad</title>
    <description>Stephen Strasburg se llevó los honores del MVP en la Serie Mundial; Kawhi Leonard el de las Finales en la NBA. ¿Qué tienen en común? Ambos atendieron a San Diego State University.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 01:41:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Washington Nationals se coronan campeones en Houston</title>
    <description>En un Clásico de Otoño totalmente peculiar, Washington consiguió el primer título de su historia y lo logró sin tener victorias en su parque de pelota.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:24:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Top 5 de jugadores de posición para la agencia libre 2019</title>
    <description>El actual campeón de la MLB con Washington Nationals Anthony Rendon encabeza la lista de peloteros de posición que llegan a la agencia libre 2019 cargada de talento.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 02:31:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Top 5 de abridores disponibles para la agencia libre 2019</title>
    <description>Con el fin de la Serie Mundial, es momento de pensar en la siguiente temporada de la MLB; este es el top 5 de abridores que llega a la agencia libre.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:50:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doolittle, el primer National en cancelar visita a la Casa Blanca</title>
    <description>Sean Doolittle es el primer pelotero de Washington Nationals en cancelar visita a la Casa Blanca; The Washington Post reporta que aún hay varios indecisos en el equipo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:31:48 +0100</pubDate>
    </item></news>