<news><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole le da a Astros el pase a la Serie de Campeonato</title>
    <description>La serie se definió por la localidad, pues ambas novenas ganaron todos los encuentros que disputaron en casa y esto favoreció al equipo de A.J. Hinch.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 05:50:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gabe Kapler no regresará al Citizens Bank Park en 2020</title>
    <description>El manager de 44 años fue cesado de su cargo en Philadelphia tras dos años donde la organización navegó con la bandera de la mediocridad.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:28:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sorpresa en SunTrust Park; Cardinals pasa a la NLCS</title>
    <description>A pesar de saltar con la etiqueta de víctima, la novena de Saint Louis aplastó a Atlanta y disputarán la Serie de Campeonato por primera vez desde 2014.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 23:42:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Washington sorprende en LA y avanza a su primer NLCS</title>
    <description>Viniendo de atrás 1-2 en la Serie Divisional, Washington ganó 7-3 el Juego 5 en Los Angeles y ahora jugarán por primera vez la NLCS desde que se mudaron a la capital.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 23:31:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Luces, cámara, acción: el drama regresa a Los Angeles</title>
    <description>Dodgers y Nationals llevan la NLDS al máximo dramatismo. Para el Juego 5, Buehler y Strasburg se jugarán la temporada de sus respectivos equipos en la loma.</description>
    <pubDate>Wed, 9 Oct 2019 21:54:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Athletics tendrían los días contados en Oakland</title>
    <description>El alcalde Libby Schaaf aseguró que el comisionado de las Grandes Ligas, Rob Manfred, apoya la opción de que A's abandonen la ciudad de California.</description>
    <pubDate>Wed, 9 Oct 2019 06:35:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rays le niega a Astros el pase a la ALCS en Tampa Bay</title>
    <description>A pesar de tener a Justin Verlander como abridor, la novena texana terminó doblegada en Tropicana Field y la Serie Divisional se definirá el próximo jueves.</description>
    <pubDate>Wed, 9 Oct 2019 06:01:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees triunfa y ya espera a su rival de la ALCS</title>
    <description>La novena de New York barrió a Minnesota y aseguró su boleto a la Serie de Campeonato, regresando a la instancia tras una campaña de ausencia.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 07:20:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Scherzer domina a Dodgers para llevar NLDS a Juego 5</title>
    <description>El mexicano Julio Urías terminó con la derrota, mientras que Max Scherzer se queda con la victoria para llevar la Serie de vuelta a Los Angeles.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 04:58:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cardinals y Braves decidirán todo en quinto juego de NLDS</title>
    <description>La novena de St. Louis se jugaba la vida en el cuarto juego de la Serie Divisional frente a Atlanta y lograron llevar el cruce de vuelta al SunTrust Park.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 01:53:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole le da a Astros el pase a la Serie de Campeonato</title>
    <description>La serie se definió por la localidad, pues ambas novenas ganaron todos los encuentros que disputaron en casa y esto favoreció al equipo de A.J. Hinch.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 05:50:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gabe Kapler no regresará al Citizens Bank Park en 2020</title>
    <description>El manager de 44 años fue cesado de su cargo en Philadelphia tras dos años donde la organización navegó con la bandera de la mediocridad.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:28:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sorpresa en SunTrust Park; Cardinals pasa a la NLCS</title>
    <description>A pesar de saltar con la etiqueta de víctima, la novena de Saint Louis aplastó a Atlanta y disputarán la Serie de Campeonato por primera vez desde 2014.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 23:42:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Washington sorprende en LA y avanza a su primer NLCS</title>
    <description>Viniendo de atrás 1-2 en la Serie Divisional, Washington ganó 7-3 el Juego 5 en Los Angeles y ahora jugarán por primera vez la NLCS desde que se mudaron a la capital.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 23:31:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Luces, cámara, acción: el drama regresa a Los Angeles</title>
    <description>Dodgers y Nationals llevan la NLDS al máximo dramatismo. Para el Juego 5, Buehler y Strasburg se jugarán la temporada de sus respectivos equipos en la loma.</description>
    <pubDate>Wed, 9 Oct 2019 21:54:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Athletics tendrían los días contados en Oakland</title>
    <description>El alcalde Libby Schaaf aseguró que el comisionado de las Grandes Ligas, Rob Manfred, apoya la opción de que A's abandonen la ciudad de California.</description>
    <pubDate>Wed, 9 Oct 2019 06:35:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rays le niega a Astros el pase a la ALCS en Tampa Bay</title>
    <description>A pesar de tener a Justin Verlander como abridor, la novena texana terminó doblegada en Tropicana Field y la Serie Divisional se definirá el próximo jueves.</description>
    <pubDate>Wed, 9 Oct 2019 06:01:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees triunfa y ya espera a su rival de la ALCS</title>
    <description>La novena de New York barrió a Minnesota y aseguró su boleto a la Serie de Campeonato, regresando a la instancia tras una campaña de ausencia.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 07:20:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Scherzer domina a Dodgers para llevar NLDS a Juego 5</title>
    <description>El mexicano Julio Urías terminó con la derrota, mientras que Max Scherzer se queda con la victoria para llevar la Serie de vuelta a Los Angeles.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 04:58:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cardinals y Braves decidirán todo en quinto juego de NLDS</title>
    <description>La novena de St. Louis se jugaba la vida en el cuarto juego de la Serie Divisional frente a Atlanta y lograron llevar el cruce de vuelta al SunTrust Park.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 01:53:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trump no se quiere perder la Serie Mundial en D.C.</title>
    <description>El primera Clásico de Otoño que disputa la novena de la capital será todo un suceso que incluso atrajo la atención del Presidente de Estados Unidos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:17:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La triste estadística que tiene Verlander en Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de ser uno de los pitchers más dominantes de la década, Verlander aún sigue teniendo problemas en el montículo durante el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ineludible, la cirugía Tommy John para Aaron Hicks</title>
    <description>Brian Cashman anunció las actualizaciones del cuerpo médico de New York Yankees. Aaron Hicks será sometido a cirugía Tommy John; Tanaka y Voit ya fueron operados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats explotan a la ofensiva: le sacan el juego a Verlander</title>
    <description>Washington Nationals vuelven a vencer a Houston Astros en el Minute Maid Park y ahora esperan cerrar la Serie Mundial en casa, en el Nationals Park.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trout y Yelich repiten Hank Aaron Award</title>
    <description>Christian Yelich y Mike Trout recibieron el Hank Aaron Award por sus extraordinarias actuaciones ofensivas durante la temporada regular de la MLB.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:37:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole le da a Astros el pase a la Serie de Campeonato</title>
    <description>La serie se definió por la localidad, pues ambas novenas ganaron todos los encuentros que disputaron en casa y esto favoreció al equipo de A.J. Hinch.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 05:50:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gabe Kapler no regresará al Citizens Bank Park en 2020</title>
    <description>El manager de 44 años fue cesado de su cargo en Philadelphia tras dos años donde la organización navegó con la bandera de la mediocridad.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:28:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sorpresa en SunTrust Park; Cardinals pasa a la NLCS</title>
    <description>A pesar de saltar con la etiqueta de víctima, la novena de Saint Louis aplastó a Atlanta y disputarán la Serie de Campeonato por primera vez desde 2014.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 23:42:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trump no se quiere perder la Serie Mundial en D.C.</title>
    <description>El primera Clásico de Otoño que disputa la novena de la capital será todo un suceso que incluso atrajo la atención del Presidente de Estados Unidos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:17:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La triste estadística que tiene Verlander en Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de ser uno de los pitchers más dominantes de la década, Verlander aún sigue teniendo problemas en el montículo durante el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ineludible, la cirugía Tommy John para Aaron Hicks</title>
    <description>Brian Cashman anunció las actualizaciones del cuerpo médico de New York Yankees. Aaron Hicks será sometido a cirugía Tommy John; Tanaka y Voit ya fueron operados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats explotan a la ofensiva: le sacan el juego a Verlander</title>
    <description>Washington Nationals vuelven a vencer a Houston Astros en el Minute Maid Park y ahora esperan cerrar la Serie Mundial en casa, en el Nationals Park.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trout y Yelich repiten Hank Aaron Award</title>
    <description>Christian Yelich y Mike Trout recibieron el Hank Aaron Award por sus extraordinarias actuaciones ofensivas durante la temporada regular de la MLB.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:37:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole le da a Astros el pase a la Serie de Campeonato</title>
    <description>La serie se definió por la localidad, pues ambas novenas ganaron todos los encuentros que disputaron en casa y esto favoreció al equipo de A.J. Hinch.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 05:50:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gabe Kapler no regresará al Citizens Bank Park en 2020</title>
    <description>El manager de 44 años fue cesado de su cargo en Philadelphia tras dos años donde la organización navegó con la bandera de la mediocridad.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:28:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sorpresa en SunTrust Park; Cardinals pasa a la NLCS</title>
    <description>A pesar de saltar con la etiqueta de víctima, la novena de Saint Louis aplastó a Atlanta y disputarán la Serie de Campeonato por primera vez desde 2014.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 23:42:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trump no se quiere perder la Serie Mundial en D.C.</title>
    <description>El primera Clásico de Otoño que disputa la novena de la capital será todo un suceso que incluso atrajo la atención del Presidente de Estados Unidos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:17:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La triste estadística que tiene Verlander en Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de ser uno de los pitchers más dominantes de la década, Verlander aún sigue teniendo problemas en el montículo durante el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ineludible, la cirugía Tommy John para Aaron Hicks</title>
    <description>Brian Cashman anunció las actualizaciones del cuerpo médico de New York Yankees. Aaron Hicks será sometido a cirugía Tommy John; Tanaka y Voit ya fueron operados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats explotan a la ofensiva: le sacan el juego a Verlander</title>
    <description>Washington Nationals vuelven a vencer a Houston Astros en el Minute Maid Park y ahora esperan cerrar la Serie Mundial en casa, en el Nationals Park.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trout y Yelich repiten Hank Aaron Award</title>
    <description>Christian Yelich y Mike Trout recibieron el Hank Aaron Award por sus extraordinarias actuaciones ofensivas durante la temporada regular de la MLB.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:37:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole le da a Astros el pase a la Serie de Campeonato</title>
    <description>La serie se definió por la localidad, pues ambas novenas ganaron todos los encuentros que disputaron en casa y esto favoreció al equipo de A.J. Hinch.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 05:50:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gabe Kapler no regresará al Citizens Bank Park en 2020</title>
    <description>El manager de 44 años fue cesado de su cargo en Philadelphia tras dos años donde la organización navegó con la bandera de la mediocridad.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:28:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sorpresa en SunTrust Park; Cardinals pasa a la NLCS</title>
    <description>A pesar de saltar con la etiqueta de víctima, la novena de Saint Louis aplastó a Atlanta y disputarán la Serie de Campeonato por primera vez desde 2014.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 23:42:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trump no se quiere perder la Serie Mundial en D.C.</title>
    <description>El primera Clásico de Otoño que disputa la novena de la capital será todo un suceso que incluso atrajo la atención del Presidente de Estados Unidos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:17:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La triste estadística que tiene Verlander en Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de ser uno de los pitchers más dominantes de la década, Verlander aún sigue teniendo problemas en el montículo durante el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ineludible, la cirugía Tommy John para Aaron Hicks</title>
    <description>Brian Cashman anunció las actualizaciones del cuerpo médico de New York Yankees. Aaron Hicks será sometido a cirugía Tommy John; Tanaka y Voit ya fueron operados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats explotan a la ofensiva: le sacan el juego a Verlander</title>
    <description>Washington Nationals vuelven a vencer a Houston Astros en el Minute Maid Park y ahora esperan cerrar la Serie Mundial en casa, en el Nationals Park.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trout y Yelich repiten Hank Aaron Award</title>
    <description>Christian Yelich y Mike Trout recibieron el Hank Aaron Award por sus extraordinarias actuaciones ofensivas durante la temporada regular de la MLB.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:37:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole le da a Astros el pase a la Serie de Campeonato</title>
    <description>La serie se definió por la localidad, pues ambas novenas ganaron todos los encuentros que disputaron en casa y esto favoreció al equipo de A.J. Hinch.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 05:50:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gabe Kapler no regresará al Citizens Bank Park en 2020</title>
    <description>El manager de 44 años fue cesado de su cargo en Philadelphia tras dos años donde la organización navegó con la bandera de la mediocridad.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:28:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sorpresa en SunTrust Park; Cardinals pasa a la NLCS</title>
    <description>A pesar de saltar con la etiqueta de víctima, la novena de Saint Louis aplastó a Atlanta y disputarán la Serie de Campeonato por primera vez desde 2014.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 23:42:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trump no se quiere perder la Serie Mundial en D.C.</title>
    <description>El primera Clásico de Otoño que disputa la novena de la capital será todo un suceso que incluso atrajo la atención del Presidente de Estados Unidos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:17:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La triste estadística que tiene Verlander en Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de ser uno de los pitchers más dominantes de la década, Verlander aún sigue teniendo problemas en el montículo durante el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ineludible, la cirugía Tommy John para Aaron Hicks</title>
    <description>Brian Cashman anunció las actualizaciones del cuerpo médico de New York Yankees. Aaron Hicks será sometido a cirugía Tommy John; Tanaka y Voit ya fueron operados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats explotan a la ofensiva: le sacan el juego a Verlander</title>
    <description>Washington Nationals vuelven a vencer a Houston Astros en el Minute Maid Park y ahora esperan cerrar la Serie Mundial en casa, en el Nationals Park.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trout y Yelich repiten Hank Aaron Award</title>
    <description>Christian Yelich y Mike Trout recibieron el Hank Aaron Award por sus extraordinarias actuaciones ofensivas durante la temporada regular de la MLB.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:37:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole le da a Astros el pase a la Serie de Campeonato</title>
    <description>La serie se definió por la localidad, pues ambas novenas ganaron todos los encuentros que disputaron en casa y esto favoreció al equipo de A.J. Hinch.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 05:50:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gabe Kapler no regresará al Citizens Bank Park en 2020</title>
    <description>El manager de 44 años fue cesado de su cargo en Philadelphia tras dos años donde la organización navegó con la bandera de la mediocridad.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:28:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sorpresa en SunTrust Park; Cardinals pasa a la NLCS</title>
    <description>A pesar de saltar con la etiqueta de víctima, la novena de Saint Louis aplastó a Atlanta y disputarán la Serie de Campeonato por primera vez desde 2014.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 23:42:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trump no se quiere perder la Serie Mundial en D.C.</title>
    <description>El primera Clásico de Otoño que disputa la novena de la capital será todo un suceso que incluso atrajo la atención del Presidente de Estados Unidos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:17:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La triste estadística que tiene Verlander en Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de ser uno de los pitchers más dominantes de la década, Verlander aún sigue teniendo problemas en el montículo durante el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ineludible, la cirugía Tommy John para Aaron Hicks</title>
    <description>Brian Cashman anunció las actualizaciones del cuerpo médico de New York Yankees. Aaron Hicks será sometido a cirugía Tommy John; Tanaka y Voit ya fueron operados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats explotan a la ofensiva: le sacan el juego a Verlander</title>
    <description>Washington Nationals vuelven a vencer a Houston Astros en el Minute Maid Park y ahora esperan cerrar la Serie Mundial en casa, en el Nationals Park.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trout y Yelich repiten Hank Aaron Award</title>
    <description>Christian Yelich y Mike Trout recibieron el Hank Aaron Award por sus extraordinarias actuaciones ofensivas durante la temporada regular de la MLB.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:37:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole le da a Astros el pase a la Serie de Campeonato</title>
    <description>La serie se definió por la localidad, pues ambas novenas ganaron todos los encuentros que disputaron en casa y esto favoreció al equipo de A.J. Hinch.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 05:50:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gabe Kapler no regresará al Citizens Bank Park en 2020</title>
    <description>El manager de 44 años fue cesado de su cargo en Philadelphia tras dos años donde la organización navegó con la bandera de la mediocridad.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:28:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sorpresa en SunTrust Park; Cardinals pasa a la NLCS</title>
    <description>A pesar de saltar con la etiqueta de víctima, la novena de Saint Louis aplastó a Atlanta y disputarán la Serie de Campeonato por primera vez desde 2014.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 23:42:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros se niegan a morir en la Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de que Zack Greinke no lucía como la mejor opción de Houston, el abridor tuvo una labor destacada que respaldaron Michael Brantley y José Altuve.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:32:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roberto Osuna y José Urquidy, con estirpe de campeones</title>
    <description>El par de pitchers mexicanos se conocen desde la infancia y quieren revivir viejas glorias al alzar el Trofeo del Comisionado conquistando la World Series.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:41:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Carrasco, reconocido como un pelotero modelo</title>
    <description>El serpentinero de 32 años de edad se convirtió en el tercer jugador en la historia de Cleveland Indians en ser galardonado con la distinción.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:46:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trump no se quiere perder la Serie Mundial en D.C.</title>
    <description>El primera Clásico de Otoño que disputa la novena de la capital será todo un suceso que incluso atrajo la atención del Presidente de Estados Unidos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:17:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La triste estadística que tiene Verlander en Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de ser uno de los pitchers más dominantes de la década, Verlander aún sigue teniendo problemas en el montículo durante el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ineludible, la cirugía Tommy John para Aaron Hicks</title>
    <description>Brian Cashman anunció las actualizaciones del cuerpo médico de New York Yankees. Aaron Hicks será sometido a cirugía Tommy John; Tanaka y Voit ya fueron operados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats explotan a la ofensiva: le sacan el juego a Verlander</title>
    <description>Washington Nationals vuelven a vencer a Houston Astros en el Minute Maid Park y ahora esperan cerrar la Serie Mundial en casa, en el Nationals Park.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trout y Yelich repiten Hank Aaron Award</title>
    <description>Christian Yelich y Mike Trout recibieron el Hank Aaron Award por sus extraordinarias actuaciones ofensivas durante la temporada regular de la MLB.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:37:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros se niegan a morir en la Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de que Zack Greinke no lucía como la mejor opción de Houston, el abridor tuvo una labor destacada que respaldaron Michael Brantley y José Altuve.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:32:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roberto Osuna y José Urquidy, con estirpe de campeones</title>
    <description>El par de pitchers mexicanos se conocen desde la infancia y quieren revivir viejas glorias al alzar el Trofeo del Comisionado conquistando la World Series.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:41:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Carrasco, reconocido como un pelotero modelo</title>
    <description>El serpentinero de 32 años de edad se convirtió en el tercer jugador en la historia de Cleveland Indians en ser galardonado con la distinción.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:46:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trump no se quiere perder la Serie Mundial en D.C.</title>
    <description>El primera Clásico de Otoño que disputa la novena de la capital será todo un suceso que incluso atrajo la atención del Presidente de Estados Unidos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:17:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La triste estadística que tiene Verlander en Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de ser uno de los pitchers más dominantes de la década, Verlander aún sigue teniendo problemas en el montículo durante el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ineludible, la cirugía Tommy John para Aaron Hicks</title>
    <description>Brian Cashman anunció las actualizaciones del cuerpo médico de New York Yankees. Aaron Hicks será sometido a cirugía Tommy John; Tanaka y Voit ya fueron operados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats explotan a la ofensiva: le sacan el juego a Verlander</title>
    <description>Washington Nationals vuelven a vencer a Houston Astros en el Minute Maid Park y ahora esperan cerrar la Serie Mundial en casa, en el Nationals Park.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trout y Yelich repiten Hank Aaron Award</title>
    <description>Christian Yelich y Mike Trout recibieron el Hank Aaron Award por sus extraordinarias actuaciones ofensivas durante la temporada regular de la MLB.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:37:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros se niegan a morir en la Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de que Zack Greinke no lucía como la mejor opción de Houston, el abridor tuvo una labor destacada que respaldaron Michael Brantley y José Altuve.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:32:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roberto Osuna y José Urquidy, con estirpe de campeones</title>
    <description>El par de pitchers mexicanos se conocen desde la infancia y quieren revivir viejas glorias al alzar el Trofeo del Comisionado conquistando la World Series.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:41:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Carrasco, reconocido como un pelotero modelo</title>
    <description>El serpentinero de 32 años de edad se convirtió en el tercer jugador en la historia de Cleveland Indians en ser galardonado con la distinción.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:46:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trump no se quiere perder la Serie Mundial en D.C.</title>
    <description>El primera Clásico de Otoño que disputa la novena de la capital será todo un suceso que incluso atrajo la atención del Presidente de Estados Unidos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:17:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La triste estadística que tiene Verlander en Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de ser uno de los pitchers más dominantes de la década, Verlander aún sigue teniendo problemas en el montículo durante el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ineludible, la cirugía Tommy John para Aaron Hicks</title>
    <description>Brian Cashman anunció las actualizaciones del cuerpo médico de New York Yankees. Aaron Hicks será sometido a cirugía Tommy John; Tanaka y Voit ya fueron operados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats explotan a la ofensiva: le sacan el juego a Verlander</title>
    <description>Washington Nationals vuelven a vencer a Houston Astros en el Minute Maid Park y ahora esperan cerrar la Serie Mundial en casa, en el Nationals Park.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trout y Yelich repiten Hank Aaron Award</title>
    <description>Christian Yelich y Mike Trout recibieron el Hank Aaron Award por sus extraordinarias actuaciones ofensivas durante la temporada regular de la MLB.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:37:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros se niegan a morir en la Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de que Zack Greinke no lucía como la mejor opción de Houston, el abridor tuvo una labor destacada que respaldaron Michael Brantley y José Altuve.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:32:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roberto Osuna y José Urquidy, con estirpe de campeones</title>
    <description>El par de pitchers mexicanos se conocen desde la infancia y quieren revivir viejas glorias al alzar el Trofeo del Comisionado conquistando la World Series.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:41:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Carrasco, reconocido como un pelotero modelo</title>
    <description>El serpentinero de 32 años de edad se convirtió en el tercer jugador en la historia de Cleveland Indians en ser galardonado con la distinción.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:46:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trump no se quiere perder la Serie Mundial en D.C.</title>
    <description>El primera Clásico de Otoño que disputa la novena de la capital será todo un suceso que incluso atrajo la atención del Presidente de Estados Unidos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:17:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La triste estadística que tiene Verlander en Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de ser uno de los pitchers más dominantes de la década, Verlander aún sigue teniendo problemas en el montículo durante el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ineludible, la cirugía Tommy John para Aaron Hicks</title>
    <description>Brian Cashman anunció las actualizaciones del cuerpo médico de New York Yankees. Aaron Hicks será sometido a cirugía Tommy John; Tanaka y Voit ya fueron operados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats explotan a la ofensiva: le sacan el juego a Verlander</title>
    <description>Washington Nationals vuelven a vencer a Houston Astros en el Minute Maid Park y ahora esperan cerrar la Serie Mundial en casa, en el Nationals Park.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trout y Yelich repiten Hank Aaron Award</title>
    <description>Christian Yelich y Mike Trout recibieron el Hank Aaron Award por sus extraordinarias actuaciones ofensivas durante la temporada regular de la MLB.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:37:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros se niegan a morir en la Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de que Zack Greinke no lucía como la mejor opción de Houston, el abridor tuvo una labor destacada que respaldaron Michael Brantley y José Altuve.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:32:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roberto Osuna y José Urquidy, con estirpe de campeones</title>
    <description>El par de pitchers mexicanos se conocen desde la infancia y quieren revivir viejas glorias al alzar el Trofeo del Comisionado conquistando la World Series.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:41:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Carrasco, reconocido como un pelotero modelo</title>
    <description>El serpentinero de 32 años de edad se convirtió en el tercer jugador en la historia de Cleveland Indians en ser galardonado con la distinción.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:46:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trump no se quiere perder la Serie Mundial en D.C.</title>
    <description>El primera Clásico de Otoño que disputa la novena de la capital será todo un suceso que incluso atrajo la atención del Presidente de Estados Unidos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:17:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La triste estadística que tiene Verlander en Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de ser uno de los pitchers más dominantes de la década, Verlander aún sigue teniendo problemas en el montículo durante el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ineludible, la cirugía Tommy John para Aaron Hicks</title>
    <description>Brian Cashman anunció las actualizaciones del cuerpo médico de New York Yankees. Aaron Hicks será sometido a cirugía Tommy John; Tanaka y Voit ya fueron operados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats explotan a la ofensiva: le sacan el juego a Verlander</title>
    <description>Washington Nationals vuelven a vencer a Houston Astros en el Minute Maid Park y ahora esperan cerrar la Serie Mundial en casa, en el Nationals Park.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trout y Yelich repiten Hank Aaron Award</title>
    <description>Christian Yelich y Mike Trout recibieron el Hank Aaron Award por sus extraordinarias actuaciones ofensivas durante la temporada regular de la MLB.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:37:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros se niegan a morir en la Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de que Zack Greinke no lucía como la mejor opción de Houston, el abridor tuvo una labor destacada que respaldaron Michael Brantley y José Altuve.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:32:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roberto Osuna y José Urquidy, con estirpe de campeones</title>
    <description>El par de pitchers mexicanos se conocen desde la infancia y quieren revivir viejas glorias al alzar el Trofeo del Comisionado conquistando la World Series.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:41:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Carrasco, reconocido como un pelotero modelo</title>
    <description>El serpentinero de 32 años de edad se convirtió en el tercer jugador en la historia de Cleveland Indians en ser galardonado con la distinción.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:46:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trump no se quiere perder la Serie Mundial en D.C.</title>
    <description>El primera Clásico de Otoño que disputa la novena de la capital será todo un suceso que incluso atrajo la atención del Presidente de Estados Unidos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:17:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La triste estadística que tiene Verlander en Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de ser uno de los pitchers más dominantes de la década, Verlander aún sigue teniendo problemas en el montículo durante el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ineludible, la cirugía Tommy John para Aaron Hicks</title>
    <description>Brian Cashman anunció las actualizaciones del cuerpo médico de New York Yankees. Aaron Hicks será sometido a cirugía Tommy John; Tanaka y Voit ya fueron operados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats explotan a la ofensiva: le sacan el juego a Verlander</title>
    <description>Washington Nationals vuelven a vencer a Houston Astros en el Minute Maid Park y ahora esperan cerrar la Serie Mundial en casa, en el Nationals Park.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trout y Yelich repiten Hank Aaron Award</title>
    <description>Christian Yelich y Mike Trout recibieron el Hank Aaron Award por sus extraordinarias actuaciones ofensivas durante la temporada regular de la MLB.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:37:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros se niegan a morir en la Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de que Zack Greinke no lucía como la mejor opción de Houston, el abridor tuvo una labor destacada que respaldaron Michael Brantley y José Altuve.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:32:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roberto Osuna y José Urquidy, con estirpe de campeones</title>
    <description>El par de pitchers mexicanos se conocen desde la infancia y quieren revivir viejas glorias al alzar el Trofeo del Comisionado conquistando la World Series.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:41:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Carrasco, reconocido como un pelotero modelo</title>
    <description>El serpentinero de 32 años de edad se convirtió en el tercer jugador en la historia de Cleveland Indians en ser galardonado con la distinción.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:46:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trump no se quiere perder la Serie Mundial en D.C.</title>
    <description>El primera Clásico de Otoño que disputa la novena de la capital será todo un suceso que incluso atrajo la atención del Presidente de Estados Unidos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:17:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La triste estadística que tiene Verlander en Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de ser uno de los pitchers más dominantes de la década, Verlander aún sigue teniendo problemas en el montículo durante el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ineludible, la cirugía Tommy John para Aaron Hicks</title>
    <description>Brian Cashman anunció las actualizaciones del cuerpo médico de New York Yankees. Aaron Hicks será sometido a cirugía Tommy John; Tanaka y Voit ya fueron operados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats explotan a la ofensiva: le sacan el juego a Verlander</title>
    <description>Washington Nationals vuelven a vencer a Houston Astros en el Minute Maid Park y ahora esperan cerrar la Serie Mundial en casa, en el Nationals Park.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trout y Yelich repiten Hank Aaron Award</title>
    <description>Christian Yelich y Mike Trout recibieron el Hank Aaron Award por sus extraordinarias actuaciones ofensivas durante la temporada regular de la MLB.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:37:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros se niegan a morir en la Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de que Zack Greinke no lucía como la mejor opción de Houston, el abridor tuvo una labor destacada que respaldaron Michael Brantley y José Altuve.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:32:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roberto Osuna y José Urquidy, con estirpe de campeones</title>
    <description>El par de pitchers mexicanos se conocen desde la infancia y quieren revivir viejas glorias al alzar el Trofeo del Comisionado conquistando la World Series.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:41:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Carrasco, reconocido como un pelotero modelo</title>
    <description>El serpentinero de 32 años de edad se convirtió en el tercer jugador en la historia de Cleveland Indians en ser galardonado con la distinción.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:46:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trump no se quiere perder la Serie Mundial en D.C.</title>
    <description>El primera Clásico de Otoño que disputa la novena de la capital será todo un suceso que incluso atrajo la atención del Presidente de Estados Unidos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:17:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La triste estadística que tiene Verlander en Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de ser uno de los pitchers más dominantes de la década, Verlander aún sigue teniendo problemas en el montículo durante el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ineludible, la cirugía Tommy John para Aaron Hicks</title>
    <description>Brian Cashman anunció las actualizaciones del cuerpo médico de New York Yankees. Aaron Hicks será sometido a cirugía Tommy John; Tanaka y Voit ya fueron operados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats explotan a la ofensiva: le sacan el juego a Verlander</title>
    <description>Washington Nationals vuelven a vencer a Houston Astros en el Minute Maid Park y ahora esperan cerrar la Serie Mundial en casa, en el Nationals Park.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trout y Yelich repiten Hank Aaron Award</title>
    <description>Christian Yelich y Mike Trout recibieron el Hank Aaron Award por sus extraordinarias actuaciones ofensivas durante la temporada regular de la MLB.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:37:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros se niegan a morir en la Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de que Zack Greinke no lucía como la mejor opción de Houston, el abridor tuvo una labor destacada que respaldaron Michael Brantley y José Altuve.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:32:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roberto Osuna y José Urquidy, con estirpe de campeones</title>
    <description>El par de pitchers mexicanos se conocen desde la infancia y quieren revivir viejas glorias al alzar el Trofeo del Comisionado conquistando la World Series.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:41:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Carrasco, reconocido como un pelotero modelo</title>
    <description>El serpentinero de 32 años de edad se convirtió en el tercer jugador en la historia de Cleveland Indians en ser galardonado con la distinción.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:46:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trump no se quiere perder la Serie Mundial en D.C.</title>
    <description>El primera Clásico de Otoño que disputa la novena de la capital será todo un suceso que incluso atrajo la atención del Presidente de Estados Unidos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:17:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La triste estadística que tiene Verlander en Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de ser uno de los pitchers más dominantes de la década, Verlander aún sigue teniendo problemas en el montículo durante el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ineludible, la cirugía Tommy John para Aaron Hicks</title>
    <description>Brian Cashman anunció las actualizaciones del cuerpo médico de New York Yankees. Aaron Hicks será sometido a cirugía Tommy John; Tanaka y Voit ya fueron operados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats explotan a la ofensiva: le sacan el juego a Verlander</title>
    <description>Washington Nationals vuelven a vencer a Houston Astros en el Minute Maid Park y ahora esperan cerrar la Serie Mundial en casa, en el Nationals Park.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trout y Yelich repiten Hank Aaron Award</title>
    <description>Christian Yelich y Mike Trout recibieron el Hank Aaron Award por sus extraordinarias actuaciones ofensivas durante la temporada regular de la MLB.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:37:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros se niegan a morir en la Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de que Zack Greinke no lucía como la mejor opción de Houston, el abridor tuvo una labor destacada que respaldaron Michael Brantley y José Altuve.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:32:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Roberto Osuna y José Urquidy, con estirpe de campeones</title>
    <description>El par de pitchers mexicanos se conocen desde la infancia y quieren revivir viejas glorias al alzar el Trofeo del Comisionado conquistando la World Series.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:41:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Carrasco, reconocido como un pelotero modelo</title>
    <description>El serpentinero de 32 años de edad se convirtió en el tercer jugador en la historia de Cleveland Indians en ser galardonado con la distinción.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:46:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trump no se quiere perder la Serie Mundial en D.C.</title>
    <description>El primera Clásico de Otoño que disputa la novena de la capital será todo un suceso que incluso atrajo la atención del Presidente de Estados Unidos.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:17:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La triste estadística que tiene Verlander en Serie Mundial</title>
    <description>A pesar de ser uno de los pitchers más dominantes de la década, Verlander aún sigue teniendo problemas en el montículo durante el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ineludible, la cirugía Tommy John para Aaron Hicks</title>
    <description>Brian Cashman anunció las actualizaciones del cuerpo médico de New York Yankees. Aaron Hicks será sometido a cirugía Tommy John; Tanaka y Voit ya fueron operados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats explotan a la ofensiva: le sacan el juego a Verlander</title>
    <description>Washington Nationals vuelven a vencer a Houston Astros en el Minute Maid Park y ahora esperan cerrar la Serie Mundial en casa, en el Nationals Park.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Trout y Yelich repiten Hank Aaron Award</title>
    <description>Christian Yelich y Mike Trout recibieron el Hank Aaron Award por sus extraordinarias actuaciones ofensivas durante la temporada regular de la MLB.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:37:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals debutan con triunfo en la Serie Mundial</title>
    <description>El joven dominicano Juan Soto tuvo una noche pletórica en el Minute Maid Park y se encargó de que Washington se pusiera al frente en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:37:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estrella de la NFL se roba el arranque de la Serie Mundial</title>
    <description>Previo al arranque entre Washington y Houston en el Minute Maid Park, J.J. Watt saltó al diamante del parque de pelota.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:21:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Abridores de Astros y Nats definirán la Serie Mundial</title>
    <description>Ambas novenas tienen en su rotación varios abridores dominantes que pueden hacer del Clásico de Otoño una batalla de estrategias en el montículo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 07:00:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los momentos de oro en el Clásico de Otoño</title>
    <description>Con el arranque de la World Series entre Washington y Houston, recordamos los instantes que definieron las Grandes Ligas en 150 años de existencia.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros: banderines, palmarés e historia</title>
    <description>La Serie Mundial está a un día del playball. Este es un recuento histórico de Washington Nationals y Houston Astros de frente al Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 01:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así son los estadios donde se jugará la Serie Mundial</title>
    <description>Los parques de pelota que albergarán el Clásico de Otoño en 2019 son estadios relativamente nuevos y que cuentan con todas las comodidades posibles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:58:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es la rivalidad entre Astros y Nats en la historia de la MLB</title>
    <description>A pesar de que Houston representa a la Liga Americana, sus inicios en las Grandes Ligas fueron en el Viejo Circuito y era un rival recurrente de Washington.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:54:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los cinco equipos que más Series Mundiales han ganado</title>
    <description>La World Series que iniciará este próximo martes 22 de octubre tendrá a dos equipos con poca experiencia en la instancia y que se combinan para un título.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:56:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotación abridora de Astros se acomoda para la Serie Mundial</title>
    <description>Luego de salir al Juego 6 de la ALCS y arriesgarse solo con el bullpen, la rotación abridora de Houston Astros se acomoda para ir con Cole, Verlander y Greinke, en ese orden.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 04:23:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Kilométricos! Los juegos más largos en Serie Mundial</title>
    <description>Con el arranque de un nuevo Clásico de Otoño, que arrancará el próximo martes 22 de octubre, existe la probabilidad de que haya duelos de extra innings.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:42:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El desempeño de los mexicanos en su noche histórica</title>
    <description>Con los relevos de José Urquidy, Luis Cessa y Roberto Osuna, el Juego 6 de la ALCS dio lugar a tres lanzadores mexicanos en el mismo encuentro de MLB.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:07:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros deja en el terreno a NY y avanzan a Serie Mundial</title>
    <description>Houston Astros se coronaron campeones de la Liga Americana tras derrotar 6-4 a New York Yankees. Ahora irán a su segunda Serie Mundial en los últimos tres años.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:23:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin descanso: apertura histórica de Brad Peacock</title>
    <description>Brad Peacock de Houston Astros será el cuarto lanzador en abrir un duelo de playoffs sin un día de descanso luego de tras el Juego 5 contra New York Yankees.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:27:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Insólito duelo de bullpen en el juego 6 de la ALCS</title>
    <description>Tras el final del último juego de la Serie de Campeonato en New York, Aaron Boone y A.J. Hinch confirmaron que no habrán abridores para el sexto duelo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:23:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees se niegan a morir y alargan la ALCS</title>
    <description>A pesar de que Houston parecía favorito para llevarse el triunfo que les daba el boleto a la Serie Mundial, New York se impuso con gran actuación de Paxton.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:17:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Verlander, un amigo del HR</title>
    <description>A pesar de ser un serpentinero de época, el abridor de Astros tuvo muchos problemas con los palos de vuelta entera a lo largo de la presente temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 03:43:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros dominan a Yankees y ya sueñan con Nationals</title>
    <description>La cancelación del cuarto juego de la Serie de Campeonato de la Liga Americana terminó por afectar a Yankees, quienes fueron borrados del encuentro.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:01:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>AJ Hinch niega robo de señas; se burla de acusaciones</title>
    <description>El manager de Astros AJ Hinch niega el supuesto robo de señas del que se les acusa en ambas series que ha disputado Houston estos playoffs.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:16:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick, el pelotero de la Serie de Campeonato de la NL</title>
    <description>El veterano infielder de 36 años fue designado como el mejor hombre de la Serie de Campeonato y ahora buscará repetir la distinción en la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nats de época: Llegan a su primera Serie Mundial</title>
    <description>El equipo de la capital le barrió la Serie de Campeonato de la Liga Nacional a Cardinals y por primera vez en su historia aparecerán en el Clásico de Otoño.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gerrit Cole y José Altuve le dan ventaja de 2-1 a Astros en ALCS</title>
    <description>El candidato al Cy-Young de la Liga Americana mantuvo a la ofensiva de Yankees en ceros. El cuadrangular de José Altuve le da el liderato en playoffs.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 03:28:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Altuve ya es un cañonero de época con Astros</title>
    <description>En el primer inning del duelo ante Yankees en New York el pelotero venezolano conectó vuela cercas y se hace de un lugar especial en la historia de Astros.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 01:53:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Umpire principal de la ALCS recibe pelotazo en la cara</title>
    <description>Durante la quinta entrada del tercer duelo de la Serie de Campeonato de la Americana, Jeff Nelson recibió un duro contacto en el rostro y abandonó el duelo.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:20:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nationals están a un juego de su primer Serie Mundial</title>
    <description>La novena de D.C. sigue haciendo su camino hacia la World Series y parece que este martes amarrarán el boleto para la serie que define al campeón de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:44:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees vs Nats, una Serie Mundial pronosticada en As</title>
    <description>Previo al arranque de la temporada los especialistas en MLB de As aseguró que los Bombarderos del Bronx definirían el título de las Mayores con Washington.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 05:13:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Beltrán se entrevista con Mets; niega reunión a Cubs y Padres</title>
    <description>Carlos Beltrán se reunió la semana anterior con Mets y declinó hacer lo mismo con Padres y Cubs, además de afirmar que para él Nueva York es el lugar adecuado para vivir.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Carlos Correa sacuden a Yankees en extra innings</title>
    <description>Tras un arranque lleno de emociones, el compromiso comenzó a ser dominado por el pitcheo y el boricua Carlos Correa se encargó de definirlo todo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 07:20:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Angels abastecían de sustancias ilegales a Skaggs</title>
    <description>Este sábado se reveló que el pitcher fallecido en julio tenía un largo historial de consumo de opiáceos que le generó una adicción.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:58:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yankees pegan primero; blanquean a Astros en Houston</title>
    <description>Masahiro Tanaka y relevo de Yankees dejaron en blanco a la ofensiva de Astros en Houston para tomar ventaja en el primero de la Serie del Campeonato.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 07:05:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La nómina de las novenas clasificadas a playoffs</title>
    <description>Estas son las nóminas de los diez equipos que se abrieron paso a los playoffs y el desembolso correspondiente que destinaron para la actual temporada.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:30:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La élite de los peloteros latinos en la historia de las Mayores</title>
    <description>A lo largo de un siglo y medio de vida, magníficos jugadores de origen latino han dejado su huella imborrable en los diamantes de las Grandes Ligas.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dodgers buscan continuidad; Roberts regresa en 2020</title>
    <description>A pesar del fracaso de la novena de Los Angeles, la cual fue eliminada por Nationals, Roberts tendría su lugar asegurado en el Dodger Stadium.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:39:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Listas las Series de Campeonato de la Gran Carpa</title>
    <description>Este viernes arrancan las series que definirán la Serie Mundial con el cruce entre Nationals y Cardinals; un día después Yankees juegan en Houston.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:57:57 +0200</pubDate>
    </item></news>