<news><item><title>Lorenzo: "El rumor sobre mi retirada es totalmente falso"</title>
    <description>El piloto balear del Repsol Honda desmintió que estuviera cerca el momento de su retirada del motociclismo: "Me ha sorprendido".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:36:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Álex Márquez: "Ganar el título aquí es un poquito carambola"</title>
    <description>El pequeño de los Márquez afronta su primera bola de título en Moto2, para lo que necesita ganar, que Luthi no pase del 5º y Fernández del 3º.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:59:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lecuona y su salto a MotoGP: "Se han alineado los astros"</title>
    <description>"Mi manager me dijo: 'Tengo que hablar seriamente contigo: nos puede cambiar la vida, pero decides tú si sí o si no'. Y yo me quedé como 'a ver, qué está pasando...", dice.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:57:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "Yo no voy a meterle más presión a mi hermano"</title>
    <description>Marc piensa en el título de Álex, pero hará su trabajo como siempre, y sobre Zarco con la Honda dice: "Seguramente lo dará todo. Se tiene que hacer ver".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:04:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Quizás Rossi ha alargado demasiado tiempo su carrera..."</title>
    <description>Habló Jeremy Burgess, su ingeniero durante 13 años, sobre la situación del italiano en las últimas carreras. "Lo preocupante es que termina donde califica".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:20:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Zarco: "No tengo miedo y, si no me adapto, nunca más"</title>
    <description>"Si la pilotas bien, deberías estar en el top 10, es lo mínimo que se puede hacer con la Honda. Tengo que ser listo para llevarla moto a ese nivel", dice.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:04:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los otros retos de Márquez</title>
    <description>En las tres últimas carreras el ilerdense puede igualar las 13 victorias de 2014, superar el récord de puntos en una temporada y darle a Honda la 'Triple Corona'.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:15:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las tres opciones de Márquez para ser campeón en Australia</title>
    <description>Todas pasan por acabar entre los tres primeros y la más directa es ganar en Phillip Island, que Luthi no pase de la quinta plaza y Fernández de la tercera.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:57:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ducati se interesa por Maverick</title>
    <description>Dall' Igna, director general, deja caer la opción del catalán de Yamaha como parte de las opciones futuribles para el equipo de Borgo Panigale en 2021.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:36:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lecuona cierra la parrilla de MotoGP con su fichaje por KTM</title>
    <description>KTM hace oficial que el valenciano subirá desde Moto2 para ser el compañero de Oliveira en 2020 dentro del equipo satélite Red Bull KTM Tech3 y Binder será el de Pol en el oficial.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rossi sigue sumando cifras</title>
    <description>El italiano alcanza los 400 grandes premios dentro del Mundial coincidiendo con una de las temporadas más complicadas en su carrera, marcha séptimo.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lorenzo comienza a domar la Honda: "Empiezo a disfrutar"</title>
    <description>El mallorquín, que finalizó la prueba en Motegi a más de 40 segundos de Márquez, consiguió rodar las últimas diez vueltas un segundo más lento que su compañero.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:26:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"¿La diferencia con Quartararo? Que sale por delante de mí"</title>
    <description>"Con nuestra moto, con la que nos cuesta adelantar, es fundamental salir primero o segundo máximo", asegura Maverick Viñales sobre el potencial de la Yamaha.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:28:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rossi probará el Mercedes F1 y Hamilton la Yamaha de MotoGP</title>
    <description>El italiano desveló en Motegi que están "buscando fecha" para intercambiar sus monturas. Lo más probable es que sea a principios de diciembre en Abu Dhabi.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:22:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mamola alucinó con la increíble salvada de Álex Márquez</title>
    <description>El MotoGP Legend compara la maniobra del sábado con la suya de 1985 y pide “un Trofeo Mamola a la mejor salvada del año”.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 07:42:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "Saltó la reserva de la moto a vuelta y media del final"</title>
    <description>"Como quedaba vuelta y media, sabía que llegaba bien, pero si se hubiese encendido vuelta y media antes, hubiera llegado con más problemas", dice.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:25:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marc Márquez rompe el gafe postítulo con la décima victoria</title>
    <description>La de Japón fue carente de emoción y llegó por delante de Quartararo y Dovizioso, sirviéndole para alcanzar las 54 de Doohan en la clase reina.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:13:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Honda gana en constructores y Márquez acerca el de equipos</title>
    <description>El ala dorada celebró matemáticamente en Motegi, su casa, el título de fábricas y Marc recortó de 19 a 17 la desventaja en el de escuderías pese a otro cero de Lorenzo.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:41:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Visita al santuario y tumba de Shoya Tomizawa</title>
    <description>Es realmente impresionante el santuario que la familia ha montado en una amplia sala de estar de la casa del primer ganador de la historia de una carrera de Moto2.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:10:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Aspar: "Veo difícil que Lorenzo gane carreras el próximo año"</title>
    <description>El valenciano, que será 'Leyenda de MotoGP', habló de la crisis de Jorge en los Desayunos de Europa Press y también de Márquez.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:23:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "Igualar los números de Doohan es muy especial"</title>
    <description>"Nuestro objetivo es intentar ganar, pero una vez comience el fin de semana veremos dónde estamos y analizaremos la situación", dice Marc.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:12:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Martín: "Lloré y reí en la vuelta de honor con mi primer podio"</title>
    <description>"Espero seguir evolucionando. Creo que, si puedo mejorar en las primeras vueltas y en la calificación, podremos pelear por alguna victoria", dice sobre el 2020.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:19:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ducati sigue a Márquez, pero ve "súper complicado" su fichaje</title>
    <description>Paolo Ciabatti afirma que “a todo el mundo le gusta y sólo hay una marca que no puede pensar en conseguirlo, por razones obvias, que es Yamaha”.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 07:01:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marc Márquez no toca el freno</title>
    <description>El ilerdense ganó en Japón con la misma autoridad que sumó hace dos semanas su octava corona en el Mundial y, a la par, lanzó un rotundo mensaje a sus rivales.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 20:21:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Quartararo: "Me gustó el pique con Marc de la primera vuelta"</title>
    <description>El galo tras acabar segundo en Japón: "Espero que llegue un día en el que sea toda una carrera así con Marc, porque será súper guapo".</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 11:42:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las imágenes de la victoria de Marc Márquez en Japón</title>
    <description>Recopilación de las mejores imágenes del Gran Premio de Japón de MotoGP disputado en el circuito de Motegi. Marc Márquez se llevó la victoria.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 10:32:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez machaca a sus rivales</title>
    <description>El catalán quiere hacer pasar el invierno al resto de la parrilla pensando, o creyendo, que no hay quien pueda con él.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:39:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Álex Márquez: "Iré a esa curva a ver qué ángel me sujeta"</title>
    <description>"El susto no parecía tanto, pero cuando se ha movido mucho la moto pensaba que me caía. He tenido suerte", dice del sobresalto en la 14.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:24:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resultados MotoGP: clasificación GP de Japón y así va el Mundial</title>
    <description>Victoria cómoda de Marc Márquez que dominó de principio a fin en el circuito de Motegi. Quartararo terminó segundo y Dovizioso, tercero.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 08:59:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resumen carrera MotoGP en Japón: Márquez, imparable</title>
    <description>El ilerdense consigue su 90º victoria, décima del año, tras otra exhibición en pista con la que rompe la racha de caídas que precedía al título.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:18:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Álex Márquez salva un día flojo con victoria de Marini</title>
    <description>El líder fue sexto y ahora tiene 36 puntos al frente de la tabla sobre Luthi, que es segundo pese a que volvió a pecar de blando con Marini por la victoria.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:51:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Canet se deja tres cuartos de título con la caída de Motegi</title>
    <description>Dalla Porta gana por delante de Arenas, que lo intentó hasta el final, y rentabiliza al máximo los fallos del valenciano y Arbolino, que también se cayó.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:08:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resumen carrera Moto2 en Japón: primero podio de Martín</title>
    <description>Luca Marini volvió a lo más alto del podio por segunda carrera consecutiva, tras imponerse a Luthi y el piloto de KTM. Márquez, sexto, sale más líder.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:16:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Quartararo frente al desafío del ‘Mundialito’ de cuatro GGPP</title>
    <description>Contadores a cero simbólicamente para las cuatro carreras que restan de campeonato, como Barros con Rossi en 2002, y el francés dice: “Para mí sí es otro campeonato, me gusta”</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 18:35:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Morbidelli sólo ha batido tres veces a Quartararo en la Q2</title>
    <description>“Estoy contento de clasificarme delante de él porque es el más rápido del mundo a una vuelta. La hace con la misma facilidad que bebe agua”, dice de su compañero Fabio.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 11:49:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "La salvada de mi hermano ha superado las mías"</title>
    <description>Estaba contento con su pole, pero más aún con la maniobra de Álex: "Ese vídeo no lo tengo aún yo, un ‘highside’ de estos… Y tampoco tengo ganas de tenerlo".</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 11:38:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "La pista estaba en las condiciones que me gustan"</title>
    <description>"Estoy contento porque ayer no empezamos de la mejor manera pero por la tarde todo el Repsol Honda estuvo concentrado buscando los detalles", dijo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:33:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resultados MotoGP: parrilla de salida del Gran Premio de Japón</title>
    <description>Pole para Marc Márquez en el circuito de Motegi dominando prácticamente toda la sesión clasificatoria. Tras él terminaron Morbidelli y Quartararo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:06:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotunda pole de Marini y segundo para Fernández</title>
    <description>Luca marcó el mejor crono con 1.148 de ventaja sobre Augusto, el primer perseguidor en la general de un Álex Márquez que saldrá cuarto.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:36:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez conquista en Japón la pole que le faltaba en MotoGP</title>
    <description>Superó a Morbidelli por y a Quartararo para salir primero por décima vez este año y acabar con la sequía que tenía en Motegi en la clase reina. Es la 90 de su carrera.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:14:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resumen clasificación MotoGP en Japón: pleno de Márquez</title>
    <description>El ilerdense firma la décima pole de la temporada con condiciones mixtas en Motegi, el único circuito donde no la había logrado desde que llegó a MotoGP.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:19:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonelli priva de la pole a Alonso López por 86 milésimas</title>
    <description>Canet tendrá que remontar desde la octava plaza en su intento por recortar alguno de los 22 puntos que le saca Dalla Porta, que arrancará sexto.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 06:43:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Increíble salvada de Álex Márquez: "La virgen me ha cogido"</title>
    <description>Iba a salir por orejas en la entrada a meta de Motegi, pero se agarró a su Kalex y se hizo la recta flotando en paralelo a la moto sobre el asfalto mojado.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 04:30:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>MotoGP 2019: horario, TV y dónde ver online el GP de Japón</title>
    <description>Fecha, hora, cómo seguir en vivo online y dónde ver en directo por televisión el GP de Japón de MotoGP que se corre hasta el domingo 20 de octubre.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:33:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Quartararo y Maverick para el doblete Yamaha en el inicio nipón</title>
    <description>Motegi se libró por horas del efecto del tifón 19 en una primera jornada en la que Márquez fue superado por un Fabio enorme y un Maverick muy inspirado.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 09:24:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Otro paso adelante de Álex Márquez camino del título</title>
    <description>El líder comenzó primero en Motegi, con Fernández, que es el primero de sus perseguidores a 40 puntos, en duodécima posición.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 08:43:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dalla Porta y Canet comienzan pegados y lejos del primero</title>
    <description>El líder comenzó undécimo y su perseguidor lo hizo duodécimo, ambos a cuatro décimas del mejor crono del día marcado por Migno.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 08:26:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Alerta 3 por el tifón 19 en Japón</title>
    <description>La meteorología dio tregua a la jornada del viernes de Motegi por muy poco, pero el vendaval aumentará de madrugada y hace peligrar los entrenamientos del sábado.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:57:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Machada de Gardner: dijo no a MotoGP para seguir en Moto2</title>
    <description>KTM le propuso en Silverstone subir para suplir la baja de Zarco, pero él cree que "es mejor seguir con el SAG en Moto2 para intentar ser campeón".</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:27:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Maverick comanda el arreón Yamaha en el arranque nipón</title>
    <description>Tiempos aún algo lentos por la lluvia caída durante la noche, con Viñales por delante de Quartararo, Morbidelli, Márquez, Rins y Mir.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:33:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Arón Canet: "¡Este Mundial va a llegar vivo a Valencia!"</title>
    <description>Pese a los 22 puntos que le saca Dalla Porta, afonta el triplete con la esperanza de que en el Ricardo Tormo se viva "una carrera de infarto para todos".</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:14:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La divertida carrera de minimotos en Motegi</title>
    <description>Los pilotos de la parrilla ya se encuentran en el circuito nipón y aprovechan la jornada del jueves para pilotar estos pequeños vehículos.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:39:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rossi: "Es una pena para Yamaha perder a Zarco"</title>
    <description>Valentino estaba al tanto de las conversaciones del galo con su fábrica para formar parte de su equipo de pruebas: "Tengo ganas de ver cómo va Zarco con la Honda"</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:28:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "Ganar es la mejor gasolina para el cuerpo"</title>
    <description>"De ganar no te cansas nunca", asegura pensando en las carreras que vienen ya con el título cerrado. Y de Zarco: "Será interesante ver a otro piloto con la Honda".</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:00:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>A Lorenzo no le inquieta Zarco ni lo que Bradl dijo de él</title>
    <description>"Lo que está claro es que los resultados no son buenos, no me siento a gusto con la moto, no hay claro progresos y no lo digo yo, son los resultados", admite el mallorquín.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:36:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Mi situación ahora es mejor que en el título de Moto3"</title>
    <description>El líder de Moto2 dice: “Este año está siendo el mejor desde que llegué aquí. Estoy disfrutando más. En 2014 fui más a remolque”.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:27:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cecchinello: "Puede que Zarco lo haga mejor que Lorenzo"</title>
    <description>El propietario del LCR Honda IDEMITSU explica por qué eligió al galo para sustituir a Nakagami a partir de Australia: "Zarco tiene ganas de revancha".</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 09:14:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Santi: "Márquez es un Nadal y se desconoce su techo"</title>
    <description>El inseparable jefe de mecánicos del campeón dice: "No puedo decir si esta Honda es mejor que la de 2014, pero sí que ha ganado el mejor piloto".</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 07:02:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Marc Márquez está por encima de la Honda que pilota"</title>
    <description>Efrén Vázquez estrena escuela de pilotos y recuerda el debut de Marc en el CEV: "Pesaba 33 kilos y era bestial ver la velocidad que tenía en las curvas".</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 02:51:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Oficial: Zarco ficha por Honda</title>
    <description>El piloto francés llega al LCR Honda IDEMITSU en sustitución de Takaaki Nakagami, quien se perderá las tres últimas carreras de la temporada por su lesión de hombro.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:52:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Bautista podría empezar a exprimir la Honda en noviembre</title>
    <description>"Definitivamente probaré la nueva moto este año, pero no puedo decir más", aseguró el talaverano en el paddock de San Juan de Villicum.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 11:27:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué necesitan Márquez y Honda para ganar la 'Triple Corona'?</title>
    <description>A falta de cuatro carreras, Ducati lidera la clasificación de equipo con 19 puntos de ventaja sobre el Repsol Honda Team.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:43:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nakagami renueva con Honda para la próxima temporada</title>
    <description>El piloto de LCR, que pasará por quirófano tras el GP de Japón, extiende su acuerdo junto a la firma japonesa y deja casi cerrada la parrilla para 2020.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:18:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dovizioso: "Rossi tiene más talento que Márquez"</title>
    <description>El italiano se decanta por el potencial y la trayectoria de su compatriota en el Mundial: "Todo lo que ha ganado se basa más en el instinto que Marc".</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:31:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "Es el momento de ir a por los otros títulos"</title>
    <description>"El de constructores y el de equipos todavía están en juego para Honda", afirmó el piloto de Cervera antes de llegar al GP de Japón.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 13:07:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Miller presiona a Petrucci</title>
    <description>El australiano está dentro de los planes de Ducati para 2021: "Es uno de los candidatos a ocupar un puesto en el equipo oficial", dice Davide Tardozzi.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 07:20:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Escándalo en el Mundial de Supersport: el líder acusa a su equipo de perjudicarle adrede</title>
    <description>Krummenacher culpa a su jefe de ralentizar su moto para beneficiar a Caricasulo, su rival por el título y compañero de equipo, del que es representante.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 10:27:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Manu González da el salto a SSP con el apoyo de Kawasaki</title>
    <description>El flamante campeón de SSP300 se estrenará en 600 junto a su actual equipo, el ParkinGO, que regresa a la categoría después de siete temporadas de ausencia.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:22:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lorenzo: "El rumor sobre mi retirada es totalmente falso"</title>
    <description>El piloto balear del Repsol Honda desmintió que estuviera cerca el momento de su retirada del motociclismo: "Me ha sorprendido".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:36:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Álex Márquez: "Ganar el título aquí es un poquito carambola"</title>
    <description>El pequeño de los Márquez afronta su primera bola de título en Moto2, para lo que necesita ganar, que Luthi no pase del 5º y Fernández del 3º.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:59:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lecuona y su salto a MotoGP: "Se han alineado los astros"</title>
    <description>"Mi manager me dijo: 'Tengo que hablar seriamente contigo: nos puede cambiar la vida, pero decides tú si sí o si no'. Y yo me quedé como 'a ver, qué está pasando...", dice.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:57:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "Yo no voy a meterle más presión a mi hermano"</title>
    <description>Marc piensa en el título de Álex, pero hará su trabajo como siempre, y sobre Zarco con la Honda dice: "Seguramente lo dará todo. Se tiene que hacer ver".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:04:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Quizás Rossi ha alargado demasiado tiempo su carrera..."</title>
    <description>Habló Jeremy Burgess, su ingeniero durante 13 años, sobre la situación del italiano en las últimas carreras. "Lo preocupante es que termina donde califica".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:20:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Zarco: "No tengo miedo y, si no me adapto, nunca más"</title>
    <description>"Si la pilotas bien, deberías estar en el top 10, es lo mínimo que se puede hacer con la Honda. Tengo que ser listo para llevarla moto a ese nivel", dice.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:04:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los otros retos de Márquez</title>
    <description>En las tres últimas carreras el ilerdense puede igualar las 13 victorias de 2014, superar el récord de puntos en una temporada y darle a Honda la 'Triple Corona'.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:15:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las tres opciones de Márquez para ser campeón en Australia</title>
    <description>Todas pasan por acabar entre los tres primeros y la más directa es ganar en Phillip Island, que Luthi no pase de la quinta plaza y Fernández de la tercera.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:57:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ducati se interesa por Maverick</title>
    <description>Dall' Igna, director general, deja caer la opción del catalán de Yamaha como parte de las opciones futuribles para el equipo de Borgo Panigale en 2021.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:36:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lecuona cierra la parrilla de MotoGP con su fichaje por KTM</title>
    <description>KTM hace oficial que el valenciano subirá desde Moto2 para ser el compañero de Oliveira en 2020 dentro del equipo satélite Red Bull KTM Tech3 y Binder será el de Pol en el oficial.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:23:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rossi sigue sumando cifras</title>
    <description>El italiano alcanza los 400 grandes premios dentro del Mundial coincidiendo con una de las temporadas más complicadas en su carrera, marcha séptimo.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lorenzo comienza a domar la Honda: "Empiezo a disfrutar"</title>
    <description>El mallorquín, que finalizó la prueba en Motegi a más de 40 segundos de Márquez, consiguió rodar las últimas diez vueltas un segundo más lento que su compañero.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:26:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"¿La diferencia con Quartararo? Que sale por delante de mí"</title>
    <description>"Con nuestra moto, con la que nos cuesta adelantar, es fundamental salir primero o segundo máximo", asegura Maverick Viñales sobre el potencial de la Yamaha.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:28:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rossi probará el Mercedes F1 y Hamilton la Yamaha de MotoGP</title>
    <description>El italiano desveló en Motegi que están "buscando fecha" para intercambiar sus monturas. Lo más probable es que sea a principios de diciembre en Abu Dhabi.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:22:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mamola alucinó con la increíble salvada de Álex Márquez</title>
    <description>El MotoGP Legend compara la maniobra del sábado con la suya de 1985 y pide “un Trofeo Mamola a la mejor salvada del año”.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 07:42:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "Saltó la reserva de la moto a vuelta y media del final"</title>
    <description>"Como quedaba vuelta y media, sabía que llegaba bien, pero si se hubiese encendido vuelta y media antes, hubiera llegado con más problemas", dice.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:25:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marc Márquez rompe el gafe postítulo con la décima victoria</title>
    <description>La de Japón fue carente de emoción y llegó por delante de Quartararo y Dovizioso, sirviéndole para alcanzar las 54 de Doohan en la clase reina.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:13:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Honda gana en constructores y Márquez acerca el de equipos</title>
    <description>El ala dorada celebró matemáticamente en Motegi, su casa, el título de fábricas y Marc recortó de 19 a 17 la desventaja en el de escuderías pese a otro cero de Lorenzo.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:41:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Visita al santuario y tumba de Shoya Tomizawa</title>
    <description>Es realmente impresionante el santuario que la familia ha montado en una amplia sala de estar de la casa del primer ganador de la historia de una carrera de Moto2.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:10:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Aspar: "Veo difícil que Lorenzo gane carreras el próximo año"</title>
    <description>El valenciano, que será 'Leyenda de MotoGP', habló de la crisis de Jorge en los Desayunos de Europa Press y también de Márquez.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:23:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "Igualar los números de Doohan es muy especial"</title>
    <description>"Nuestro objetivo es intentar ganar, pero una vez comience el fin de semana veremos dónde estamos y analizaremos la situación", dice Marc.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:12:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Martín: "Lloré y reí en la vuelta de honor con mi primer podio"</title>
    <description>"Espero seguir evolucionando. Creo que, si puedo mejorar en las primeras vueltas y en la calificación, podremos pelear por alguna victoria", dice sobre el 2020.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:19:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ducati sigue a Márquez, pero ve "súper complicado" su fichaje</title>
    <description>Paolo Ciabatti afirma que “a todo el mundo le gusta y sólo hay una marca que no puede pensar en conseguirlo, por razones obvias, que es Yamaha”.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 07:01:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marc Márquez no toca el freno</title>
    <description>El ilerdense ganó en Japón con la misma autoridad que sumó hace dos semanas su octava corona en el Mundial y, a la par, lanzó un rotundo mensaje a sus rivales.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 20:21:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Quartararo: "Me gustó el pique con Marc de la primera vuelta"</title>
    <description>El galo tras acabar segundo en Japón: "Espero que llegue un día en el que sea toda una carrera así con Marc, porque será súper guapo".</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 11:42:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las imágenes de la victoria de Marc Márquez en Japón</title>
    <description>Recopilación de las mejores imágenes del Gran Premio de Japón de MotoGP disputado en el circuito de Motegi. Marc Márquez se llevó la victoria.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 10:32:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez machaca a sus rivales</title>
    <description>El catalán quiere hacer pasar el invierno al resto de la parrilla pensando, o creyendo, que no hay quien pueda con él.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:39:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Álex Márquez: "Iré a esa curva a ver qué ángel me sujeta"</title>
    <description>"El susto no parecía tanto, pero cuando se ha movido mucho la moto pensaba que me caía. He tenido suerte", dice del sobresalto en la 14.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:24:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resultados MotoGP: clasificación GP de Japón y así va el Mundial</title>
    <description>Victoria cómoda de Marc Márquez que dominó de principio a fin en el circuito de Motegi. Quartararo terminó segundo y Dovizioso, tercero.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 08:59:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resumen carrera MotoGP en Japón: Márquez, imparable</title>
    <description>El ilerdense consigue su 90º victoria, décima del año, tras otra exhibición en pista con la que rompe la racha de caídas que precedía al título.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 09:18:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Álex Márquez salva un día flojo con victoria de Marini</title>
    <description>El líder fue sexto y ahora tiene 36 puntos al frente de la tabla sobre Luthi, que es segundo pese a que volvió a pecar de blando con Marini por la victoria.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:51:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Canet se deja tres cuartos de título con la caída de Motegi</title>
    <description>Dalla Porta gana por delante de Arenas, que lo intentó hasta el final, y rentabiliza al máximo los fallos del valenciano y Arbolino, que también se cayó.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:08:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resumen carrera Moto2 en Japón: primero podio de Martín</title>
    <description>Luca Marini volvió a lo más alto del podio por segunda carrera consecutiva, tras imponerse a Luthi y el piloto de KTM. Márquez, sexto, sale más líder.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:16:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Quartararo frente al desafío del ‘Mundialito’ de cuatro GGPP</title>
    <description>Contadores a cero simbólicamente para las cuatro carreras que restan de campeonato, como Barros con Rossi en 2002, y el francés dice: “Para mí sí es otro campeonato, me gusta”</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 18:35:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Morbidelli sólo ha batido tres veces a Quartararo en la Q2</title>
    <description>“Estoy contento de clasificarme delante de él porque es el más rápido del mundo a una vuelta. La hace con la misma facilidad que bebe agua”, dice de su compañero Fabio.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 11:49:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "La salvada de mi hermano ha superado las mías"</title>
    <description>Estaba contento con su pole, pero más aún con la maniobra de Álex: "Ese vídeo no lo tengo aún yo, un ‘highside’ de estos… Y tampoco tengo ganas de tenerlo".</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 11:38:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "La pista estaba en las condiciones que me gustan"</title>
    <description>"Estoy contento porque ayer no empezamos de la mejor manera pero por la tarde todo el Repsol Honda estuvo concentrado buscando los detalles", dijo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:33:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resultados MotoGP: parrilla de salida del Gran Premio de Japón</title>
    <description>Pole para Marc Márquez en el circuito de Motegi dominando prácticamente toda la sesión clasificatoria. Tras él terminaron Morbidelli y Quartararo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:06:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rotunda pole de Marini y segundo para Fernández</title>
    <description>Luca marcó el mejor crono con 1.148 de ventaja sobre Augusto, el primer perseguidor en la general de un Álex Márquez que saldrá cuarto.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:36:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez conquista en Japón la pole que le faltaba en MotoGP</title>
    <description>Superó a Morbidelli por y a Quartararo para salir primero por décima vez este año y acabar con la sequía que tenía en Motegi en la clase reina. Es la 90 de su carrera.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:14:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resumen clasificación MotoGP en Japón: pleno de Márquez</title>
    <description>El ilerdense firma la décima pole de la temporada con condiciones mixtas en Motegi, el único circuito donde no la había logrado desde que llegó a MotoGP.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:19:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonelli priva de la pole a Alonso López por 86 milésimas</title>
    <description>Canet tendrá que remontar desde la octava plaza en su intento por recortar alguno de los 22 puntos que le saca Dalla Porta, que arrancará sexto.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 06:43:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Increíble salvada de Álex Márquez: "La virgen me ha cogido"</title>
    <description>Iba a salir por orejas en la entrada a meta de Motegi, pero se agarró a su Kalex y se hizo la recta flotando en paralelo a la moto sobre el asfalto mojado.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 04:30:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>MotoGP 2019: horario, TV y dónde ver online el GP de Japón</title>
    <description>Fecha, hora, cómo seguir en vivo online y dónde ver en directo por televisión el GP de Japón de MotoGP que se corre hasta el domingo 20 de octubre.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:33:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Quartararo y Maverick para el doblete Yamaha en el inicio nipón</title>
    <description>Motegi se libró por horas del efecto del tifón 19 en una primera jornada en la que Márquez fue superado por un Fabio enorme y un Maverick muy inspirado.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 09:24:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Otro paso adelante de Álex Márquez camino del título</title>
    <description>El líder comenzó primero en Motegi, con Fernández, que es el primero de sus perseguidores a 40 puntos, en duodécima posición.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 08:43:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dalla Porta y Canet comienzan pegados y lejos del primero</title>
    <description>El líder comenzó undécimo y su perseguidor lo hizo duodécimo, ambos a cuatro décimas del mejor crono del día marcado por Migno.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 08:26:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Alerta 3 por el tifón 19 en Japón</title>
    <description>La meteorología dio tregua a la jornada del viernes de Motegi por muy poco, pero el vendaval aumentará de madrugada y hace peligrar los entrenamientos del sábado.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:57:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Machada de Gardner: dijo no a MotoGP para seguir en Moto2</title>
    <description>KTM le propuso en Silverstone subir para suplir la baja de Zarco, pero él cree que "es mejor seguir con el SAG en Moto2 para intentar ser campeón".</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:27:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Maverick comanda el arreón Yamaha en el arranque nipón</title>
    <description>Tiempos aún algo lentos por la lluvia caída durante la noche, con Viñales por delante de Quartararo, Morbidelli, Márquez, Rins y Mir.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:33:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Arón Canet: "¡Este Mundial va a llegar vivo a Valencia!"</title>
    <description>Pese a los 22 puntos que le saca Dalla Porta, afonta el triplete con la esperanza de que en el Ricardo Tormo se viva "una carrera de infarto para todos".</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:14:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La divertida carrera de minimotos en Motegi</title>
    <description>Los pilotos de la parrilla ya se encuentran en el circuito nipón y aprovechan la jornada del jueves para pilotar estos pequeños vehículos.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:39:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rossi: "Es una pena para Yamaha perder a Zarco"</title>
    <description>Valentino estaba al tanto de las conversaciones del galo con su fábrica para formar parte de su equipo de pruebas: "Tengo ganas de ver cómo va Zarco con la Honda"</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:28:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "Ganar es la mejor gasolina para el cuerpo"</title>
    <description>"De ganar no te cansas nunca", asegura pensando en las carreras que vienen ya con el título cerrado. Y de Zarco: "Será interesante ver a otro piloto con la Honda".</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:00:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>A Lorenzo no le inquieta Zarco ni lo que Bradl dijo de él</title>
    <description>"Lo que está claro es que los resultados no son buenos, no me siento a gusto con la moto, no hay claro progresos y no lo digo yo, son los resultados", admite el mallorquín.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:36:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Mi situación ahora es mejor que en el título de Moto3"</title>
    <description>El líder de Moto2 dice: “Este año está siendo el mejor desde que llegué aquí. Estoy disfrutando más. En 2014 fui más a remolque”.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:27:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cecchinello: "Puede que Zarco lo haga mejor que Lorenzo"</title>
    <description>El propietario del LCR Honda IDEMITSU explica por qué eligió al galo para sustituir a Nakagami a partir de Australia: "Zarco tiene ganas de revancha".</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 09:14:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Santi: "Márquez es un Nadal y se desconoce su techo"</title>
    <description>El inseparable jefe de mecánicos del campeón dice: "No puedo decir si esta Honda es mejor que la de 2014, pero sí que ha ganado el mejor piloto".</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 07:02:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Marc Márquez está por encima de la Honda que pilota"</title>
    <description>Efrén Vázquez estrena escuela de pilotos y recuerda el debut de Marc en el CEV: "Pesaba 33 kilos y era bestial ver la velocidad que tenía en las curvas".</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 02:51:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Oficial: Zarco ficha por Honda</title>
    <description>El piloto francés llega al LCR Honda IDEMITSU en sustitución de Takaaki Nakagami, quien se perderá las tres últimas carreras de la temporada por su lesión de hombro.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:52:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Bautista podría empezar a exprimir la Honda en noviembre</title>
    <description>"Definitivamente probaré la nueva moto este año, pero no puedo decir más", aseguró el talaverano en el paddock de San Juan de Villicum.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 11:27:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué necesitan Márquez y Honda para ganar la 'Triple Corona'?</title>
    <description>A falta de cuatro carreras, Ducati lidera la clasificación de equipo con 19 puntos de ventaja sobre el Repsol Honda Team.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:43:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nakagami renueva con Honda para la próxima temporada</title>
    <description>El piloto de LCR, que pasará por quirófano tras el GP de Japón, extiende su acuerdo junto a la firma japonesa y deja casi cerrada la parrilla para 2020.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:18:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dovizioso: "Rossi tiene más talento que Márquez"</title>
    <description>El italiano se decanta por el potencial y la trayectoria de su compatriota en el Mundial: "Todo lo que ha ganado se basa más en el instinto que Marc".</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:31:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "Es el momento de ir a por los otros títulos"</title>
    <description>"El de constructores y el de equipos todavía están en juego para Honda", afirmó el piloto de Cervera antes de llegar al GP de Japón.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 13:07:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Miller presiona a Petrucci</title>
    <description>El australiano está dentro de los planes de Ducati para 2021: "Es uno de los candidatos a ocupar un puesto en el equipo oficial", dice Davide Tardozzi.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 07:20:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Escándalo en el Mundial de Supersport: el líder acusa a su equipo de perjudicarle adrede</title>
    <description>Krummenacher culpa a su jefe de ralentizar su moto para beneficiar a Caricasulo, su rival por el título y compañero de equipo, del que es representante.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 10:27:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Manu González da el salto a SSP con el apoyo de Kawasaki</title>
    <description>El flamante campeón de SSP300 se estrenará en 600 junto a su actual equipo, el ParkinGO, que regresa a la categoría después de siete temporadas de ausencia.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:22:38 +0200</pubDate>
    </item></news>