<news><item><title>La nueva estrategia de Márquez</title>
    <description>El ilerdense estudia a sus rivales en carrera para atacarles en la última vuelta. Quartararo ha sido quien más duelos ha perdido con el de Honda.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:21:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Honda no comete el error de la F1: test secreto en Suzuka</title>
    <description>Stefan Bradl, piloto de pruebas de la escudería del ala dorada en MotoGP, fue el encargado de testar la nueva moto de Álvaro Bautista que equipaba un innovador carenado.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:02:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Circuito de Montmeló acogerá el Mundial de Superbike en 2020</title>
    <description>Será del 18 al 20 de septiembre a falta de confirmación oficial del calendario, y debutará así como sede del campeonato.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:26:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Marc Márquez: "No es momento de parar y relajarse"</title>
    <description>"Sepang es una pista en la que creo que las Yamaha serán rápidas y también las Ducati, pero el objetivo es intentar luchar por la victoria", dice.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:46:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Márquez revienta los cálculos de Honda: "Es de otro planeta"</title>
    <description>"Nosotros podemos predecir algo, pero de repente aparece alguien como Marc de un planeta diferente, se sube a esta moto y hace algo que nunca esperábamos", asegura Takeo Yokoyama.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:21:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Estoy convencido de que Álex Márquez lo va a conseguir"</title>
    <description>El mentor de los Márquez tiene muy claro que “hay que pensar en positivo y estar muy contentos por la victoria de Marc en Australia y porque Álex sigue líder”.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:48:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La gran salida de Rossi fue el mejor premio en su GP 400</title>
    <description>“Ha sido emocionante salir tan bien y hacer algunas vueltas liderando la carrera en mi gran premio número 400”, dijo tras la carrera de Australia.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:38:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"¿Ganar a Rea? Si no lo creyera me quedaría en mi casa"</title>
    <description>Bautista deja Ducati para irse a Honda y sobre su sustituto, Redding, dice: "No es mi problema lo que haga. Para ser campeón, primero tendrá que ganarme".</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:33:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Tengo mi ego y es importante estar delante de Lorenzo"</title>
    <description>“Las sensaciones han sido constantes. Sólo en la aceleración he tenido alguna dificultad en controlar la moto”, dice Johann Zarco.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:14:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lorenzo recurre a su lesión de junio para explicar su 16º</title>
    <description>“Por el viento tienes que intentar tener la cabeza más adelantada, para que no influya en la rueda delantera. Así fuerzas mucho más el cuello y la parte de la lesión”, dice.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:21:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "Acabo las carreras de Álex más cansado que las mías"</title>
    <description>Tras sufrir en Moto2 con su hermano, al que fue a animar tras acabar octavo, se concentró en batir a Maverick, lo que en Australia suponía “un gran reto por delante”.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 08:00:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maverick: "Prefería acabar en el suelo que terminar segundo"</title>
    <description>"He intentado tirar la diagonal, pero cuando he bajado la marcha se me ha cruzado y no he podido hacer nada para salvar la caída", dice.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 08:53:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Márquez pone al Repsol Honda a un punto del Ducati Team</title>
    <description>Lorenzo no sumó por cuarta carrera consecutiva y el catalán, que dice de él que “está en un bache muy grande”, no descarta conquistar él solo la Triple Corona.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 08:34:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La secuencia de la lucha entre Marc y Viñales: la gran pasada de Márquez y caída de Maverick</title>
    <description>Vibrante lucha la que ha mantenido entre los dos pilotos. El de Figueras lideró la carrera buena parte de la misma, pero Marc hizo de las suyas...</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:04:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El caníbal Márquez ataca de nuevo y se come a Maverick</title>
    <description>El campeón firma su undécima victoria. Se pegó al de Yamaha casi toda la carrera, lo superó en el penúltimo paso por meta y luego su rival se fue al suelo buscando una última oportunidad.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 06:07:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dalla Porta: "Este título va para mi abuela y para mi familia"</title>
    <description>"Falleció el jueves de Tailandia. Llevo el 48 por ella, el año de su nacimiento, y en Moto2 llevaré el 19, por ser al año que falleció", asegura emocionado.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:38:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El triunfo de Binder y el podio de Luthi aprietan a Álex Márquez</title>
    <description>Mala carrera del líder que, inmerso en una dura batalla por el quinto, acabó octavo. El surafricano se pone a 33 puntos y el suizo a 28, con 50 en juego. Otro podio de Martín.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 04:26:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Álex Márquez: "Me ha costado desde el principio"</title>
    <description>El líder de Moto2 no busca excusas tras una mala carrera en la que sólo ha podido ser octavo y ya piensa en el próximo reto: "Habrá que hacer en Malasia el mejor fin de semana del año".</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 04:56:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sobrecogedor vuelo de Petrucci que acabó tirando con su propio cuerpo a Quartararo</title>
    <description>El italiano salió disparado 'por orejas' de su Ducati y se chocó con el francés de Yamaha, al que derribó. Todo quedó en un susto sin daños personales.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:43:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las imágenes de la victoria de Marc Márquez en Australia</title>
    <description>El piloto de Cervera volvió a ganar este año, ya con el título de MotoGP en el bolsillo, tras una dura pugna con Maverick Viñales.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:42:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lorenzo dalla Porta, de sustituto a campeón</title>
    <description>El joven piloto italiano llegó al campeonato del mundo como sustituto de otro piloto, precisamente un español, Isaac Viñales.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 03:28:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maverick lo tiene clarísimo: pole y ritmazo para volver a ganar</title>
    <description>Tras liderar el FP1, FP2, FP3 y warm up, marcó hasta cinco vueltas rápidas en la Q2 del domingo. Saldrán con él delante Quartararo y Márquez, que tuvo un sustazo.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 02:34:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dalla Porta también gana el título a lo campeón, con victoria</title>
    <description>Optó por la vía más rápida para cerrar el título ya en Australia, ganando una carrera que no acabó Canet por caída. Le acompañaron en el podio Ramírez y Arenas.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 03:24:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Diecisiete veces Jonathan Rea</title>
    <description>El pentacampeón aguantó los embites de Bautista para sumar su 17º triunfo del año y certificar que el tándem que forma con Kawasaki sigue siendo invencible</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 19:36:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "Se podía pilotar, pero el riesgo era alto"</title>
    <description>Sobre la calificación en domingo antes de la carrera: "Si se hace mañana por la mañana, no se acaba el mundo, y evitar riesgos siempre es positivo".</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:58:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rossi no quería la Q2 un domingo y Dovizioso hace una crítica</title>
    <description>"Hay pilotos que toman decisiones por sus propios intereses y no por la seguridad", dice el de Ducati, y el de Yamaha: "Sería mejor una parrilla con los libres".</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:47:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ramírez: "Con lo malo que soy en los cronos y hago la pole..."</title>
    <description>"Había que echarle un poco de 'hue...' al asunto, porque estaba la cosa complicada. Yo me encontraba bastante bien", afirma el gaditano.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:31:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Navarro: "Había dos o tres puntos que eran de sobrevivir"</title>
    <description>"Había el mismo nivel de peligro en MotoGP que en Moto2, pero después de ver la caída de Oliveira he entendido que lo parasen, porque era peligroso", dice.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:04:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pol: "No he visto justo el no hacer la calificación"</title>
    <description>"El viento soplaba fuerte, pero no tanto como en el FP3", dice el de KTM, que además no entiende por qué sí se hicieron las de Moto2 y Moto3.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:10:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mir: "A Oliveira le ha venido una racha fuerte y ha desaparecido"</title>
    <description>El de Suzuki iba detrás del portugués en el momento de su caída, la que ha decidido a Dirección de Carrera sacar bandera roja y consultar a los pilotos si cancelar la jornada.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:52:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resultados MotoGP: clasificación GP de Australia y así va el Mundial</title>
    <description>Nueva victoría de Marc Márquez en el Mundial, la undécima de la temporada, tras una intensa batalla con Maverick, que se fue al suelo en la curva 10 de la última vuelta.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 06:04:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen Carrera MotoGP GP de Australia 2019 en Phillip Island</title>
    <description>El campeón ha logrado la victoria, no exenta de sufrimiento, en Phillip Island tras una intensa batalla con Maverick Viñales, que se ha ido al suelo en la última vuelta.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 06:13:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rins y la cancelación: "Lo que preocupa es la carrera"</title>
    <description>"Si hemos cancelado hoy por estas condiciones, ¿qué pasará mañana?", dice el de Suzuki, que no entendía que hubieran dejado los oficiales de Moto2 y Moto3.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:39:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Esta sería la parrilla de Australia si el viento impide la clasificación</title>
    <description>17 de los 22 pilotos que conforman la parrilla del Mundial de MotoGP votaron por la suspensión. Si el tiempo lo permite, la Q1 se celebraría a las 01:20 horas y la Q2, a las 01:45 horas.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:49:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cancelada la clasificación en Australia por el vendaval</title>
    <description>La caída de Oliveira en el final de recta por el viento puso en alerta a Dirección de Carrera, que convocó a los pilotos y estos votaron 17-5 por la suspensión.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:10:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Álex Márquez: "Tranquilidad, que a fuego lento se cocina mejor"</title>
    <description>El líder de Moto2: “El objetivo es quedar lo más adelante posible, no con el objetivo del título sino el de seguir sumando”.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:03:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pole de Navarro con Álex Márquez a por el título, sexto</title>
    <description>La Q2 quedó vista para sentencia a cinco minutos del final por la lluvia y el líder, que fue séptimo, ganó una posición por la sanción a Lowes.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:41:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Crivillé pide "respeto eterno" para Rossi en plena sequía</title>
    <description>Se cumplen 10 años del último título de Valentino en medio de una racha de 43 carreras sin ganar y el bicampeón dice que "se merece hacer lo que él quiera".</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:14:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ramírez, Canet y Arenas para el triplete español en la Q2</title>
    <description>El gaditano logró la pole por primera vez en el Mundial y lo hizo además tirando solo. Dalla Porta arrancará sexto en busca del título.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:22:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reale Avintia y Ducati, a punto de ampliar contrato hasta 2021</title>
    <description>El actual acaba en 2020, año en el que mejorarán las condicionesc, con mayor refuerzo por parte de la fábrica en el box de Raúl Romero.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 03:17:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Puig: "Sería muy importante para Honda la 'Triple Corona"</title>
    <description>El team principal del Repsol Honda sabe que está muy complicado conquistar el título de equipos, para lo que haría falta que Lorenzo sumara más.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:13:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mañana de caídas por culpa de la lluvia en Phillip Island</title>
    <description>Un asfalto mojado dejó una mañana complicada en el GP de Australia y se vieron varias caídas durante los primeros entrenamientos libres. Jake Dixon, protagonizó una de las más aparatosas.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:37:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rea no se cansa de ganar</title>
    <description>Dominó de principio a fin la primera carrera de Losail para sumar su decimoquinta victoria del año. Davies y Lowes completaron el podio y Bautista remontó hasta la cuarta plaza.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:40:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ana Carrasco, pole en Losail</title>
    <description>La piloto de Kawasaki fue la más rápida en la clasificación de Qatar, última cita del calendario de SBK en la categoria SSP300. Manu González, campeón este año, arranca cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:55:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>MotoGP 2019: horario, TV y dónde ver online el GP de Australia</title>
    <description>Fecha, hora, cómo seguir en vivo online y dónde ver en directo por televisión el GP de Japón de MotoGP que se corre hasta el domingo 27 de octubre.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:29:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen Clasificación MotoGP GP de Australia 2019 en Phillip Island</title>
    <description>19 pilotos han rechazado realizar la sesión de clasificación debido a las virulentas rachas de viento que están azotando el circuito de Phillip Island.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:52:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maverick: "Sea en agua o seco hay que estar en primera línea"</title>
    <description>"La verdad es que estoy muy contento porque me he encontrado con muy buenas sensaciones hasta en mojado desde la primera vuelta", asegura Viñales.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:43:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lorenzo: "El toque se pudo evitar por mi parte y la de Márquez"</title>
    <description>"Si hubiera mirado antes atrás, podría haber dejado pasar a Marc y una vez hecho mi error, él ha ajustado mucho, la verdad, la distancia conmigo", dice.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:05:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "No puedes ir lento por en medio de la trazada"</title>
    <description>No pide sanción para Lorenzo, con el que habló tras el incidente y está arreglado, y sobre el gesto de que está dormido, dijo: "El calentón del momento".</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:05:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Salvada récord de Márquez con 70.8 grados de inclinación</title>
    <description>"Iba a dejar ya la moto porque pensaba que eso no se salvaba, pero antes de hacerlo he pensado: 'venga, vamos a ver qué pasa'. Y dando gas se ha levantado", dice.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:05:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Toque de Márquez a Lorenzo y luego le dice que está dormido</title>
    <description>El mallorquín iba lento por la trazada en la curva11 y el catalán le pasó por fuera, tocándose, y le pidió con gestos que pensara y que despertara.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:26:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Márquez arranca fuera de las posiciones que cierran el título</title>
    <description>La primera premisa para que Álex sea ya campeón en Australia es que acabe en el podio de Australia y comenzó octavo. Mandó Martín.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:53:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Quartararo: "He tenido suerte de no romperme nada"</title>
    <description>"He cometido un error, aunque más bien se puede decir que ha sido un fallo de aprendizaje, de cómo hay que gestionar los mapas en el agua", dice el galo.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:19:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Canet se esfuerza por retrasar la coronación de Dalla Porta</title>
    <description>Sólo Arón rodó en el inicio de Australia por delante del líder, que será campeón aquí si le saca cuatro puntos más y no cede más de 18 con Arbolino.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 05:51:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Crivillé: "Hubo un antes y un después con el título de 500"</title>
    <description>"Tengo que estar muy orgulloso de haberlo conseguido, pues abrió las puertas a muchas cosas, pero en particular a la categoría reina, por entonces inaccesible", dice.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 03:37:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maverick en cabeza y caída con salida en camilla de Quartararo</title>
    <description>Viñales fue el más rápido en el FP1 en mojado y Fabio salió por orejas, pero le declararon apto tras su paso por la clínica. Zarco arrancó un segundo mejor que Lorenzo.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 03:06:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lorenzo: "El rumor sobre mi retirada es totalmente falso"</title>
    <description>El piloto balear del Repsol Honda desmintió que estuviera cerca el momento de su retirada del motociclismo: "Me ha sorprendido".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:36:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lecuona y su salto a MotoGP: "Se han alineado los astros"</title>
    <description>"Mi manager me dijo: 'Tengo que hablar seriamente contigo: nos puede cambiar la vida, pero decides tú si sí o si no'. Y yo me quedé como 'a ver, qué está pasando...", dice.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:57:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "Yo no voy a meterle más presión a mi hermano"</title>
    <description>Marc piensa en el título de Álex, pero hará su trabajo como siempre, y sobre Zarco con la Honda dice: "Seguramente lo dará todo. Se tiene que hacer ver".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:04:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zarco: "No tengo miedo y, si no me adapto, nunca más"</title>
    <description>"Si la pilotas bien, deberías estar en el top 10, es lo mínimo que se puede hacer con la Honda. Tengo que ser listo para llevarla moto a ese nivel", dice.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:04:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Álex Márquez: "Ganar el título aquí es un poquito carambola"</title>
    <description>El pequeño de los Márquez afronta su primera bola de título en Moto2, para lo que necesita ganar, que Luthi no pase del 5º y Fernández del 3º.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:59:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Quizás Rossi ha alargado demasiado tiempo su carrera..."</title>
    <description>Habló Jeremy Burgess, su ingeniero durante 13 años, sobre la situación del italiano en las últimas carreras. "Lo preocupante es que termina donde califica".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:20:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las tres opciones de Márquez para ser campeón en Australia</title>
    <description>Todas pasan por acabar entre los tres primeros y la más directa es ganar en Phillip Island, que Luthi no pase de la quinta plaza y Fernández de la tercera.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:57:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lecuona cierra la parrilla de MotoGP con su fichaje por KTM</title>
    <description>KTM hace oficial que el valenciano subirá desde Moto2 para ser el compañero de Oliveira en 2020 dentro del equipo satélite Red Bull KTM Tech3 y Binder será el de Pol en el oficial.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:23:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los otros retos de Márquez</title>
    <description>En las tres últimas carreras el ilerdense puede igualar las 13 victorias de 2014, superar el récord de puntos en una temporada y darle a Honda la 'Triple Corona'.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:15:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rossi sigue sumando cifras</title>
    <description>El italiano alcanza los 400 grandes premios dentro del Mundial coincidiendo con una de las temporadas más complicadas en su carrera, marcha séptimo.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:32:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ducati se interesa por Maverick</title>
    <description>Dall' Igna, director general, deja caer la opción del catalán de Yamaha como parte de las opciones futuribles para el equipo de Borgo Panigale en 2021.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:36:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Visita al santuario y tumba de Shoya Tomizawa</title>
    <description>Es realmente impresionante el santuario que la familia ha montado en una amplia sala de estar de la casa del primer ganador de la historia de una carrera de Moto2.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:10:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Lorenzo estaba a décimas de Márquez con la Honda de 2018"</title>
    <description>Lucio Cecchinello precisa que un 70 o quizá un 80 por ciento de la diferencia del mallorquín con Marc Márquez proviene de su falta de confianza con la parte delantera de la RC213V.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:11:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Márquez haría un podio con una KTM y ganaría con Ducati"</title>
    <description>Michael Laverty asegura que el hexacampeón de MotoGP es "el eslabón perdido para cualquier fabricante que quiera ganar el Mundial".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:09:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"La mujer en el motociclismo ha venido para quedarse"</title>
    <description>La presidenta del Consejo Superior de Deportes, María José Rienda, ha recibido a las campeonas del Trial de las Naciones Femenino.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:55:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rossi: "Quizá con Honda habría batido los récords de Agostini"</title>
    <description>El italiano de Yamaha repasa su trayectoria al cumplir 400 grandes premios y recuerda la decisión que tomó en 2003 de la que "en absoluto cambiaría nada".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:45:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Trío de españoles en SBK 2020: Xavi Forés ficha por Kawasaki</title>
    <description>El piloto de Llombay regresa al Mundial de Superbikes de la mano del equipo Puccetti Racing sustituyendo a los mandos de la ZX-10RR al turco Toprak Razgatlioglu.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:03:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Á. Márquez: "He sufrido mucho para llegar a esta situación aquí"</title>
    <description>"Moto2 es una categoría que me ha costado", reconoce el líder, con 28 puntos de renta sobre Luthi, 33 sobre Binder y 43 sobre Navarro con 50 en juego.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:25:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Puig: “Lorenzo sabe que ni de coña estos son sus resultados”</title>
    <description>Asegura que no hizo falta decirle nada al mallorquín tras llegar a 66 segundos de Márquez en Australia y espera “un paso adelante de Zarco en Malasia”.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:57:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lorenzo: "Es la peor situación que he vivido como piloto"</title>
    <description>"Había mucha expectación de Honda, de Alberto (Puig), que creyó en mí, de que consiguiese resultados, pero no está siendo así", asegura el mallorquín.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:46:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rabat descansará por la mano en Sepang y volverá en Valencia</title>
    <description>Se lesionó la mano derecha antes de Japón, donde no pudo correr tras disputar la Q1, y en Australia se retiró por el dolor. No le sustituye nadie.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:31:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lidera Martín y Álex Márquez arranca en posiciones de título</title>
    <description>El madrileño golpea primero en el circuito que ya le coronó en 2018 y el líder empieza tras él y Nagashima. Este resultado le vale para el domingo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 08:54:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las combinaciones que harían ya campeón a Álex Márquez</title>
    <description>Saca 28 puntos a Luthi, 33 a Binder y 43 a Navarro con 50 en juego, lo que da 12+1 resultados posibles que le harían celebrar el título ya. La victoria es el camino más directo.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:18:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Álex Márquez: "Me lo estoy pasando bien aquí"</title>
    <description>"El FP2, sobre todo al inicio, ha sido muy bueno y con neumáticos muy usados he podido cuadrar la vuelta y ser constante", dice el líder.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 10:47:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Márquez probó el freno trasero de mano en la Honda</title>
    <description>"Yo no quería probarlo, pero Honda, que está trabajando en ello, me ha dicho que mi pretemporada ya ha empezado y que había que probarlo sí o sí”, dice.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:32:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Quartararo está a un nivel muy superior en el inicio de Sepang</title>
    <description>Volvió a volar por la tarde y fue el único que superó la barrera del 1:58, haciendo añicos el registro de Pedrosa de 2015. Le siguió Morbidelli a 0.534.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 09:45:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los ladrones robaron en la carpa del Ángel Nieto y alguno más</title>
    <description>"Nos han robado amortiguadores completos, pinzas y discos de freno, ordenadores, herramientas, calentadores... Un buen roto", asegura Gino Borsoi.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 04:05:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Manda Toba con Canet sexto como el mejor español</title>
    <description>El japonés cerró el primer día en cabeza con 0.235 sobre su compatriota Suzuki y al valenciano le sacó 0.353. El ya campeón Dalla Porta fue decimotercero.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 07:43:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dominio Yamaha con Quartararo bajando el récord ya en el FP1</title>
    <description>Espectacular arranque de las M1 en Sepang, con el galo al frente y a las primeras de cambio rebajando el crono de Pedrosa de 2015 por 26 milésimas.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 06:02:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Martín: "Creo que este Mundial lo ganará Álex Márquez"</title>
    <description>El madrileño fue primero y está dispuesto a volver a ayudar a su compañero Binder, como en Australia, en beneficio del Red Bull KTM Ajo, pero cree que el líder “lo tiene muy de cara”.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:00:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Quartararo: "Ahora puedo frenar 20 metros más tarde que en el test"</title>
    <description>"Comparado con el test, hemos mejorado en la frenada. En el test ya era rápido en las curvas, pero hoy he hecho las curvas en las frenadas fuertes", asegura.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:38:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Álex Márquez: "He sufrido para llegar a esta situación aquí"</title>
    <description>"Moto2 es una categoría que me ha costado", reconoce el líder, con 28 puntos de renta sobre Luthi, 33 sobre Binder y 43 sobre Navarro con 50 en juego.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:25:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El dato de Rossi que puede igualar Márquez en Sepang</title>
    <description>Tras las victorias de Japón y Australia el de Honda puede hacer pleno en la gira asiática por primera vez en MotoGP. Sólo lo ha logrado Valentino en 2001.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:44:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>MotoGP 2019: horario, TV y dónde ver online el GP de Malasia</title>
    <description>Fecha, hora, cómo seguir en vivo online y dónde ver en directo por televisión la carrera del GP de Malasia de MotoGP.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:51:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pole supersónica de Quartararo con dura caída de Márquez</title>
    <description>El galo lideró una primera fila cien por cien Yamaha, porque le siguieron Maverick y Morbidelli, y el campeón saldrá undécimo, tras jugar a seguir a Fabio y salir por orejas.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:17:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Volar para caer de pie: la espectacular caída de Márquez</title>
    <description>El octocampeón se fue al suelo en la curva 2 cuando trataba de seguir la rueda de Fabio Quartararo. Afortunadamente, sólo sufre un fuerte traumatismo y múltiples contusiones.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:46:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "Me ha dolido más verme undécimo que la caída"</title>
    <description>"Las rodillas son lo que tengo peor. Estoy con hielo porque se me están hinchando bastante. Lógicamente el cuerpo está magullado", asegura el octocampeón.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:03:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Álex: "¿Título con victoria? Firmo ganarlo de cualquier manera"</title>
    <description>El pequeño de los Márquez tras la pole y en vísperas de la carrera que le puede coronar campeón: “Hemos dado un paso adelante pero hay que confirmar el domingo”.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:17:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Sabía que Márquez estaba detrás y he cortado antes de tirar"</title>
    <description>Quartararo explica la felicidad extraordinaria de su pole en Sepang “por llegar en la casa del equipo” y no entra en polémicas con Marc por buscar su rueda.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:44:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resultados MotoGP: parrilla de salida Gran Premio de Malasia</title>
    <description>Pole para Fabio Quartararo en el circuito de Sepang, después de imponerse a Maverick y Morbidelli. Márquez saldrá undécimo tras irse al suelo de manera espectacular.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:06:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ducati ya ve en Quartararo "un fenómeno al nivel de Márquez"</title>
    <description>Davide Tardozzi, team manager del equipo italiano, dice tras la pole del galo: “Tiene la cabeza justa del campeón. Eso es lo que hace la diferencia”.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:41:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Habrá presión para que Dalla Porta intente ayudarme"</title>
    <description>Su compañero ya le sirvió de referencia para hacer la pole en Sepang y espera que de alguna manera le pueda echar un cable en la pelea por el subcampeonato.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:58:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fallece un piloto indonesio de la Asia Talent Cup</title>
    <description>Afridza Mundanar, de 20 años, se cayó en la curva 10 de la primera vuelta y en el grave accidente también se vio implicado el japonés Ogo, que estaba consciente.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:34:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pole de oro de Álex Márquez camino de su esperado título</title>
    <description>Saldrá el primero de la parrilla en la carrera de Sepang (06:20) que le puede coronar campeón mientras que sus rivales lo harán 3º (Binder), 5º (Luthi) y 15º (Navarro).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 08:09:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Segunda pole consecutiva de Ramírez para pelear por la plata</title>
    <description>El gaditano logró el mejor crono aprovechando la referencia de su compañero Dalla Porta y buscará recortar puntos a Canet (12º) y Arbolino (19º).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 07:43:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zarco ya es capaz de entrar directo en la Q2 con la Honda</title>
    <description>Sólo dos cambios entre los diez primeras plazas en el FP3 respecto al viernes. Bagnaia se coló 7º y el galo 10º en su segundo GP con la moto de Nakagami.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 05:29:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen Clasificación MotoGP GP de Malasia 2019 en Sepang</title>
    <description>El octocampeón se ha ido al suelo en la curva 2 cuando trataba de coger la rueda de Fabio Quartararo. El francés ha logrado la pole por delante de Maverick y Morbidelli.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:49:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rossi: "¿Si Marc toca los cojones? Nada que agregar"</title>
    <description>Un periodista le preguntó "si Márquez tocaba los cojones a los más rápidos" pero 'El Doctor' evitó entrar en más polémicas con Marc con su escueta respuesta.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 17:11:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>MotoGP 2019: horario, TV y cómo ver el GP de Malasia en Sepang</title>
    <description>Fecha, hora, cómo seguir en vivo online y dónde ver en directo por televisión las carreras del GP de Malasia: Moto3, Moto2 y MotoGP</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:54:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Álex Márquez ya es bicampeón</title>
    <description>Acabó segundo en Malasia, por detrás de Binder y delante de Luthi. Su hermano Marc le esperó a pie de pista para celebrar eufórico con él.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 07:26:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maverick gana y Márquez remonta del 11º al segundo</title>
    <description>El de Yamaha lideró desde la primera vuelta y el de Honda ganó sus nueve posiciones en el giro inicial. Dovizioso contuvo a Rossi en la pelea por el tercero y Rins fue quinto.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 09:11:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>“Cuando he visto a Marc detrás, he dicho: 'Mierda, que viene”</title>
    <description>Maverick Viñales se impuso en el GP de Malasia y reconoce que la caída de en la cita anterior en Australia le dio "mucha fuerza".</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 11:49:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Títulos de los Márquez: rúa el próximo sábado en Cervera</title>
    <description>Ramón Márquez, tío de los campeones y presidente de los club de fans, asegura: "Ha merecido la pena esperar a Álex para que la celebración sea completa”.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 13:03:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ezpeleta: "El mito de Márquez es bueno para el campeonato"</title>
    <description>El CEO de Dorna hace balance del curso del sexto título de Marc en MotoGP y de la explosión de Quartararo: "Me esperaba que fuera bien, aunque no tanto".</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 13:14:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Márquez, en modo videojuego: remontada desde su cúpula</title>
    <description>El piloto del Repsol Honda partía undécimo en la parrilla de Sepang y acabó segundo. La clave fue una puesta en acción digna de la consola.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 10:46:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Márquez bate el récord de puntos de Lorenzo en 18 carreras</title>
    <description>El campeón se dispara hasta los 395 y supera los 383 de su actual compañero, que lo fijó en 2010 cuando corría con Yamaha. Y mantiene a Honda a 2 de Ducati por equipos.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 09:49:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Marc Márquez: "El título de mi hermano me ha dado fuerza"</title>
    <description>"No es fácil ser hermano de... y la gente se piensa que abre puertas, pero muchas veces te cierra las importantes", asegura más feliz por el título de Moto2 que por su podio.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 12:22:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Álex Márquez, mucho más que el hermano de Marc</title>
    <description>Ya es bicampeón del mundo, igualando a su hermano en entorchados antes de llegar a MotoGP. Marc y Álex , un mismo apellido y dos campeones diferentes.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 07:05:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resultados MotoGP: clasificación GP de Malasia y así va el Mundial</title>
    <description>Maverick Viñales se llevó el triunfo por delante de Marc Márquez y Andrea Dovizioso. Así queda la clasificación general de la categoría reina.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 09:12:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Me temblaban las manos al cruzar la meta"</title>
    <description>Álex Márquez ya es bicampeón del mundo y en 2020 defenderá título con el 73: "El 1 debe ser en la categoría reina, cuando eres el 1 de todos".</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 08:46:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Estrella Galicia ve "más especial el título de Moto2"</title>
    <description>Santiago Miguélez, ejecutivo de la cervecera presente en Sepang, asegura emocionado que “este título de Moto2 es aún más especial que el de Moto3”.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 10:53:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La celebración de Álex Márquez tras proclamarse campeón</title>
    <description>Álex Márquez se llevó el ansiado título de Moto2 tras acabar segundo en el Gran Premio de Malasia en la que ganó Binder y en la que Luthi fue tercero.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 13:26:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>52 títulos españoles con el segundo de Álex Márquez</title>
    <description>El hermano de Marc suma la corona de Moto2 a la que ya conquistó de Moto3 en 2014 y se convierte en bicampeón, como Álex Crivillé, Sito Pons y Ricardo Tormo</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 07:02:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fin a la sequía española en Moto2 y 5 de 10 títulos posibles</title>
    <description>El campeonato de Álex Márquez acaba con una sequía de cuatro años en Moto2, categoría en la que España había sido la gran dominadora los cinco primeros años</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 07:03:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Podio para Dalla Porta, García y Masiá y un milagro de López</title>
    <description>El campeón tiró de galones, el novato se estrenó en el cajón, el valenciano remontó desde el último y el madrileño salvó del atropello a Rodrigo y Suzuki.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 06:23:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las imágenes de la victoria de Maverick Viñales en el GP de Malasia</title>
    <description>Recopilación de las mejores imágenes de la carrera disputada en el Gran Premio de Malasia de MotoGP en el circuito de Sepang. Viñales se llevó la victoria.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 09:50:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Le advertí a Honda que pasaría esto con Lorenzo"</title>
    <description>El inglés deja claro que no le sorprende el fiasco del español y éste ve mejoría en su carrera de Sepang, por reducir de 66 a 34 segundos su diferencia con el ganador.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 06:31:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dovizioso se alegra por Dalla Porta y le recuerda a su título</title>
    <description>"Después de mí hubo un agujero muy grande que ahora se ha tapado", dice el campeón de 125cc en 2004, sorprendido de que pasara tanto tiempo sin un italiano campeón.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 09:30:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alzamora: “Álex ha demostrado que tiene talento para todo”</title>
    <description>“Lo hizo en Moto3 y lo ha hecho en Moto2. Esto le da mucho valor a un piloto que no lo tiene nada fácil por ser el hermano de quien es”, asegura Emilio.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:02:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alberto Puig y su responsabilidad con Lorenzo</title>
    <description>Fue el que decidió fichar a Jorge cuando Pedrosa anunció su retirada, pero no le he escuchado decir que se equivocó en su elección...</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:15:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Dovi y yo pasamos intentando fastidiar lo menos posible"</title>
    <description>Comparó la manera de adelantar de los más veteranos con la de los más jóvenes: “Los de ahora, si fastidian al otro, es incluso mejor”.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 08:59:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tres miembros de seguridad robaron piezas en Malasia</title>
    <description>El jefe de policía del aeropuerto de Kuala Lumpur ha confirmado la detención de tres hombres malayos acusados de sustraer, presuntamente, neumáticos delanteros, amortiguadores y frenos.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 11:22:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El juez de billar lo ve "piloto de MotoGP más que de Moto2”</title>
    <description>Guille Carrillo, mecánico de confianza del nuevo campeón, fue el que le dio a Marc el taco en Tailandia y en Sepang sacó a su piloto la pizarra de ganador.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:44:07 +0100</pubDate>
    </item></news>