<news><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Eagles y Cowboys definirán líder de NFC Este en prime time</title>
    <description>Tanto Dallas como Philadelphia no han logrado el mejor inicio de temporada y el próximo domingo buscarán tomar el liderato de la NFC Este sobre el contendiente contrario.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 01:47:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 6 de la NFL</title>
    <description>Los 49ers finalmente encuentran el triunfo que le da validez a su marcha perfecta esta temporada. Rams es su primer rival con marca ganadora.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:40:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ahora nadie lo duda: los 49ers son contendientes en la NFC</title>
    <description>Detrás de la segunda mejor defensiva de la liga, San Francisco domina a los Rams y es uno de los equipos a vencer en la Conferencia Nacional.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:53:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Liderazgo y Crisis en la NFL</title>
    <description>Cleveland Browns y Dallas Cowyboys siguen en la búsqueda de un líder que logre corregir el camino cuando el equipo se encuentra en crisis.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:23:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Steelers endereza el camino y Chargers se desmorona</title>
    <description>Un turbulento arranque con cuatro descalabros incluidos quedó en el pasado para Pittsburgh, quien suma su segundo triunfo de la campaña.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 06:30:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jerry Jones perdió la fe en Garrett y Cowboys</title>
    <description>Tras la derrota de Dallas en New York en el regreso de Sam Darnold, el dueño de la organización dejó ver que no le ve mucho futuro al equipo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 05:30:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brian Flores: Josh Rosen continuará como QB titular</title>
    <description>Después de la derrota en contra de Washington, el equipo de Brian Flores aún irá con Rosen como su titular y buscará su primera victoria contra Buffalo (4-1) en la semana 7.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 03:32:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>San Francisco es de oro: Vence a Rams y sigue invicto</title>
    <description>El potente ataque de los Rams es maniatado por San Francisco en un importante duelo entre rivales del Oeste de la NFC.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:06:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Eagles y Cowboys definirán líder de NFC Este en prime time</title>
    <description>Tanto Dallas como Philadelphia no han logrado el mejor inicio de temporada y el próximo domingo buscarán tomar el liderato de la NFC Este sobre el contendiente contrario.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 01:47:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 6 de la NFL</title>
    <description>Los 49ers finalmente encuentran el triunfo que le da validez a su marcha perfecta esta temporada. Rams es su primer rival con marca ganadora.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:40:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ahora nadie lo duda: los 49ers son contendientes en la NFC</title>
    <description>Detrás de la segunda mejor defensiva de la liga, San Francisco domina a los Rams y es uno de los equipos a vencer en la Conferencia Nacional.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:53:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Liderazgo y Crisis en la NFL</title>
    <description>Cleveland Browns y Dallas Cowyboys siguen en la búsqueda de un líder que logre corregir el camino cuando el equipo se encuentra en crisis.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:23:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Steelers endereza el camino y Chargers se desmorona</title>
    <description>Un turbulento arranque con cuatro descalabros incluidos quedó en el pasado para Pittsburgh, quien suma su segundo triunfo de la campaña.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 06:30:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jerry Jones perdió la fe en Garrett y Cowboys</title>
    <description>Tras la derrota de Dallas en New York en el regreso de Sam Darnold, el dueño de la organización dejó ver que no le ve mucho futuro al equipo.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 05:30:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brian Flores: Josh Rosen continuará como QB titular</title>
    <description>Después de la derrota en contra de Washington, el equipo de Brian Flores aún irá con Rosen como su titular y buscará su primera victoria contra Buffalo (4-1) en la semana 7.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 03:32:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>San Francisco es de oro: Vence a Rams y sigue invicto</title>
    <description>El potente ataque de los Rams es maniatado por San Francisco en un importante duelo entre rivales del Oeste de la NFC.</description>
    <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:06:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vikings arranca la Semana 8 con triunfo en Minnesota</title>
    <description>Minnesota no quiere perder el ritmo que ha impuesto Packers en la NFC Norte y aprovecha la inoperancia de Washington para sumar su sexto triunfo del año.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:14:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores que más jerseys venden en la campaña</title>
    <description>Tom Brady sigue siendo el jugador más lucrativo de la NFL. Además, los jóvenes quarterbacks de la liga comienzan a hacer el relevo generacional.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se deshacen de Michael Bennett; lo envían a Dallas</title>
    <description>El ala defensiva Michael Bennett fue traspasado por New England Patriots a Dallas Cowboys por una selección de séptima ronda en el Draft de 2021 de la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady podría ganar otro Super Bowl… ¡con 49ers!</title>
    <description>El QB de Patriots no sabe si regresará a New England en 2020; si no se retira, será agente libre y San Francisco es una franquicia idónea para TB12.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Landry, con la confianza a tope para enfrentar a Patriots</title>
    <description>El wide receiver tiene un largo historial de encuentros contra New England y sabe lo que es vencer al que parece el mejor equipo de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:50:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 8 de la NFL</title>
    <description>Las malditas lesiones nos privaron de un duelo épico entre Patrick Mahomes y Aaron Rodgers, pero no todo está perdido.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin Mahomes, Chiefs no podrán con Rodgers y Packers</title>
    <description>La ausencia de Patrick Mahomes será devastadora ante Green Bay el domingo por la noche; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 8.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Eagles y Cowboys definirán líder de NFC Este en prime time</title>
    <description>Tanto Dallas como Philadelphia no han logrado el mejor inicio de temporada y el próximo domingo buscarán tomar el liderato de la NFC Este sobre el contendiente contrario.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 01:47:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vikings arranca la Semana 8 con triunfo en Minnesota</title>
    <description>Minnesota no quiere perder el ritmo que ha impuesto Packers en la NFC Norte y aprovecha la inoperancia de Washington para sumar su sexto triunfo del año.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:14:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores que más jerseys venden en la campaña</title>
    <description>Tom Brady sigue siendo el jugador más lucrativo de la NFL. Además, los jóvenes quarterbacks de la liga comienzan a hacer el relevo generacional.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se deshacen de Michael Bennett; lo envían a Dallas</title>
    <description>El ala defensiva Michael Bennett fue traspasado por New England Patriots a Dallas Cowboys por una selección de séptima ronda en el Draft de 2021 de la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady podría ganar otro Super Bowl… ¡con 49ers!</title>
    <description>El QB de Patriots no sabe si regresará a New England en 2020; si no se retira, será agente libre y San Francisco es una franquicia idónea para TB12.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Landry, con la confianza a tope para enfrentar a Patriots</title>
    <description>El wide receiver tiene un largo historial de encuentros contra New England y sabe lo que es vencer al que parece el mejor equipo de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:50:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 8 de la NFL</title>
    <description>Las malditas lesiones nos privaron de un duelo épico entre Patrick Mahomes y Aaron Rodgers, pero no todo está perdido.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin Mahomes, Chiefs no podrán con Rodgers y Packers</title>
    <description>La ausencia de Patrick Mahomes será devastadora ante Green Bay el domingo por la noche; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 8.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Eagles y Cowboys definirán líder de NFC Este en prime time</title>
    <description>Tanto Dallas como Philadelphia no han logrado el mejor inicio de temporada y el próximo domingo buscarán tomar el liderato de la NFC Este sobre el contendiente contrario.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 01:47:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vikings arranca la Semana 8 con triunfo en Minnesota</title>
    <description>Minnesota no quiere perder el ritmo que ha impuesto Packers en la NFC Norte y aprovecha la inoperancia de Washington para sumar su sexto triunfo del año.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:14:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores que más jerseys venden en la campaña</title>
    <description>Tom Brady sigue siendo el jugador más lucrativo de la NFL. Además, los jóvenes quarterbacks de la liga comienzan a hacer el relevo generacional.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se deshacen de Michael Bennett; lo envían a Dallas</title>
    <description>El ala defensiva Michael Bennett fue traspasado por New England Patriots a Dallas Cowboys por una selección de séptima ronda en el Draft de 2021 de la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady podría ganar otro Super Bowl… ¡con 49ers!</title>
    <description>El QB de Patriots no sabe si regresará a New England en 2020; si no se retira, será agente libre y San Francisco es una franquicia idónea para TB12.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Landry, con la confianza a tope para enfrentar a Patriots</title>
    <description>El wide receiver tiene un largo historial de encuentros contra New England y sabe lo que es vencer al que parece el mejor equipo de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:50:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 8 de la NFL</title>
    <description>Las malditas lesiones nos privaron de un duelo épico entre Patrick Mahomes y Aaron Rodgers, pero no todo está perdido.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin Mahomes, Chiefs no podrán con Rodgers y Packers</title>
    <description>La ausencia de Patrick Mahomes será devastadora ante Green Bay el domingo por la noche; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 8.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Eagles y Cowboys definirán líder de NFC Este en prime time</title>
    <description>Tanto Dallas como Philadelphia no han logrado el mejor inicio de temporada y el próximo domingo buscarán tomar el liderato de la NFC Este sobre el contendiente contrario.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 01:47:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vikings arranca la Semana 8 con triunfo en Minnesota</title>
    <description>Minnesota no quiere perder el ritmo que ha impuesto Packers en la NFC Norte y aprovecha la inoperancia de Washington para sumar su sexto triunfo del año.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:14:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores que más jerseys venden en la campaña</title>
    <description>Tom Brady sigue siendo el jugador más lucrativo de la NFL. Además, los jóvenes quarterbacks de la liga comienzan a hacer el relevo generacional.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se deshacen de Michael Bennett; lo envían a Dallas</title>
    <description>El ala defensiva Michael Bennett fue traspasado por New England Patriots a Dallas Cowboys por una selección de séptima ronda en el Draft de 2021 de la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady podría ganar otro Super Bowl… ¡con 49ers!</title>
    <description>El QB de Patriots no sabe si regresará a New England en 2020; si no se retira, será agente libre y San Francisco es una franquicia idónea para TB12.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Landry, con la confianza a tope para enfrentar a Patriots</title>
    <description>El wide receiver tiene un largo historial de encuentros contra New England y sabe lo que es vencer al que parece el mejor equipo de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:50:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 8 de la NFL</title>
    <description>Las malditas lesiones nos privaron de un duelo épico entre Patrick Mahomes y Aaron Rodgers, pero no todo está perdido.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin Mahomes, Chiefs no podrán con Rodgers y Packers</title>
    <description>La ausencia de Patrick Mahomes será devastadora ante Green Bay el domingo por la noche; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 8.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Eagles y Cowboys definirán líder de NFC Este en prime time</title>
    <description>Tanto Dallas como Philadelphia no han logrado el mejor inicio de temporada y el próximo domingo buscarán tomar el liderato de la NFC Este sobre el contendiente contrario.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 01:47:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vikings arranca la Semana 8 con triunfo en Minnesota</title>
    <description>Minnesota no quiere perder el ritmo que ha impuesto Packers en la NFC Norte y aprovecha la inoperancia de Washington para sumar su sexto triunfo del año.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:14:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores que más jerseys venden en la campaña</title>
    <description>Tom Brady sigue siendo el jugador más lucrativo de la NFL. Además, los jóvenes quarterbacks de la liga comienzan a hacer el relevo generacional.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se deshacen de Michael Bennett; lo envían a Dallas</title>
    <description>El ala defensiva Michael Bennett fue traspasado por New England Patriots a Dallas Cowboys por una selección de séptima ronda en el Draft de 2021 de la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady podría ganar otro Super Bowl… ¡con 49ers!</title>
    <description>El QB de Patriots no sabe si regresará a New England en 2020; si no se retira, será agente libre y San Francisco es una franquicia idónea para TB12.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Landry, con la confianza a tope para enfrentar a Patriots</title>
    <description>El wide receiver tiene un largo historial de encuentros contra New England y sabe lo que es vencer al que parece el mejor equipo de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:50:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 8 de la NFL</title>
    <description>Las malditas lesiones nos privaron de un duelo épico entre Patrick Mahomes y Aaron Rodgers, pero no todo está perdido.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin Mahomes, Chiefs no podrán con Rodgers y Packers</title>
    <description>La ausencia de Patrick Mahomes será devastadora ante Green Bay el domingo por la noche; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 8.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Eagles y Cowboys definirán líder de NFC Este en prime time</title>
    <description>Tanto Dallas como Philadelphia no han logrado el mejor inicio de temporada y el próximo domingo buscarán tomar el liderato de la NFC Este sobre el contendiente contrario.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 01:47:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vikings arranca la Semana 8 con triunfo en Minnesota</title>
    <description>Minnesota no quiere perder el ritmo que ha impuesto Packers en la NFC Norte y aprovecha la inoperancia de Washington para sumar su sexto triunfo del año.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:14:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores que más jerseys venden en la campaña</title>
    <description>Tom Brady sigue siendo el jugador más lucrativo de la NFL. Además, los jóvenes quarterbacks de la liga comienzan a hacer el relevo generacional.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se deshacen de Michael Bennett; lo envían a Dallas</title>
    <description>El ala defensiva Michael Bennett fue traspasado por New England Patriots a Dallas Cowboys por una selección de séptima ronda en el Draft de 2021 de la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady podría ganar otro Super Bowl… ¡con 49ers!</title>
    <description>El QB de Patriots no sabe si regresará a New England en 2020; si no se retira, será agente libre y San Francisco es una franquicia idónea para TB12.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Landry, con la confianza a tope para enfrentar a Patriots</title>
    <description>El wide receiver tiene un largo historial de encuentros contra New England y sabe lo que es vencer al que parece el mejor equipo de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:50:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 8 de la NFL</title>
    <description>Las malditas lesiones nos privaron de un duelo épico entre Patrick Mahomes y Aaron Rodgers, pero no todo está perdido.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin Mahomes, Chiefs no podrán con Rodgers y Packers</title>
    <description>La ausencia de Patrick Mahomes será devastadora ante Green Bay el domingo por la noche; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 8.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Eagles y Cowboys definirán líder de NFC Este en prime time</title>
    <description>Tanto Dallas como Philadelphia no han logrado el mejor inicio de temporada y el próximo domingo buscarán tomar el liderato de la NFC Este sobre el contendiente contrario.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 01:47:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>No descarten a los Steelers y su recargada defensa</title>
    <description>En los cuatro juegos más recientes, Pittsburgh ha mejorado dramáticamente en ese lado del balón; el novato Devin Bush ha robado cámara.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:47:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vikings arranca la Semana 8 con triunfo en Minnesota</title>
    <description>Minnesota no quiere perder el ritmo que ha impuesto Packers en la NFC Norte y aprovecha la inoperancia de Washington para sumar su sexto triunfo del año.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:14:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores que más jerseys venden en la campaña</title>
    <description>Tom Brady sigue siendo el jugador más lucrativo de la NFL. Además, los jóvenes quarterbacks de la liga comienzan a hacer el relevo generacional.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se deshacen de Michael Bennett; lo envían a Dallas</title>
    <description>El ala defensiva Michael Bennett fue traspasado por New England Patriots a Dallas Cowboys por una selección de séptima ronda en el Draft de 2021 de la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady podría ganar otro Super Bowl… ¡con 49ers!</title>
    <description>El QB de Patriots no sabe si regresará a New England en 2020; si no se retira, será agente libre y San Francisco es una franquicia idónea para TB12.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Landry, con la confianza a tope para enfrentar a Patriots</title>
    <description>El wide receiver tiene un largo historial de encuentros contra New England y sabe lo que es vencer al que parece el mejor equipo de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:50:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 8 de la NFL</title>
    <description>Las malditas lesiones nos privaron de un duelo épico entre Patrick Mahomes y Aaron Rodgers, pero no todo está perdido.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin Mahomes, Chiefs no podrán con Rodgers y Packers</title>
    <description>La ausencia de Patrick Mahomes será devastadora ante Green Bay el domingo por la noche; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 8.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>No descarten a los Steelers y su recargada defensa</title>
    <description>En los cuatro juegos más recientes, Pittsburgh ha mejorado dramáticamente en ese lado del balón; el novato Devin Bush ha robado cámara.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:47:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vikings arranca la Semana 8 con triunfo en Minnesota</title>
    <description>Minnesota no quiere perder el ritmo que ha impuesto Packers en la NFC Norte y aprovecha la inoperancia de Washington para sumar su sexto triunfo del año.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:14:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores que más jerseys venden en la campaña</title>
    <description>Tom Brady sigue siendo el jugador más lucrativo de la NFL. Además, los jóvenes quarterbacks de la liga comienzan a hacer el relevo generacional.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se deshacen de Michael Bennett; lo envían a Dallas</title>
    <description>El ala defensiva Michael Bennett fue traspasado por New England Patriots a Dallas Cowboys por una selección de séptima ronda en el Draft de 2021 de la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady podría ganar otro Super Bowl… ¡con 49ers!</title>
    <description>El QB de Patriots no sabe si regresará a New England en 2020; si no se retira, será agente libre y San Francisco es una franquicia idónea para TB12.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Landry, con la confianza a tope para enfrentar a Patriots</title>
    <description>El wide receiver tiene un largo historial de encuentros contra New England y sabe lo que es vencer al que parece el mejor equipo de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:50:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 8 de la NFL</title>
    <description>Las malditas lesiones nos privaron de un duelo épico entre Patrick Mahomes y Aaron Rodgers, pero no todo está perdido.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin Mahomes, Chiefs no podrán con Rodgers y Packers</title>
    <description>La ausencia de Patrick Mahomes será devastadora ante Green Bay el domingo por la noche; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 8.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>No descarten a los Steelers y su recargada defensa</title>
    <description>En los cuatro juegos más recientes, Pittsburgh ha mejorado dramáticamente en ese lado del balón; el novato Devin Bush ha robado cámara.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:47:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vikings arranca la Semana 8 con triunfo en Minnesota</title>
    <description>Minnesota no quiere perder el ritmo que ha impuesto Packers en la NFC Norte y aprovecha la inoperancia de Washington para sumar su sexto triunfo del año.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:14:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores que más jerseys venden en la campaña</title>
    <description>Tom Brady sigue siendo el jugador más lucrativo de la NFL. Además, los jóvenes quarterbacks de la liga comienzan a hacer el relevo generacional.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se deshacen de Michael Bennett; lo envían a Dallas</title>
    <description>El ala defensiva Michael Bennett fue traspasado por New England Patriots a Dallas Cowboys por una selección de séptima ronda en el Draft de 2021 de la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady podría ganar otro Super Bowl… ¡con 49ers!</title>
    <description>El QB de Patriots no sabe si regresará a New England en 2020; si no se retira, será agente libre y San Francisco es una franquicia idónea para TB12.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Landry, con la confianza a tope para enfrentar a Patriots</title>
    <description>El wide receiver tiene un largo historial de encuentros contra New England y sabe lo que es vencer al que parece el mejor equipo de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:50:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 8 de la NFL</title>
    <description>Las malditas lesiones nos privaron de un duelo épico entre Patrick Mahomes y Aaron Rodgers, pero no todo está perdido.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin Mahomes, Chiefs no podrán con Rodgers y Packers</title>
    <description>La ausencia de Patrick Mahomes será devastadora ante Green Bay el domingo por la noche; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 8.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>No descarten a los Steelers y su recargada defensa</title>
    <description>En los cuatro juegos más recientes, Pittsburgh ha mejorado dramáticamente en ese lado del balón; el novato Devin Bush ha robado cámara.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:47:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vikings arranca la Semana 8 con triunfo en Minnesota</title>
    <description>Minnesota no quiere perder el ritmo que ha impuesto Packers en la NFC Norte y aprovecha la inoperancia de Washington para sumar su sexto triunfo del año.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:14:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores que más jerseys venden en la campaña</title>
    <description>Tom Brady sigue siendo el jugador más lucrativo de la NFL. Además, los jóvenes quarterbacks de la liga comienzan a hacer el relevo generacional.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se deshacen de Michael Bennett; lo envían a Dallas</title>
    <description>El ala defensiva Michael Bennett fue traspasado por New England Patriots a Dallas Cowboys por una selección de séptima ronda en el Draft de 2021 de la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady podría ganar otro Super Bowl… ¡con 49ers!</title>
    <description>El QB de Patriots no sabe si regresará a New England en 2020; si no se retira, será agente libre y San Francisco es una franquicia idónea para TB12.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Landry, con la confianza a tope para enfrentar a Patriots</title>
    <description>El wide receiver tiene un largo historial de encuentros contra New England y sabe lo que es vencer al que parece el mejor equipo de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:50:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 8 de la NFL</title>
    <description>Las malditas lesiones nos privaron de un duelo épico entre Patrick Mahomes y Aaron Rodgers, pero no todo está perdido.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin Mahomes, Chiefs no podrán con Rodgers y Packers</title>
    <description>La ausencia de Patrick Mahomes será devastadora ante Green Bay el domingo por la noche; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 8.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>No descarten a los Steelers y su recargada defensa</title>
    <description>En los cuatro juegos más recientes, Pittsburgh ha mejorado dramáticamente en ese lado del balón; el novato Devin Bush ha robado cámara.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:47:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vikings arranca la Semana 8 con triunfo en Minnesota</title>
    <description>Minnesota no quiere perder el ritmo que ha impuesto Packers en la NFC Norte y aprovecha la inoperancia de Washington para sumar su sexto triunfo del año.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:14:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores que más jerseys venden en la campaña</title>
    <description>Tom Brady sigue siendo el jugador más lucrativo de la NFL. Además, los jóvenes quarterbacks de la liga comienzan a hacer el relevo generacional.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se deshacen de Michael Bennett; lo envían a Dallas</title>
    <description>El ala defensiva Michael Bennett fue traspasado por New England Patriots a Dallas Cowboys por una selección de séptima ronda en el Draft de 2021 de la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady podría ganar otro Super Bowl… ¡con 49ers!</title>
    <description>El QB de Patriots no sabe si regresará a New England en 2020; si no se retira, será agente libre y San Francisco es una franquicia idónea para TB12.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Landry, con la confianza a tope para enfrentar a Patriots</title>
    <description>El wide receiver tiene un largo historial de encuentros contra New England y sabe lo que es vencer al que parece el mejor equipo de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:50:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 8 de la NFL</title>
    <description>Las malditas lesiones nos privaron de un duelo épico entre Patrick Mahomes y Aaron Rodgers, pero no todo está perdido.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin Mahomes, Chiefs no podrán con Rodgers y Packers</title>
    <description>La ausencia de Patrick Mahomes será devastadora ante Green Bay el domingo por la noche; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 8.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>No descarten a los Steelers y su recargada defensa</title>
    <description>En los cuatro juegos más recientes, Pittsburgh ha mejorado dramáticamente en ese lado del balón; el novato Devin Bush ha robado cámara.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:47:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vikings arranca la Semana 8 con triunfo en Minnesota</title>
    <description>Minnesota no quiere perder el ritmo que ha impuesto Packers en la NFC Norte y aprovecha la inoperancia de Washington para sumar su sexto triunfo del año.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:14:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores que más jerseys venden en la campaña</title>
    <description>Tom Brady sigue siendo el jugador más lucrativo de la NFL. Además, los jóvenes quarterbacks de la liga comienzan a hacer el relevo generacional.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se deshacen de Michael Bennett; lo envían a Dallas</title>
    <description>El ala defensiva Michael Bennett fue traspasado por New England Patriots a Dallas Cowboys por una selección de séptima ronda en el Draft de 2021 de la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady podría ganar otro Super Bowl… ¡con 49ers!</title>
    <description>El QB de Patriots no sabe si regresará a New England en 2020; si no se retira, será agente libre y San Francisco es una franquicia idónea para TB12.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Landry, con la confianza a tope para enfrentar a Patriots</title>
    <description>El wide receiver tiene un largo historial de encuentros contra New England y sabe lo que es vencer al que parece el mejor equipo de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:50:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 8 de la NFL</title>
    <description>Las malditas lesiones nos privaron de un duelo épico entre Patrick Mahomes y Aaron Rodgers, pero no todo está perdido.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin Mahomes, Chiefs no podrán con Rodgers y Packers</title>
    <description>La ausencia de Patrick Mahomes será devastadora ante Green Bay el domingo por la noche; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 8.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>No descarten a los Steelers y su recargada defensa</title>
    <description>En los cuatro juegos más recientes, Pittsburgh ha mejorado dramáticamente en ese lado del balón; el novato Devin Bush ha robado cámara.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:47:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vikings arranca la Semana 8 con triunfo en Minnesota</title>
    <description>Minnesota no quiere perder el ritmo que ha impuesto Packers en la NFC Norte y aprovecha la inoperancia de Washington para sumar su sexto triunfo del año.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:14:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores que más jerseys venden en la campaña</title>
    <description>Tom Brady sigue siendo el jugador más lucrativo de la NFL. Además, los jóvenes quarterbacks de la liga comienzan a hacer el relevo generacional.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se deshacen de Michael Bennett; lo envían a Dallas</title>
    <description>El ala defensiva Michael Bennett fue traspasado por New England Patriots a Dallas Cowboys por una selección de séptima ronda en el Draft de 2021 de la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady podría ganar otro Super Bowl… ¡con 49ers!</title>
    <description>El QB de Patriots no sabe si regresará a New England en 2020; si no se retira, será agente libre y San Francisco es una franquicia idónea para TB12.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Landry, con la confianza a tope para enfrentar a Patriots</title>
    <description>El wide receiver tiene un largo historial de encuentros contra New England y sabe lo que es vencer al que parece el mejor equipo de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:50:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 8 de la NFL</title>
    <description>Las malditas lesiones nos privaron de un duelo épico entre Patrick Mahomes y Aaron Rodgers, pero no todo está perdido.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin Mahomes, Chiefs no podrán con Rodgers y Packers</title>
    <description>La ausencia de Patrick Mahomes será devastadora ante Green Bay el domingo por la noche; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 8.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>No descarten a los Steelers y su recargada defensa</title>
    <description>En los cuatro juegos más recientes, Pittsburgh ha mejorado dramáticamente en ese lado del balón; el novato Devin Bush ha robado cámara.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:47:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vikings arranca la Semana 8 con triunfo en Minnesota</title>
    <description>Minnesota no quiere perder el ritmo que ha impuesto Packers en la NFC Norte y aprovecha la inoperancia de Washington para sumar su sexto triunfo del año.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:14:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores que más jerseys venden en la campaña</title>
    <description>Tom Brady sigue siendo el jugador más lucrativo de la NFL. Además, los jóvenes quarterbacks de la liga comienzan a hacer el relevo generacional.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se deshacen de Michael Bennett; lo envían a Dallas</title>
    <description>El ala defensiva Michael Bennett fue traspasado por New England Patriots a Dallas Cowboys por una selección de séptima ronda en el Draft de 2021 de la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady podría ganar otro Super Bowl… ¡con 49ers!</title>
    <description>El QB de Patriots no sabe si regresará a New England en 2020; si no se retira, será agente libre y San Francisco es una franquicia idónea para TB12.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Landry, con la confianza a tope para enfrentar a Patriots</title>
    <description>El wide receiver tiene un largo historial de encuentros contra New England y sabe lo que es vencer al que parece el mejor equipo de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:50:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 8 de la NFL</title>
    <description>Las malditas lesiones nos privaron de un duelo épico entre Patrick Mahomes y Aaron Rodgers, pero no todo está perdido.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin Mahomes, Chiefs no podrán con Rodgers y Packers</title>
    <description>La ausencia de Patrick Mahomes será devastadora ante Green Bay el domingo por la noche; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 8.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>No descarten a los Steelers y su recargada defensa</title>
    <description>En los cuatro juegos más recientes, Pittsburgh ha mejorado dramáticamente en ese lado del balón; el novato Devin Bush ha robado cámara.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:47:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vikings arranca la Semana 8 con triunfo en Minnesota</title>
    <description>Minnesota no quiere perder el ritmo que ha impuesto Packers en la NFC Norte y aprovecha la inoperancia de Washington para sumar su sexto triunfo del año.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:14:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores que más jerseys venden en la campaña</title>
    <description>Tom Brady sigue siendo el jugador más lucrativo de la NFL. Además, los jóvenes quarterbacks de la liga comienzan a hacer el relevo generacional.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se deshacen de Michael Bennett; lo envían a Dallas</title>
    <description>El ala defensiva Michael Bennett fue traspasado por New England Patriots a Dallas Cowboys por una selección de séptima ronda en el Draft de 2021 de la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady podría ganar otro Super Bowl… ¡con 49ers!</title>
    <description>El QB de Patriots no sabe si regresará a New England en 2020; si no se retira, será agente libre y San Francisco es una franquicia idónea para TB12.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Landry, con la confianza a tope para enfrentar a Patriots</title>
    <description>El wide receiver tiene un largo historial de encuentros contra New England y sabe lo que es vencer al que parece el mejor equipo de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:50:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 8 de la NFL</title>
    <description>Las malditas lesiones nos privaron de un duelo épico entre Patrick Mahomes y Aaron Rodgers, pero no todo está perdido.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin Mahomes, Chiefs no podrán con Rodgers y Packers</title>
    <description>La ausencia de Patrick Mahomes será devastadora ante Green Bay el domingo por la noche; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 8.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>No descarten a los Steelers y su recargada defensa</title>
    <description>En los cuatro juegos más recientes, Pittsburgh ha mejorado dramáticamente en ese lado del balón; el novato Devin Bush ha robado cámara.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:47:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vikings arranca la Semana 8 con triunfo en Minnesota</title>
    <description>Minnesota no quiere perder el ritmo que ha impuesto Packers en la NFC Norte y aprovecha la inoperancia de Washington para sumar su sexto triunfo del año.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:14:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores que más jerseys venden en la campaña</title>
    <description>Tom Brady sigue siendo el jugador más lucrativo de la NFL. Además, los jóvenes quarterbacks de la liga comienzan a hacer el relevo generacional.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:43:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se deshacen de Michael Bennett; lo envían a Dallas</title>
    <description>El ala defensiva Michael Bennett fue traspasado por New England Patriots a Dallas Cowboys por una selección de séptima ronda en el Draft de 2021 de la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady podría ganar otro Super Bowl… ¡con 49ers!</title>
    <description>El QB de Patriots no sabe si regresará a New England en 2020; si no se retira, será agente libre y San Francisco es una franquicia idónea para TB12.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Landry, con la confianza a tope para enfrentar a Patriots</title>
    <description>El wide receiver tiene un largo historial de encuentros contra New England y sabe lo que es vencer al que parece el mejor equipo de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:50:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 8 de la NFL</title>
    <description>Las malditas lesiones nos privaron de un duelo épico entre Patrick Mahomes y Aaron Rodgers, pero no todo está perdido.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin Mahomes, Chiefs no podrán con Rodgers y Packers</title>
    <description>La ausencia de Patrick Mahomes será devastadora ante Green Bay el domingo por la noche; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 8.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys quieren evitar la cuarta derrota en fila</title>
    <description>Dallas y Philadelphia no pasan por buen momento y tienen muchos jugadores clave lesionados, pero se mantienen en la cima de la División Este de la NFC.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:43:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Drew Brees comienza a lanzar con balón oficial</title>
    <description>El quarterback Drew Brees, lesionado desde el segundo juego, podría reaparecer en la semana 8 cuando Saints recibirá en New Orleans a Cardinals.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:43:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Brock Osweiler termina con su carrera en la NFL</title>
    <description>El mariscal de campo Brock Osweiler le puso fin a su carrera después de jugar en con Broncos, Texans y Dolphins durante sus 7 años en la NFL.</description>
    <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:20:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 7 de la NFL</title>
    <description>La temporada no ha ido como se esperaba para Steelers, Chargers, Falcons y ciertos equipos. Estos son los picks de León Felipe Girón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:25:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Colts sabe cómo vencer a Texans y lo hará de nuevo</title>
    <description>Indianapolis le ha ganado tres de los cuatro más recientes a Houston, sin incluir la eliminación en Playoffs; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 7 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:35:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antonio Brown vuelve a pedir atención; quiere que lo "liberen"</title>
    <description>El exreceptor de la NFL vuelve con mensajes a sus redes sociales apelando a sus fans para que la liga lo deje "en libertad" y pueda jugar.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:43:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey es la nueva estrella de Los Angeles</title>
    <description>Sean McVay no tardó nada en encontrar al remplazo de Marcus Peters y terminó la novela que tenía el cornerback con la organización de Jacksonville.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 04:02:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marcus Peters se despide de LA y parte hacia Maryland</title>
    <description>En un movimiento que nadie esperaba, Sean McVay decidió desprenderse del veterano cornerback, quien fortalecerá el perímetro de Baltimore.</description>
    <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:46:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 6 de la NFL</title>
    <description>Chiefs perdieron su segundo duelo en fila, ahora a manos de Texans; mientras que Patriots y 49ers son los dos únicos equipos que mantienen el pase perfecto.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:44:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mexicoamericano Luis Perez llega a Los Angeles Wildcats</title>
    <description>Luis Perez fue el primer jugador en llegar al equipo de Los Angeles, luego de que la XFL lo posicionara con Wildcats de manera directa previo al draft.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:33:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gronk cierra la posibilidad de volver a la NFL</title>
    <description>Menos de un año después de anunciar su retiro, el exjugador de los Patriots asegura que no ha cambiado de parecer.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:35:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>49ers desplaza a Saints del segundo lugar</title>
    <description>El equipo del coach Kyle Shanahan sólo es superado por New England; Chiefs y Rams siguen en picada en nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:40:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady no presionará para que regrese Gronkowski</title>
    <description>El quarterback ganador de seis anillos de Super Bowl se mostró partidario de la privacidad de Gronkowski y mencionó que no es su rol gestionar su regreso.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 04:15:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Draft 2015: El año que le dio la espalda a los quarterbacks</title>
    <description>Las dos primeras selecciones globales del reclutamiento colegial de 2015 están desaprovechando tal vez su última oportunidad de consolidarse en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 03:49:05 +0200</pubDate>
    </item></news>