<news><item><title>Dwayne Haskins se perfila para su primer inicio</title>
    <description>La primera selección de Washington en el pasado Draft sería titular en el juego ante Buffalo.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:51:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Super Bowl LIV de media temporada</title>
    <description>La mitad de las jornadas de la campaña de 2019 han transcurrido y por este motivo el analista Enrique Garay elige a los mejores jugadores hasta el momento.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:58:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Patriots y 49ers hacen pensar en el “Garoppolo Bowl”</title>
    <description>San Francisco desbanca a Saints y ocupa el segundo lugar, pero New England se mantiene firme en la primera posición de nuestro Power Ranking.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:36:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Steelers asaltan el segundo puesto de la AFC Norte</title>
    <description>A pesar de un turbolento arranque, Pittsburgh aprovechó la semana de descanso y comienza a enderezar el camino sumando su tercer triunfo del año.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:18:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jimmy Graham nos muestra un Aaron Judge a la NFL</title>
    <description>El tight end de Packers aprovechó esta época del año para personificarse como el pelotero de Yankees y recrear uno de los momentos más graciosos de la MLB.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 04:22:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Bosa consiguen sorprendente récord de sacks</title>
    <description>A pesar de no compartir el mismo vestidor, la familia Bosa consiguió una marca inaudita en los emparrillados de la liga.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 03:25:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Leonard Williams cambia de equipo pero no de ciudad</title>
    <description>Tras mantenerse por poco más de cuatro campañas con Jets, el defensive tackle ha cambiado de aires y deja al equipo donde llegó al Pro Bowl en 2016.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 01:23:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Flacco frustrado con Broncos: Jugamos con miedo de perder</title>
    <description>El quarterback de los Broncos ventila sus frustraciones tras un nuevo revés que deja al equipo en el limbo.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:28:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>49ers dominan entre lo mejor a la mitad de la campaña</title>
    <description>Nuestro analista Iván Pirrón elige a lo más destacado después de las primeras ocho semanas de la campaña 2019.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:07:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 8 de la NFL</title>
    <description>San Francisco demuestra que su mejor ataque es la defensa con una actuación para acaparar reflectores.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:44:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodgers y los Packers demuestran quién es el Jefe</title>
    <description>Green Bay hilvana su cuarto triunfo al vencer a domicilio a Kansas City, que resiente la ausencia de Patrick Mahomes.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:01:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>JJ Watt se perderá lo que resta de la temporada por lesión</title>
    <description>El defensivo JJ Watt se perderá los ocho encuentros restantes de Houston Texans a causa de una lesión que podría resultar en un desgarro del músculo pectoral.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:48:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dueño de Falcons, decepcionado con el equipo</title>
    <description>Arthur Blank no está contento con el accionar de su equipo y dejó entrever que Dan Quinn tiene los días contados como coach.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:35:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Patriots están perfectos y Belichick hace historia</title>
    <description>La defensiva de New England anotó su cuarto touchdown de la campaña y los Patriots están 8-0 por tercera ocasión en la historia de la franquicia.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:08:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>No descarten a los Steelers y su recargada defensa</title>
    <description>En los cuatro juegos más recientes, Pittsburgh ha mejorado dramáticamente en ese lado del balón; el novato Devin Bush ha robado cámara.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:47:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vikings arranca la Semana 8 con triunfo en Minnesota</title>
    <description>Minnesota no quiere perder el ritmo que ha impuesto Packers en la NFC Norte y aprovecha la inoperancia de Washington para sumar su sexto triunfo del año.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:14:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores que más jerseys venden en la campaña</title>
    <description>Tom Brady sigue siendo el jugador más lucrativo de la NFL. Además, los jóvenes quarterbacks de la liga comienzan a hacer el relevo generacional.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:43:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se deshacen de Michael Bennett; lo envían a Dallas</title>
    <description>El ala defensiva Michael Bennett fue traspasado por New England Patriots a Dallas Cowboys por una selección de séptima ronda en el Draft de 2021 de la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:08:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tom Brady podría ganar otro Super Bowl… ¡con 49ers!</title>
    <description>El QB de Patriots no sabe si regresará a New England en 2020; si no se retira, será agente libre y San Francisco es una franquicia idónea para TB12.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:29:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Landry, con la confianza a tope para enfrentar a Patriots</title>
    <description>El wide receiver tiene un largo historial de encuentros contra New England y sabe lo que es vencer al que parece el mejor equipo de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:50:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Llegó la hora: Los pronósticos para la semana 8 de la NFL</title>
    <description>Las malditas lesiones nos privaron de un duelo épico entre Patrick Mahomes y Aaron Rodgers, pero no todo está perdido.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:16:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sin Mahomes, Chiefs no podrán con Rodgers y Packers</title>
    <description>La ausencia de Patrick Mahomes será devastadora ante Green Bay el domingo por la noche; estos son los picks de Iván Pirrón para la Semana 8.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:09:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 7 de la NFL</title>
    <description>Patriots y 49ers se encuentran invictos mientras que Bengals y Dolphins se mantienen sin conocer la victoria; Saints no extrañan a Drew Brees.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:04:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Emmanuel Sanders es la nueva arma de Jimmy G</title>
    <description>A unos días de que la fecha límite para realizar canjes llegue, San Francisco ganó la partida para hacerse de los servicios del veterano wide receiver.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:29:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Patriots puso a trabajar a los historiadores</title>
    <description>Saints desbancan a 49ers del segundo lugar en nuestro Power Ranking; Packers, Bills, Ravens y Vikings son otros que ascendieron.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:00:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los ricos se hacen más ricos: Patriots adquiere a Sanu</title>
    <description>El espigado wide receiver, proveniente de Atlanta Falcons, es la nueva arma en el arsenal de Tom Brady y el conjunto de New England en esta temporada.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:26:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Patriots se pasean por NY</title>
    <description>New England cumplió con los pronósticos al derrotar a New York, aunque además no permitieron que la ofensiva comandada por Sam Darnold hiciera puntos.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:19:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cousins muestra un nivel irreconocible con los Vikings</title>
    <description>Frecuente blanco de las críticas, el pasador de Minnesota pasa por uno de los mejores momentos de su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:31:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lo bueno, lo malo y lo feo de la semana 7 de la NFL</title>
    <description>Aaron Rodgers demostró que son los buenos quarterbacks los que hacen buenos receptores, y no al revés.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:03:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Saints, el mejor equipo de la NFC, y quizá de la NFL</title>
    <description>Debido a la ausencia de Drew Brees, el coach Sean Payton le ha cambiado la identidad a New Orleans, que ha ganado cinco en fila con defensa y buen ataque terrestre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cowboys se confirman como los líderes de la NFC Este</title>
    <description>El duelo del domingo por la noche fue dominado en ambos lados del balón por Dallas, quienes confirmaron que son el mejor equipo de su división.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:25:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jackson y la defensiva les cortan las alas a Seahawks</title>
    <description>La defensiva de Baltimore consigue dos touchdowns y logra secar a los Seahawks en la segunda mitad para afianzarse en la cima del Norte de la AFC.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:23:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La defensiva de Colts le puso un lato a Watson</title>
    <description>Jacoby Brissett lanzó cuatro pases de touchdown y Deshaun Watson fue interceptado en dos ocasiones en el duelo divisional.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Patrick Peterson, de vuelta a los emparrillados</title>
    <description>El esquinero de Arizona, Patrick Peterson, regresa a los emparrillados luego de seis semanas de ausencia por violaciones a las políticas de drogas de la NFL.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Saints desarmados: Kamara no jugará contra Bears</title>
    <description>El explosivo running back no podrá hacer su presentación en el Soldier Field debido a múltiples dolencias y podría estar de vuelta de la mano de Drew Brees.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:59:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Buenas noticias para Chiefs: Mahomes regresará en 2019</title>
    <description>Este jueves, durante la visita de Kansas City a Denver, el pasador abandonó el encuentro en el segundo cuarto con una dolencia en la articulación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:22:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Patriots va por el 7-0 bajo los reflectores del MNF</title>
    <description>New England venció sin problemas a los Jets en la Semana 3, pero eso fue sin Sam Darnold, quien puede ser la diferencia la noche del lunes.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 22:40:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La maldición de Madden deja a Chiefs sin Mahomes</title>
    <description>La temida maldición del videojuego es implacable y no perdonó al vigente MVP de la NFL, quien abandonó el juego en el Empower Field durante el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:25:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kyler Murray, empatado con Brady en estadística de puntería</title>
    <description>La primera selección global del Draft de la NFL Kyler Murray está teniendo mejor temporada de lo que se esperaba individualmente en su año de novato.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:07:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Demaryius Thomas carga en contra de Patriots</title>
    <description>El veterano wide receiver se unió a New England en la temporada baja de 2019, pero no pudo debutar con el equipo, que se decantó por Antonio Brown.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 04:02:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Darren Waller, vive una historia de ensueño en Oakland</title>
    <description>El ala cerrada llegó a la NFL en 2015 y tras un turbulento inicio de carrera, se ha consolidado como la mejor arma aérea de Derek Carr en 2019.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:40:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El culebrón de Antonio Brown: el mejor receptor de la NFL que ha puesto patas arriba EE UU</title>
    <description>Cronología completa del conflicto que ha agitado  EE UU durante 2019. Antonio Brown ha acabado sin equipo tras desquiciar a Patriots, Raiders, Steelers y a la NFL.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 01:31:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jalen Ramsey está feliz de llegar a Los Angeles</title>
    <description>Este martes, Rams dieron un par de selecciones de primera ronda por los servicios del cornerback de 24 años, quien no quería seguir en Jaguars.</description>
    <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:17:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Patriots hacen cambios en los equipos especiales</title>
    <description>La estancia de Nugent en el Gillette Stadium fue corta y debido a sus malos resultados, Bill Belichick optó por contratar a un nuevo pateador.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:15:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>No esperes más: Los pronósticos para la semana 9</title>
    <description>Tom Brady y Lamar Jackson protagonizan uno de los juegos más esperados del año; Baker Mayfield y Brandon Allen uno de los menos anticipados de la campaña.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:05:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Estos son los resultados de la Semana 8 de la NFL</title>
    <description>Tras estar fuera de acción cinco semanas, Drew Brees regresó a la titularidad de Saints con victoria incluida; además, nadie para a Patriots y 49ers.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:36:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Belichick sabrá contener a Lamar Jackson</title>
    <description>New England Patriots vencerá a Baltimore Ravens y su electrizante quarterback, dice Iván Pirrón en sus picks de la Semana 9 de la NFL.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:52:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mayfield le hace el desdén a la prensa de Cleveland</title>
    <description>El quarterback de Cleveland fue cuestionado con relación al accionar del equipo durante la derrota en Gillette Stadium, lo que no agradó al jugador.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:19:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nuevo reto para los Colts: el ruidoso Heinz Field</title>
    <description>Detrás de una línea ofensiva dominante, un buen ataque terrestre y el liderazgo de Jacoby Brissett, el equipo de Frank Reich busca un nuevo triunfo en un ambiente hostil.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:46:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Russell Wilson y Seahawks obtienen nueva arma ofensiva</title>
    <description>El problemático wide receiver fue colocado en la reserva de lesionados tras el duelo de la semana 6 ante Giants y poco tiempo después fue liberado.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:42:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Broncos se quedan sin jinete: Flacco a reserva de lesionados</title>
    <description>El veterano pasador no pudo ser la solución que buscaba John Elway en la posición y tras solo ocho arranques con Denver, la campaña de Flacco ha finalizado.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 01:28:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Grandes colapsos tras inicios invictos</title>
    <description>A pesar de que 49ers y Patriots marchan con paso perfecto, esto no asegura que estarán en postemporada y puedan tener una gran participación en playoffs.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 00:11:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Brissett se queda sin Hilton para su viaje a Pittsburgh</title>
    <description>Este viernes se informó que el wide receiver no podrá hacer el viaje al Heinz Field y, además, se mantendrá fuera de acción por casi un mes.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 23:34:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Niners se despiden de Kwon Alexander para 2019</title>
    <description>San Francisco mantuvieron el invicto en su visita a Arizona, aunque perdieron a uno de los líderes de la defensiva por la presente campaña.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 21:32:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Foles o Minshew? Doug Marrone aún no lo sabe</title>
    <description>Con el regreso de Foles tras una lesión en el primer duelo de la temporada y la gran temporada de novato de Minshew, el coach Marrone está en aprietos.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 02:16:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reporte: Cam Newton no necesitará cirugía para el pie</title>
    <description>El quarterback de 8 años de experiencia en la NFL no ha jugado desde la derrota de Carolina Panthers en la Semana 2 en contra de Tampa Bay Buccaneers.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 02:16:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>AB pudo llegar a Seattle</title>
    <description>El mariscal de campo intentó persuadir al coach Pete Carroll para que el otrora wide receiver de Steelers y Patriots llegara al CenturyLink Field.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 01:33:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>McCaffrey iguala marca perteneciente a Jim Brown</title>
    <description>El corredor egresado de Stanford demuestra en su tercer año con Carolina Panthers que ya es pieza fundamental en la ofensiva del equipo de Ron Rivera.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 00:58:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dolphins podrían quedarse sin posibilidad de reclutar a Tua</title>
    <description>La posibilidad de que Miami se quede con la primera selección del Draft de 2020 se esfuma con la victoria frente a New York, que cada vez se hunden más.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 00:42:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Colts pierde en Pittsburgh el partido y a Brissett</title>
    <description>Adam Vinatieri falla un gol de campo al final del partido y Brian Hoyer no puede ganar en labor de relevo tras la lesión del quarterback titular de Indianapolis</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:27:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Steelers buscaron a Le'Veon Bell para suplir a Conner</title>
    <description>Además de Pittsburgh Steelers, Green Bay Packers, Houston Texans y Kansas City Chiefs fueron las franquicias interesadas en realizar un traspaso por Le'Veon Bell.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 18:57:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Belichick no cree que Vinatieri es el mejor kicker en la historia</title>
    <description>Aunque el entrenador de New England Patriots tuviera a Adam Vinatieri entre su roster de 53 hombres por 5 años, Belichick se decantó por el producto de Texas Longhorns.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 04:13:38 +0100</pubDate>
    </item></news>