<news><item><title>Récord polémico: Nirmal Purja conquista los 14 ochomiles en 189 días</title>
    <description>El nepalí de 36 años culmina en el Shisha Pangma (8.027 metros) su reto de subir las catorce cumbres más altas en siete meses. Ha utilizado oxígeno y traslados en helicóptero.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:25:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lydia Valentín confirma su despedida olímpica en Tokio</title>
    <description>La berciana, triple medallista olímpica (oro en Londres 2012, plata en Pekín 2008 y bronce en Río de Janeiro 2016) luchará por su cuarto metal en Tokio, sus últimos juegos.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:37:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"La ciencia va a acabar con el dopaje en el deporte"</title>
    <description>Los doctores Belda y López-Collazo presentaron su sistema antidopaje, basado en la detección del rastro que dejan las sustancias en las células.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:30:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La nieve se pone en marcha</title>
    <description>La Federación de Deportes de Invierno (RFEDI) presentó los equipos españoles para la temporada 2019/20, con Regino, Eguibar, Juan del Campo, María Hidalgo...</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:03:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Santander Wopen marcará la pauta para el Master Final</title>
    <description>El único torneo netamente femenino del año mantiene la pelea por el liderato del ranking y la clasificación de las 16 mejores de la temporada del WPT</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:52:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Mundial de rugby a siete de 2022 será en Sudáfrica</title>
    <description>World Rugbyl, la Federación Internacional, lo anunció este martes. Será la primera edición en suelo africano y se disputará en el mes de septiembre.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:02:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Granados y Perrone lideran al Barceloneta ante el Szolnoki</title>
    <description>Alvaro Granados y Felipe Perrone lideraron al Zodiac Atlétic Barceloneta en su triunfo (14-10) contra el Szolnoki Dozsa húngaro en la Liga de Campeones.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:31:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mundial Rugby 2019: partidos, cuadro, calendario y cruces</title>
    <description>Los cuartos de final del Mundial de Rugby 2019 se disputan este sábado 19 y domingo 20 de octubre en Japón. Te contamos el calendario de partidos con los cruces de esta ronda.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:38:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuándo se juega la final del Mundial de rugby 2019?</title>
    <description>Inglaterra y Sudáfrica se enfrentarán este sábado, 2 de noviembre, a partir de las 10:00, en el Estadio Internacional de Yokohama por la copa William Webb Ellis.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:06:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Especial AS Mundial de rugby de Japón 2019</title>
    <description>Del 20 de septiembre al 2 de noviembre se disputa en Japón la Copa del Mundo de rugby. Aquí te contamos todos los detalles de la cita.</description>
    <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 18:11:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jornet, sobre Nirmal Purja: "Hacer las 14 cimas en menos de un año es impresionante"</title>
    <description>El corredor atendió a AS en Katmandú (Nepal), donde se impuso en las Golden Trail Series, para hablar sobre el desafío de Nirmal Purja y sus 14 ochomiles en siete meses.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:42:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España jugará dos amistosos ante Japón en diciembre</title>
    <description>La selección de Fede Vidal se medirá al equipo nipón el 2 y 3 de diciembre en Boadilla del Monte y Torrejón de Ardoz antes de disputar la Ronda Elite del 28 de enero al 2 de febrero.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:58:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pasaban: "Cuando intenté suicidarme no quería morir, solo acabar con ese dolor"</title>
    <description>La alpinista guipuzcoana Edurne Pasaban relató en una entrevista en El Diario Vasco la depresión que atravesó durante varios años y que incluso le llevó a un intento de suicidio.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:12:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kovalev se presenta ante Canelo con "todo que perder"</title>
    <description>Sergey Kovalev expone este sábado el Mundial WBO del peso semipesado ante Canelo Álvarez. El mexicano sube de peso y el ruso se pone presión ante el pleito.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:22:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dani Barez será 'telonero' del Alberto del Río vs Tito Ortiz</title>
    <description>Dani Barez disputará su segunda pelea en Combate Américas el 7 de diciembre, en el undercard del primer PPV de la compañía. Le espera Joby Sánchez.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:32:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Frank Urquiaga: "Tengo todo por ganar ante Crolla"</title>
    <description>Frank Urquiaga se enfrenta este sábado en Manchester a Anthony Crolla, que se despide del boxeo profesional. "Me toca boxear contra un toro bravo", asegura.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:37:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las viejas glorias promocionan el rugby en Japón</title>
    <description>El sudafricano Bryan Habana y el australiano George Gregan, símbolos de sus selecciones durante años, son ahora embajadores del deporte que les lanzó a la fama.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:53:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El fútbol sala, en shock ante el que sería el mejor gol de tacón de la historia</title>
    <description>La belleza del tanto de espuela al entrar por la escuadra es incuestionable pero en el fútbol sala se debate si el jugador de Georgia lo quiso hacer con intención.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:43:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>PRISA mejora un 33% el EBITDA en el tercer trimestre de 2019</title>
    <description>El crecimiento orgánico es del 17% entre enero y septiembre. Los ingresos digitales suponen ya un 20% del total del Grupo.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:14:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Team Flair golpea el último antes de Crown Jewel</title>
    <description>Randy Orton atacó a Ricochet durante su combate contra McIntyre en Raw. Ambos se verán las caras el jueves. Mientras, Seth Rollins venció a Erick Rowan.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:02:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nate Díaz acusa a "muchos de sus rivales de tomar esteroides"</title>
    <description>Nate Díaz dio una conferencia de prensa previa al UFC 244. El estadounidense se defendió tras su positivo y aseguró que no confía en la USADA tras lo ocurrido.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:15:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rey Mysterio: "El consejo que le doy a Caín Velásquez es que escuche al público"</title>
    <description>Rey Mysterio atendió a la prensa internacional en una conferencia telefónica. El californiano alabó a Caín antes de Crown Jewel: "Ha avanzado de gran manera".</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:24:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los pioneros de 1999</title>
    <description>La Selección española de rugby disputó su único Mundial hasta la fecha hace 20 años. Malo, Inchausti, Puertas y Zarzosa, cuatro de sus integrantes, lo recuerdan para AS.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:36:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Inglaterra podría ser multada por su desafío a la haka</title>
    <description>La formación en punta de flecha adoptada por los ingleses ya la utilizó Francia en 2011 y World Rugby la sancionó. Los precios de las entradas para la final se han disparado.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:35:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El show de Ricardinho con Portugal: anotó un gol de genio</title>
    <description>El portugués lideró a su selección en los tres partidos de clasificación para el Mundial. Portugal logró el pleno de la mano del astro y estará en la Fase Élite.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:31:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Delfina Brea y Bea González, las princesas de los Challenger</title>
    <description>También la pareja masculina que ha ganado el torneo de San Javier del WPT, Nieto y Rico, no superan los 21 años</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:14:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Canelo sale de su zona de confort para ampliar su legado</title>
    <description>Canelo Álvarez se enfrenta el sábado al mayor reto de su carrera. Intenta ser campeón en su cuarta categoría, el semipesado. Se enfrenta con el campeón WBO, Sergey Kovalev.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:57:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Claudia Pons cita a 14 jugadoras para medirse a Eslovenia</title>
    <description>La seleccionadora española dio la lista para los amistosos ante Eslovenia del 3 y 7 de noviembre. Además se medirán ante Japón en diciembre.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:05:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pacquiao reta a Mayweather y propone al fundador de Alibaba para una exhibición</title>
    <description>El púgil filipino subió un vídeo en el que aparece junto al empresario Jack Ma en el que desafía al boxeador estadounidense a una revancha de su pelea en 2015.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:51:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España ya gana medallas en el canal de Tokio 2020</title>
    <description>El castellanoleonés ganó el oro y la catalana la plata en la última jornada del test olímpico de Tokio. También participaron Ander Elosegui y la bimedallista olímpica Maialen Chourraut.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:32:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España llega al pleno con Polonia</title>
    <description>Los de Fede Vidal remontaron un tanto de desventaja con goles de Lin (por partida doble), Solano y Bebe.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:08:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un doble de hockey para Tokio 2020</title>
    <description>Objetivo cumplido. El hockey clasificó este fin de semana en Valencia a sus dos selecciones, la femenina y la masculina, para los próximos Juegos Olímpicos.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:48:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pinturault gana el gigante de Sölden y lidera la general</title>
    <description>Con el mejor tiempo en la primera manga (1:07.10) y el quinto en la segunda (1:07.04), el francés rubricó la 24ª victoria de su carrera.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:32:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Córdoba remonta en dos minutos vibrantes ante O Parrulo</title>
    <description>El conjunto andaluz perdía por 0-2 al descanso. En la segunda mitad, Del Moral hizo el empate y Keko puso el definitivo 3-2.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:35:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vuelve el duopolio vallisoletano en la División de Honor</title>
    <description>VRAC Quesos Entrepinares y El Salvador ya dominan la tabla. El primero ganó esta jornada a Alcobendas a domicilio y el segundo,</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:22:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Media Maratón de la Mujer en Madrid 2019: Mejores imágenes</title>
    <description>La cuarta edición de la EDP Media Maratón se celebró en Madrid siendo un éxito de participación con más de 2.800 corredoras.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:58:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La sensación de 17 años An Se Young frena a Carolina Marín</title>
    <description>De sólo 17 años y 16 del mundo, la coreana derrotó en la final a la onubense, que aspiraba a su segunda victoria en París, tras la lograda en 2015.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:47:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>No hay reto imposible para él... los 3 lujos inverosímiles de Ricardinho en otro recital</title>
    <description>Se atreve a todo sobre una pista y no necesita que acaben en gol.  Contra Alemania se atrevió con una rabona, una chilena y un pase imposible.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:59:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sudáfrica abrasa a Gales para volver a una final mundialista</title>
    <description>Los Springboks prevalecieron en un partido abrasivo y dejaron a los británicos de nuevo con la miel en los labios. Será la tercera vez que jueguen el partido por el título.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:12:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Respect": los All Blacks quieren que el mundo vea este gesto de su selección honrando el rugby</title>
    <description>La cuenta de Twitter de la selección de Nueva Zelanda  ha compartido estos dos vídeos de cómo sus jugadores aceptaron la derrota en el Mundial.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:28:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lima vuelve a ser el rey</title>
    <description>Douglas Lima derrotó por decisión unánime a Rory MacDonald. Gana el título del peso welter de Bellator y el Grand Prix. Además, se venga de su derrota en 2018.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:14:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un exjudoca brasileño, asesinado a tiros por un policía</title>
    <description>Mario Sabino, oro en los Panamericanos de 2003 y dos veces olímpico, fue asesinado a tiros por un compañero policía tras una discusión.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:52:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Stevenson apaga a González</title>
    <description>Shakur Stevenson se proclamó campeón mundial WBO del pluma al derrotar por decisión unánime a Joet González. "El Mayweather zurdo", le definió Bob Arum.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:49:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sudáfrica abrasa a Gales para jugar su tercera final</title>
    <description>No te pierdas el minuto a minuto en directo de la segunda semifinal del Mundial de rugby, entre Gales y Sudáfrica. Hoy, a partir de las 10:00, en AS.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:54:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Taylor doblega a Prograis para ganar las WBSS y tocar el cielo</title>
    <description>Josh Taylor ganó las World Boxing Super Series en el peso superligero y unificó los Mundiales WBA e IBF al derrotar por decisión mayoritaria a Regis Prograis.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 01:13:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un eslalon gigante en una estación sin apenas nieve</title>
    <description />
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:12:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Niko suma su segundo oro en el circuito mundial consecutivo</title>
    <description>El judoca español derrotó por un "waza-ari" al surcoreano Donghan Gwak en la técnica de oro.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 23:02:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España se mide con Polonia con los deberes cumplidos</title>
    <description>La Selección disputa su último partido de esta fase de clasificación al Mundial ante la anfitriona con el primer puesto asegurado de cara a la próxima ronda.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:56:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las finales del Challenger de San Javier ofrecen alto nivel</title>
    <description>Revancha de París en la femenina, y en la masculina dos parejas que están en su mejor momento en el WPT: Belluati-Moyano con Rico Nieto</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:45:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Eduardo Téllez: "El rugby es un vehículo magnífico de valores"</title>
    <description>El Mundial de rugby disputa el 2 de noviembre la final. Téllez es el narrador de los partidos en Movistar+. AS habló con el narrador sobre lo más destacado de la competición en Japón.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:30:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Gales-Sudáfrica, dos campeones por la otra plaza en la final</title>
    <description>Los vigentes ganadores del Seis Naciones y el Rugby Championship chocan este domingo (10:00, #Vamos) en la otra semifinal. Gales nunca ha jugado una final.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 20:21:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resultados y resumen del Prograis vs Taylor</title>
    <description>Consulta los resultados y resumen de la velada del Regis Prograis vs Josh Taylor en la final de las World Boxing Super Series del peso pesado.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:38:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Eddie Jones, el hombre tras la Inglaterra finalista del Mundial</title>
    <description>El australiano, lenguaraz y polémico, es el primer seleccionador extranjero en la historia de la Rosa y ya hizo brillar a Japón en 2015.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:29:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carolina, imparable: derrota a la número uno y es finalista</title>
    <description>La onubense se clasificó para la final del Open de Francia tras arrollar a la número uno del mundo, Tzu Ying Tai (21-16 y 21-9). Este domingo, el partido por el título.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:46:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maia da un golpe de autoridad al 'dormir' a Askren en Singapur</title>
    <description>Demian Maia derrotó por sumisión en el tercer asalto a Ben Askren en el estelar del UFC Singapur. El brasileño suma su tercer triunfo seguido.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:24:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Éxito olímpico del hockey: los dos Red Sticks estarán en Tokio 2020</title>
    <description>Los de Fred Soyez tuvieron que remontar, al igual que el viernes, un marcador adverso. Por su parte, las chicas de Lock fueron superiores a Corea.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 20:02:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Gómez Noya gana su primer Ironman en Malasia</title>
    <description>El gallego remontó en la maratón y se impuso para ganar la única plaza disponible de la disciplina para el Mundial de Hawái.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:21:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Robinson sorprende a Shiffrin en Solden con tan solo 17 años</title>
    <description>La neozelandesa Alice Robinson, de 17 años, se impuso la primera prueba de la temporada en el gigante de la Copa del Mundo disputada en Solden.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:21:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hansen: "Hemos sido muy buenos durante mucho tiempo"</title>
    <description>El seleccionador neozelandés, que abandonará el equipo tras el Mundial, habló de un triunfo "justo" y una "muy, muy buena defensa" de Inglaterra.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:43:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Campanada Mundial</title>
    <description>Una Inglaterra colosal tumbó a los All Blacks al fin en una Copa del Mundo y jugará la cuarta final de su historia ante Gales o Sudáfrica.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:28:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La artimaña nunca vista de Inglaterra para desafiar a Nueva Zelanda durante su haka</title>
    <description>El equipo inglés decidió colocarse en modo punta de lanza para intentar amedrentar al rival durante su tradicional danza antes del partido.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:16:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nate Díaz no recibe castigo de la USADA y estará en el UFC 244</title>
    <description>La USADA emitió un comunicado en el que aseguró que el positivo del luchador fue por un suplemento contaminado, por lo que no hay sanción y puede competir.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:59:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Susto de Kilian Jornet en Nepal por una mordedura de un perro</title>
    <description>El corredor ha sido atendido en un centro médico y se encuentra bien. "Estoy bien. Me han puesto un punto, la vacuna antirrábica y ya", ha asegurado.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:49:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Una Inglaterra colosal, a la final a costa de los All Blacks</title>
    <description>Una Inglaterra colosal tumbó a los All Blacks al fin en una Copa del Mundo y jugará la tercera final de su historia ante Gales o Sudáfrica.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:20:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mir domó de nuevo a Nelson</title>
    <description>Frank Mir derrotó por decisión unánime a Roy Nelson en el combate estelar de Bellator 231. Se habían enfrentado ocho años con el mismo resultado.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:30:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lesnar ataca a Velásquez y Rey Mysterio antes de Crown Jewel</title>
    <description>Brock Lesnar y Caín Velásquez estaban citados para su último cara a cara, pero el campeón atacó a traición a su rival en Arabia. El Team Hogan se lució.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:00:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carolina Marín sella el billete para las semifinales en París</title>
    <description>La española certificó su clasificación al imponerse por 2-1 (21-18, 17-21 y 21-14) a la tailandesa Ratchanok Intaton. Marín se medirá a la taiwanesa Tai Tzu Ying, vigente número uno mundial.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:43:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mundial Rugby 2019: horario, TV y cómo ver la final</title>
    <description>Consulta cómo y dónde ver por televisión y online la final del Mundial de rugby de Japón 2019 entre Inglaterra y Sudáfrica, que se disputará este fin de semana.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:42:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Natalya y Lacey Evans, primeras en pelear en Arabia Saudí</title>
    <description>La WWE ha hecho oficial este miércoles que el evento que realizarán en Arabia Saudí (Crown Jewel) contará con presencia femenina. Es la primera vez.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:34:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kolisi, de la pobreza a liderar a Sudáfrica en la final del Mundial</title>
    <description>El flanker, primer capitán negro de la historia de los Springboks, les comandará este sábado ante Inglaterra. "De donde yo vengo, uno no sueña con estas cosas", confiesa.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:08:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Combate Américas toma el Día de los Muertos en Garland</title>
    <description>Combate Américas aterriza en Garland (Texas) este viernes. Lo hace con un estelar entre debutantes en la compañía: Gilbert Urbina vs Angelo Trevino.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:53:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Calma tensa en Sudáfrica antes de la final del Mundial</title>
    <description>Sudáfrica se prepara en el Arcs Urayasu Park de Chiba durante la tensa espera que precede a su duelo en la final del Mundial de rugby de Japón ante Inglaterra.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:18:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rita García avanza en los Cross Fit Open tras un susto con la app</title>
    <description>La madrileña pasó el ejercicio 20.3 (la tercera fase) como segunda de la clasificación, en la que en principìo no aparecía por un problema informático.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:16:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mirambell busca el Mundial y se estrenará como entrenador</title>
    <description>El piloto español abre en un mes una temporada muy especial para él que afrontará ya recuperado de su lesión y en la que entrenará los jóvenes Adrián Rodríguez y Paula Raul.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:18:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Inglaterra, finalmente multada por su desafío a la haka</title>
    <description>La selección inglesa deberá pagar 2.000 libras (unos 2.200 euros) porque algunos de sus jugadores cruzaron la línea de medio campo mientras los All Blacks ejecutaban su ritual.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:22:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Arce, emocionado al estar "en el mejor cartel del año"</title>
    <description>La UFC realiza su show número 500 en el Madison Square Garden este sábado. Lo abrirá el estadounidense, de origen colombiano, ante Hakeem Dawodu.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:17:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Salvamento Marítimo recibe el premio en el Valencia Boat Show</title>
    <description>El galardon, otorgado por unanimidad por los miembros de la Asocación Española de Periodistas Náuticos (AEPN), lo ha recogido Benito Núnez , presidente del ente.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:45:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>WWE Crown Jewel 2019: TV, horario, cartelera y cómo ver</title>
    <description>Conoce el horario, televisión, cartelera, dónde ver en directo online y cómo seguir en vivo el WWE Crown Jewel 2019, que tendrá a Fury, Velásquez, Hogan...</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:10:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El camino hacia la historia de Saúl 'Canelo' Álvarez</title>
    <description>Canelo Álvarez es el boxeador con mayor tirón mediático de la actualidad. Firmó el acuerdo más lucrativo con una televisión y su poder es innegable.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:50:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Canelo y Kovalev, confiados en su primer careo en Las Vegas</title>
    <description>Canelo Álvarez y Sergey Kovalev atendieron este miércoles a la prensa en Las Vegas antes de su enfrentamiento del sábado. Llegan seguros de sus posibilidades.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:36:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuándo es la pelea de Canelo Álvarez contra Kovalev?</title>
    <description>Canelo Álvarez y Sergey Kovalev se enfrentarán este sábado, 2 de noviembre, en el T-Mobile Arena de Las Vegas por el Mundial WBO del peso semipesado.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:51:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sherylle Calder, el arma secreta de Inglaterra para la final</title>
    <description>La doctora Calder entrena la visión de los ingleses para que mejoren en reflejos y toma de decisiones. Puede convertirse en la primera persona que gana tres mundiales de rugby.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:53:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"España tiene mucho potencial en las MMA en este momento"</title>
    <description>Martin Lewandowski, presidente de la promotora polaca KSW, habló con AS para analizar la expansión de su compañía y las posibilidades de realizar un show en España.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:19:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fortea 'cocina' su fama en la velada de Canelo - Kovalev</title>
    <description>Jorge Fortea se enfrenta a Bakhram Murtazaliev en una eliminatoria para ser aspirante oficial del Mundial IBF del superwelter. Será en el undercard en Las Vegas.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:51:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Entrenamiento en el mar antes de la Melbourne Cup</title>
    <description>Miembros del equipo Snowden de equitación se preparan en la playa de Altona, en Australia, de cara a su participación en la Melbourne Cup.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:44:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los All Blacks ganan un bronce marcado por las despedidas</title>
    <description>Los neozelandeses se impusieron con autoridad a Gales y terminan terceros del Mundial en el adiós de figuras como Hansen, Gatland o Kieran Read.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:54:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cheslin Kolbe, el bólido que desafía a Inglaterra</title>
    <description>El veloz ala sudafricano, que se ha recuperado justo a tiempo para la final, es primo de Wayde Van Niekerk, plusmarquista mundial de 400 metros. "Es nuestro factor X", dice Erasmus.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 09:47:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Katie Taylor, ante el reto de ampliar su reino en Manchester</title>
    <description>La inglesa, campeona unificada del ligero, sube de peso y se enfrenta este sábado en el Manchester Arena a Christina Linardatou por el WBO del superligero.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:08:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fury convence en su debut</title>
    <description>Tyson Fury derrotó a Braun Strowman por conteo fuera del ring. El golpe definitivo fue de boxeo, pero dejó buenas sensaciones en cuanto a wrestling.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:31:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Brock Lesnar amarga el debut de Caín Velásquez en WWE</title>
    <description>Brock Lesnar ganó por sumisión a Caín Velásquez en una lucha muy rápida. Mantuvo el Campeonato de la WWE y después fue atacado por Rey Mysterio.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:50:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>A-Kid se estrena en NXT UK con triunfo sobre Kassius Ohno</title>
    <description>El español, que ya había disputado un combate por parejas en mayo en la marca británica de la WWE, debutó tras firmar un contrato con NXT. Ganó por conteo fuera del ring.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:50:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Aceptada la denuncia contra el exseleccionador brasileño de gimnasia por abusos sexuales</title>
    <description>La Justicia brasileña aceptó a trámite la denuncia contra Fernando de Carvalho Lopes después de escuchar el testimonio de cuatro víctimas de sus abusos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 10:44:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Generalitat y ADESP, reunidos para alcanzar consensos en materia de deporte</title>
    <description>Gerard Figueras y José Hidalgo se reunieron este miércoles con el objetivo de abrir líneas de trabajo conjuntas entre ambas instituciones.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:54:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las Leonas están listas para "sorprender" a Gales</title>
    <description>Se miden con las Dragonas el domingo (12:45, TDP). Si ganan, las adelantan para colocarse octavas en el ranking mundial. El partido se presentó este jueves en el Museo de América.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:55:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Mediterrani se estrena con una goleada en Berlín</title>
    <description>El equipo barcelonés se impuso por 8-17 y este viernes, cuando se estrenarán el Sant Andreu y el Mataró, se medirá con el Plebiscito Padova italiano.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:23:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Masvidal vs Nate Díaz: tras la tormenta llega la tempestad</title>
    <description>Jorge Masvidal y Nate Díaz se enfrentan este sábado en el estelar del UFC 244. Díaz casi se cae de la pelea por un positivo del que fue exonerado.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:10:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nueva Zelanda, tercera del mundo a costa de Gales</title>
    <description>Los All Blacks se impusieron con autoridad a Gales y terminan terceros el Mundial en un choque marcado por las despedidas.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:00:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Barcelona y Movistar, en el programa de LaLiga Sports TV</title>
    <description>En Asobal, el Logroño La Rioja recibe al Barcelona (el viernes, a las 19 horas). El día 1 también es el turno para Bada Huesca-Liberbank Cuenca (a las 21:00). Jornada de LEB Oro, el domingo 3.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:31:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pablo Abián avanza a segunda ronda en Hungría</title>
    <description>Pablo Abián superó la primera ronda del Internacional de Hungría de badminton tras la retirada de su rival, el croata Zvonimir Durkinjak, cuando el español ganaba por 21-14.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:50:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resultados de Crown Jewel</title>
    <description>Consulta el resumen y los resultados del WWE Crown Jewel 2019, que contó con la presencia de Lesnar, Velásquez, Fury, Rollins y Wyatt, entre otros.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:36:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>McGregor se declara culpable por agresión y evita la cárcel</title>
    <description>Conor McGregor se declaró culpable de agredir a un hombre en un bar. La juez aseguró que "la pena de cárcel era desproporcionada" y le multó con 1.000 euros.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:10:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Una final y dos grandes historias</title>
    <description>Enfrente de los Springboks emerge otro relato, el de los inventores del rug­by, heridos como anfitriones hace cuatro años, cuando fueron incapaces de superar la fase de grupos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:51:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sandra Sánchez confirma su clasificación para Tokio 2020</title>
    <description>La karateka talaverana celebró su clasificación matemática para los Juegos Olímpicos de Tokio 2020 tras la publicación del ranking mundial este viernes.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:23:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carolina estrena logo</title>
    <description>Carolina Marín, que vuelve a estar en el top-ten del ranking mundial, estrenó logo y página web con todo tipo de información sobre su actividad.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:14:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pablo Abián gana a Moreels y llega a semifinales</title>
    <description>El español Pablo Abián, tercer cabeza de serie, se clasificó este viernes para las semifinales del torneo de badminton de Hungría.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:57:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Debemos hacer todo bien... y encomendarnos a la Virgen"</title>
    <description>El Córdoba recibe al Barcelona (13:00, GOL) en un pabellón de Vista Alegre que colgó el no hay billetes en una hora. Maca, técnico del Córdoba, analiza el partido para AS.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:29:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sudáfrica vuelve a reinar</title>
    <description>Los Springboks anularon a los ingleses en Yokohama y sumaron su tercer título mundial en tres finales. Empatan con Nueva Zelanda en el palmarés histórico.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:37:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Sudáfrica más all black</title>
    <description>Los Springboks conquistan su tercer Mundial y se sitúan a la altura de Nueva Zelanda con sus mismas herramientas: la integración racial y un rugby total.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:26:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El triunfo de la diversidad</title>
    <description>La Sudáfrica más interracial de la historia, con once jugadores negros en una lista de 31, ha regalado de nuevo a su país un triunfo cicatrizante.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:42:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vermeulen, MVP: "Supimos trabajar muy bien esta final"</title>
    <description>Duane Vermeulen (33 años), que juega de Número 8, fue el MVP de la final. Con esta victoria, Sudáfrica mantiene la tradición: gana el Mundial cada 12 años.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:43:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Canelo, ante su cuarto desafío</title>
    <description>Canelo Álvarez reta este sábado a Sergey Kovalev por el Mundial WBO del peso semipesado. ha sido campeón en tres divisiones y persigue la cuarta en Las Vegas.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:24:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Urbina arrolla a Treviño</title>
    <description>Gilbert Urbina se llevó el triunfo por decisión unánime ante Angelo Treviño en el duelo estelar del show que Combate Américas realizó en Garland (Texas).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:09:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Farrell: "No hemos jugado como en el resto del torneo"</title>
    <description>El capitán de Inglaterra, Owen Farrell, destacó que los ingleses no realizaron el mismo juego en la final que a lo largo del torneo. "Estoy orgulloso de mi equipo".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:25:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lesnar pide volver a Raw en la invasión de NXT a SmackDown</title>
    <description>Brock Lesnar reclamó a la WWE regresar a la marca roja para arreglar cuentas con Rey Mysterio. El roster de NXT irrumpió con fuerza en SmackDown.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:30:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las Martas Ortega y Marrero rozan ya el liderato del año</title>
    <description>Se meten se semifinales en el Wopen de Santander en un encuentro espectacular ante Paty Llaguno y Eli Amatriain</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 00:25:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los All Blacks, al desnudo en el partido por el bronce</title>
    <description>Gales no pudo frenar a Nueva Zelanda en el partido por el bronce ni siquiera con agarrones como el de Amos a Lienert-Brown.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 00:06:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Canelo da el peso y Kovalev lo cumple... ¡desnudándose!</title>
    <description>Canelo Álvarez y Sergey Kovalev cumplieron con la báscula. El mexicano marcó 174,5 libras y el ruso necesitó cuatro intentos para dar el límite de la división.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:18:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿A qué hora pelea Canelo Álvarez contra Kovalev?</title>
    <description>Conoce el horario, televisión, cartelera y dónde ver en directo el combate de boxeo por el Mundial WBO del semipesado. El Canelo vs Kovalev será en Las Vegas.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:18:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>UFC 244: cartelera, horario, TV y cómo ver el Masvidal - Díaz</title>
    <description>Conoce el horario, televisión, cartel y dónde ver el UFC 244, que tiene como estelar el Jorge Masvidal vs Nate Díaz y se disputa en el Madison Square Garden.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:06:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Palma vence, Burela triunfa y el Valdepeñas sorprende</title>
    <description>El Palma sigue con su escalada en la tabla y goleó al Zaragoza. Burela logró su primer triunfo de la temporada y el Valdepeñas sorprendió a Osasuna.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 00:01:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Damian De Allende, sangre española en los Springboks</title>
    <description>El centro es nieto de exiliados en la posguerra y sus raíces fueron objeto de controversia en 2015, cuando se consideró que formaba parte de las cuotas raciales.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 20:43:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Más que una final</title>
    <description>Sudáfrica, como en 1995, apela de nuevo al rugby para cohesionar un país convulsionado. La brillante Inglaterra de Eddie Jones, a por su segundo título.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 20:53:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sudáfrica vuelve a reinar</title>
    <description>Los Springboks anularon a Inglaterra en Yokohama y sumaron su tercer título mundial en tres finales para empatar con Nueva Zelanda.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:35:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Final del Mundial Rugby 2019: TV, horario y cómo ver</title>
    <description>Conoce la fecha, hora, cómo seguir en vivo online y dónde ver en directo por televisión el Inglaterra vs Sudáfrica, final del Mundial de Rugby 2019 de Japón.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:09:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pablo Abián se mete a la final del torneo de Hungría</title>
    <description>El español Pablo Abián, tercer cabeza de serie, jugará la final del torneo de badminton de Hungría tras derrotar este sábado en semifinales al danés Messerschmidt.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:50:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sigue en directo el Main Event del Masvidal-Díaz: UFC 244</title>
    <description>Sigue la UFC 244 en vivo y en directo online, con el combate estelar entre Jorge Masvidal y Nate Díaz; hoy, 3 de noviembre, desde el Madison Square Garden, en As.com</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 03:45:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Directo: sigue el Main Event del Canelo vs Kovalev</title>
    <description>Sigue el combate de boxeo entre Canelo Álvarez y Sergey Kovalev en directo y en vivo online, pelea por el Mundial WBO del semipesado; hoy, 2 de noviembre, en As.com</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 03:46:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Murtazaliev pudo con Fortea en la previa del Canelo vs Kovalev</title>
    <description>Bakhram Murtazaliev derrotó por decisión unánime a Jorge Fortea y ganó el billete al Mundial IBF del superwelter. El español dio la cara pese al empuje del ruso.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 04:03:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pollard y De Klerk o cómo dirigir el buldócer sudafricano</title>
    <description>La bisagra Springbok ha brillado en este Mundial. De Klerk ha manejado a sus delanteros con maestría y Pollard se ha confirmado como un apertura de élite.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:34:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Katie Taylor amplia su reino</title>
    <description>Katie Taylor derrotó por decisión unánime a Christina Linardatou para ser campeona mundial WBO del superligero. Anthony Crolla derrotó a los puntos a Frank Urquiaga.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 02:52:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Abián gana en Budaörs su segundo título consecutivo</title>
    <description>Pablo Abián logró este sábado su segundo título consecutivo al imponerse al noruego Victor Svendsen en los Campeonatos Internacionales de Hungría.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:48:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Duda inicia su andadura en el Cartagena con un triunfo</title>
    <description>El técnico debutó en el banquillo cartagenero con victoria por 3-1 al Jaén. Segundo triunfo cartagenero en la Liga y se acerca a los puestos de Copa.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:37:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Segunda final consecutiva del año para las Gemelas Alayeto</title>
    <description>Este domingo Mapi y Majo se miden en La Albericia de Santander a Gemma Triay y Lucia Sainz por el Wope de esta temporada</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 17:08:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Espectacular clasificación del Mediterrani en la Euroliga</title>
    <description>El CE Mediterrani logró este sábado en Berlín la clasificación para la segunda fase de la Euroliga femenina de waterpolo al ganar al Kosice (20-7) y al Zuglo (14-13).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:37:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un montañero zaragozano fallece en el Himalaya</title>
    <description>Lo ha anunciado embajada de Nepal a través de la Delegación del Gobierno en Aragón. Se desconoce aún en qué pico se ha producido el accidente.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 16:13:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La pegada del Barcelona puede con un rocoso Córdoba</title>
    <description>El conjunto azulgrana se llevó los tres puntos de Vista Alegre (2-6) con una goleada cimentada en los minutos finales. Los andaluces tuvieron dos ventajas.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 15:41:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cangas Frigoríficos - Abanca Ademar, en directo: jornada 8 de la Liga ASOBAL</title>
    <description>Siga en directo el encuentro entre Cangas Frigoríficos Morrazo y Abanca Ademar.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:54:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jimbee Cartagena - Jaén Paraíso Interior, en directo: jornada 7 de la LNFS</title>
    <description>Siga en directo el duelo de la séptima jornada de la LNFS: Jimbee Cartagena-Jaén Paraíso Interior. Además, balonmano: Puerto Sagunto-BM Benidorm.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 17:36:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Melilla y Movistar, en el programa de LaLiga Sports TV</title>
    <description>En LEB Oro, Guipuzkoa-Palma (12:00) y Huesca-Melilla (17:00). También se podrá seguir el un encuentro de fútbol sala, Levante-Inter Movistar (17:00).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 22:56:58 +0100</pubDate>
    </item></news>