<news><item><title>Récord polémico: Nirmal Purja conquista los 14 ochomiles en 189 días</title>
    <description>El nepalí de 36 años culmina en el Shisha Pangma (8.027 metros) su reto de subir las catorce cumbres más altas en siete meses. Ha utilizado oxígeno y traslados en helicóptero.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:25:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lydia Valentín confirma su despedida olímpica en Tokio</title>
    <description>La berciana, triple medallista olímpica (oro en Londres 2012, plata en Pekín 2008 y bronce en Río de Janeiro 2016) luchará por su cuarto metal en Tokio, sus últimos juegos.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:37:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"La ciencia va a acabar con el dopaje en el deporte"</title>
    <description>Los doctores Belda y López-Collazo presentaron su sistema antidopaje, basado en la detección del rastro que dejan las sustancias en las células.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:30:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La nieve se pone en marcha</title>
    <description>La Federación de Deportes de Invierno (RFEDI) presentó los equipos españoles para la temporada 2019/20, con Regino, Eguibar, Juan del Campo, María Hidalgo...</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:03:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Santander Wopen marcará la pauta para el Master Final</title>
    <description>El único torneo netamente femenino del año mantiene la pelea por el liderato del ranking y la clasificación de las 16 mejores de la temporada del WPT</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:52:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Mundial de rugby a siete de 2022 será en Sudáfrica</title>
    <description>World Rugbyl, la Federación Internacional, lo anunció este martes. Será la primera edición en suelo africano y se disputará en el mes de septiembre.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:02:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Granados y Perrone lideran al Barceloneta ante el Szolnoki</title>
    <description>Alvaro Granados y Felipe Perrone lideraron al Zodiac Atlétic Barceloneta en su triunfo (14-10) contra el Szolnoki Dozsa húngaro en la Liga de Campeones.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:31:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mundial Rugby 2019: partidos, cuadro, calendario y cruces</title>
    <description>Los cuartos de final del Mundial de Rugby 2019 se disputan este sábado 19 y domingo 20 de octubre en Japón. Te contamos el calendario de partidos con los cruces de esta ronda.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:38:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuándo se juega la final del Mundial de rugby 2019?</title>
    <description>Inglaterra y Sudáfrica se enfrentarán este sábado, 2 de noviembre, a partir de las 10:00, en el Estadio Internacional de Yokohama por la copa William Webb Ellis.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:06:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Especial AS Mundial de rugby de Japón 2019</title>
    <description>Del 20 de septiembre al 2 de noviembre se disputa en Japón la Copa del Mundo de rugby. Aquí te contamos todos los detalles de la cita.</description>
    <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 18:11:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jornet, sobre Nirmal Purja: "Hacer las 14 cimas en menos de un año es impresionante"</title>
    <description>El corredor atendió a AS en Katmandú (Nepal), donde se impuso en las Golden Trail Series, para hablar sobre el desafío de Nirmal Purja y sus 14 ochomiles en siete meses.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:42:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España jugará dos amistosos ante Japón en diciembre</title>
    <description>La selección de Fede Vidal se medirá al equipo nipón el 2 y 3 de diciembre en Boadilla del Monte y Torrejón de Ardoz antes de disputar la Ronda Elite del 28 de enero al 2 de febrero.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:58:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pasaban: "Cuando intenté suicidarme no quería morir, solo acabar con ese dolor"</title>
    <description>La alpinista guipuzcoana Edurne Pasaban relató en una entrevista en El Diario Vasco la depresión que atravesó durante varios años y que incluso le llevó a un intento de suicidio.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:12:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kovalev se presenta ante Canelo con "todo que perder"</title>
    <description>Sergey Kovalev expone este sábado el Mundial WBO del peso semipesado ante Canelo Álvarez. El mexicano sube de peso y el ruso se pone presión ante el pleito.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:22:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dani Barez será 'telonero' del Alberto del Río vs Tito Ortiz</title>
    <description>Dani Barez disputará su segunda pelea en Combate Américas el 7 de diciembre, en el undercard del primer PPV de la compañía. Le espera Joby Sánchez.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:32:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Frank Urquiaga: "Tengo todo por ganar ante Crolla"</title>
    <description>Frank Urquiaga se enfrenta este sábado en Manchester a Anthony Crolla, que se despide del boxeo profesional. "Me toca boxear contra un toro bravo", asegura.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:37:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las viejas glorias promocionan el rugby en Japón</title>
    <description>El sudafricano Bryan Habana y el australiano George Gregan, símbolos de sus selecciones durante años, son ahora embajadores del deporte que les lanzó a la fama.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:53:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El fútbol sala, en shock ante el que sería el mejor gol de tacón de la historia</title>
    <description>La belleza del tanto de espuela al entrar por la escuadra es incuestionable pero en el fútbol sala se debate si el jugador de Georgia lo quiso hacer con intención.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:43:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>PRISA mejora un 33% el EBITDA en el tercer trimestre de 2019</title>
    <description>El crecimiento orgánico es del 17% entre enero y septiembre. Los ingresos digitales suponen ya un 20% del total del Grupo.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:14:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Team Flair golpea el último antes de Crown Jewel</title>
    <description>Randy Orton atacó a Ricochet durante su combate contra McIntyre en Raw. Ambos se verán las caras el jueves. Mientras, Seth Rollins venció a Erick Rowan.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:02:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nate Díaz acusa a "muchos de sus rivales de tomar esteroides"</title>
    <description>Nate Díaz dio una conferencia de prensa previa al UFC 244. El estadounidense se defendió tras su positivo y aseguró que no confía en la USADA tras lo ocurrido.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:15:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rey Mysterio: "El consejo que le doy a Caín Velásquez es que escuche al público"</title>
    <description>Rey Mysterio atendió a la prensa internacional en una conferencia telefónica. El californiano alabó a Caín antes de Crown Jewel: "Ha avanzado de gran manera".</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:24:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los pioneros de 1999</title>
    <description>La Selección española de rugby disputó su único Mundial hasta la fecha hace 20 años. Malo, Inchausti, Puertas y Zarzosa, cuatro de sus integrantes, lo recuerdan para AS.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:36:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Inglaterra podría ser multada por su desafío a la haka</title>
    <description>La formación en punta de flecha adoptada por los ingleses ya la utilizó Francia en 2011 y World Rugby la sancionó. Los precios de las entradas para la final se han disparado.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:35:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El show de Ricardinho con Portugal: anotó un gol de genio</title>
    <description>El portugués lideró a su selección en los tres partidos de clasificación para el Mundial. Portugal logró el pleno de la mano del astro y estará en la Fase Élite.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:31:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Delfina Brea y Bea González, las princesas de los Challenger</title>
    <description>También la pareja masculina que ha ganado el torneo de San Javier del WPT, Nieto y Rico, no superan los 21 años</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:14:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Canelo sale de su zona de confort para ampliar su legado</title>
    <description>Canelo Álvarez se enfrenta el sábado al mayor reto de su carrera. Intenta ser campeón en su cuarta categoría, el semipesado. Se enfrenta con el campeón WBO, Sergey Kovalev.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:57:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Claudia Pons cita a 14 jugadoras para medirse a Eslovenia</title>
    <description>La seleccionadora española dio la lista para los amistosos ante Eslovenia del 3 y 7 de noviembre. Además se medirán ante Japón en diciembre.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:05:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pacquiao reta a Mayweather y propone al fundador de Alibaba para una exhibición</title>
    <description>El púgil filipino subió un vídeo en el que aparece junto al empresario Jack Ma en el que desafía al boxeador estadounidense a una revancha de su pelea en 2015.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:51:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España ya gana medallas en el canal de Tokio 2020</title>
    <description>El castellanoleonés ganó el oro y la catalana la plata en la última jornada del test olímpico de Tokio. También participaron Ander Elosegui y la bimedallista olímpica Maialen Chourraut.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:32:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España llega al pleno con Polonia</title>
    <description>Los de Fede Vidal remontaron un tanto de desventaja con goles de Lin (por partida doble), Solano y Bebe.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:08:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un doble de hockey para Tokio 2020</title>
    <description>Objetivo cumplido. El hockey clasificó este fin de semana en Valencia a sus dos selecciones, la femenina y la masculina, para los próximos Juegos Olímpicos.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:48:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pinturault gana el gigante de Sölden y lidera la general</title>
    <description>Con el mejor tiempo en la primera manga (1:07.10) y el quinto en la segunda (1:07.04), el francés rubricó la 24ª victoria de su carrera.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:32:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Córdoba remonta en dos minutos vibrantes ante O Parrulo</title>
    <description>El conjunto andaluz perdía por 0-2 al descanso. En la segunda mitad, Del Moral hizo el empate y Keko puso el definitivo 3-2.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:35:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vuelve el duopolio vallisoletano en la División de Honor</title>
    <description>VRAC Quesos Entrepinares y El Salvador ya dominan la tabla. El primero ganó esta jornada a Alcobendas a domicilio y el segundo,</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:22:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Media Maratón de la Mujer en Madrid 2019: Mejores imágenes</title>
    <description>La cuarta edición de la EDP Media Maratón se celebró en Madrid siendo un éxito de participación con más de 2.800 corredoras.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 16:58:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La sensación de 17 años An Se Young frena a Carolina Marín</title>
    <description>De sólo 17 años y 16 del mundo, la coreana derrotó en la final a la onubense, que aspiraba a su segunda victoria en París, tras la lograda en 2015.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:47:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>No hay reto imposible para él... los 3 lujos inverosímiles de Ricardinho en otro recital</title>
    <description>Se atreve a todo sobre una pista y no necesita que acaben en gol.  Contra Alemania se atrevió con una rabona, una chilena y un pase imposible.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:59:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sudáfrica abrasa a Gales para volver a una final mundialista</title>
    <description>Los Springboks prevalecieron en un partido abrasivo y dejaron a los británicos de nuevo con la miel en los labios. Será la tercera vez que jueguen el partido por el título.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:12:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Respect": los All Blacks quieren que el mundo vea este gesto de su selección honrando el rugby</title>
    <description>La cuenta de Twitter de la selección de Nueva Zelanda  ha compartido estos dos vídeos de cómo sus jugadores aceptaron la derrota en el Mundial.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:28:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lima vuelve a ser el rey</title>
    <description>Douglas Lima derrotó por decisión unánime a Rory MacDonald. Gana el título del peso welter de Bellator y el Grand Prix. Además, se venga de su derrota en 2018.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:14:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un exjudoca brasileño, asesinado a tiros por un policía</title>
    <description>Mario Sabino, oro en los Panamericanos de 2003 y dos veces olímpico, fue asesinado a tiros por un compañero policía tras una discusión.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:52:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Stevenson apaga a González</title>
    <description>Shakur Stevenson se proclamó campeón mundial WBO del pluma al derrotar por decisión unánime a Joet González. "El Mayweather zurdo", le definió Bob Arum.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:49:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sudáfrica abrasa a Gales para jugar su tercera final</title>
    <description>No te pierdas el minuto a minuto en directo de la segunda semifinal del Mundial de rugby, entre Gales y Sudáfrica. Hoy, a partir de las 10:00, en AS.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:54:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Taylor doblega a Prograis para ganar las WBSS y tocar el cielo</title>
    <description>Josh Taylor ganó las World Boxing Super Series en el peso superligero y unificó los Mundiales WBA e IBF al derrotar por decisión mayoritaria a Regis Prograis.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 01:13:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un eslalon gigante en una estación sin apenas nieve</title>
    <description />
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:12:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Niko suma su segundo oro en el circuito mundial consecutivo</title>
    <description>El judoca español derrotó por un "waza-ari" al surcoreano Donghan Gwak en la técnica de oro.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 23:02:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España se mide con Polonia con los deberes cumplidos</title>
    <description>La Selección disputa su último partido de esta fase de clasificación al Mundial ante la anfitriona con el primer puesto asegurado de cara a la próxima ronda.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:56:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las finales del Challenger de San Javier ofrecen alto nivel</title>
    <description>Revancha de París en la femenina, y en la masculina dos parejas que están en su mejor momento en el WPT: Belluati-Moyano con Rico Nieto</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 21:45:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Eduardo Téllez: "El rugby es un vehículo magnífico de valores"</title>
    <description>El Mundial de rugby disputa el 2 de noviembre la final. Téllez es el narrador de los partidos en Movistar+. AS habló con el narrador sobre lo más destacado de la competición en Japón.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:30:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Gales-Sudáfrica, dos campeones por la otra plaza en la final</title>
    <description>Los vigentes ganadores del Seis Naciones y el Rugby Championship chocan este domingo (10:00, #Vamos) en la otra semifinal. Gales nunca ha jugado una final.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 20:21:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resultados y resumen del Prograis vs Taylor</title>
    <description>Consulta los resultados y resumen de la velada del Regis Prograis vs Josh Taylor en la final de las World Boxing Super Series del peso pesado.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:38:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Eddie Jones, el hombre tras la Inglaterra finalista del Mundial</title>
    <description>El australiano, lenguaraz y polémico, es el primer seleccionador extranjero en la historia de la Rosa y ya hizo brillar a Japón en 2015.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:29:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carolina, imparable: derrota a la número uno y es finalista</title>
    <description>La onubense se clasificó para la final del Open de Francia tras arrollar a la número uno del mundo, Tzu Ying Tai (21-16 y 21-9). Este domingo, el partido por el título.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:46:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maia da un golpe de autoridad al 'dormir' a Askren en Singapur</title>
    <description>Demian Maia derrotó por sumisión en el tercer asalto a Ben Askren en el estelar del UFC Singapur. El brasileño suma su tercer triunfo seguido.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:24:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Éxito olímpico del hockey: los dos Red Sticks estarán en Tokio 2020</title>
    <description>Los de Fred Soyez tuvieron que remontar, al igual que el viernes, un marcador adverso. Por su parte, las chicas de Lock fueron superiores a Corea.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 20:02:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Gómez Noya gana su primer Ironman en Malasia</title>
    <description>El gallego remontó en la maratón y se impuso para ganar la única plaza disponible de la disciplina para el Mundial de Hawái.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:21:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Robinson sorprende a Shiffrin en Solden con tan solo 17 años</title>
    <description>La neozelandesa Alice Robinson, de 17 años, se impuso la primera prueba de la temporada en el gigante de la Copa del Mundo disputada en Solden.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:21:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hansen: "Hemos sido muy buenos durante mucho tiempo"</title>
    <description>El seleccionador neozelandés, que abandonará el equipo tras el Mundial, habló de un triunfo "justo" y una "muy, muy buena defensa" de Inglaterra.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:43:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Campanada Mundial</title>
    <description>Una Inglaterra colosal tumbó a los All Blacks al fin en una Copa del Mundo y jugará la cuarta final de su historia ante Gales o Sudáfrica.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:28:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La artimaña nunca vista de Inglaterra para desafiar a Nueva Zelanda durante su haka</title>
    <description>El equipo inglés decidió colocarse en modo punta de lanza para intentar amedrentar al rival durante su tradicional danza antes del partido.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:16:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nate Díaz no recibe castigo de la USADA y estará en el UFC 244</title>
    <description>La USADA emitió un comunicado en el que aseguró que el positivo del luchador fue por un suplemento contaminado, por lo que no hay sanción y puede competir.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:59:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Susto de Kilian Jornet en Nepal por una mordedura de un perro</title>
    <description>El corredor ha sido atendido en un centro médico y se encuentra bien. "Estoy bien. Me han puesto un punto, la vacuna antirrábica y ya", ha asegurado.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:49:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Una Inglaterra colosal, a la final a costa de los All Blacks</title>
    <description>Una Inglaterra colosal tumbó a los All Blacks al fin en una Copa del Mundo y jugará la tercera final de su historia ante Gales o Sudáfrica.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:20:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mir domó de nuevo a Nelson</title>
    <description>Frank Mir derrotó por decisión unánime a Roy Nelson en el combate estelar de Bellator 231. Se habían enfrentado ocho años con el mismo resultado.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:30:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lesnar ataca a Velásquez y Rey Mysterio antes de Crown Jewel</title>
    <description>Brock Lesnar y Caín Velásquez estaban citados para su último cara a cara, pero el campeón atacó a traición a su rival en Arabia. El Team Hogan se lució.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:00:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carolina Marín sella el billete para las semifinales en París</title>
    <description>La española certificó su clasificación al imponerse por 2-1 (21-18, 17-21 y 21-14) a la tailandesa Ratchanok Intaton. Marín se medirá a la taiwanesa Tai Tzu Ying, vigente número uno mundial.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:43:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mundial Rugby 2019: horario, TV y cómo ver la final</title>
    <description>Consulta cómo y dónde ver por televisión y online la final del Mundial de rugby de Japón 2019 entre Inglaterra y Sudáfrica, que se disputará este fin de semana.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:42:00 +0100</pubDate>
    </item></news>