<news><item><title>Lydia Valentín: "El deporte no es un circo, no todo vale"</title>
    <description>Lydia Valentín (34 años), oro, plata y bronce olímpicos, protagonizó en el Espacio FEB de Alcobendas el I Foro Camino a Tokio 2020 de Fundal, Patrocina un Deportista y AS.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:06:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lydia Valentín ya es abanderada</title>
    <description>La berciana es candidata a liderar el desfile de Tokio, pero si finalmente no se consuma, siempre ondeará otra bandera, la de la limpieza y la honestidad.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:11:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La III edición Pádel AS-FIAT se confirma como un clásico</title>
    <description>Este año han jugado 38 parejas, 22 en categoría Open masculina y 16 en la categoría femenina y mixta en la III Edición de Torneo de Pádel As-Fiat en La Masó de Madrid.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:26:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carolina Marín se redime ante Okuhara para llegar a cuartos</title>
    <description>La onubense fue eliminada la semana pasada por la japonesa en el Open de China. Marín remontó un 18-15 desfavorable en el primer set.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:24:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>McGregor anuncia su retorno</title>
    <description>Conor McGregor dio una conferencia de prensa en Rusia en la que anunció su regreso. Será en el T-Mobile Arena de Las Vegas ante un rival por confirmar.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:57:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kilian Jornet: "El deporte es algo que está sobremitificado"</title>
    <description>Kilian Jornet (Sabadell, 31 años) charla con AS en Katmandú sobre la final de las Golden Trail World Series que se disputarán en la madrugada de este viernes en el entorno del Annapurna.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:20:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España cumple el guion</title>
    <description>Los de Fede Vidal superan con remontada al conjunto escandinavo (4-1) y suman los tres primeros puntos en la fase Premundial. Este viernes, ante Georgia.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:12:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mundial Rugby 2019: partidos, cuadro, calendario y cruces de cuartos</title>
    <description>Los cuartos de final del Mundial de Rugby 2019 se disputan este sábado 19 y domingo 20 de octubre en Japón. Te contamos el calendario de partidos con los cruces de esta ronda.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:02:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cuartos de final del Mundial de rugby: TV, horario y dónde verlos</title>
    <description>Consulta cómo y dónde ver por televisión y online los cuartos de final del Mundial de rugby de Japón 2019, que se disputarán este fin de semana.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 12:08:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Especial AS Mundial de rugby de Japón 2019</title>
    <description>Del 20 de septiembre al 2 de noviembre se disputa en Japón la Copa del Mundo de rugby. Aquí te contamos todos los detalles de la cita.</description>
    <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 18:11:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nepal prohíbe la entrada en el país durante 5 años al montañero español accidentado</title>
    <description>Suela fue rescatado el domingo y llevado a un hospital de Katmandú, donde reconoció no haber adquirido los permisos de escalada.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:11:44 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Askren vuelve ante Maia para evitar "meterse en problemas"</title>
    <description>Ben Askren regresa a la acción tras su primera derrota como profesional. Se mide a Demian Maia en un duelo de hombres a los que les gusta trabajar en el suelo.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:17:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Un campeón marroquí tira al mar su medalla desde una patera: "No sirve para nada"</title>
    <description>Llegó junto a una treintena de emigrantes clandestinos en una patera a la isla española de Lanzarote y, durante el viaje, grabó un vídeo en el que arroja su medalla al mar.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:06:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Shakur Stevenson: la promesa olímpica quiere ser realidad</title>
    <description>Shakur Stevenson, plata en los Juegos de Río 2016, boxea este sábado contra el también invicto Joet González. Se juegan el Mundial WBO del peso pluma.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:58:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gago aplaza el Europeo pluma con Vidal por lesión</title>
    <description>Arrastra una dolencia costal y la defensa del 16 de noviembre se traslada al 6 de diciembre. El 8 de junio el Machito (22-3-3, 6 KO) se enfundaba el cinturón ante Jesús Sánchez.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:48:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lochte: "Si seguía este camino destructivo, algo trágico pasaría"</title>
    <description>El nadador estadounidense Ryan Lochte, de 35 años y que cuenta con 12 medallas olímpicas, sorprende con su rápido y tremendo cambio físico.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:56:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El convenio entre RFEF y LNFS está aún lejos de firmarse</title>
    <description>Paco Sedano, del Comité Técnico Nacional dijo a AS que "ojalá mañana mismo llegáramos a un acuerdo". Desde la LNFS dicen que la RFEF no está por el entendimiento.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:12:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La familia del montañero muerto en el Himalaya busca fondos para su repatriación</title>
    <description>La Asociación Vía Libre ha abierto una coleta para costear la repatriación del cadáver de Felipe Valverde y de su compañero David Suela, que resultó ileso mientras subían el Chukima Go.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:20:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Recibí insultos y amenazas de los fans de Medina y Neymar"</title>
    <description>El surfista Caio Ibelli confesó haber recibido insultos por parte de varios aficionados tras derrotar a Gabriel Medina en octavos de final del MEO Rip Curls Pro de Portugal.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:10:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nuevo récord en artes marciales</title>
    <description>El profesional de artes marciales Vispy Kharadi y los miembros de su equipo forman el llamado 'sándwich de nueve uñas' en la localidad india de Surat, nuevo registro en el libro Guinness de los récords.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:21:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tape &amp; Wrap, referencia para el WBC en materia de protección</title>
    <description>La empresa española Tape &amp; Wrap impartió un seminario de vendaje durante la convención anual del WBC que se está realizando en Cancún (México).</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:09:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ortiz: "En el pasado Mundial no estuvimos a la altura"</title>
    <description>La Selección juega desde este jueves (ante Finlandia, 17:00) la clasificación para el Mundial. Su capitán charla con AS de ello, de la evolución y hasta del conflicto RFEF-LNFS.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:05:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nepal estudia prohibir la entrada al compañero del montañero español fallecido</title>
    <description>David Suela Fernández fue descubierto escalando ilegalmente en el Himalaya tras la muerte el sábado de su compañero Luis Felipe Valverde Guzmán, también español.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:03:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Julián Adrada y Beatriz Molina vencieron el Du Cross de Aldea</title>
    <description>Los veteranos Julián Adrada y Beatriz Molina fueron los más rápidos de la general. Madrid, el domingo 17 de noviembre, pondrá fin a la décima temporada.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:45:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jon Jones, desmotivado por los rivales del semipesado</title>
    <description>Jon Jones se sinceró en Twitter. El campeón de la UFC del semipesado admite que los nombres que suenan no le motivan. Valora un parón o subir al peso pesado.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:39:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marieke Vervoort: "No quiero vivir cuando sólo tenga dolor"</title>
    <description>La atleta ha fallecido a los 40 años tras recibir la eutanasia. Dado el interés que ha suscitado la noticia recuperamos la entrevista que AS le hizo en los Juegos Paralímpicos de Río 2016.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:40:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>MacDonald se lo juega todo</title>
    <description>Rory MacDonald se enfrenta a Douglas Lima. En liza el Grand Prix del welter y el título de la división. El viernes, Mir y Nelson se cruzan también en Uncasville.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:38:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Prograis y Taylor pugnan por el 'ser el primer Ali' del año</title>
    <description>Regis Prograis y Josh Taylor se enfrentan este sábado en la final de las World Boxing Super Series. Además, se juegan el WBA y el IBF del superligero.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:05:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Muere la atleta belga Marieke Vervoort tras recibir la eutanasia</title>
    <description>La atleta paralímpica belga, medallista en Londres 2012 y Río 2016, falleció este martes tras recibir la eutanasia al aumentar el dolor de la enfermedad degenerativa que sufría.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:32:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Un curioso contraste en aguas del Golfo Pérsico</title>
    <description>Un dhow, una nave típicamente árabe, se cruza con un petrolero de grandes dimensiones en aguas del Golfo Pérsico durante el Dalma Sailing Festival.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:52:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Suspendida la Copa América de fútbol sala ante el estado de emergencia en Chile</title>
    <description>La resolución se adoptó tras un análisis de la situación entre el Gobierno de Chile, la Federación de Fútbol de Chile (FFCh) y las diferentes autoridades locales y regionales.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:09:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Aterrizaje en Nepal con la élite del trail liderada por Jornet</title>
    <description>La élite del trail con Kilian Jornet a la cabeza se encuentra en plena cuenta atrás para la final del viernes de las Golden Trail Series.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:33:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El kárate, preso del caos en Chile</title>
    <description>Las selecciones cadete, junior y sub-21 españolas se resguardan en su hotel a consecuencia de la inestabilidad política del país. El Mundial arranca este miércoles.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:09:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carolina gana en su debut en el Open de Francia</title>
    <description>Derrotó a la china Yan Yan Cai, decimonovena del mundo, por 21-8, 22-24 y 21-15. Llega de ser semifinalista en Dinamarca.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:24:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Franky Urquiaga será el rival de Crolla en su adiós al boxeo</title>
    <description>Anthony Crolla se retira el próximo sábado 2 de noviembre en Manchester. Se enfrentará al hispano-peruano por un cinturón intermedio WBA del ligero.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:38:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Descubre la nueva Newsletter agenda de fin de semana</title>
    <description>La podrán recibir cada sábado en su email. Nos estrenamos este mismo sábado. Con un diseño rápido y muy visual y con el sello de AS, recopilaremos los eventos deportivos más relevantes.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:09:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rescatan a los espeleólogos atrapados en una cueva de Cantabria</title>
    <description>Los cuatro espeleólogos portugueses lograron salir por su propio pie aunque cansados tras verse bloqueados en la cueva durante más de 24 horas por una crecida de agua.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:33:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Caín Velásquez se estrena en Raw para ayudar a Rey Mysterio</title>
    <description>Caín Velásquez apareció en el episodio de Raw para defender a Rey Mysterio de los ataques de Shelton Benjamin. Rollins derrotó a Humberto Carrillo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:42:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los históricos San Francisco 49ers están de vuelta</title>
    <description>Lograron su sexta victoria en seis partidos esta temporada en la NFL. No lograban un arranque similar desde 1990.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:07:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los 'Red Sticks' empatan con Argentina antes del Preolímpico</title>
    <description>España caía en Valencia por 0-2 hasta que Pau Quemada firmó un doblete para lograr el empate.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:28:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darwin Rodríguez: el semipesado español, 'al asalto' de Europa</title>
    <description>Darwin Rodríguez debutará el 9 de noviembre con la promotora KSW. Llega con seis triunfos consecutivos por KO. En su gimnasio tiene muy presente la labor social.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:12:07 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vahaamahina, adiós a Francia tras su expulsión contra Gales</title>
    <description>El segunda línea del Clermont, de 28 años, ha anunciado su retirada del combinado nacional tras ser expulsado en cuartos de final del Mundial.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:33:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Wanheng Menayothin, por otro paso para agrandar su legado</title>
    <description>Wanheng Menayothin expone este viernes el Mundial WBC del peso mínimo por 12ª vez. Se enfrenta a Simpiwe Konkco. Tiene el mejor récord de siempre: 53-0.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:43:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El VRAC asalta el liderato de la División de Honor</title>
    <description>Los queseros ya encabezan la tabla tras su victoria ante el Ciencias. El Barça se clasificó para la fase final copera. Sevilla, Sanse y Cisneros siguen invictos en la Liga Iberdrola.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Óscar Suárez regresará a la acción el 8 de noviembre</title>
    <description>Óscar Suárez volverá a la jaula de Combate Américas el 8 de noviembre en San Antonio (Texas). Tras dos derrotas se enfrentará al estadounidense Chris Cortez.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:26:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Mireia sólo descansará cinco días hasta los Juegos de Tokio"</title>
    <description>Fred Vergnoux desgrana el programa de la nadadora. Viajará a Sudáfrica y cambiará hábitos para adaptarse a los Juegos. Quiere cerrar la clasificación en diciembre.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 04:47:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Salvamento Marítimo, ganador del premio anual de la AEPN</title>
    <description>La Asociación Española de Periodistas Náuticos ha elegido por unanimidad al entee público español, que recibirá el galardón en el Valencia Boat Show, el próximo 30 de octubre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:45:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El agua complica el rescate de los espeleólogos atrapados en Cantabria</title>
    <description>Los servicios de rescate ven cómo la subida del agua dificulta los trabajos para recoger a los cuatro espeleólogos portugueses atrapados. Se espera que mejore la previsión este lunes.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:40:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Julia Vasconcelos: de los Juegos a trabajar en una obra tras una dramática historia</title>
    <description>La taekwondista brasileña renunció a seguir compitiendo tras ser acosada por su entrenador. Ha reiniciado su vida en Estados Unidos, donde trabaja en una obra.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sergio García defenderá el Europeo ante Fouad El Massoudi</title>
    <description>El español se enfrentará al actual campeón francés el 7 de diciembre en Torrelavega. Con los contratos firmardos, falta el último OK de la EBU.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:31:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Un montañero madrileño fallece en el Himalaya</title>
    <description>Luis Felipe Valverde Guzman, de 44 años, murió cuando trataba de hacer cumbre en el Chukima Go (6.258 metros). Su cuerda se desató.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 20:42:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España acaba segunda por países con diez medallas</title>
    <description>España ha finalizado segunda en el Campeonato del Mundo de Maratón por países, con una cosecha de 10 medallas, 2 en categoría júnior, 1 en sub-23 y 7 en sénior.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:56:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barça cede el liderato en el Palau ante el Palma</title>
    <description>Los azulgrana perdieron su primer encuentro de la temporada en un duelo vibrante y ceden la primera plaza. El Aspil se estrenó en Zaragoza.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 15:09:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La trituradora sudafricana le para los pies a Japón</title>
    <description>Los Springboks controlaron de principio a fin el rugby dinámico de los anfitriones y terminaron con su cuento de hadas. Gales, rival en semifinales.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:55:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sudáfrica no da opción a Japón camino a semifinales</title>
    <description>Los Springboks controlaron de principio a fin el rugby dinámico de los anfitriones y terminaron con su cuento de hadas. Gales, rival en semifinales.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:58:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Una Gales anémica avanza sin brillo a semifinales</title>
    <description>Francia fue mejor durante todo el partido pero se disparó en el pie con una expulsión de Vahaamahina y entregó el partido con un error en melé a cinco minutos del final.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 15:01:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gales tumba a Francia con suspense: a semifinales</title>
    <description>El Gallo fue mejor durante todo el partido pero se disparó en el pie con una expulsión de Vahaamahina y un error en melé que costó el ensayo definitivo.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 11:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emporio Valenciano, campeón de la Liga Marathonbet</title>
    <description>El conjunto madrileño ganó la final de la Liga Marathonbet en el desempate. Quedaron 4-4 ante On Guardamar, pero ganaron más pleitos por decisión unánime.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>A lomos de luchadores de sumo hasta la victoria</title>
    <description>Cuatro seguidores de Inglaterra se presentaron de esta guisa en el Oita Stadium, a hombros de unos luchadores de sumo.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:11:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>O'Sullivan: "Tengo la intención de seguir compitiendo hasta los 50"</title>
    <description>Ronnie O'Sullivan es una de las máximas figuras del snooker y uno de los comentaristas de Eurosport. AS habló con el jugador y con el narrador, Martín Pérez.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 01:32:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Pro Recco decide en la primera parte ante un Terrassa inferior</title>
    <description>El CN Terrassa no tuvo opción alguna este sábado en Bérgamo (Italia), donde, como era de esperar, cayó ante el Pro Recco, sin duda uno de los mejores equipos del mundo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:16:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Movistar se lleva un partidazo ante Osasuna y es líder</title>
    <description>Los madrileños lograron llevarse un encuentro que dominaron, pero que a punto estuvo de irse del lado navarro (5-4). El Movistar duerme líder de la Liga.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 21:19:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Conor McGregor, acusado otra vez de agresión sexual</title>
    <description>Según The New York Times, una mujer denunció la semana pasada al irlandés en Dublín por un incidente en un coche. Ya es el segundo caso de este tipo.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 15:52:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El oro de Tono Campos aporta a España la séptima medalla</title>
    <description>La medalla de oro lograda este sábado por el gallego Tono Campos en C1 eleva a siete las preseas conseguidas por la selección española de piragüismo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 18:34:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Fiebre oval en Japón</title>
    <description>Los anfitriones se miden este domingo a Sudáfrica en cuartos del Mundial (12:15, M. Deportes) con el país entregado. Beaumont: "Han capturado mentes y corazones por todo el mundo".</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 17:23:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Muere un británico de 45 años en el Challenge Peguera Mallorca</title>
    <description>La prueba estuvo marcada por el fallecimiento de un triatleta inglés, de 45 años, por una parada cardiorrespiratoria cuando realizaba el segmento de natación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:52:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>ElPozo gana 3-1 al Burela y sigue en la persecución a los líderes</title>
    <description>El conjunto murciano venció al colista de la LNFS y encadena cinco encuentros sin conocer la derrota. Se careca al Barça y el Movistar Inter.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:21:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los All Blacks pasan el rodillo</title>
    <description>No hubo opción para Irlanda ante el rugby total de los neozelandeses, que se citan ahora con Inglaterra en busca de su tercera final seguida.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:07:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lydia Valentín: "El deporte no es un circo, no todo vale"</title>
    <description>Lydia Valentín (34 años), oro, plata y bronce olímpicos, protagonizó en el Espacio FEB de Alcobendas el I Foro Camino a Tokio 2020 de Fundal, Patrocina un Deportista y AS.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:06:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lydia Valentín ya es abanderada</title>
    <description>La berciana es candidata a liderar el desfile de Tokio, pero si finalmente no se consuma, siempre ondeará otra bandera, la de la limpieza y la honestidad.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:11:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La III edición Pádel AS-FIAT se confirma como un clásico</title>
    <description>Este año han jugado 38 parejas, 22 en categoría Open masculina y 16 en la categoría femenina y mixta en la III Edición de Torneo de Pádel As-Fiat en La Masó de Madrid.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:26:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carolina Marín se redime ante Okuhara para llegar a cuartos</title>
    <description>La onubense fue eliminada la semana pasada por la japonesa en el Open de China. Marín remontó un 18-15 desfavorable en el primer set.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:24:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>McGregor anuncia su retorno</title>
    <description>Conor McGregor dio una conferencia de prensa en Rusia en la que anunció su regreso. Será en el T-Mobile Arena de Las Vegas ante un rival por confirmar.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:57:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kilian Jornet: "El deporte es algo que está sobremitificado"</title>
    <description>Kilian Jornet (Sabadell, 31 años) charla con AS en Katmandú sobre la final de las Golden Trail World Series que se disputarán en la madrugada de este viernes en el entorno del Annapurna.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:20:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España cumple el guion</title>
    <description>Los de Fede Vidal superan con remontada al conjunto escandinavo (4-1) y suman los tres primeros puntos en la fase Premundial. Este viernes, ante Georgia.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:12:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mundial Rugby 2019: partidos, cuadro, calendario y cruces de cuartos</title>
    <description>Los cuartos de final del Mundial de Rugby 2019 se disputan este sábado 19 y domingo 20 de octubre en Japón. Te contamos el calendario de partidos con los cruces de esta ronda.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:02:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cuartos de final del Mundial de rugby: TV, horario y dónde verlos</title>
    <description>Consulta cómo y dónde ver por televisión y online los cuartos de final del Mundial de rugby de Japón 2019, que se disputarán este fin de semana.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 12:08:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Especial AS Mundial de rugby de Japón 2019</title>
    <description>Del 20 de septiembre al 2 de noviembre se disputa en Japón la Copa del Mundo de rugby. Aquí te contamos todos los detalles de la cita.</description>
    <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 18:11:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nepal prohíbe la entrada en el país durante 5 años al montañero español accidentado</title>
    <description>Suela fue rescatado el domingo y llevado a un hospital de Katmandú, donde reconoció no haber adquirido los permisos de escalada.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:11:44 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Askren vuelve ante Maia para evitar "meterse en problemas"</title>
    <description>Ben Askren regresa a la acción tras su primera derrota como profesional. Se mide a Demian Maia en un duelo de hombres a los que les gusta trabajar en el suelo.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:17:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Un campeón marroquí tira al mar su medalla desde una patera: "No sirve para nada"</title>
    <description>Llegó junto a una treintena de emigrantes clandestinos en una patera a la isla española de Lanzarote y, durante el viaje, grabó un vídeo en el que arroja su medalla al mar.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:06:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Shakur Stevenson: la promesa olímpica quiere ser realidad</title>
    <description>Shakur Stevenson, plata en los Juegos de Río 2016, boxea este sábado contra el también invicto Joet González. Se juegan el Mundial WBO del peso pluma.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:58:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gago aplaza el Europeo pluma con Vidal por lesión</title>
    <description>Arrastra una dolencia costal y la defensa del 16 de noviembre se traslada al 6 de diciembre. El 8 de junio el Machito (22-3-3, 6 KO) se enfundaba el cinturón ante Jesús Sánchez.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:48:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lochte: "Si seguía este camino destructivo, algo trágico pasaría"</title>
    <description>El nadador estadounidense Ryan Lochte, de 35 años y que cuenta con 12 medallas olímpicas, sorprende con su rápido y tremendo cambio físico.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:56:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El convenio entre RFEF y LNFS está aún lejos de firmarse</title>
    <description>Paco Sedano, del Comité Técnico Nacional dijo a AS que "ojalá mañana mismo llegáramos a un acuerdo". Desde la LNFS dicen que la RFEF no está por el entendimiento.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:12:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La familia del montañero muerto en el Himalaya busca fondos para su repatriación</title>
    <description>La Asociación Vía Libre ha abierto una coleta para costear la repatriación del cadáver de Felipe Valverde y de su compañero David Suela, que resultó ileso mientras subían el Chukima Go.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:20:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Recibí insultos y amenazas de los fans de Medina y Neymar"</title>
    <description>El surfista Caio Ibelli confesó haber recibido insultos por parte de varios aficionados tras derrotar a Gabriel Medina en octavos de final del MEO Rip Curls Pro de Portugal.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:10:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nuevo récord en artes marciales</title>
    <description>El profesional de artes marciales Vispy Kharadi y los miembros de su equipo forman el llamado 'sándwich de nueve uñas' en la localidad india de Surat, nuevo registro en el libro Guinness de los récords.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:21:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tape &amp; Wrap, referencia para el WBC en materia de protección</title>
    <description>La empresa española Tape &amp; Wrap impartió un seminario de vendaje durante la convención anual del WBC que se está realizando en Cancún (México).</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:09:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ortiz: "En el pasado Mundial no estuvimos a la altura"</title>
    <description>La Selección juega desde este jueves (ante Finlandia, 17:00) la clasificación para el Mundial. Su capitán charla con AS de ello, de la evolución y hasta del conflicto RFEF-LNFS.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:05:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nepal estudia prohibir la entrada al compañero del montañero español fallecido</title>
    <description>David Suela Fernández fue descubierto escalando ilegalmente en el Himalaya tras la muerte el sábado de su compañero Luis Felipe Valverde Guzmán, también español.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:03:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Julián Adrada y Beatriz Molina vencieron el Du Cross de Aldea</title>
    <description>Los veteranos Julián Adrada y Beatriz Molina fueron los más rápidos de la general. Madrid, el domingo 17 de noviembre, pondrá fin a la décima temporada.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:45:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jon Jones, desmotivado por los rivales del semipesado</title>
    <description>Jon Jones se sinceró en Twitter. El campeón de la UFC del semipesado admite que los nombres que suenan no le motivan. Valora un parón o subir al peso pesado.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:39:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marieke Vervoort: "No quiero vivir cuando sólo tenga dolor"</title>
    <description>La atleta ha fallecido a los 40 años tras recibir la eutanasia. Dado el interés que ha suscitado la noticia recuperamos la entrevista que AS le hizo en los Juegos Paralímpicos de Río 2016.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:40:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>MacDonald se lo juega todo</title>
    <description>Rory MacDonald se enfrenta a Douglas Lima. En liza el Grand Prix del welter y el título de la división. El viernes, Mir y Nelson se cruzan también en Uncasville.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:38:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Prograis y Taylor pugnan por el 'ser el primer Ali' del año</title>
    <description>Regis Prograis y Josh Taylor se enfrentan este sábado en la final de las World Boxing Super Series. Además, se juegan el WBA y el IBF del superligero.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:05:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Muere la atleta belga Marieke Vervoort tras recibir la eutanasia</title>
    <description>La atleta paralímpica belga, medallista en Londres 2012 y Río 2016, falleció este martes tras recibir la eutanasia al aumentar el dolor de la enfermedad degenerativa que sufría.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:32:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Un curioso contraste en aguas del Golfo Pérsico</title>
    <description>Un dhow, una nave típicamente árabe, se cruza con un petrolero de grandes dimensiones en aguas del Golfo Pérsico durante el Dalma Sailing Festival.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:52:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Suspendida la Copa América de fútbol sala ante el estado de emergencia en Chile</title>
    <description>La resolución se adoptó tras un análisis de la situación entre el Gobierno de Chile, la Federación de Fútbol de Chile (FFCh) y las diferentes autoridades locales y regionales.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:09:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Aterrizaje en Nepal con la élite del trail liderada por Jornet</title>
    <description>La élite del trail con Kilian Jornet a la cabeza se encuentra en plena cuenta atrás para la final del viernes de las Golden Trail Series.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:33:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El kárate, preso del caos en Chile</title>
    <description>Las selecciones cadete, junior y sub-21 españolas se resguardan en su hotel a consecuencia de la inestabilidad política del país. El Mundial arranca este miércoles.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:09:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carolina gana en su debut en el Open de Francia</title>
    <description>Derrotó a la china Yan Yan Cai, decimonovena del mundo, por 21-8, 22-24 y 21-15. Llega de ser semifinalista en Dinamarca.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:24:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Franky Urquiaga será el rival de Crolla en su adiós al boxeo</title>
    <description>Anthony Crolla se retira el próximo sábado 2 de noviembre en Manchester. Se enfrentará al hispano-peruano por un cinturón intermedio WBA del ligero.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:38:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Descubre la nueva Newsletter agenda de fin de semana</title>
    <description>La podrán recibir cada sábado en su email. Nos estrenamos este mismo sábado. Con un diseño rápido y muy visual y con el sello de AS, recopilaremos los eventos deportivos más relevantes.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:09:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rescatan a los espeleólogos atrapados en una cueva de Cantabria</title>
    <description>Los cuatro espeleólogos portugueses lograron salir por su propio pie aunque cansados tras verse bloqueados en la cueva durante más de 24 horas por una crecida de agua.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:33:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Caín Velásquez se estrena en Raw para ayudar a Rey Mysterio</title>
    <description>Caín Velásquez apareció en el episodio de Raw para defender a Rey Mysterio de los ataques de Shelton Benjamin. Rollins derrotó a Humberto Carrillo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:42:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los históricos San Francisco 49ers están de vuelta</title>
    <description>Lograron su sexta victoria en seis partidos esta temporada en la NFL. No lograban un arranque similar desde 1990.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:07:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los 'Red Sticks' empatan con Argentina antes del Preolímpico</title>
    <description>España caía en Valencia por 0-2 hasta que Pau Quemada firmó un doblete para lograr el empate.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:28:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Darwin Rodríguez: el semipesado español, 'al asalto' de Europa</title>
    <description>Darwin Rodríguez debutará el 9 de noviembre con la promotora KSW. Llega con seis triunfos consecutivos por KO. En su gimnasio tiene muy presente la labor social.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:12:07 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vahaamahina, adiós a Francia tras su expulsión contra Gales</title>
    <description>El segunda línea del Clermont, de 28 años, ha anunciado su retirada del combinado nacional tras ser expulsado en cuartos de final del Mundial.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:33:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Wanheng Menayothin, por otro paso para agrandar su legado</title>
    <description>Wanheng Menayothin expone este viernes el Mundial WBC del peso mínimo por 12ª vez. Se enfrenta a Simpiwe Konkco. Tiene el mejor récord de siempre: 53-0.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:43:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El VRAC asalta el liderato de la División de Honor</title>
    <description>Los queseros ya encabezan la tabla tras su victoria ante el Ciencias. El Barça se clasificó para la fase final copera. Sevilla, Sanse y Cisneros siguen invictos en la Liga Iberdrola.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:29:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Óscar Suárez regresará a la acción el 8 de noviembre</title>
    <description>Óscar Suárez volverá a la jaula de Combate Américas el 8 de noviembre en San Antonio (Texas). Tras dos derrotas se enfrentará al estadounidense Chris Cortez.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:26:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Mireia sólo descansará cinco días hasta los Juegos de Tokio"</title>
    <description>Fred Vergnoux desgrana el programa de la nadadora. Viajará a Sudáfrica y cambiará hábitos para adaptarse a los Juegos. Quiere cerrar la clasificación en diciembre.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 04:47:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Salvamento Marítimo, ganador del premio anual de la AEPN</title>
    <description>La Asociación Española de Periodistas Náuticos ha elegido por unanimidad al entee público español, que recibirá el galardón en el Valencia Boat Show, el próximo 30 de octubre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:45:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El agua complica el rescate de los espeleólogos atrapados en Cantabria</title>
    <description>Los servicios de rescate ven cómo la subida del agua dificulta los trabajos para recoger a los cuatro espeleólogos portugueses atrapados. Se espera que mejore la previsión este lunes.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:40:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Julia Vasconcelos: de los Juegos a trabajar en una obra tras una dramática historia</title>
    <description>La taekwondista brasileña renunció a seguir compitiendo tras ser acosada por su entrenador. Ha reiniciado su vida en Estados Unidos, donde trabaja en una obra.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sergio García defenderá el Europeo ante Fouad El Massoudi</title>
    <description>El español se enfrentará al actual campeón francés el 7 de diciembre en Torrelavega. Con los contratos firmardos, falta el último OK de la EBU.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:31:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Un montañero madrileño fallece en el Himalaya</title>
    <description>Luis Felipe Valverde Guzman, de 44 años, murió cuando trataba de hacer cumbre en el Chukima Go (6.258 metros). Su cuerda se desató.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 20:42:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España acaba segunda por países con diez medallas</title>
    <description>España ha finalizado segunda en el Campeonato del Mundo de Maratón por países, con una cosecha de 10 medallas, 2 en categoría júnior, 1 en sub-23 y 7 en sénior.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:56:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barça cede el liderato en el Palau ante el Palma</title>
    <description>Los azulgrana perdieron su primer encuentro de la temporada en un duelo vibrante y ceden la primera plaza. El Aspil se estrenó en Zaragoza.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 15:09:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La trituradora sudafricana le para los pies a Japón</title>
    <description>Los Springboks controlaron de principio a fin el rugby dinámico de los anfitriones y terminaron con su cuento de hadas. Gales, rival en semifinales.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:55:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sudáfrica no da opción a Japón camino a semifinales</title>
    <description>Los Springboks controlaron de principio a fin el rugby dinámico de los anfitriones y terminaron con su cuento de hadas. Gales, rival en semifinales.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:58:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Una Gales anémica avanza sin brillo a semifinales</title>
    <description>Francia fue mejor durante todo el partido pero se disparó en el pie con una expulsión de Vahaamahina y entregó el partido con un error en melé a cinco minutos del final.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 15:01:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gales tumba a Francia con suspense: a semifinales</title>
    <description>El Gallo fue mejor durante todo el partido pero se disparó en el pie con una expulsión de Vahaamahina y un error en melé que costó el ensayo definitivo.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 11:57:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emporio Valenciano, campeón de la Liga Marathonbet</title>
    <description>El conjunto madrileño ganó la final de la Liga Marathonbet en el desempate. Quedaron 4-4 ante On Guardamar, pero ganaron más pleitos por decisión unánime.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:57:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>A lomos de luchadores de sumo hasta la victoria</title>
    <description>Cuatro seguidores de Inglaterra se presentaron de esta guisa en el Oita Stadium, a hombros de unos luchadores de sumo.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:11:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>O'Sullivan: "Tengo la intención de seguir compitiendo hasta los 50"</title>
    <description>Ronnie O'Sullivan es una de las máximas figuras del snooker y uno de los comentaristas de Eurosport. AS habló con el jugador y con el narrador, Martín Pérez.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 01:32:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Pro Recco decide en la primera parte ante un Terrassa inferior</title>
    <description>El CN Terrassa no tuvo opción alguna este sábado en Bérgamo (Italia), donde, como era de esperar, cayó ante el Pro Recco, sin duda uno de los mejores equipos del mundo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:16:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Movistar se lleva un partidazo ante Osasuna y es líder</title>
    <description>Los madrileños lograron llevarse un encuentro que dominaron, pero que a punto estuvo de irse del lado navarro (5-4). El Movistar duerme líder de la Liga.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 21:19:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Conor McGregor, acusado otra vez de agresión sexual</title>
    <description>Según The New York Times, una mujer denunció la semana pasada al irlandés en Dublín por un incidente en un coche. Ya es el segundo caso de este tipo.</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 15:52:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El oro de Tono Campos aporta a España la séptima medalla</title>
    <description>La medalla de oro lograda este sábado por el gallego Tono Campos en C1 eleva a siete las preseas conseguidas por la selección española de piragüismo.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 18:34:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Fiebre oval en Japón</title>
    <description>Los anfitriones se miden este domingo a Sudáfrica en cuartos del Mundial (12:15, M. Deportes) con el país entregado. Beaumont: "Han capturado mentes y corazones por todo el mundo".</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 17:23:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Muere un británico de 45 años en el Challenge Peguera Mallorca</title>
    <description>La prueba estuvo marcada por el fallecimiento de un triatleta inglés, de 45 años, por una parada cardiorrespiratoria cuando realizaba el segmento de natación.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:52:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>ElPozo gana 3-1 al Burela y sigue en la persecución a los líderes</title>
    <description>El conjunto murciano venció al colista de la LNFS y encadena cinco encuentros sin conocer la derrota. Se careca al Barça y el Movistar Inter.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:21:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los All Blacks pasan el rodillo</title>
    <description>No hubo opción para Irlanda ante el rugby total de los neozelandeses, que se citan ahora con Inglaterra en busca de su tercera final seguida.</description>
    <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 15:07:02 +0200</pubDate>
    </item></news>