<news><item><title>No hay un líder como Messi</title>
    <description>Recital del argentino, que cada vez que apareció derrochó talento. Dos golazos y dos asistencias. Ter Stegen falló en el gol visitante. El Barça duerme líder.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:19:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lucas deja frío al Atleti</title>
    <description>Un golazo del delantero del Alavés en el 82' iguala el tanto inicial de Morata y castiga a un Atleti que sólo quiso en la segunda parte. Costa, desaparecido.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:08:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La obra de arte de Messi: 27 metros, cuatro en la barrera y un gol que ya es historia</title>
    <description>El argentino llegó a los 50 goles de libre directo (44 con el Barcelona y seis con Argentina) con un extraordinario disparo que batió a Masip. Pura belleza.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:58:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valverde: "Messi está todavía cogiendo la forma…"</title>
    <description>El técnico del Barcelona habló de su estrella: "No sé qué puedo decir más. Sabemos que va a aparecer sea el partido que sea. Tiene un talento que no se puede comparar a nada".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:46:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone: "Pasan las fechas y cada vez tengo más claras las cosas…"</title>
    <description>El técnico reconoció que el Alavés fue mejor en el primer tiempo y se responsabilizó por no ilusionar a su equipo para que lo haga bien en los inicios.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:29:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 Barcelona: solo Messi come en la mesa de Messi</title>
    <description>El crack argentino completó una actuación estelar con dos goles y dos asistencias. El camino del Balón de Oro está cada día más despejado.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:19:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así está la clasificación de Primera tras la victoria del Barça</title>
    <description>Este martes arrancó la undécima jornada de la Liga Santander con dos partidos: Alavés 1-Atlético de Madrid 1 y Barcelona 5-Valladolid 1.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:35:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Descubre el contrato de 'Johannes Cruijff' junto a los grandes secretos del Levante</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:46:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Uno de los mejores caños de siempre de Messi desata un gesto del rival que es oro puro</title>
    <description>El argentino hizo un túnel en salida de balón ante Óscar Plano, cuya reacción no pudo ser más significativa. El gesto de frustración fue total.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:31:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Enloqueció Mendizorroza y dejó a Simeone mudo: golazo a nivel superior de Lucas Pérez</title>
    <description>El gallego salvó un punto muy valioso para los de Mendizorroza tras una extraordinaria acción individual que culminó con un latigazo a la escuadra.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:03:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El agente de Bale: "Está eufórico por jugar en el Madrid"</title>
    <description>Jonathan Barnett salió al paso de los rumores sobre una posible salida del galés en el mercado de invierno. "No crean todo lo que oigan", declaró a Deportes Cuatro.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:26:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Si Messi corriera ahora lo que corría en mi primera temporada, se lesionaría cada tres meses"</title>
    <description>El técnico del City reconoce que la parte más dura de entrenar es la de "gestionar a una leyenda a partir de los 30 años".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:01:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El doctor Del Corral "prohibiría jugar al golf" a Gareth Bale</title>
    <description>El que fuese jefe de los servicios médicos blancos entre 1994 y 2007 ve nocivo ese deporte para la musculatura, en declaraciones para El Golazo de Gol.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:06:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Inter gana sufriendo al Brescia de Balotelli y se acuesta líder</title>
    <description>Los de Conte triunfaron 2-1 a domicilio gracias a un tanto de Lautaro y a un golazo de Lukaku. Los de Corini recortaron distancia y empujaron hasta el final.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:13:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zidane excluye a Vinicius</title>
    <description>El brasileño se queda fuera de la lista para el partido frente al Leganés. Tampoco están Bale, presuntamente lesionado, ni James.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:26:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La aplaudida respuesta de Mariona a José María García: "El fútbol femenino es una mentira"</title>
    <description>Mariona Caldentey habló sobre las palabras de José María García. "Hay que aguantar, estamos haciendo las cosas bien, dijo Caldentey.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:52:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>PRISA mejora un 33% el EBITDA en el tercer trimestre de 2019</title>
    <description>El crecimiento orgánico es del 17% entre enero y septiembre. Los ingresos digitales suponen ya un 20% del total del Grupo.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:14:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El emotivo homenaje de los compañeros gráficos a Ferran Zueras en el Camp Nou</title>
    <description>El fotoperiodista de AS,  Ferran Zueras, falleció en Barcelona a los 57 años. Hoy, sus compañeros le ofrecieron un homenaje en el Camp Nou.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:03:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las frases más absurdas dichas por futbolistas</title>
    <description>A lo largo de la historia del fútbol muchos jugadores han dejado frases que han pasado a la historia pero no por la importancia sino por ser absurdas.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:37:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los mejores cosplays de esports de 2019</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:54:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Titularísimo Morata y obra de arte de Lucas</title>
    <description>Sorprendieron los nombres en el once inicial del Cholo, pero no los motivos. Ante la cantidad de kilómetros recorridos, el entrenador rojiblanco salió a Mendizorroza con un equipo de garantía.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:10:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Dónde comienza la proeza?</title>
    <description>Después de la gesta de Eliud Kipchoge en la distancia de maratón, llega la hazaña de Nirmal Purja en los ochomiles. O así se han vendido ambas.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:09:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Para el partido, amonesta a Kaká y lo de después es tan surrealista que no se había visto jamás</title>
    <description>Durante un partido de veteranos entre Brasil e Israel, la árbitro detuvo el partido para mostrarle la amarilla a Kaká y lo de después no lo esperaba nadie.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:30:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El fútbol no debe esconder la cabeza</title>
    <description>Todos los datos señalan la silenciosa preocupación de los dirigentes por un problema que ya es objeto de un considerable debate en la NFL.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:32:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vidal: "Lo de Messi es de otro planeta, no tengo palabras"</title>
    <description>"Cuando él está así, el equipo lo siente", dijo el chileno, que se reivindicó contra el Valladolid: "Creo que doy algo diferente en el centro del campo".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:25:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Barcelona-Real Valladolid en imágenes</title>
    <description>Partido correspondiente a la jornada número 11 de Primera División.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:23:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergio González: “Es una hostia que nos sirve para situarnos”</title>
    <description>El entrenador del Valladolid asumió que el juego blaugrana fue un vendaval y que se vieron superados por un Messi estelar.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:48:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Camp Nou registra la segunda peor entrada del 2019 en LaLiga: 59.896 aficionados</title>
    <description>El aforo más bajo de este año se vivió en el partido ante el Leganés del pasado 20 de enero donde sólo acudieron 50.670 seguidores. En Copa, hubo un registro peor.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:31:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Guardiola: "Me haría ilusión que Xavi entrenara al Barça"</title>
    <description>El técnico del Manchester City se deshace en elogios en una entrevista en Catalunya Ràdio hacia una persona "decidida, valiente y que podrá entrenar donde quiera".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:01:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Míchel: "Lo único que se puede hacer con Messi es aplaudirle"</title>
    <description>El centrocampista elogió a Messi: "Han salido maravillas del pie de Leo. Hay que seguir en esta línea. Somos uno de los equipos menos goleados pero venir aquí tiene sus riesgos".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:33:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Arturo Vidal le pone fecha a un posible regreso a Colo Colo</title>
    <description>El jugador habló de su futuro y una eventual vuelta al país. También dejó en claro su posición tras el público interés del Inter de Antonio Conte.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:02:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Messi volverá a la Selección frente a Brasil y Uruguay</title>
    <description>El argentino reaparecerá con la Albiceleste después de su sanción tras la Copa América de cara a preparar las Eliminatorias que empiezan en marzo.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:38:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dwayne Haskins se perfila para su primer inicio</title>
    <description>La primera selección de Washington en el pasado Draft sería titular en el juego ante Buffalo.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:51:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Expulsadas de por vida de la MLB por hacer topless</title>
    <description>Las modelos Julia Rose y Lauren Summer hicieron un desnudo en medio de un partido y distrajeron al pitcher de los Astros de Houston.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:57:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El exmédico del Sky admite que mintió sobre la testosterona</title>
    <description>Richard Freeman reconocerá ante un tribunal médico que mintió sobre unos parches recibidos. Niega que el producto fueran para los ciclistas.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:32:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Froome: "Volveré a competir en febrero pero no sé si tendré mi mejor nivel"</title>
    <description>En una entrevista a Cyclingnews el ciclista británico valoró sus expectativas antes de regresar a la competición tras la dura caída que sufrió en el Dauphiné.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:57:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Atlético: con un poco de Morata no es suficiente</title>
    <description>El equipo volvió a jugar una primera parte sin mirar a portería, sin profundidad ni presencia entre líneas. Tras el descanso, el Atlético se estiró. Lucas lo castigó.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:56:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La secuencia perfecta del golazo de Morata que tiene todo lo que debe ser un nueve</title>
    <description>Bajó el balón con el pecho para Koke y armó la pared con Correa para acabar batiendo a Pacheco. Todo al primer toque. Un golazo auténtico.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:54:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Morata: "Si me preocupara solo por mí me dedicaría al tenis"</title>
    <description>El delantero del Atlético compareció tras el empate ante el Alavés: "No aprovechamos las ocasiones que tuvimos, para nosotros se nos van dos puntos".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:12:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Atleti ofrece dos caras y deja escapar un triunfo que tocaba</title>
    <description>Morata hizo el 0-1 y tuvo una ocasión de oro para haber marcado el 0-2. No lo hizo y el Alavés no dio el partido por perdido. En la primera mitad no remató.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:12:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alavés-Atlético de Madrid en imágenes</title>
    <description>Partido de la jornada 11 de LaLiga Santander que se disputa, en el Estadio de Mendizorroza.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:13:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Thomas: "Tenemos que olvidar este partido y trabajar"</title>
    <description>El centrocampista aseguró tras el empate en Mendizorroza: "Ha sido un partido complicado. Son fuertes en su casa. Ellos han metido un golazo".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:07:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Alavés: un empate que eleva la autoestima del conjunto de Garitano</title>
    <description>Lucas Pérez está en una forma espectacular. Firmó un golazo dejando atrás a los defensores y sacando un zurdazo que se aproximó a la escuadra del equipo madrileño para besar la red.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:44:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Estoy haciendo goles que es lo más importante para mí"</title>
    <description>Lucas Pérez valoró su gol: "Ha servido para un punto. A mí me gusta que sirva para el equipo. Es una jugada donde recibo, me giro y busco el palo largo. Sé que es difícil marcarle gol".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:22:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zidane: "No puedo decir aquí lo que está pasando con Bale"</title>
    <description>El técnico blanco compareció en la rueda de prensa previa al partido que disputará el Madrid ante el Leganés: "El permiso a Bale para irse a Londres se lo dio el club".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:44:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jugones revela que Bale sufre un edema en el sóleo izquierdo</title>
    <description>El galés no se ejercitó en Madrid porque seguía en Londres. James, también ausente, viajó a Medellín por el nacimiento de su hijo.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:22:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bale llegó a Madrid: aterrizó desde Londres alrededor de las 21:00</title>
    <description>El jugador volvió de su viaje a Reino Unido ya por la noche. No quiso hacer declaraciones ni firmar autógrafos. Es su segundo día sin entrenarse.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:20:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Queiroz entrega la prelista con James a la cabeza</title>
    <description>El técnico de la Selección hizo una preconvocatoria de 34 jugadores para los amistosos de noviembre. Falcao no está y Steven Alzate es la novedad.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:06:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así recuerda Raúl sus inicios en el Madrid hace 25 años</title>
    <description>Hoy se cumplen 25 años desde que la leyenda blanca debutara como jugador del Real Madrid. Lo hizo ante el Zaragoza en La Romareda, donde también anotó su último gol como blanco.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:30:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¡Bueno, bueno, bueno! Courtois se luce delante de Hazard con el regate más famoso de Neymar</title>
    <description>El portero belga sorprendió en el entrenamiento con un grand detalle técnicos: una 'lambretta' a Bettoni que sorprendió a todo Valdebebas.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:17:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El regreso de Barça y R. Madrid a la competición marcan las cuotas de las casas de apuestas</title>
    <description>Ambos juegan en casa y ante rivales que llegan con buenas sensaciones, aunque los dos son claros favoritos en sus partidos.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:59:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lydia Valentín confirma su despedida olímpica en Tokio</title>
    <description>La berciana, triple medallista olímpica (oro en Londres 2012, plata en Pekín 2008 y bronce en Río de Janeiro 2016) luchará por su cuarto metal en Tokio, sus últimos juegos.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:37:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Récord polémico: Nirmal Purja conquista los 14 ochomiles en 189 días</title>
    <description>El nepalí de 36 años culmina en el Shisha Pangma (8.027 metros) su reto de subir las catorce cumbres más altas en siete meses. Ha utilizado oxígeno y traslados en helicóptero.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:25:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carolina regresa al Top-10 tras sus últimos buenos resultados</title>
    <description>La onubense se lesionó a finales de enero cuando era la número dos del mundo y se ha mantenido en las 10 primeras posiciones del ránking mundial hasta agosto.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:53:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Mundial de rugby a siete de 2022 será en Sudáfrica</title>
    <description>World Rugbyl, la Federación Internacional, lo anunció este martes. Será la primera edición en suelo africano y se disputará en el mes de septiembre.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:02:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"La ciencia va a acabar con el dopaje en el deporte"</title>
    <description>Los doctores Belda y López-Collazo presentaron su sistema antidopaje, basado en la detección del rastro que dejan las sustancias en las células.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:30:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Barça pelea en Flensburg por el liderato en la Champions</title>
    <description>Xavi Pascual: "El calendario es el que es, y lo sabemos. Ellos también han tenido doce jugadores en las selecciones"</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:44:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kovalev se presenta ante Canelo con "todo que perder"</title>
    <description>Sergey Kovalev expone este sábado el Mundial WBO del peso semipesado ante Canelo Álvarez. El mexicano sube de peso y el ruso se pone presión ante el pleito.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:22:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La nieve se pone en marcha</title>
    <description>La Federación de Deportes de Invierno (RFEDI) presentó los equipos españoles para la temporada 2019/20, con Regino, Eguibar, Juan del Campo, María Hidalgo...</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:03:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Granados y Perrone lideran al Barceloneta ante el Szolnoki</title>
    <description>Alvaro Granados y Felipe Perrone lideraron al Zodiac Atlétic Barceloneta en su triunfo (14-10) contra el Szolnoki Dozsa húngaro en la Liga de Campeones.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:31:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jornet, sobre Nirmal Purja: "Hacer las 14 cimas en menos de un año es impresionante"</title>
    <description>El corredor atendió a AS en Katmandú (Nepal), donde se impuso en las Golden Trail Series, para hablar sobre el desafío de Nirmal Purja y sus 14 ochomiles en siete meses.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:42:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuándo se juega la final del Mundial de rugby 2019?</title>
    <description>Inglaterra y Sudáfrica se enfrentarán este sábado, 2 de noviembre, a partir de las 10:00, en el Estadio Internacional de Yokohama por la copa William Webb Ellis.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:06:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Santander Wopen marcará la pauta para el Master Final</title>
    <description>El único torneo netamente femenino del año mantiene la pelea por el liderato del ranking y la clasificación de las 16 mejores de la temporada del WPT</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:52:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Especial AS Mundial de rugby de Japón 2019</title>
    <description>Del 20 de septiembre al 2 de noviembre se disputa en Japón la Copa del Mundo de rugby. Aquí te contamos todos los detalles de la cita.</description>
    <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 18:11:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las viejas glorias promocionan el rugby en Japón</title>
    <description>El sudafricano Bryan Habana y el australiano George Gregan, símbolos de sus selecciones durante años, son ahora embajadores del deporte que les lanzó a la fama.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:53:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las portadas de AS de octubre</title>
    <description>Consulta todas las portadas del diario AS de este año 2019.</description>
    <pubDate>Wed, 2 Oct 2019 11:55:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué fichajes de invierno del Real Madrid recuerdas?</title>
    <description>El Real Madrid no hará fichajes en invierno. Así lo ha confirmado J. Maroto en nuestra web. Repasa aquí alguno de los fichajes invernales más destacados.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:17:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton aconseja a Red Bull</title>
    <description>Después de observar a Albon en las primeras vueltas del GP de México, el británico avisa: "Espero que el equipo le apoye, tiene un futuro brillante".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:01:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sainz apunta al centenario</title>
    <description>"Alcanzar mi carrera 100 con 25 años es significativo", dice el madrileño, que quiere olvidar en Austin un complicado GP de México.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:15:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dos equipos tumban la parrilla invertida que proponía Liberty</title>
    <description>Mercedes y Ferrari no estaban de acuerdo en implementarla para tres carreras de 2020 y se necesitaba unanimidad. Toto Wolff lo justifica.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:46:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Marc Márquez: "No es momento de parar y relajarse"</title>
    <description>"Sepang es una pista en la que creo que las Yamaha serán rápidas y también las Ducati, pero el objetivo es intentar luchar por la victoria", dice.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:46:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>AFE se reúne con los partidos políticos para hablar de la situación del fútbol femenino</title>
    <description>El sindicato ha empezado a dialogar con representantes de Ciudadanos y el PP y lo hará en los próximos días con el resto de grupos parlamentarios. La huelga, tema a tratar.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:53:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alcaine: "Desde la temporada anterior los salarios de las jugadoras han subido un 30%"</title>
    <description>"Sin convenio, el 75% de las jugadoras de los 13 clubes de la ACFF superan las condiciones que reivindican los sindicatos", destaca el presidente de la Asociación.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:23:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jugadoras de Athletic y la Real explicarán en el Parlamento Vasco los motivos de la huelga</title>
    <description>Representantes de ambos equipos comparecerán el 20 de noviembre en la Comisión de Cultura, Euskera y Deporte del Parlamento Vasco, a petición de EH Bildu.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:55:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Soy del Madrid, no del Barça"... La peque Daniela de 5 años y el vídeo de la temporada</title>
    <description>Se ha hecho viral su manera de llorar cuando le obligaron a salir con el Barça y no con el equipo que ella llevaba la camiseta, el Madrid CCF.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:50:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jovic no aprovecha sus oportunidades</title>
    <description>El delantero balcánico no logra convencer a Zidane en sus últimas participaciones</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:50:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El regreso goleador de Lucas Pérez</title>
    <description>El delantero del Alavés enlaza tres semanas consecutivas viendo portería</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:48:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué fue de los Balones de Oro del Mundial Sub-17?</title>
    <description />
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:38:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las fotos más curiosas del deporte</title>
    <description>Disfruta de la fotografía deportiva con las mejores y más espectaculares imágenes de los acontecimientos deportivos más recientes e importantes.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:26:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>PortadAS</title>
    <description />
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:03:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El carisma lleva bigote, el doce y reina en Lambeau Field</title>
    <description />
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:31:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Descárgate el AS Color nº 85</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:22:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Descárgate el AS Color nº 86</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:22:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Descárgate el AS Color nº 380</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:21:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Descárgate el AS Color nº 381</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:21:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los cambios de ánimo de Kyrie ya preocupan a los Nets</title>
    <description>ESPN revela un episodio desagradable durante el viaje a China, y la estrategia del club para evitar que el carácter del base pueda desestabilizar al equipo.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:03:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kobe deja atrás el pasado y ensalza a Howard: "Va a tener un gran impacto"</title>
    <description>La breve asociación entre el escolta y el pívot culminó en fracaso; años después, Kobe entierra el hacha de guerra y alaba el regreso de su ex compañero.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:51:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ha pasado por alto y no debería... la frase de Durant para que saque pecho el baloncesto español</title>
    <description>En la misma conversación con Ibaka en la que aseguró que quería ir al Barcelona puso por las nubes a nuestra liga, lo más alto posible.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:02:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kerr: "No podemos transformar a Steph Curry en James Harden"</title>
    <description>El entrenador de los Warriors explica por qué no funcionaría en su equipo la estrategia de dependencia de los Rockets con James Harden.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:34:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Agüero solventa ante un Southampton herido</title>
    <description>El delantero argentino marcó dos de los goles y fue el mejor en la clasificación de los de Guardiola. El Leicester y el Everton, también pasan.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:52:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Bochum rozó el milagro ante un Bayern preocupante</title>
    <description>El equipo de Kovac estaba eliminado en el minuto 80. Gnabry y Muller lo arreglaron. El 16º clasificado de Segunda División, cerca de la proeza.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:09:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nimes y Girondins imponen la lógica y alcanzan los octavos</title>
    <description>Ambos equipos impusieron la lógica y se clasificaron para los octavos de final de la Copa de la Liga de Francia después de ganar 3-0 al Lens y 2-0 al Dijon, respectivamente.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:35:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los presidentes de la Conmebol y de Chile se reunirán antes de la final</title>
    <description>La situación en Chile, con varios muertos y protestas diarias, ha propiciado una ola de rumores sobre la disputa de la final a partido único, prevista para el 23 de noviembre.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:09:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El NAC Breda celebra los 75 años de la derrota de los nazis</title>
    <description>Ha decido cambiar el nombre de su estadio por un día para rendir homenaje a la División Blindada polaca que expulsó a los alemanes el 29 de octubre de 1944.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:51:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Su competitividad no tiene límites: Cristiano 'se pica' con su hijo y hace esto...</title>
    <description>La competitividad de Cristiano no tiene fin. El portugués se 'picó' con su hijo jugando al mini baloncesto y celebró de esta manera.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:36:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Por qué la Ligue 1 es cada vez más desigual?</title>
    <description>El PSG está aumentando su ventaja con respecto a los grandes clubes de Francia y la diferencia parece inalcanzable.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:20:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los entrenadores que más dinero han gastado en fichajes</title>
    <description>Cada entrenador del top tres de la lista de entrenadores que más dinero han gastado a lo largo de su carrera supera los mil millones de euros en total.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:47:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Quién crees que debería ganar el Balón de Oro de 2019?</title>
    <description>France Football ha dado a conocer la lista de los treinta finalistas para ganar el Balón de Oro, que se entrega el lunes 2 de diciembre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:57:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Baskonia se desfonda en el último cuarto y cae en Francia</title>
    <description>Con el 52-51, el Asvel se puso por delante y al Kirolbet le entraron los temblores. En el último minuto, con tres abajo, los de Perasovic no fueron capaces de atacar con solvencia.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:03:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Laso dice que no se plantean fichar y Thompkins sigue fuera</title>
    <description>“Con la plantilla que hay no debemos andar pendientes de traer a nadie”, dice el técnico. Reyes y Mejri estarán de baja “como mínimo un mes”.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:22:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pesic: "Durant tendrá sitio en el Barça... el año que viene"</title>
    <description>El técnico azulgrana bromeó sobre las palabras del jugador de los Nets que ha dicho que le gustaría acabar su carrera en el Barcelona.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:57:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Iberostar salva una jornada negra para los españoles</title>
    <description>El Tenerife se impuso al Peristeri, aunque se complicó más de la cuenta. Al descanso ganaba por 12 (35-23), pero el equipo griego llegó a colocarse a tres a falta de 9 segundos.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:09:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Manresa suma su primera derrota del curso en Europa</title>
    <description>El equipo catalán ganaba 13-14, pero luego se desplomó. No tuvo opciones ante un Estrasburgo mucho mejor: York y Grant, 17 puntos para cada uno.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:09:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El triple de Benite no entra y el Burgos cae en Turquía</title>
    <description>Con 84-81 en el marcador, el escolta brasileño tuvo un tiro para forzar la prórroga, pero éste no entró. Tokoto, con 17 puntos y 9 rebotes, fue el mejor.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:26:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las entradas para la Final Four, a la venta el 11 de noviembre</title>
    <description>Se podrán adquirir desde las 12:00 a través de la web f4tickets.com. El Lanxess Arena de Colonia tendrá una capacidad para 16.000 espectadores.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:57:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kalinic, el arma del Fenerbahçe para acabar con su crisis</title>
    <description>El alero serbio vuelve a estar a disposición de Obradovic para la doble jornada de la Euroliga tras haber estado de baja los últimos dos partidos.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:42:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reto pendiente en París</title>
    <description>Rafa Nadal arranca este miércoles (19:30, Movistar Deportes) contra Mannarino en un torneo que se le resiste, como Miami, Shanghái y el Masters.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:03:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así está el ranking de los números uno de la historia</title>
    <description>La ATP (Asociación de Tenistas Profesionales) comenzó en 1973 la clasificación individual masculina que se hace semanalmente. Desde entonces 26 tenistas han sido número uno.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:33:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic: "Las cuentas del ranking no son buenas, te quitan energía vital"</title>
    <description>El tenista serbio señaló en declaraciones a la web de la ATP no estar preocupado por el hecho de ceder el número 1 y asegura que llega a París ya recuperado de su lesión en el hombro".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:30:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Frenazo para Medvedev, que se despide a la primera en París</title>
    <description>El ruso, número cuatro del mundo, vio truncada su racha de triunfos y cayó en su estreno en París ante el local Chardy (4-6, 6-2 y 6-4). Zverev eliminó a Verdasco.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:10:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Valencia sigue a Simakan, según L'Equipe</title>
    <description>El defensa del Estrasburgo se ha convertido en una de las revelaciones del inicio de temporada en la Ligue 1 y ya tiene detrás a varios clubes europeos.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:33:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fekir: mucho ruido, pocas nueces</title>
    <description>El atacante, del que se sigue esperando mucho más en el Villamarín, es el segundo jugador de toda Europa que más faltas recibe. La mayoría, muy lejos del área.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:55:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Imanol: "Para mí Januzaj no es una estrella"</title>
    <description>El técnico de la Real Sociedad no quiere desviar la atención de la visita del Levante, y lanza un aviso claro a Willian José: "Las formas no fueron correctas".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:47:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Borja y Rubi responden a la sentida carta de un aficionado</title>
    <description>"No dejaremos de trabajar hasta que estemos donde esta afición se merece", escribió el ariete del Betis. "Ojalá escriba otra carta orgulloso", dijo el técnico.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:45:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garitano: "El estado de ánimo del vestuario es altísimo"</title>
    <description>"No hay ninguna razón para que sea bajo. Los jugadores están optimistas y con ganas de ganar al Espanyol", lanza antes del partido de este miércoles en San Mamés.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:53:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LaLiga ingresó 1.865 M€ por los derechos de TV en 2018-19, un 10% más que el curso anterior</title>
    <description>El organismo presidido por Javier Tebas incrementó en dicha campaña su importe neto gracias al aumento de su actividad internacional.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:48:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tebas: "El Clásico es un problema de Estado, no del Barça"</title>
    <description>"El partido está en el foco para que pueda haber conflicto", asegura el presidente de LaLiga, que presentó la segunda temporada de 'Todo por el juego'.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:52:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Del tiqui-taca al Granada líder</title>
    <description>Un modesto entrenador, el vigués Diego Martínez, producto de la ‘factoría Monchi’ (hizo campeón al juvenil del Sevilla y ascendió a Segunda al Sevilla B) tiene ahora líder al Granada.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:47:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rubi: "Algunos jugadores hasta tienen remordimientos"</title>
    <description>El entrenador del Betis se juega el puesto ante el Celta: "Los dos equipos acabaremos bien. Escribá es un gran profesional y hace autocrítica".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:27:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Toquero se convierte en agente</title>
    <description>El futbolista alavés tuvo que colgar las botas debido a una lesión degenerativa de la rodilla y no se veía con la vocación necesaria para, por ejemplo, ser entrenador.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:17:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Coke aclara sus declaraciones: "Siento si alguien se ha ofendido"</title>
    <description>El lateral del Levante hizo un comunicado en referencia a sus declaraciones asegurando que el público no había ayudado.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:13:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los 10 nombres de los Valencia-Sevilla en la historia</title>
    <description>Recordamos 10 momentos con nombre propio que de una manera u otra fueron determinantes en los encuentros entre el Valencia y el Sevilla.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:06:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Apuestas Liga Santander: Análisis de los partidos y las mejores cuotas de la jornada 11</title>
    <description>Como cada jornada de LaLiga os ofrecemos las claves de los enfrentamientos para ayudarte en tus decisiones ofreciéndote una selección de las mejores casas de apuestas. Haz tu apuesta directamente.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:58:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Iván Bravo niega que quiera comprar el Málaga</title>
    <description>El empresario español ha desmentido las informaciones que le colocaban detrás del grupo inversor catarí que quiere entrar a formar parte del club andaluz.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:54:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Competición impone dos partidos de sanción a Víctor</title>
    <description>El Málaga presentó alegaciones y una prueba de vídeo, pero el comité no las tuvo en cuenta y el técnico madrileño no estará en el banquillo ante la Ponferradina ni ante el Fuenlabrada.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:57:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"El Elche tiene, con diferencia, el peor césped de la categoría"</title>
    <description>El extremo aclara, no obstante, que el mal estado del terreno de juego "no debe ser una excusa” porque “el de Huesca es de los mejores y nuestro partido fue bastante malo".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:04:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Eric Curbelo: “Queremos volver a ganar para cambiar la dinámica”</title>
    <description>Con un triunfo que corte las dos últimas derrotas consecutivas “nos metemos otra vez nos con los de arriba”, afirmó el defensa.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:23:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Flat Earth destituye a Laura del Río y vuelve a De Lucas</title>
    <description>La exfutbolista "afrontará nuevos retos dentro del club" según ha confirmado su presidente, Javier Poves, a este periódico. Javier de Lucas fue quien les ascendió a Tercera.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:59:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Córdoba reconoce una deuda de 4,9 millones</title>
    <description>El club andaluz atraviesa una de las peores crisis de su historia. Sigue permanentemente metido en problemas desde que la temporada pasada.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:07:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Salamanca destituye a Cortés, su tercer entrenador del año</title>
    <description>El técnico asumió el mando después del despido de Chiquimarco. Antes, José Luis Trejo tuvo que renunciar por problemas con la licencia. El equipo, 10º en el Grupo II.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:29:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mejor verlo sentado: el show legendario de Messi para los que aman el fútbol</title>
    <description>El argentino completó una de sus mejores actuaciones que se le recuerdan en los últimos tiempos. Vean todo su repertorio.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:50:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"A los clubes de la Primera Iberdrola les ofrecimos cuatro veces más de lo que ganaban"</title>
    <description>El presidente de la Federación pasó por "El Larguero" para hablar de la huelga en el fútbol femenino: "Nos reunimos con las jugadores antes de convocarse la huelga".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:11:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El capitán de Valladolid se queja del mayor descanso del Barça</title>
    <description>Moyano publicó: "Igual también habría que decir que hace dos días el Valladolid estaba jugándose un partido ante un rival directo, mientras nuestro rival preparaba su partido tranquilamente".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:43:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maradona volvió a Newell's y dirigió sentado en un trono</title>
    <description>Diego visitó el Estadio Marcelo Bielsa y la gente de La Lepra lo esperó con todo el color y el calor, hasta le dieron ¡un sillón para ver el partido!</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:32:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El nuevo escaqueo de Bale</title>
    <description>Bale regresó anoche, a las nueve, tan campante</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:54:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Astros y Nationals, con insólita marca en Serie Mundial</title>
    <description>En tres ocasiones las novenas que disputan el Clásico de Otoño han ganado en patio ajeno los primeros cinco duelos y la tendencia ahora favorece a Houston.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:22:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Calma tensa en Sudáfrica antes de la final del Mundial</title>
    <description>Sudáfrica se prepara en el Arcs Urayasu Park de Chiba durante la tensa espera que precede a su duelo en la final del Mundial de rugby de Japón ante Inglaterra.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:18:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nigeria vence a Ecuador y avanza a octavos con un hat-trick de Said</title>
    <description>Said marcó los tres goles de las 'Súper Aguilas', mientras que Ecuador recortó distancias con un gol en propia del portero nigeriano Daniel Jinadu y un tanto de penalti de Johan Mina.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:15:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Wayne Rooney se lanza contra la MLS por los salarios</title>
    <description>El exdelantero del D.C. United aseguró que los salarios en el fútbol estadounidense no son suficientemente altos y en ocasiones se aprovechan de los juveniles.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:24:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Prepelic y Kanter lideran un triunfo coral del Joventut</title>
    <description>La Penya solventa sus deberes ante el Cedevita en una gran primera parte. Hasta cinco jugadores locales superaron los 11 puntos. Prepelic brilló (17+7 asistencias).</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:01:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Griezmann ya es suplente de Dembélé..., y de Ansu Fati</title>
    <description>La segunda suplencia seguida en casa del francés sorprende y da que pensar sobre su encaje en el equipo. También fue sustituido en Praga.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:11:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic, los Suns, Harden, los Warriors... Lo mejor y lo peor de la primera semana en la NBA</title>
    <description>La 2019/20 ha arrancado con igualdad, sorpresas y alguna decepción. Esto es lo más destacado, para bien y mal, de la primera semana.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:34:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El desplante de Bale a un niño en Barajas por el que le llueven las críticas</title>
    <description>No tuvo un mínimo gesto de tacto ante un pequeño que le pedía un autógrafo pese a la insistencia de su madre asegurando que le quiere "mucho".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:42:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Por eso Zidane no quería perder a Keylor Navas"</title>
    <description>Keylor Navas llegó al París Saint Germain con el propósito de que el equipo francés encontrara seguridad en el arco y sus grandes actuaciones confirman su cometido.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:54:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La UEFA se equivoca otra vez con los datos de distancia recorrida por el Barça en Champions</title>
    <description>Ya lo hizo en la primera jornada, cuando publicó que PSG y Real Madrid habían corrido menos de noventa kilómetros cada uno. Ante el Slavia de Praga cometieron otro error.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:58:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Messi supera a Cristiano y es el rey</title>
    <description>Los dos goles del argentino frente al Valladolid le colocan por delante de Cristiano Ronaldo en número de goles: 606 contra 608 de Messi.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:02:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El mensaje de Michael Robinson un año después de que le diagnosticaran cáncer</title>
    <description>El exfutbolista y comentarista ha querido agradecer por Twitter el apoyo recibido en su dura batalla contra la enfermedad.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:10:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Figo: "La noche del Camp Nou me vino bien con Coca-Cola"</title>
    <description>El portugués cuenta la infernal noche vivida en noviembre de 2002, pero también reconoce que le vino bien para hacer guiños a la marca de refrescos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:26:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Márquez haría un podio con una KTM y ganaría con Ducati"</title>
    <description>Michael Laverty asegura que el hexacampeón de MotoGP es "el eslabón perdido para cualquier fabricante que quiera ganar el Mundial".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:09:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Lorenzo estaba a décimas de Márquez con la Honda de 2018"</title>
    <description>Lucio Cecchinello precisa que un 70 o quizá un 80 por ciento de la diferencia del mallorquín con Marc Márquez proviene de su falta de confianza con la parte delantera de la RC213V.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:11:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Solskjaer no esconde los elogios hacia el sustituto de Pogba</title>
    <description>"Fred cogerá el testigo de Paul un tiempo y será muy bueno para nosotros. Será muy importante para el equipo", afirmó. Pogba tiene una misteriosa lesión...</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:25:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Xhaka desobedece a Emery</title>
    <description>El entrenador le aconsejó disculparse. Según la prensa inglesa, rechazó la recomendación. El Arsenal le ha ofrecido ayuda psicológica.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:39:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Real Madrid rechazó el fichaje de Pedri a coste cero</title>
    <description>Estuvo a prueba en febrero de 2018 y los responsables de cantera madridista emitieron un informe claro: no sirve para el Madrid. Regresó a Canarias...</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:19:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El golazo tremebundo de Lukaku que sigue acallando a los críticos de su fichaje</title>
    <description>El delantero belga suma ya seis goles en un Inter que es líder provisional en Italia. Hizo el 0-2 con una explosión de sus virtudes: pegada y potencia.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:32:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cuatro perdedores en el inicio del PSG</title>
    <description>Draxler, Kurzawa, Kehrer y Cavani se han visto desplazados del once por competencia o lesiones. El futuro de varios, en el aire.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:08:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Roger Federer no jugará la ATP Cup por "motivos familiares"</title>
    <description>El tenista de Basilea ha renunciado a competir en la primera edición del torneo por razones familiares. Su ausencia ha provocado que Suiza salga del cuadro del torneo.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:54:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué cracks estuvieron a punto de llegar al Atlético de Madrid?</title>
    <description>En los últimos años el equipo rojiblanco ha intentado fichar a muchos de los mejores futbolistas del momento, pero no siempre fue posible.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:36:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ocho cosas que solamente pueden pasar en FIFA</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:51:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>7 años y 7 días</title>
    <description>En lo relativo a la carrera de los jugadores, se suele decir que lo difícil no es llegar a Primera División, sino mantenerse. Pero es una media verdad,...</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:39:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El mundo único de Gareth Bale</title>
    <description>El galés, aún de baja, es ajeno a los códigos del estrellato, ya no le emociona tanto el fútbol y no aparca la idea de dejar el Madrid.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:35:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Messi se anuncia para su sexto Balón de Oro</title>
    <description>Pese a su accidentado inicio de temporada, ya ha brillado contra Sevilla, Eibar, Slavia y Valladolid y ha reactivado sus opciones a llevarse su sexto Balón de Oro en diciembre.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:07:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vidal no engaña</title>
    <description>Cinco recuperaciones y cinco cortes acertados para compensar diez balones perdidos. Y un golazo. Pese a la corte de críticos que le persigue, casi siempre rinde cuando juega.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:57:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valverde ya ‘roza’ sus mejores números en el Barcelona</title>
    <description>Desde la derrota ante el Granada (2-0) hace poco más de un mes, acumula siete triunfos consecutivos; su mejor registro está en nueve victorias seguidas en la 2017/18.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:52:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El niño que veía entrenarse a Ronaldinho</title>
    <description>Messi es de otro territorio, el sueño de un futbolista reencarnado en todos los grandes que lo preceden. Aprendió hasta de los que no existieron.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:39:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Manu Carreño: "Alguien sabrá lo que ha pasado con Rakitic, para mí siguen siendo tremendamente injustos"</title>
    <description />
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:44:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Recapitulación histórica del Juego 7 de Serie Mundial</title>
    <description>El juego 7 es una tradición en tres de las cuatro ligas mayores de Estados Unidos. Este es un recuento de los últimos ocurridos en el Clásico de Otoño de la MLB.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:31:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los astros se alinearon para Washington; habrá Juego 7</title>
    <description>La Serie Mundial entre Washington Nationals y Houston Astros se irá a siete enfrentamientos por tercera ocasión en las últimas cuatro ediciones.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:49:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Quién ganará la Serie Mundial?</title>
    <description>La novena de Washington igualó el Clásico de Otoño este martes y habrá Juego 7en el Minute Maid Park de Houston.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:33:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Postemporada 2019: histórica para José Altuve</title>
    <description>El pelotero venezolano se encuentra a dos imparables de empatar la marca de más hits en una sola postemporada, la cual le corresponde a Pablo Sandoval.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 02:27:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dave Martínez vive vergonzoso momento en el Juego 6</title>
    <description>El manager de Washington estalló en contra de los umpires del Juego 6 del Clásico de Otoño tras una polémica marcación que involucró a Trea Turner.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:42:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Patriots hacen cambios en los equipos especiales</title>
    <description>La estancia de Nugent en el Gillette Stadium fue corta y debido a sus malos resultados, Bill Belichick optó por contratar a un nuevo pateador.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:15:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El presidente de Ucrania se inspira en Lance Armstrong</title>
    <description>Volodímir Zelenski utilizó al ciclista texano, ganador de siete Tours que le fueron retirados por dopaje, en una arenga a sus ciudadanos para hacer que el país crezca.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:50:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Riccardo Verza completa la plantilla del Kometa-Xstra</title>
    <description>El ciclista italiano de 22 años completará la plantilla del equipo de la Fundación Alberto Contador para la temporada 2020, donde espera seguir creciendo como profesional.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:52:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Amgen Tour de California no se disputará en 2020</title>
    <description>Los organizadores de la prueba, la única carrera por etapas de calendario UCI World Tour en América, han anunciado una pausa en la celebración de la carrera.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:14:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rotaciones, cabezadas, rombo y otro primer tiempo al cubo de la basura del Atlético de Simeone</title>
    <description>El Atlético de Simeone volvió a realizar una primera parte horrible y mejoró en el segundo tiempo cuando puso un 1-4-4-2 con rombo, pero no le dio para ganar los tres puntos en Mendizorroza.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:47:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Es la jugada individual de LaLiga: la genialidad de Thomas</title>
    <description>En el borde del área sorteó rivales con finura y desparpajo para dejar solo a Correa delante del portero. La intervención de Pacheco impidió el gol.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:03:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Morata da un paso al frente ante la necesidad</title>
    <description>Por primera vez encadena tres partidos seguidos marcando en el Atlético. Suma ya cuatro, dos de ellos saliendo desde el banquillo. Al Alavés le marca un gol cada 38 minutos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:56:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La falta de gol lastra al peor Atlético con Simeone al mando</title>
    <description>El Atlético del Cholo suma 20 puntos, su peor cifra junto a la pasada temporada. El año que se llevó el título liguero sumaba diez más, 30 puntos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:06:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Llorente, la cola del león colchonero</title>
    <description>Uno se pregunta muchas veces si compensa ser cola de león o es mejor disfrutar como cabeza de ratón. Le pasó a Theo Hernández, que explotó en Vitoria, ...</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:39:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"¿La entrada de Llorente? Me ha dejado los tacos marcados"</title>
    <description>Lucas Pérez valoró su gol: "Ha servido para un punto. A mí me gusta que sirva para el equipo. Es una jugada donde recibo, me giro y busco el palo largo. Sé que es difícil marcarle gol".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:22:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo trae la ilusión y Courtois espera el perdón</title>
    <description>El brasileño puede repetir como titular. Nuevo juicio al meta. Sólo dos de los héroes del pepinazo pueden repetir esta noche en el Leganés.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:22:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Modric, sobre Bale: "Hay que respetar su manera de ser"</title>
    <description>El croata ha concedido una entrevista al "Club del Deportista" donde se declara ajeno a todo el ruido que rodea al mundo del fútbol. "Yo preferiría solo el balón, y a jugar. Sin nada alrededor".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:53:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Por qué el Madrid casi no recuperaría dinero si Bale va a China?</title>
    <description>El fútbol chino sigue un plan estricto de desarrollo desde hace años. Grava los grandes fichajes extranjeros con el 100% de impuestos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:11:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Real Madrid tiene 7 jugadores Sub-17 en el punto de mira</title>
    <description>Los principales equipos de Europa han enviado ojeadores a la competición en la que participarán las futuras estrellas del fútbol mundial. El Madrid también está allí.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:19:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Roque Mesa: "Con Cembranos, jugamos más a tenerla"</title>
    <description>El centrocampista (30 años) llegó en verano cedido desde Sevilla para recuperar su nivel. Ya es el quinto jugador con más minutos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:10:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las aplaudidas palabras de Rodrygo sobre su competencia con Vinicius en el Real Madrid</title>
    <description>Tatiana Mantovani, periodista de Esporte Interativo habló con Rodrygo sobre la competencia con Vinicius en el Real Madrid.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:01:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El 'triatlón' del público del Bernabéu</title>
    <description>Esta noche frente al Leganés, el Real Madrid empieza una semana que podría resultar fantástica para sus intereses.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:39:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Retorno a la vitamina proletaria</title>
    <description>En las alturas del Olimpo los flashes distraen. Tanto que a veces se olvida la esencia. La consecuencia señala al abismo. En esas anda el Lega.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:39:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Real Madrid - Leganés: horario, TV y cómo ver online hoy LaLiga</title>
    <description>Te contamos a qué hora se juega hoy y cómo ver por TV y online el Real Madrid - Leganés, partido correspondiente a las undécima jornada de LaLiga Santander</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:59:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los clubes chinos vuelven a la carga a por Bale, según las casas de apuestas</title>
    <description>La liga asiática sigue en lo más alto de las cuotas para poder tener al extremo galés en el próximo mercado invernal.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:13:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kolisi, de la pobreza a liderar a Sudáfrica en la final del Mundial</title>
    <description>El flanker, primer capitán negro de la historia de los Springboks, les comandará este sábado ante Inglaterra. "De donde yo vengo, uno no sueña con estas cosas", confiesa.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:08:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>'Canelo' Álvarez arriesga para hacer historia en 4 divisiones</title>
    <description>El peleador mexicano dijo que en el boxeo se tiene que arriesgar para hacer historia; el púgil buscará ser campeón mundial en cuatro divisiones.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:35:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Combate Américas toma el Día de los Muertos en Garland</title>
    <description>Combate Américas aterriza en Garland (Texas) este viernes. Lo hace con un estelar entre debutantes en la compañía: Gilbert Urbina vs Angelo Trevino.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:53:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Natalya y Lacey Evans, primeras en pelear en Arabia Saudí</title>
    <description>La WWE ha hecho oficial este miércoles que el evento que realizarán en Arabia Saudí (Crown Jewel) contará con presencia femenina. Es la primera vez.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:34:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué fue de Daniel Ricciardo?</title>
    <description>El australiano no quiere fama de piloto incómodo y sobrelleva como puede el paso atrás de Red Bull a Renault: "Lo que haga ahora puede tener su efecto en el futuro".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:39:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>McLaren sacrifica velocidad punta con las evoluciones</title>
    <description>El monoplaza ha perdido eficiencia al aire con las piezas incorporadas en las últimas carreras del año. A cambio, genera más carga aerodinámica y un mejor tiempo por vuelta.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:57:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El callejón sin salida de Haas</title>
    <description>Al igual que le sucedió a McLaren la temporada pasada, la escudería de Kannapolis ha descubierto que VF19 tiene un concepto aerodinámico equivocado.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:24:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"La mujer en el motociclismo ha venido para quedarse"</title>
    <description>La presidenta del Consejo Superior de Deportes, María José Rienda, ha recibido a las campeonas del Trial de las Naciones Femenino.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:55:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La RFEF adelantará dinero y tramitará las ayudas de Universo Mujer al fútbol femenino</title>
    <description>Estas ayudas permiten a los clubes cubrir parte de los gastos de desplazamientos y gastos asociados a la competición del presente año.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:49:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Barcelona, a sellar el pase ante el Minsk con rotaciones</title>
    <description>Lluís Cortés sabe que tiene el billete a cuartos prácticamente cerrado tras el 5-0 del duelo de ida. El técnico ha dejado en Barcelona a jugadoras como Torrejón o Jenni Hermoso</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 02:12:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Atlético afronta un partido para la historia ante el City</title>
    <description>Las rojiblancas buscan alcanzar los cuartos por primera vez en su historia. En la ida, empataron 1-1. Todo apunta al lleno en la nueva Ciudad Deportiva de Alcalá.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 02:11:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vilda invita a José María García a un entrenamiento de La Roja</title>
    <description>El seleccionador respondió a las preguntas sobre la actualidad con polémicas. "Se sorprendería. De cinco córners, meten cinco goles olímpicos".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:42:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Anthony Davis (40+20) lanza a unos Lakers demoledores</title>
    <description>Parcial de ¡22-0! para cerrar el tercer cuarto de los angelinos, que suman tres victorias seguidas por una media de 19 puntos. Davis anotó 26 tiros libres.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:18:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¡Un punto o rebote cada 30 segundos! Vea el insuperable show galáctico de Anthony Davis</title>
    <description>Sus actuaciones en este inicio están eclipsando incluso a LeBron James. El jugador firmó 40 puntos y 20 rebotes en 30 minutos y 34 segundos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:34:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic y los Mavs van muy en serio: gran victoria en Denver</title>
    <description>Triunfo de mérito en un partido de muchos errores. Doncic tampoco estuvo bien pero logró la canasta decisiva con una penetración perfecta.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:23:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Debut de Butler, lesión de Trae Young y explosión de Herro</title>
    <description>Los Heat ganan a los Hawks, que se quedaron sin Trae por una lesión de tobillo. El rookie Tyler Herro anotó 19 puntos en el segundo cuarto.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:28:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Marchisio, atracado a punta de pistola en su casa</title>
    <description>El italiano, que se retiró a principios de mes, fue atracado por 4 ladrones en su casa de Vinovo, cerca de Turín. La familia se vio obligada a entregar dinero y joyas a los delincuentes.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:23:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Premier añade tecnología punta a su VAR</title>
    <description>La liga inglesa pretende introducir la tecnología del ojo de halcón, pero no para la línea de gol, sino para los fueras de juego. Se basaría en hacer un seguimiento constante.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:43:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Brasil, Angola y Nigeria se clasifican para octavos</title>
    <description>La segunda jornada del Mundial Sub-17 en los grupos A y B deja a dos de las favoritas en la siguiente ronda del torneo juvenil.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:12:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maradona cumple 59 años</title>
    <description>Genio y figura. Idolatrado en el mundo entero, Diego Armando Maradona es uno de los mejores jugadores de la historia. Repasamos su maravillosa carrera deportiva.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:13:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>River se subió a la punta</title>
    <description>El Millonario venció 2-1 a Colón, con goles de De La Cruz y Borré, y quedó al menos de manera transitoria como uno de los líderes de la Superliga.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:03:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¡Se acabó el sueño! Seattle elimina a LAFC de Carlos Vela</title>
    <description>El delantero mexicano de Los Angeles FC no pudo hacer nada esta noche, lo neutralizaron y el equipo angelino quedó a deber mucho en su casa.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:31:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La marca de ropa de Jesse Lingard pierde en su primer año más de 240.000 euros</title>
    <description>El extremo del Manchester United quiso probar suerte con los negocios el verano pasado, pero las deudas con los acreedores son ya muy copiosas.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:00:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garuba puede debutar en el pabellón de Múnich 72</title>
    <description>Laso cree que el canterano está listo. Acumula ocho partidos en la ACB, seis este curso como titular. Thompkins no viajó y Reyes y Mejri serán baja "como mínimo un mes".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:55:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Barça-Valencia: duelo entre el líder y el colista en la Euroliga</title>
    <description>Sobre el papel, los azulgrana, aún invictos, son favoritos, pero el Valencia no renuncia a dar la sorpresa en el Palau Blaugrana.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:56:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Finaliza el contrato de Sergi Vidal con Montakit Fuenlabrada</title>
    <description>El veterano jugador español se queda sin equipo al acabar su vinculación con el Fuenlabrada, que no le ha renovado el contrato.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:58:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bayern - Madrid: TV, horario y dónde ver online la Euroliga</title>
    <description>Conoce el horario y cómo ver el partido de la jornada 5 de la Euroliga 2019/20 entre Bayern Munich y Real Madrid. Este miércoles 30 de octubre, a las 20:30 horas.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:27:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Barcelona - Valencia: TV, horario y dónde ver online la Euroliga</title>
    <description>Conoce el horario y cómo ver el partido de la jornada 5 de la Euroliga 2019/20 entre Barcelona y Valencia Basket. Este miércoles 30 de octubre, a las 21:00 horas.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:29:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La fatiga, el principal enemigo de Daniil Medvedev</title>
    <description>El tenista ruso cayó ante Jeremy Chardy en segunda ronda del Masters 1.000 de París. Ha sido el jugador con más partidos jugados en lo que va de temporada 2019.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:31:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal-Mannarino: horario, TV y cómo ver el debut de Rafa</title>
    <description>Consulta cómo y dónde ver el estreno de Rafael Nadal en el Masters 1.000 de París ante el francés Adrian Mannarino este miércoles 30 de octubre.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:45:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Real Sociedad y Levante ponen hoy en marcha su plan B</title>
    <description>Rotaciones en mitad de la semana y objetivos antagónicos (19:00, Mov. LaLiga). Los locales quieren consolidarse y los visitantes, despegar.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:50:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Celades vs Lopetegui: besos y abrazos en los banquillos</title>
    <description>Albert Celades recibe a su amigo Julen Lopetegui con urgencias y sin Rodrigo, Gameiro, Cheryshev ni Guedes (19:00, Mov. LaLiga)</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 02:46:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>San Mamés pone nota</title>
    <description>Athletic y Espanyol pueden sonreír o salir tocados (20:00. Mov. LaLiga). Los pericos, con el ánimo recuperado tras dos victorias seguidas.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:54:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rubi contra Fran Escribá, esta noche sólo puede quedar uno</title>
    <description>Los dos técnicos se juegan el cargo en un Betis-Celta a cara de perro. El catalán prepara novedades en el medio y el valenciano recupera a Rafinha.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:12:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Villarreal estudia un plan especial para paliar las lesiones de Alberto Moreno</title>
    <description>"Estamos hablando con los servicios médicos y viendo el porqué de estas lesiones. Estamos analizando si el jugador necesita un trabajo preventivo", confirmó Calleja.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:54:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Salisu, convocado con Ghana por primera vez</title>
    <description>El central ghanés, según la prensa de su país, ha sido convocado para el partido de clasificación de la Copa de África ante Santo Tomé y se perdería el encuentro ante el Alavés.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:56:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Síndrome de abstinencia sevillista</title>
    <description>Los puntos que el Sevilla intentará traerse de Mestalla valen lo mismo que los que sumó en Los Cármenes o Mendizorroza o que los que perdió en Ipurua.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:39:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Koné: "Hay que jugar sin miedo y eso depende de los jugadores"</title>
    <description>El delantero del Deportivo no culpa a los técnicos y en una charla con As reconoce que la responsabilidad de estar abajo es de la plantilla.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:33:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Álvaro Lemos, de cuatro a seis semanas de baja</title>
    <description>Siguen las malas noticias para Pepe Mel y la Unión Deportiva Las Palmas. La lesión del lateral gallego es lo grave que se preveía.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:47:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zapater, intervenido del tendón rotuliano de la rodilla derecha</title>
    <description>El capitán del Zaragoza es baja desde el tramo final de la última campaña debido a estos problemas. Se sometió a un tratamiento con células madre que no funcionó.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:52:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Catena: "Siempre me tiró el Rayo, iba a Vallecas con 14 años"</title>
    <description>Alejandro Catena (Móstoles, 28 de octubre de 1994) está en racha: ha marcado dos goles en los tres últimos partidos y se ha asentado en el eje de la zaga.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:14:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oriol Riera llama a la puerta de la titularidad ante el Depor</title>
    <description>El delantero jugó un gran partido ante Las Palmas y podría volver a ser de partida ante los gallegos. La delantera azulona suma enteros con Jeisson, Oriol y Héctor.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 02:23:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Piden 12 años de cárcel por intento de asesinato a un futbolista en Málaga</title>
    <description>Según informa Diario Sur, todo sucedió en un partido de Tercera Regional entre El Palo y el Alhaurín. El capitán del Alhaurín fue apuñalado.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:41:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Coquelin, segundo lesionado</title>
    <description />
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:38:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mayoral amplía la ventaja</title>
    <description>Sigue en vivo y en directo el Real Sociedad - Levante, jornada 11 de LaLiga Santander, que se disputa hoy a las 19:00 horas en el estadio Reale Arena.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:39:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Yeray y Campuzano, novedades</title>
    <description>Sigue en vivo y en directo el Athletic - Espanyol, correspondiente a la undécima jornada de LaLiga Santander, que se juega hoy a las 20:00 en el estadio de San Mamés.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:11:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Casemiro, falso '9'</title>
    <description>El brasileño lleva cinco goles este curso sumando los partidos oficiales y amistosos del Real Madrid y los compromisos con la selección de Brasil.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:12:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Fórmula 1 que puede convencer a Fernando Alonso</title>
    <description>Este jueves se presenta el borrador con las normas de 2021, que incluirán un techo presupuestario y una parrilla más comprimida con coches adelantables.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:53:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>White perdona el primero; el Atleti juega con fuego</title>
    <description />
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:41:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal - Mannarino en directo: última hora del partido</title>
    <description>Sigue el Nadal vs Mannarino en directo y en vivo online; partido de hoy, correspondiente a la segunda ronda del Masters 1.000 de París-Bercy; este miércoles 30 de octubre, en As.com</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:40:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sigue la previa en directo</title>
    <description>Sigue la retransmisión del partido entre Bayern y Real Madrid correspondiente a la quinta jornada de la Euroliga 2019-20; hoy, a las 20:30, en As.com.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:34:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sigue la última hora del Real Madrid - Leganés en directo</title>
    <description>Sigue la narración en vivo y en directo de este Real Madrid - Leganés, jornada 11 de LaLiga Santander, que se juega hoy, a las 21:15 horas en el Santiago Bernabéu. </description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:41:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Esperando a Mendy</title>
    <description>El lateral francés, petición expresa de Zidane para reforzar la banda izquierda, aún no ha debutado en el estadio Santiago Bernabéu: ahora tiene tres partidos seguidos para hacerlo...</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:15:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¡Agarró la pelota ahí! El golazo tremebundo de Lukaku que sigue acallando a sus críticos</title>
    <description>El delantero belga suma ya seis goles en un Inter que es líder provisional en Italia. Hizo el 0-2 con una explosión de sus virtudes: pegada y potencia.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:32:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Napoli por poco sorprende</title>
    <description>Sigue el Napoli vs Atalanta en vivo y en directo online, juego de la décima jornada de la Serie A, que se jugará hoy, desde el estadio San Paolo, en As.com</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:37:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Marítimo - Oporto, en directo</title>
    <description />
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:53:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rossi: "Quizá con Honda habría batido los récords de Agostini"</title>
    <description>El italiano de Yamaha repasa su trayectoria al cumplir 400 grandes premios y recuerda la decisión que tomó en 2003 de la que "en absoluto cambiaría nada".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:45:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Situación crítica en el Real Jaén: un juzgado pide su disolución</title>
    <description>Según informa la Cadena Ser, el Juzgado de lo Mercantil, a instancias de la Tesorería General de la Seguridad Social, solicita su liquidación por deudas.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:57:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Inglaterra, finalmente multada por su desafío a la haka</title>
    <description>La selección inglesa deberá pagar 2.000 libras (unos 2.200 euros) porque algunos de sus jugadores cruzaron la línea de medio campo mientras los All Blacks ejecutaban su ritual.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:22:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Barcelona pasa el trámite en Minsk y ya está en cuartos</title>
    <description>El Barcelona ganó en su visita a Minsk (1-3) y ya está en cuartos de final de la Champions. Ogbiagbevha adelantó a las bielorrusas, Alexia, Mariona y Patri dieron la vuelta al marcador</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:39:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Messi protagonista de los memes del FC Barcelona</title>
    <description>Tras la gran actuación de Messi ante el Valladolid en Liga las redes sociales e internet se llenaron del mejor humor gráfico.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:52:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Barça quiere a Ramos Mingo, juvenil de Boca Juniors</title>
    <description>Tiene 17 años y es central. Todavía no firmó ningún contrato con el club Xeneize. Ya existieron contactos formales con su agente.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:01:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nuevo lío con los kilómetros: el Barça corrió más de lo publicado</title>
    <description>Ya hubo fallos en la primera jornada, cuando la UEFA publicó el informe de una empresa externa que decía que PSG y Real Madrid corrieron menos de noventa kilómetros.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:58:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nationals vs Astros, Juego 7: Horario, TV; cómo y dónde ver</title>
    <description>Nationals arruinó la fiesta que ya preparaba Houston y forzó a un séptimo y definitivo juego en el Minute Maid Park ante Astros este miércoles 30 de octubre.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:54:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mathieu Van der Poel vuelve al ciclocrós tras su gran 2019</title>
    <description>El holandés, vigente campeón del mundo de la modalidad, competirá en el Superprestige de Ruddervoorde antes de competir el próximo 16 de noviembre en la Copa del Mundo de Talbor.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:15:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Diego Costa se fue otra vez sin rematar, pero no se le dio opción</title>
    <description>Los números demuestran que el Atlético realizó la peor primera parte con la pelota de lo que va de temporada. El ariete había sido referencia en ese tramo y su equipo casi no buscó el área.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:49:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone quiere para enero que le fichen un goleador</title>
    <description>Rodrigo y Cavani siguen estando en la lista de sus prioridades. Busca acabar con la peor racha de efectividad del Atlético en su historia con 11 tantos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:08:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Luis de la Fuente: "Me llevaría a Sergio Ramos a los JJOO"</title>
    <description>El seleccionador sub-21 asegura en '20 minutos' que "deberíamos estar orgullosos de que futbolistas como él estén dispuestos a venir a una cita tan importante".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:14:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Areola vuelve a la oscuridad</title>
    <description>Fue titular el último partido del Bernabéu, el 4-2 al Granada, pero su pifia aquel día y un renacido Courtois le hacen suplentísimo otra vez. La lejana Copa, su opción.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:18:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El desplante de Bale a un niño en Barajas por el que le critican</title>
    <description>No tuvo un mínimo gesto de tacto ante un pequeño que le pedía un autógrafo pese a la insistencia de su madre asegurando que le quiere "mucho".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:08:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vinicius se pone puntuaciones a él mismo en el FIFA y el revuelo ha sido inmediato</title>
    <description>El brasileño apareció en el canal del youtuber DjMaRiio y se puso notas en el FIFA. El momento en el que se habla del tiro no aparece aunque en la carta con las puntuaciones se intuye un 85.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:09:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lyles se rinde a Bolt: "Es el más grande de todos los tiempos"</title>
    <description>El velocista estadounidense, campeón del mundo de los 200 metros lisos, quiso pedir disculpas por las palabras que le dirigió al jamaicano tras vencer en Doha.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:56:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El camino hacia la historia de Saúl 'Canelo' Álvarez</title>
    <description>Canelo Álvarez es el boxeador con mayor tirón mediático de la actualidad. Firmó el acuerdo más lucrativo con una televisión y su poder es innegable.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:50:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rita García avanza en los Cross Fit Open tras un susto con la app</title>
    <description>La madrileña pasó el ejercicio 20.3 (la tercera fase) como segunda de la clasificación, en la que en principio no aparecía por un problema informático.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:24:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mirambell busca el Mundial y se estrenará como entrenador</title>
    <description>El piloto español abre en un mes una temporada muy especial para él que afrontará ya recuperado de su lesión y en la que entrenará los jóvenes Adrián Rodríguez y Paula Raul.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:18:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>WWE Crown Jewel 2019: TV, horario, cartelera y cómo ver</title>
    <description>Conoce el horario, televisión, cartelera, dónde ver en directo online y cómo seguir en vivo el WWE Crown Jewel 2019, que tendrá a Fury, Velásquez, Hogan...</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:10:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España ya tiene 152 deportistas clasificados para Tokio 2020</title>
    <description>El Comité Olímpico Español publicó este miércoles la lista actualizada con los deportistas clasificados para la cita olímpica tras el pase de las selecciones de hockey hierba.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:17:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>5 objetos y 5 recuerdos de Marc Márquez: Piqué, Joaquín, Alonso...</title>
    <description>El campeón del mundo se sincera en este vídeo sobre cinco objetos muy especiales que guarda con mucho cariño.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:43:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Trío de españoles en SBK 2020: Xavi Forés ficha por Kawasaki</title>
    <description>El piloto de Llombay regresa al Mundial de Superbikes de la mano del equipo Puccetti Racing sustituyendo a los mandos de la ZX-10RR al turco Toprak Razgatlioglu.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:03:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>McLaren ya tiene pilotos para la Indy: O'Ward y Askew</title>
    <description>Ambos pilotos se incorporan al proyecto Arrow McLaren SP para hacer la NTT IndyCar Series al completo en 2020.Tanto 0'Ward como Askew llegan después de ganar la Indy Lights</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:04:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Lo que mi padre fue para Vettel es lo que él es para mí"</title>
    <description>Mick Schumacher, hijo del 'Kaiser', explica su vínculo con Ferrari y desvela por qué se alejó de Mercedes para poner rumbo a la escudería de Maranello.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:21:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La rojiblanca Van Veenendaal, nominada en los Globe Soccer</title>
    <description>La guardameta del Atlético está entre las siete nominadas para estos premios. Comparte protagonismo con Rapinoe, Morgan, Hegerberg o Marta.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:12:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La noruega Ada Hegerberg, la reina del gol en la Champions</title>
    <description>La jugadora noruega ya es, en solitario, la máxima goleadora histórica de la Champions. La noruega suma 53 goles, superando a la alemana Anja Mittag (51).</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:55:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España da la primera lista de la nueva Selección Promesas</title>
    <description>La RFEF ha dado a conocer la lista de 18, que comenzarán a trabajar por primera vez la semana que viene.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:08:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Mavs, más allá de Doncic y Porzingis: ¿motivos para soñar?</title>
    <description>Ritmo de juego, baloncesto coral, puntos desde el banquillo... los tejanos tienen un récord de 3-1 y están demostrando que son mucho más que Doncic y Porzingis.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:28:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carolina del Norte, el estado que fabrica campeones de NBA</title>
    <description>Todos los equipos que han ganado el anillo en los últimos 10 años tienen por lo menos un jugador que se ha formado en una universidad de este estado.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:53:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Chris Paul, interesado en ser traspasado a los Bucks de Anteto</title>
    <description>El veterano base, ahora en Oklahoma City, tiene un destino predilecto si los Thunder, como parece, buscan un traspaso para él: Milwaukee.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:40:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Stoudemire pone rumbo a China</title>
    <description>El seis veces miembro del equipo All Star de la NBA ficha por el Fujian Sturgeons tras haber jugado la pasada temporada en el Hapoel de Jerusalén.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:14:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ningún jugador del Madrid entre los nominados a los Globe Soccer</title>
    <description>Virgil Van Dijk, Leo Messi y Cristiano Ronaldo repiten en los nominados al mejor jugador de la UEFA y el The Best para los Globe Soccer Awards.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:15:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maradona y una camiseta especial por su cumpleaños</title>
    <description>Gimnasia y Esgrima La Plata y la empresa deportiva Le Coq Sportf le hicieron un nuevo homenaje a Diego Armando Maradona.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:30:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Chile ratifica a Santiago como sede de la final de la Libertadores</title>
    <description>Así lo oficializó la Ministra de Deportes, Cecilia Pérez, pese a la problemática interna que vive el país. El duelo Flamengo-River está fijado para el 23 de noviembre.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:43:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Honda: de pedir trabajo desde su Twitter a la llamada del Vitesse</title>
    <description>El japonés, que se encontraba sin equipo, estará a prueba con el conjunto holandés. El Melbourne Victory había sido su último equipo.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:14:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Leicester es pura dinamita</title>
    <description>Según la herramienta especializada ProFootballDB, el conjunto del King Power Stadium es el club del TOP 5 liguero en Europa que mejor ratio disparos/goles tiene a su favor, con un 54'36%.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:57:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Advocaat toma las riendas del Feyenoord</title>
    <description>El neerlandés es un viejo conocido del club, pues trabajó como asesor del técnico Giovanni van Bronckhorst hace tres años.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:57:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Subidón en las apuestas para que Mourinho releve a Emery</title>
    <description>La mala racha de resultados del Arsenal en las últimas jornadas ha aumentado los rumores que sitúan al técnico portugués en el banquillo gunner.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:14:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tayikistán desata la ilusión de un país sin tradición futbolística</title>
    <description>Nunca han jugado un Mundial o Copa Asia absolutos. Se enfrentan a España este jueves después de derrotar a Camerún.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:43:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cumbre Domínguez-Piñera en Santiago para decidir la sede</title>
    <description>El presidente chileno anunció que se anulan otras cumbres internacionales programadas. Este jueves se reúne de urgencia con Alejandro Domínguez. Montevideo, alternativa.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:02:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dawson se rompe el tendón de Aquiles: adiós al curso</title>
    <description>El alero de la Penya pasará por el quirófano tras lesionarse el martes ante el Cedevita Liubliana y estará de baja entre seis y ocho meses.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:48:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Knight: "Tenemos muchas ganas, será un partido para disfrutar"</title>
    <description>El Movistar Estudiantes femenino, dentro de los actos por su 30 aniversario, disputará este domingo el segundo partido de su historia en el WiZink.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:44:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vasileiadis estará de baja las próximas seis semanas</title>
    <description>El alero del Obra sufre una tendinopatía crónica con calcificaciones en la zona de su tríceps branquial derecho. Pasará por el quirófano.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:48:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Unicaja, a salir de la depresión ante Dolomiti Energia Trento</title>
    <description>El equipo verde encara el partido obligado a ganar para mantenerse al frente de su grupo y despejar dudas tras las dos últimas derrotas.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:18:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergio Rodríguez, miembro del club de los 2.500 puntos</title>
    <description>El base alcanzó esta cifra en Berlín. Otros 11 jugadores han alcanzado esta cifra (Navarro, Spanoulis, Jankunas, Reyes, Llull...) en la Euroliga.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:07:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bautista pierde ante De Miñaur y se queda sin Masters</title>
    <description>Roberto Bautista cayó en dos desempates contra el australiano Alex de Miñaur y quedó eliminado de la carrera a las ATP Finals de Londres, aunque podría ser reserva.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:42:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic salva el debut y la carrera por el número uno</title>
    <description>Novak Djokovic se deshizo, con más problemas de los previstos, del frances Corentin Moutet (20 años y 97º del mundo) y jugará en octavos contra Edmund o Schwartzman.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:22:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Muguruza: "No me quiero perder los Juegos de Tokio"</title>
    <description>Está de visita por Euskadi, donde aprovechó para jugar a la pelota vasca. "Empieza otra temporada y estoy ilusionada para volver a lo más alto".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:02:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Thiem sufre ante Raonic, Tsitsipas avanza y Fognini cae</title>
    <description>El canadiense sufrió para ganar en tres sets al canadiense mientras que el italiano no pudo con Shapovalov y se despide de sus opciones de jugar las Nitto ATP Finals.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:56:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Svitolina se apunta a semifinales y Pliskova deja fuera a Andreescu</title>
    <description>La ucraniana logró el pase a las eliminatorias finales tras derrotar a Halep en dos sets. Por su parte, Andreescu se retiró con problemas físicos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:38:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Shakira, Taburete y Alan Walker, la música de la Davis de Piqué</title>
    <description>La organización del torneo ha desvelado este miércoles las actuaciones musicales que se celebrarán en la competición. El DJ actuará en la inauguración y la cantante en la clausura.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:33:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Gobierno mantiene para el 10N la disputa del Betis-Sevilla</title>
    <description>El delegado del gobierno ha dado instrucción a los jefes superiores de la Policía Nacional para reorganizar los servicios disponibles en la zona occidental y oriental de Andalucía.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:11:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vicente Moreno, sobre los horarios: "Son un poco inhumanos para los jugadores"</title>
    <description>El Mallorca recibe a Osasuna con la obligación de ganar para no verse de nuevo en posiciones de descenso. Su técnico habló de la dificultad del duelo en sala de prensa.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:46:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Morales supera a Juanfran y es el jugador del Levante con más partidos en Primera</title>
    <description>El atacante madrileño cumple en Anoeta su partido 154 en Primera División como granota, superando a Juanfran García.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:44:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bordalás: "Necesitamos mucho una victoria"</title>
    <description>El técnico reconoce que "es posible que haya rotaciones" con muchos partidos en poco tiempo. Y avisa de la dificultad: "La posición del Granada es muy merecida".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:27:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Martínez: "Necesitas un plan de partido concreto para ganar"</title>
    <description>El técnico del Granada, Diego Martínez, habló antes de viajar a Getafe y no quiso dar pistas sobre los lesionados. Eteki podría llegar y no descartó un cambio de dibujo en Getafe</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:48:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La confirmada baja por lesión de Sadiku crea un problema a Víctor</title>
    <description>Armando Sadiku sufre una lesión muscular que le obligará a perderse los tres próximos partidos. Un problema para Víctor porque es su único delantero puro.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:03:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Cádiz renueva a Garrido hasta 2023</title>
    <description>Uno de los hombres más importantes del vestuario cadista renueva hasta junio de 2023.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:49:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Martí: "No nos quitamos el ascenso de la cabeza"</title>
    <description>El nuevo técnico del Girona animó a su equipo a ser más intenso y valiente.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:04:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fran Cruz, otro lesionado para Manuel Mosquera</title>
    <description>El central del Extremadura estará unas tres semanas ausente por un problema en el abductor. Se une a las bajas de Kike Márquez, Mujica y Álex López.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:45:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ya se conocen los horarios de la Copa Federación: los ganadores consiguen plaza para la Copa</title>
    <description>Las cuatro eliminatorias de cuartos de final se disputarán entre el 6 y el 7 de noviembre. Son a partido único, en casa del agraciado en el sorteo.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:33:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Villarreal alegará contra la reclamación de alineación indebida del Castellón</title>
    <description>El club defenderá su posición tras la impugnación propuesta por el rival al entender que el terminaron el encuentro con solo seis futbolistas con ficha B.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:19:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La victoria perfecta</title>
    <description>Partido de paseo para el equipo de Zidane. Rodrygo abrió la cuenta. También anotaron Kroos, Ramos, Benzema y Jovic, que se estrenó. Hubo perdón para Courtois.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:25:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Piqué tampoco descarta ir a los Juegos Olímpicos de Tokio</title>
    <description>"Nunca se sabe. En la vida no se tiene que descartar nada", respondió el jugador del Barça a Manu Carreño en El Larguero de la SER al ser preguntado por esta posibilidad.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:59:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Piqué: "Planteamos al club retocarnos los sueldos para que pudiera venir Neymar"</title>
    <description>El central del Barcelona pasó por el Larguero de la Cadena SER para explicar el nuevo formato de la Copa Davis y no dejó pasar la ocasión para dejar alguna de sus 'perlas'.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:46:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bale se fue del Bernabéu en el minuto 82: no vio el gol de Jovic</title>
    <description>"Sí… yo creo que sí… si se ha marchado… cinco minutos antes de que termine el partido puede irse tranquilamente a casa", dijo Zidane después.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:51:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así está la clasificación de Primera tras la victoria del Real Madrid</title>
    <description>Este miércoles se celebraron otros cinco encuentros de la undécima jornada de LaLiga Santander. Este jueves se disputarán los tres últimos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:02:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zidane, sobre Vinicius: "El año pasado no estaba Hazard..."</title>
    <description>Zidane elogió el partido de Rodrygo: "Tiene personalidad, está cada vez mejor". Sobre cuándo descansará Casemiro: "No lo sé, de momento no".</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:03:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Madrid: Benzema, a lo suyo; Rodrygo se agarra al once</title>
    <description>El francés dio dos asistencias y marcó un gol, y el brasileño estrenó titularidad en el Bernabéu con el 1-0. Courtois echó el cerrojo y Jovic marcó por fin.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:14:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid no levanta cabeza</title>
    <description>Tercera derrota seguida de los blancos en la Euroliga, las tres fuera de casa: Zalgiris, Efes y ahora Bayern. Usman Garuba debutó en Europa con 17 años: 12 puntos y 20 de valoración</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:52:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fekir salva la cabeza de Rubi in extremis</title>
    <description>El francés marcó en el descuento el gol de la victoria de un mal Betis ante un Celta que fue mejor, pero que volvió a adolecer de pegada y a fallar atrás.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:06:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¡Duelo de torres! ¡Embiid y Towns se pelean en pleno partido!</title>
    <description>Los dos pivots de 76ers y Timberwolves se enzarzaron en una pelea de la que tuvieron que ser separados. Ambos acabaron expulsados.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:11:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kroos marca uno de los goles más exquisitos de su carrera</title>
    <description>El alemán marcó un auténtico golazo al primer toque tras una gran asistencia de Benzema. Un toque sutil al palo largo que puso el 2-0 en el marcador.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:08:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>No se le olvidará jamás: locura de partido, 5-5, van a penaltis y Ceballos cometió este error</title>
    <description>El partido entre Liverpool y Arsenal tuvo que marcharse a los penaltis tras quedar 5-5 en los 90 minutos. En la tanda, a Ceballos le tocó tirar el cuarto y pasó algo que no olvidará.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:11:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Roncero elogia a Benzema y le lanza un dardo a Bale y Hazard</title>
    <description>Tomás Roncero ensalzó a Benzema por su rol en el Real Madrid desde que se marchó Cristiano. También elogió a Rodrygo por su gran actuación: "A partir de ahora toca disfrutar".</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:04:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La goleada del Real Madrid al Leganés en imágenes</title>
    <description>El Real Madrid ganó 5-0 al Leganés. Rodrygo, Kroos, Sergio Ramos, Benzema y Jovic los goleadores del partido.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:40:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo demostrando a todos que ha llegado para quedarse: jugadón que lo tiene todo</title>
    <description>El brasileño realizó una jugada perfecta por banda derecha. Encaró, se fue por velocidad y puso un balón fantástico a Valverde que no supo encontrar portería.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:23:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ceballos falla un penalti y condena al Arsenal</title>
    <description>El Liverpool, con un once plagado de suplentes y sin el tridente, ganó en la tanda tras empatar Origi en el 95'. Ceballos falló desde los 11 metros y deja contra las cuerdas a Emery.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:47:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Disfruten del primer gol de Jovic de blanco que prueba lo que es dentro del área</title>
    <description>El serbio es un auténtico killer de área y por fin lo demostró ante el Leganés. Gran desmarque y gran cabezazo que significó el 4-0 en el marcador.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:35:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lo prometido es deuda: Aspas se acordó de Broncano e hizo la celebración de "fardos fuera..."</title>
    <description>Iago Aspas fue uno de los últimos invitados de La Resistencia que presenta Broncano y celebró el gol ante el Betis tal y como prometió en el programa.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:27:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Muniain reanima al Athletic ante un Espanyol de pega</title>
    <description>Doblete del punta navarro y gol en propia puerta de Víctor Gómez que hacen recordar a los leones el sabor de la victoria cinco partidos después.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:07:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sobrino, al rescate de Celades</title>
    <description>El delantero, que apenas había contado con oportunidades, marcó el tanto del empate. Antes, Ocampos siguió en estado de gracia. Escudero se fue en camilla.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:20:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Gabriel Martinelli, de Ituano al Arsenal y a ¿Italia?</title>
    <description>El delantero brasileño de 18 años que tiene como referente a Cristiano Ronaaldo brilló en Anfield, sigue rompiendo registros y Mancini lo busca.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:44:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cristiano firma el triunfo de la Juventus en el descuento</title>
    <description>El portugués anotó desde los once metros y sobre la bocina el gol de la victoria. Minutos antes, le anularon otro. La Juve, impotente durante media hora contra nueve.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:17:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Marido victorioso</title>
    <description>Nadal solventó el primer partido después de su boda con una trabajada victoria contra Mannarino. Se enfrentará este jueves (19:30, #Vamos) en octavos a Wawrinka.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:03:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Messi galopa, el Madrid persigue</title>
    <description>Fue una noche plácida para el Madrid, conveniente tras el flato que al Atlético le dio en su visita al Alavés (hoy, cada empate de un ...</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:55:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Una manita para creer</title>
    <description>"Así, sí". Ese era el comentario general de la afición tras la manita al Leganés. El Madrid que espera y quiere la gente.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:34:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Minuto 94, 1-1 y Cristiano demuestra por qué cobra 4 veces más que nadie en la Serie A</title>
    <description>Gana partidos él solo y lo volvió a demostrar. Forzó el penalti y no le tembló el pulso a la hora de lanzarlo para darle la victoria a la Juve.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:11:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lenglet, el nuevo portavoz del vestuario</title>
    <description>Fue el único que salió a hablar en zona mixta de Ipurua, compareció en rueda de prensa en la previa ante el Slavia y tras el Valladolid fue el único en dar la cara ante los medios.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:23:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El banquillo volvió a dar rédito al Atlético, pero fue insuficiente</title>
    <description>Morata marcó tras ser suplente al igual que había sucedido contra el Bayer Leverkusen. Thomas dio otro ritmo al equipo, aunque el final sólo se sumó un punto.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:48:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo: "¿En la derecha o en la izquierda? No me importa"</title>
    <description>El brasileño tuvo un fantástico debut como titular en el Bernabéu, coronado con el gol que abría el marcador a pase de Karim Benzema.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:19:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Casemiro, sobre Bale: "Lo que haga fuera del campo da igual"</title>
    <description>"Entrena bien, marca muchos goles en los entrenamientos. En los partidos no le estaba saliendo", añadió sobre Luka Jovic y su gol balsámico.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:21:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rubén Pérez clama contra el VAR: "Pero ya está bien..."</title>
    <description>El centrocampista del Leganés se quejó a través de Twitter. Soriano le paró el penalti inicialmente al capitán blanco, pero el VAR lo mandó repetir porque se adelantó tras su paradinha.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:51:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Butragueño, acerca de Bale: "El míster ya habló del tema, no hay que insistir más"</title>
    <description>El director de relaciones institucionales del conjunto blanco compareció tras el partido ante las cámaras de Movistar y no quiso dar vueltas al tema del galés.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:47:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Luis Cembranos: "Me da igual perder 1-0 que 5-0"</title>
    <description>El técnico del Leganés compareció tras la derrota de su equipo en el Bernabéu: "No me preocupa la diferencia de goles. He visto cosas positivas, más jugadores".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:40:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La declaración de intenciones de Zidane</title>
    <description />
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:28:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo lo tiene</title>
    <description>Destaco lo ligero que se mueve sobre el campo, tiene un gran dinamismo sobre toda la zona de ataque y da la impresión de recorrer metros sin demasiado esfuerzo</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:34:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Homenaje a Sergio Ramos y recuerdo al fallecido Perez García antes del Madrid-Leganés</title>
    <description>El capitán madridista fue aplaudido por su récord de internacionalidades con la Selección y hubo minuto de silencio por el que fuera defensa blanco.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:48:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Peor entrada del curso en el Bernabéu: 53.160 espectadores</title>
    <description>Que sea partido entre semana y la amenaza de lluvia jugaron un papel. Supera holgadamente la anterior marca: 57.520 espectadores contra Osasuna.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:35:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bustinza hace autocrítica: "No hemos estado a la altura"</title>
    <description>El jugador del Leganés compareció en los micrófonos del Plus tras la derrota y fue preguntado por la continuidad de Cembranos: "En la plantilla no tenemos que entrar en eso".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:19:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un Bernabéu sin los tradicionales videomarcadores por las obras</title>
    <description>El progreso de los trabajos en el estadio madridista es cada semana más evidente. En el Madrid-Leganés no funcionaron los videomarcadores por este motivo.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:20:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Li-Ning lanza desde China sus propias 'zapatillas mágicas'</title>
    <description>Similares en apariencia externa a las Nike Vaporfly Next%, el modelo del gigante comercial chino tiene placa de fibra de carbono y costaría 267 euros.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:05:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>De la Salud decidió el choque con un gol sobre la bocina</title>
    <description>El Bidasoa se lleva dos puntos de Valladolid, donde el equipo local no supo mantener la ventaja</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:37:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Exhibición del Barcelona en la pista del campeón de Alemania</title>
    <description>El equipo azulgrana conquista una victoria de mérito a domicilio ante un rival que no había encajado 30 goles en esta temporada</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:10:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Canelo y Kovalev, confiados en su primer careo en Las Vegas</title>
    <description>Canelo Álvarez y Sergey Kovalev atendieron este miércoles a la prensa en Las Vegas antes de su enfrentamiento del sábado. Llegan seguros de sus posibilidades.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:36:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Entrenamiento en el mar antes de la Melbourne Cup</title>
    <description>Miembros del equipo Snowden de equitación se preparan en la playa de Altona, en Australia, de cara a su participación en la Melbourne Cup.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:44:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Triunfo histórico del Atleti para pisar cuartos por primera vez</title>
    <description>Una gran Ludmila protagonizó el primer tanto, en propia puerta de Houghton. Sosa amplió la ventaja y Bremer puso emoción. Debut rojiblanco en cuartos de la Champions.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:23:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los guantazos de toda la vida</title>
    <description />
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:55:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>China: cuando el fútbol se convierte en una asignatura</title>
    <description />
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:51:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El último homenaje a Nowitzki: una calle de Dallas con su nombre</title>
    <description>La estrella de los Mavericks de las últimas dos décadas recibe un homenaje inolvidable: tendrá una calle con su nombre al lado del pabellón de los Mavs.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:57:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nápoles y Atalanta firman un empate con polémica</title>
    <description>Los sureños pidieron un penalti y, durante sus protestas, los visitantes marcaron el 2-2 con Ilicic. Maksimovic, Toloi y Milik marcaron los otros tantos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:28:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pepe salva un punto para el Oporto sobre la bocina</title>
    <description />
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:42:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Benfica arrasa y lidera</title>
    <description />
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:07:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Roma gana con solvencia y sigue en los puestos altos</title>
    <description />
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:51:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rashford se marca un 'Cristiano' en su asalto a Stamford Bridge</title>
    <description>El delantero inglés fue el autor de los dos tantos del United, el segundo de ellos en el lanzamiento de una falta que recordó al portugués de la Juventus.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:06:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un estelar Brandt le da el pase al Borussia Dortmund</title>
    <description>El extremo logró un doblete en apenas tres minutos para dar la vuelta al marcador ante el Borussia Mönchengladbach. El Leipzig goleó al Wolsburgo por 6-1.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:03:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Mónaco elimina al Olympique de Marsella de la Copa de la Liga</title>
    <description>Los monegascos vencieron por 2-1 con goles de Augustin y Aguilar contra un Marsella que no levanta cabeza en los últimos partidos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:35:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"No me sorprendió la victoria de Tayikistán contra Camerún"</title>
    <description>El seleccionador Sub-17 atendió a AS en Brasil antes del decisivo encuentro de este jueves contra los asiáticos que podría clasificar virtualmente a España.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:11:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Verratti renueva hasta 2024</title>
    <description>Tenía contrato hasta 2021 y ya es oficial que lo prolonga por tres temporadas su vínculo con los parisinos. Ha sido indiscutible desde su llegada en 2012.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:04:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mirotic y Higgins elevan al Barça a la cima de la Euroliga</title>
    <description>El Barça se emplea a fondo para seguir invicto en Euroliga. Valencia Basket, que pudo ganar hasta el último minuto, encadena su quinta derrota.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:21:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Radovic prolonga el buen momento del Zaragoza</title>
    <description>El ala-pívot montenegrino anotó un palmeo a cinco segundos del final que certificó la segunda victoria aragonesa en la Champions FIBA.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:14:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Andorra choca contra un sorprendente Promitheas</title>
    <description>El equipo griego lidera el grupo A de la Eurocup. Los del Principado pierden su primer partido en casa en la competición europea y son cuartos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:42:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Siempre tengo miedo en este torneo, pero estoy contento de mi debut"</title>
    <description>Sobre su partido de este jueves por un puesto en cuartos contra el suizo Stan Wawrinka, Nadal indicó que "será difícil".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:44:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Está con una velocidad de bola que da miedo: Nadal, en modo superhéroe</title>
    <description>El de Manacor se deshizo en dos sets de Mannarino con puntos espectaculares como este para avanzar a tercera ronda del Masters 1000 de París.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:28:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic salva el debut y revela que está enfermo</title>
    <description>Novak Djokovic se deshizo, con más problemas de los previstos, del frances Corentin Moutet (20 años y 97º del mundo) y jugará en octavos contra Edmund.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:22:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rafa Nadal, 52 días después</title>
    <description>Su debut en París-Bercy ante Mannarino denotó la falta de rodaje, pero también demostró que está a punto para su asalto al exigente final de temporada.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:08:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal - Wawrinka: horario, TV y cómo ver en directo hoy el tenis</title>
    <description>Consulta aquí cómo y dónde ver en directo el partido de octavos de final del Masters 1.000 de París entre Rafa Nadal y Stan Wawrinka. Este jueves, no antes de las 19:30, en AS.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:44:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bardhi y Mayoral pinchan el globo de la Real</title>
    <description>Victoria del Levante liderado por el macedonio y con otro gol en Anoeta del atacante cedido por el Madrid, ante una Real demasiado blanda.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:34:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rubi: "Lo que tocaba era ganar y lo hemos hecho"</title>
    <description>El entrenador del Betis compareció en rueda de prensa tras la victoria in extremis del equipo ante el Celta: "¿Match ball? No lo sé, no es una pregunta para mí".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:35:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fran Escribá: "Me importa la derrota, no mi situación personal"</title>
    <description>El técnico del Celta compareció en rueda de prensa tras la derrota de su equipo, que deja su cargo pendiente de un hilo: "Fuimos superiores".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:59:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Locura en el Villamarín con el gol de Fekir y una celebración que va a dar que hablar en Sevilla</title>
    <description>El francés salvó sobre la bocina a los verdiblancos y se fue corriendo a la banda para celebrarlo con Rubí que había estado y está muy cuestionado.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:56:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Escudero pasará la noche en observación por precaución</title>
    <description>El lateral del Sevilla chocó con Diego Carlos y cayó al suelo mareado. Los médicos se lo llevaron en camilla y con collarín. Sufre un traumatismo craneoencefálico.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:49:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hay jugadores que son incapaces de definir y luego está Bardhi</title>
    <description>El macedonio anotó el primer tanto del encuentro con una sutil vaselina dentro del área que dejó sin ninguna opción a Remiro.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:02:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cuando tienes la noche de tu vida: vean el hat-trick de Muniain y alucinen con el 2-0</title>
    <description>El del Athletic dio un recital ante el Espanyol y anotó tres goles, el segundo fue sencillamente espectacular.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:07:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Celades: "Podemos verlo como que el Sevilla solo nos generó una ocasión"</title>
    <description>El entrenador del Valencia valora la actitud de su plantilla aunque admite que el equipo debe mejorar en diversas situaciones.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:45:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Getafe y Granada pelean el puesto 22 en la clasificación histórica de la Liga</title>
    <description>Ambos comenzaron la temporada empatados a 667 puntos. Hoy, el Granada tiene 687 puntos (en 24 temporadas) y el Getafe 680, en 15 campañas.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:07:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Javi García sufre una rotura de grado I en su muslo derecho</title>
    <description>El medio centro del Betis se perderá la cita de esta noche ante el Celta de Vigo y su tiempo de recuperación es una incógnita.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:55:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Murthy: "Jugando así vamos a luchar por entrar en Champions"</title>
    <description>El presidente del Valencia valoró el empate contra el Sevilla y declaró que el equipo tuvo "carácter y una personalidad fuerte para empatar".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:28:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La delgada línea roja</title>
    <description>La delgada línea roja que el VAR trazó para hacernos creer que Bernardo había incurrido en fuera de juego es la misma que separa al Espanyol esperanzador del que desesperaba.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:56:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bebé, operado de la rotura del cruzado de la rodilla derecha</title>
    <description>El extremo portugués se lesionó en el transcurso del partido contra la Ponferradina. Ahora, el club franjirrojo tendrá que reforzar una demarcación en la que se queda mermado.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:18:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jordi Figueras: "El míster está haciendo un trabajo muy bueno"</title>
    <description>El central ilerdense, uno de los capitanes, recuerda que aunque ocupan plaza de descenso, están a dos puntos de la salvación.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:16:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sepulcre tiene dos meses para encontrar inversor y mejorar la plantilla del Elche</title>
    <description>El accionista mayoritario deberá solucionar antes la deuda con Christian Bragarnik, que en verano aportó cerca de dos millones de euros</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:27:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo se confirma</title>
    <description>El brasileño es de inicios fulgurantes. Marcó a los 95 segundos de su debut y contra el Leganés, en su segunda titularidad, abrió el marcador a los seis minutos.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:15:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Gareth Bale era el último de su especie, nuestro Kung Fu Panda"</title>
    <description>Marina Hyde, columnista de The Guardian, ironiza con el desconocimiento de la política británica del jugador galés del Real Madrid. "Sólo sigo el golf", confesó.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:53:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores del Madrid con los que se lleva bien Piqué</title>
    <description>El central del Barcelona habló de la rivalidad en los Clásicos y mencionó los nombres de los futbolistas del eterno rival con los que mejor relación tiene.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:53:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton doblaría a Márquez en la tercera vuelta a Austin</title>
    <description>Comparativa de máquinas: la pole del Mercedes W10 es medio minuto más rápida que la de la Honda RC213V. La diferencia se hace en el paso por curva.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:32:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El secreto del capitán que lleva un guiño a 21 ciudades españolas ‘tatuado’ en su brazo</title>
    <description />
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:08:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal desvela la situación más extraña de su carrera profesional: "estaba muy asustado..."</title>
    <description>Para el torneo de París ha concedido esta pequeña entrevista en la que ha hablado de la situación más extraña de su carrera</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:13:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Disputa entre Neymar y el doctor encargado del parto de su hijo</title>
    <description>El médico ha denunciado Neymar y Carol Dantas, padres del pequeño Davi, por el incumplimiento de los pagos correspondientes a su nacimiento.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:19:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así está la Euroliga: el Barça es líder; el Madrid, decimotercero</title>
    <description>El Real Madrid ha perdido tres partidos consecutivos y eso le coloca en la 13ª posición. El Barça ya es el líder en solitario de la competición.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:28:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Filipe Luis será entrenador del Flamengo</title>
    <description>El brasileño fichó por el club carioca porque le ofrecía un plan de futuro en el banquillo cuando decida colgar las botas.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:32:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Atleti-Barça se jugará el 1 de diciembre a las 21:00 horas</title>
    <description>LaLiga ha anunciado los horarios oficiales de la 15ª jornada. El Real Madrid, por su parte, visitará Mendizorroza el sábado 30 de noviembre a las 13:00 horas.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:06:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El estropicio final: Curry se rompe la mano y deja huérfanos a unos Warriors en caída libre</title>
    <description>Los Suns de Ricky Rubio asaltaron el Chase Center para ganar a unos Warriors que lloraron la pena de ver a su mejor jugador lesionarse.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:14:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lorenzo: "Es la peor situación que he vivido como piloto"</title>
    <description>"Había mucha expectación de Honda, de Alberto (Puig), que creyó en mí, de que consiguiese resultados, pero no está siendo así", asegura el mallorquín.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:46:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hosszu desafía al alcalde de Budapest y pide los Mundiales</title>
    <description>La nadadora húngara se posicionó a favor de la celebración del Mundial de Atletismo de 2023 en la capital húngara después que el nuevo edil abogase por su no celebración.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:48:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La pelea entre Embiid y Towns continuó en internet: "¡Cobarde!"</title>
    <description>Joel Embiid y Karl Towns volvieron a enzarzarse en las redes sociales después de su pelea en la pista. Por medio, la madre de uno y Butler.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:22:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bale protagonista de los memes a pesar de su ausencia</title>
    <description>El Real Madrid goleó al CD Leganés pese a no disponer de Bale, por lesión, ni de James Rodríguez, de baja por paternidad.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:57:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El jugador más barato del mundo</title>
    <description>El sueldo de Messi ya lo sabemos: 50 millones. Pero ningún jugador del Barça protesta por esa brecha salarial. Jornada tras jornada les regala lo imposible y les hace ganar títulos.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:47:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Una multa a Inglaterra reabre el debate sobre la haka</title>
    <description>Los propios neozelandeses califican de "brillante" el desafío del XV de la Rosa a la danza maorí en las semifinales del Mundial.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:43:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Piqué: "Le dijimos a Neymar que se iba a una cárcel de oro"</title>
    <description>El central del Barcelona pasó por el Larguero de la Cadena SER para explicar el nuevo formato de la Copa Davis y no dejó pasar la ocasión para dejar alguna de sus 'perlas'.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:46:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergi Roberto, el retorno del hijo pródigo</title>
    <description>El de Reus le pidió a Valverde este verano volver a ser centrocampista, pero se ha visto obligado a regresar como lateral si quiere seguir jugando.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:19:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuándo acaban contrato los jugadores del FC Barcelona?</title>
    <description>En esta lista repasamos las fechas en la que acaban contrato los jugadores del Barcelona. Suárez, Messi, Vidal, Rakitic y Peña son los que más cerca están de acabarlo.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:40:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Piqué desvela la premonitoria frase que el vestuario del Barça le dijo a Neymar al irse</title>
    <description>El central azulgrana estuvo en El Larguero de la cadena SER y habló sobre muchos temas. Habló de su ex compañero brasileño Neymar.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:16:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carles Pérez: cómo sobrevivir a la sombra de Ansu Fati</title>
    <description>Su nombre no acapara las portadas y elogios de su compañero, pero su profesionalidad y trabajo le han convertido en un fijo del primer equipo.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:18:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Clamor por Messi para el Balón de Oro</title>
    <description>Las portadas de Barcelona piden este jueves el sexto galardón para el argentino por sus registros del año pero, especialmente, por su condición de mejor jugador sin discusión.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:26:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Piqué: "A Neymar le dijimos cuando se fue al PSG que se iba a una cárcel de oro"</title>
    <description />
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:50:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nationals se coronan campeones en Houston</title>
    <description>En un Clásico de Otoño totalmente peculiar, Washington consiguió el primer título de su historia y lo logró sin tener victorias en su parque de pelota.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:24:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La peculiar manera de ganar la Serie Mundial de Nats</title>
    <description>La novena de 2019 de Washington pasará a los libros de la historia de la Gran Carpa por conseguir el banderín de campeón mundial de manera inusual.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:16:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bryce Harper dejó del barco antes de tiempo</title>
    <description>El pelotero de 27 años optó por salir de la franquicia de Washington en marzo de este año para llevar su talento a Philadelphia por 330 millones de dólares.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:14:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Strasburg, el Más Valioso del Clásico de Otoño</title>
    <description>El abridor tuvo una postemporada de ensueño que se vio coronada con una espectacular actuación en el sexto juego de la Serie Mundial.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:37:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mayfield le hace el desdén a la prensa de Cleveland</title>
    <description>El quarterback de Cleveland fue cuestionado con relación al accionar del equipo durante la derrota en Gillette Stadium, lo que no agradó al jugador.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:19:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reino Unido desvela su increíble bici de pista para Tokio 2020</title>
    <description>British Cycling publicó un vídeo sobre la máquina, diseñada por Hope Technology y la marca de coches Lotus con la que sus pistards intentarán dominar el velódromo en los Juegos.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:11:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Roglic brinda el Giro a Dumoulin: "Mi sueño es ganar el Tour..."</title>
    <description>El esloveno, tras hacer podio en la ronda italiana y ganar la Vuelta, cree que es momento de asaltar la Grande Boucle: "El Tour es la carrera más grande".</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:41:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vitolo: de la titularidad a jugar sólo 13 minutos en un mes</title>
    <description>El canario ha pasado de ser el futbolista que resolvía los partidos del Atlético a casi desaparecer de las alineaciones del Cholo tras su lesión en el derbi.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:36:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Correa, el último pase atlético</title>
    <description>El argentino ya es el máximo asistente de la plantilla con los tres pases de gol que ha dado en los dos últimos partidos. Jugar arriba favorece su trascendencia.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:36:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Once goles en once partidos es un fiasco</title>
    <description>Once goles para un conjunto como el Atlético, que este verano había levantado grandes expectativas con sus ocho fichajes, es un fiasco.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:07:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El reglamento del Real Madrid permite las 'fugas' de Bale</title>
    <description>El galés se marchó del Santiago Bernabéu en el minuto 82, ocho minutos antes de que terminara el partido justo al límite de lo que marca la norma.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:50:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hernández Hernández tuvo un partido fácil en el Bernabéu</title>
    <description>El reglamento es el reglamento y el portero tiene que tener un pie en la línea. Se repite el lanzamiento y amarilla a Cuéllar.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:07:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sherylle Calder, el arma secreta de Inglaterra para la final</title>
    <description>La doctora Calder entrena la visión de los ingleses para que mejoren en reflejos y toma de decisiones. Puede convertirse en la primera persona que gana tres mundiales de rugby.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:53:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>The Rumble in the Jungle: 45 aniversario de Ali vs. Foreman</title>
    <description>Cada 30 de octubre se recuerda la pelea que para muchos resultó la mejor de la historia: el retorno de Muhammad Ali como campeón del mundo en contra de un invicto George Foreman.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:24:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fortea 'cocina' su fama en la velada de Canelo - Kovalev</title>
    <description>Jorge Fortea se enfrenta a Bakhram Murtazaliev en una eliminatoria para ser aspirante oficial del Mundial IBF del superwelter. Será en el undercard en Las Vegas.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:51:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Canelo estalla contra De la Hoya a días de pelear vs Kovalev</title>
    <description>La relación entre Saúl 'Canelo' Álvarez y su promotor, Oscar de la Hoya, se ha ido deteriorando desde que inició el 2019 y ahora vuelven a dar de qué hablar.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:07:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"España tiene mucho potencial en las MMA en este momento"</title>
    <description>Martin Lewandowski, presidente de la promotora polaca KSW, habló con AS para analizar la expansión de su compañía y las posibilidades de realizar un show en España.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:19:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Á. Márquez: "He sufrido mucho para llegar a esta situación aquí"</title>
    <description>"Moto2 es una categoría que me ha costado", reconoce el líder, con 28 puntos de renta sobre Luthi, 33 sobre Binder y 43 sobre Navarro con 50 en juego.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:25:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rabat descansará por la mano en Sepang y volverá en Valencia</title>
    <description>Se lesionó la mano derecha antes de Japón, donde no pudo correr tras disputar la Q1, y en Australia se retiró por el dolor. No le sustituye nadie.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:31:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Puig: “Lorenzo sabe que ni de coña estos son sus resultados”</title>
    <description>Asegura que no hizo falta decirle nada al mallorquín tras llegar a 66 segundos de Márquez en Australia y espera “un paso adelante de Zarco en Malasia”.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:57:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Raptors suman una victoria más: Marc, tocado en la rodilla</title>
    <description>Toronto Raptors sigue acumulando en la Conferencia Este. Ya va 4-1. Marc Gasol jugó poco por un golpe. 30+5+5 de Siakam y 19 puntos de Ibaka.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:26:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Volvió el mejor Harden (59) en un partido para la historia: ¡317 puntos entre los dos!</title>
    <description>Es la mayor anotación en un partido sin prórrogas en el siglo XXI y la tercera de la historia. Harden encadena 6 temporadas con encuentros de más de 50 puntos.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:47:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kawhi descansa, Conley mejora y los Jazz sorprenden a los Clippers</title>
    <description>Utah Jazz se coloca en las posiciones cabeceras del Oeste gracias a otra meritoria victoria. Conley por fin se mostró y Leonard no jugó.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:18:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>117 kilos cayendo encima de la mano: la jugada que ha roto a Curry</title>
    <description>El base de los Golden State Warriors se marchó lesionado tras fracturarse la mano izquierda tras caer encima de él Aron Baynes.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:13:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La madre de Towns se encara con Embiid y se hace viral al instante</title>
    <description>El incidente entre Embiid y Towns está dando mucho que hablar. Pero la imagen que más ha circulado por las redes es la de la madre del de Minnesota encarándose con Embiid.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:39:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Pacers reviven sin la pareja de pívots ante unos Nets perdidos</title>
    <description>La lesión de tobillo de Turner en el primer cuarto trajo lo mejores minutos de los de Indiana. Los Nets ya están 1-3 y siguen sin dar con la tecla.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:26:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La peor imagen de la noche NBA: Embiid y Towns a golpes en pleno partido...</title>
    <description>Los dos pivots de 76ers y Timberwolves se enzarzaron en una pelea de la que tuvieron que ser separados. Ambos acabaron expulsados.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:10:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Boston se toma la revancha y siembra las dudas en Milwaukee</title>
    <description>Los Celtics se desquitan de la eliminación del año pasado con una segunda parte perfecta en la que remontaron casi 20 puntos de desventaja.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:43:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Rojita tiene hambre de gol</title>
    <description>La victoria de Tayikistán ante Camerón ha puesto en alerta a La Rojita, aunque no debe servir de excusa: la diferencia futbolística entre las dos selecciones es demasiado grande.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:23:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Keylor cierra el debate de cada año en París</title>
    <description>El guardameta costarricense solo ha necesitado diez partidos para ganarse al vestuario, al entrenador, a la directiva y a la afición del PSG.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:10:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Despedida? Carlos Vela lanza polémico mensaje en redes</title>
    <description>El delantero mexicano de LAFC utilizó su cuenta de Twitter para lanzar un enigmático mensaje con el que deja la duda de si abandona la MLS.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:16:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maradona o Messi, esa no es la cuestión</title>
    <description>La cuestión no es si Leo es mejor que Diego. La cuestión es por qué son precisamente ellos dos. Puede ser, o eso me parece a mí, porque lo que le hemos visto hacer a Maradona o a Messi sólo se lo hemos visto a ellos.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:07:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Drama total para Holanda; Francia y Senegal, a octavos</title>
    <description>Los holandeses están al borde de la eliminación después de perder contra Senegal. Chile enderezó el rumbo tras batir a Haití.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:23:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El PSG se pone los vaqueros de Neymar</title>
    <description>El club parisino vuelve a guiarse por los patrocinadores de Neymar y ahora firma con Replay hasta 2023, que viste al brasileño desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:30:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores más goleadores desde julio</title>
    <description>Repasamos los máximos goleadores de las 5 Ligas europeas más importantes (ING, ESP, ALE, ITA, FRA) entre todas sus competiciones.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:16:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zverev logra la séptima plaza para las Finals y defenderá título</title>
    <description>El alemán, campeón en 2019, selló su pase tras las derrotas de varios de sus rivales en segunda ronda. Berrettini, Monfils, Warinka y De Miñaur pelearán por la última plaza.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:53:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Masters 1.000 París 2019: partidos de hoy, jueves 31 de octubre y orden de juego</title>
    <description>Consulta aquí el orden de juego del Masters 1.000 de París para este jueves 31 de octubre. Protagonismo para Nadal, Djokovic, Thiem, Zverev...</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:36:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Eibar se agarra al ‘factor Ipurua’ en plena tormenta</title>
    <description>Los armeros están obligados a sacar su mejor versión ante un alegre Villarreal en Ipurua, el escenario en el que se transforman y son capaces de todo</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:38:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Estupiñán amenaza esta tarde a un Mallorca robusto en casa</title>
    <description>Arrasate advierte de que en Primera no se pueden permitir relajaciones, y Son Moix será un examen para los menos habituales. Kubo tendrá una nueva oportunidad.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:38:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El termómetro de Getafe le toma la fiebre del Granada</title>
    <description>El equipo nazarí rescatará el liderato si gana en el Coliseum, estadio dónde en todo 2019 sólo ha ganado el Barcelona y el Leganés.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:39:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El espectacular experimento de LaLiga con 42 aficionados de clubes distintos</title>
    <description>LaLiga ha compartido este gran vídeo en el que experimenta con 42 aficionados de los clubes de primera y segunda.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:23:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Objetivo: olvidar la goleada y focalizarse en el Mallorca</title>
    <description>Tras un vuelo de regreso duro y una sesión de entrenamiento de recuperación, el equipo ya sólo piensa en el duelo ante los baleares ante un rival "de los nuestros".</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:23:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Preocupa la lesión de Coquelin</title>
    <description>El francés Francis Coquelin, que mínimo se perderá los tres próximos partidos, se someterá a pruebas; Carlos Soler tampoco se ha ejercitado hoy con el grupo.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:18:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Una historia ya vista hace un año</title>
    <description>Un punto en Valencia se firma cada temporada cuando se publica el calendario de LaLiga pero acaba sabiendo a poco si se tiene en cuenta el desarrollo del partido.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:07:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Una semana para apagar el infierno</title>
    <description>Si el Villarreal es capaz de mantener su buena racha y el nivel de las últimas jornadas, tienen todas las opciones de dormir en plazas europeas (incluso de zona Champions).</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:07:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Leganés tiene hasta el lunes para ratificar a Cembranos</title>
    <description>La normativa fija que un entrenador interino no podrá estar más de dos semanas de manera provisional. Para el Lega el plazo comenzó el 21 de octubre.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:14:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oriol Riera: "Soñamos pero con los pies en el suelo"</title>
    <description>El delantero del Fuenlabrada atiende al AS antes del encuentro ante el Deportivo. "Primero, los cincuenta puntos y, luego, todo será bienvenido", afirmó.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:31:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alberto García compagina la portería con las aulas</title>
    <description>El capitán del Rayo ha dado varias charlas a los alumnos de la ESO del colegio Santa Rafaela María, situado en Entrevías. Ahí, mediante sus experiencias, enseña los valores del deporte.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:52:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Guerra abierta: el Salamanca rompe relaciones con Unionistas</title>
    <description>El club charro lo ha comunicado oficialmente, tras la sanción de cuatro partidos a Kristian Álvarez, denunciado por el rival. Unionistas se ríe de lo sucedido en redes.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:34:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jovic: "El público ha sido duro, espero que confíen más en mí"</title>
    <description>El delantero habló de su mal arranque: "No era fácil, he esperado mucho el tanto. Sufría gran presión. Me motivó demostrar a los dirigentes del club que no se equivocaron al traerme".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:22:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Bale está con nosotros, no tengo que convencerle de que se quede"</title>
    <description>El técnico francés ha comparecido en la rueda de prensa previa al partido que enfrentará al Real Madrid con el Betis.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:44:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los tres pilares del posible proyecto de Mou en el Arsenal</title>
    <description>En Inglaterra se preguntan si la hipotética llegada del técnico portugués serviría para lavar la imagen del club. Hay tres aspectos esenciales a la hora de saber si encajaría.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 10:37:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tévez fue a entrenar a las seis de la mañana para engañar a Cristiano y le salió mal</title>
    <description>Confesó durante un evento celebrado en Argentina la frustración que sintió en el Manchester United al no poder llegar nunca al entrenamiento antes que el portugués.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 09:11:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un piscinazo de Cristiano genera polémica: "La ruina del fútbol italiano"</title>
    <description>El hermano de Lorenzo Insigne cargó con fuerza contra la decisión de pitar penalti a favor de la Juventus y los penaltis no pitados al Nápoles.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 08:28:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los disfraces más terroríficos de los deportistas</title>
    <description>El mundo del deporte celebró Halloween y dejo una buena muestra de ello en redes sociales. ¿Quién da más miedo?</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:43:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Iba para tenista y ahora triunfa como uno de los mejores futbolistas de Europa</title>
    <description>Este deportista se inicio en el tenis junto a sus padres cuando tenía cinco años hasta que un día acudió al entrenamiento de un amigo y quedo prendado del fútbol, donde brilla ahora.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 08:19:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"¿Cómo lo hace?" La ATP incrédula y la grada en éxtasis con la última Nadalada</title>
    <description>La ATP se hacía esa pregunta en sus redes sociales y no es para menos. Nadal se sacó un punto increíble tras un smash de Wawrinka.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:08:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo es un relámpago</title>
    <description>'El Rayo de Vila Belmiro' rompe récords a toda velocidad. Tardó menos en hacer dos goles en Liga que Neymar o Ronaldo. Precocidad imparable.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 11:24:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sentar al portero de sombrero y meter el gol de una vida es lo que hizo Gerard Moreno</title>
    <description>El delantero del Villarreal recibió un envío en largo de Pau Torres y definió de una forma magistral ante la salida del portero del Eibar.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:04:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Márquez probó el freno trasero de mano en la Honda</title>
    <description>"Yo no quería probarlo, pero Honda, que está trabajando en ello, me ha dicho que mi pretemporada ya ha empezado y que había que probarlo sí o sí”, dice.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:32:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El partido más extraño para Gerard Piqué</title>
    <description>Andorra y Barça B se enfrentan este domingo en el Johan Cruyff. El central del Barcelona, también presidente del club andorrano, vivirá un encuentro único.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:38:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El asunto Griezmann es por ahora tabú en el Barcelona</title>
    <description>En el Camp Nou, Valverde ha optado por extremos puros: Ansu Fati y Dembéle. Su relación con Suárez y Messi continúa siendo neutra.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 03:02:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>McLaren determina qué falló en el pasado GP de México</title>
    <description>Hay una pérdida de carga aerodinámica a partir de la quinta vuelta y las gomas duras no trabajaron como deberían, apenas se desgastaron.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:41:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cavani no se fía del PSG</title>
    <description>Su situación contractual y la llegada de Mauro Icardi han hecho que pierda protagonismo en el equipo y a sus 32 años no está convencido de seguir siendo una pieza clave.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 10:58:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone: "El campo me marca cosas que tengo que seguir"</title>
    <description>El técnico del Atlético se refirió a "las cosas claras" que manifestó tener tras el partido de Vitoria. Destacó la contundencia del equipo de Lopetegui y valoró positivamente el momento de Correa y de Morata.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:05:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mike Malone, muy cabreado: "Estoy avergonzado, ¿os importa?"</title>
    <description>El entrenador de Denver Nuggets reprendió a sus jugadores tras caer ante unos Pelicans que hasta ayer no habían ganado ningún partido.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 11:50:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La plaga de lesiones deja a Celades sin medio equipo titular</title>
    <description>Gameiro, Coquelin, Soler y Guedes siguen sin entrenarse con el grupo y Albert Celades no podrá disponer mañana de, prácticamente, medio equipo titular.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:57:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La mujer de Xhaka privatiza su perfil de Instagram tras recibir amenazas de muerte</title>
    <description>Leonita Lekaj, esposa del jugador del Arsenal, ha tenido que protegerse de esta forma ante los insultos recibidos</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:12:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Halloween, Iribar y Antognoni</title>
    <description>Regreso a casa cuando declina el último día de octubre y se abre paso la fiesta de Halloween</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 01:12:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oro blanco</title>
    <description>La camiseta del Madrid de este año, con esos ribetes y dorsales dorados, se me está haciendo muy cuesta arriba. Hay algo en el uso del oro que tendría que ser sagrado.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 01:29:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ramos se rinde, Kroos no da crédito y a Isco le entra la risa: la maniobra de Brahim sobre Lucas</title>
    <description>Durante el entrenamiento vimos este caño de Brahim a Lucas Vázquez que dejó así al resto de compañeros.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:26:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Innecesario García</title>
    <description>Sus declaraciones sobre el fútbol femenino demuestran que o nunca ha visto uno de nuestros partidos, o el último que vio fue hace mucho mucho tiempo</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 07:23:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El agente del interista Sensi vuela a Barcelona</title>
    <description>Según ‘Calciomercato.it’, Giuseppe Riso podría verse con la directiva azulgrana para hablar del mediocampista o de Rakitic y Vidal, ya que a menudo ejerce de intermediario para el Inter.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:23:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mundo Deportivo: Lautaro sube enteros</title>
    <description>Como informó As el 25 de octubre, el argentino es llevado a portada por MD como uno de los posibles herederos de Luis Suárez en el Barça.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 10:49:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Paco López: "Son muy pocos los elegidos que pueden ganar al Barcelona"</title>
    <description>El técnico del Levante valoró la victoria en Anoeta y la dificultad que conlleva doblegar a los de Ernesto Valverde. Él lo ha conseguido dos veces.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:19:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Messi, Suárez y Piqué estaban dispuestos a aplazar 40 millones de sus ingresos para que viniera Neymar"</title>
    <description />
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 02:42:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kawhi y Strasburg lograron hito histórico para su Universidad</title>
    <description>Stephen Strasburg se llevó los honores del MVP en la Serie Mundial; Kawhi Leonard el de las Finales en la NBA. ¿Qué tienen en común? Ambos atendieron a San Diego State University.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 01:41:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Washington Nationals se coronan campeones en Houston</title>
    <description>En un Clásico de Otoño totalmente peculiar, Washington consiguió el primer título de su historia y lo logró sin tener victorias en su parque de pelota.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:24:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Trek-Segafredo presenta su miallot para el año 2020</title>
    <description>La escuadra estadounidense desveló este jueves cómo serán los maillots con los que competirán sus equipos masculino y femenino durante la próxima temporada.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:21:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Atlético tiene avanzado el fichaje del brasileño Reinier</title>
    <description>Es la última joya brasileña, mediapunta de 17 años del Flamengo. El equipo rojiblanco tiene prácticamente convencido al jugador.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 03:01:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone volvió a probar un once sin Diego Costa</title>
    <description>Morata y Correa formarían la pareja de ataque en el Sánchez Pizjuán y Koke recuperaría su sitio en la medular. Trippier volvería al lateral derecho.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:35:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lopetegui: "El Atlético tiene una de las cinco mejores plantillas del mundo"</title>
    <description>El técnico del Sevilla halaga a su rival: "Es capaz de ponerse diferentes disfraces. Forma parte de su grandeza". Mantiene la duda de Reguilón y avisa: "Confiamos en los que estén".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:55:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Futbolistas que han jugado en el Sevilla y en el Atlético</title>
    <description>Recorremos en imágenes parte del largo listado de jugadores que vistieron tanto la camiseta del Atlético de Madrid como la del Sevilla.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:38:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Turno para Gudelj para reemplazar al intocable Fernando</title>
    <description>Fernando está sancionado tras acumular cinco tarjetas amarillas en este inicio de Liga y todo apunta que Nemanja Gudelj será su reemplazo en el medio centro.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 03:10:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Atlético mira al futuro</title>
    <description>Tras fichar a João Félix como gran estrella del nuevo proyecto (19 años), Reinier (17) podría ser el siguiente. Olmo, Guimaraes, Silva, Tonali, Almendra... en la agenda.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 02:54:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reinier: talento y gol al mejor estilo Kaká</title>
    <description>El Atlético de Madrid está muy cerca de fichar a la nueva perla del fútbol brasileño. Un mediapunta alto, fuerte y talentoso que tiene el gol en su ADN y recuerda al mejor Kaká.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 06:13:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bale: del gimnasio a trotar solo</title>
    <description>Zidane podría hacer rotaciones con vistas al partido del próximo miércoles ante el Galatasaray. El galés se ejercitó en solitario más tarde.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:00:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"El Raúl entrenador puede marcar la historia del Madrid"</title>
    <description>Jorge Valdano lo ha sido todo en el Madrid. Jugador, entrenador, director deportivo... Fue él quien apostó por Raúl, cuando sólo tenía 17 años.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 03:04:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo: "Cuando conocí a Zidane me puse a temblar"</title>
    <description>El brasileño concedió una entrevista para 'Esporte Interativo' antes del Madrid-Leganés. "Al principio de la temporada me lesioné y me dio un bajón", añadió.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:59:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La cabeza de Rubi sigue peligrando en el Bernabéu</title>
    <description>Se ha contactado con el entorno de Javi Gracia pero el pamplonés, que viene de dos aventuras en Rusia e Inglaterra, mantiene un elevado caché.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 03:10:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Asensio estuvo viendo a sus compañeros sobre el césped</title>
    <description>Marco Asensio, que sigue recuperándose, estuvo en la sesión del Madrid en Valdebebas. Vestido de corto pasó un rato sobre el césped.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:55:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>James se perderá su quinto partido de la temporada</title>
    <description>Real Madrid ha disputado 13 juegos en la campaña y el colombiano ha estado ausente en 4. Lesiones y decisiones técnicas, algunos de los motivos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:06:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El mes glorioso de Sergio Ramos</title>
    <description>El capitán del Real Madrid despide octubre, un mes en el que ha marcado un cuádruple récord con el equipo blanco, la Selección y en la historia de LaLiga.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:20:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>A Rodrygo no le afecta la ansiedad</title>
    <description>El segundo partido entre semana del Real Madrid fue igual de sencillo que el primero</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 06:09:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>A la espera de Fabián llega al Bernabéu su primo, Ismael</title>
    <description>La promesa del Betis, también de Los Palacios, debutó como titular ante el Celta. Las bajas han precipitado su protagonismo en el medio.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 11:06:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Convierte una cuota en cuotón en el Real Madrid-Betis</title>
    <description>El Real Madrid es favorito, pero su cuota es baja. Aprovecha el cuotón para hincharla e incrementar tus posibles beneficios.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:11:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los All Blacks ganan un bronce marcado por las despedidas</title>
    <description>Los neozelandeses se impusieron con autoridad a Gales y terminan terceros del Mundial en el adiós de figuras como Hansen, Gatland o Kieran Read.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:49:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fitzpatrick manda en Shanghái y Sergio García sube posiciones</title>
    <description>El inglés terminó la jornada con 67 golpes y supera por un solo impacto a Rory McIlroy. El golfista español realizó 68 golpes en esta jornada y sube posiciones en la clasificación.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 11:12:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las 'Foto Finish' del mes de octubre</title>
    <description>Recopilamos todas las espectaculares imágenes que Diario As ha publicado a lo largo de todo el mes de octubre.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:53:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oficial: el maratón de Tokio 2020 se correrá en Sapporo</title>
    <description>El Comité Olímpico Internacional ha decidido tomar esta decisión tras una reunión con los organizadores y con el Gobierno de Tokio para prevenir la salud de los deportistas.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 09:44:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Aceptada la denuncia contra el exseleccionador brasileño de gimnasia por abusos sexuales</title>
    <description>La Justicia brasileña aceptó a trámite la denuncia contra Fernando de Carvalho Lopes después de escuchar el testimonio de cuatro víctimas de sus abusos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 10:44:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Katie Taylor, ante el reto de ampliar su reino en Manchester</title>
    <description>La inglesa, campeona unificada del ligero, sube de peso y se enfrenta este sábado en el Manchester Arena a Christina Linardatou por el WBO del superligero.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:08:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Cross Mariano Haro da inicio a la temporada en Palencia</title>
    <description>El Parque Ribera Sur de Palencia acogerá la cita, a la que acudirán cerca de 1.200 atletas. Mariana Machado y Sergio Sánchez parten como favoritos al triunfo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:02:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Generalitat y ADESP, reunidos para alcanzar consensos en materia de deporte</title>
    <description>Gerard Figueras y José Hidalgo se reunieron este miércoles con el objetivo de abrir líneas de trabajo conjuntas entre ambas instituciones.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:54:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cheslin Kolbe, el bólido que desafía a Inglaterra</title>
    <description>El veloz ala sudafricano, que se ha recuperado justo a tiempo para la final, es primo de Wayde Van Niekerk, plusmarquista mundial de 400 metros. "Es nuestro factor X", dice Erasmus.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:17:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Barcelona y Movistar, en el programa de LaLiga Sports TV</title>
    <description>En Asobal, el Logroño La Rioja recibe al Barcelona (el viernes, a las 19 horas). El día 1 también es el turno para Bada Huesca-Liberbank Cuenca (a las 21:00). Jornada de LEB Oro, el domingo 3.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:31:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pelea entre gigantes en el Sixers-Wolves</title>
    <description>Bochornosa pelea entre Karl-Anthony Towns y Joel Embiid, estrellas de los Wolves y los Sixers de la NBA.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:49:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lidera Martín y Álex Márquez arranca en posiciones de título</title>
    <description>El madrileño golpea primero en el circuito que ya le coronó en 2018 y el líder empieza tras él y Nagashima. Este resultado le vale para el domingo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 08:54:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Álex Márquez: "Me lo estoy pasando bien aquí"</title>
    <description>"El FP2, sobre todo al inicio, ha sido muy bueno y con neumáticos muy usados he podido cuadrar la vuelta y ser constante", dice el líder.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 10:47:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las combinaciones que harían ya campeón a Álex Márquez</title>
    <description>Saca 28 puntos a Luthi, 33 a Binder y 43 a Navarro con 50 en juego, lo que da 12+1 resultados posibles que le harían celebrar el título ya. La victoria es el camino más directo.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:18:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Martín: "Creo que este Mundial lo ganará Álex Márquez"</title>
    <description>El madrileño fue primero y está dispuesto a volver a ayudar a su compañero Binder, como en Australia, en beneficio del Red Bull KTM Ajo, pero cree que el líder “lo tiene muy de cara”.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:00:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Quartararo está a un nivel muy superior en el inicio de Sepang</title>
    <description>Volvió a volar por la tarde y fue el único que superó la barrera del 1:58, haciendo añicos el registro de Pedrosa de 2015. Le siguió Morbidelli a 0.534.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 09:45:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Quartararo: "Ahora puedo frenar 20 metros más tarde que en el test"</title>
    <description>"Comparado con el test, hemos mejorado en la frenada. En el test ya era rápido en las curvas, pero hoy he hecho las curvas en las frenadas fuertes", asegura.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:38:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los ladrones robaron en la carpa del Ángel Nieto y alguno más</title>
    <description>"Nos han robado amortiguadores completos, pinzas y discos de freno, ordenadores, herramientas, calentadores... Un buen roto", asegura Gino Borsoi.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 04:05:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Fórmula 1 enseña el futuro: así serán los coches desde 2021</title>
    <description>Oficial: techo presupuestario de 157 M€ para los equipos, menos aerodinámica y más piezas comunes que garanticen batallas en pista.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:06:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Y para la 200... con victorias"</title>
    <description>Carlos Sainz charla con AS al alcanzar la centena de grandes premios en Estados Unidos. Sobre las normas del futuro de la F1: "Van en la dirección correcta y hacen falta".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 06:49:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Manda Toba con Canet sexto como el mejor español</title>
    <description>El japonés cerró el primer día en cabeza con 0.235 sobre su compatriota Suzuki y al valenciano le sacó 0.353. El ya campeón Dalla Porta fue decimotercero.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 07:43:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así serán los coches de F1 en 2021</title>
    <description>La F1 ha presentado su nueva normativa para 2021 y ha aprovechado para hacer un adelanto del aspecto de los monoplazas.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:44:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Te atreverías a conducir más de 300 metros con los ojos vendados?</title>
    <description>Enviar un mensaje por WhatsApp a 60 km/h equivale a recorrer a ciegas más de un tercio de kilómetros. Uno de cada dos conductores utiliza el móvil al volante habitualmente.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 09:19:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reunión AFE-Unidas Podemos para exponer la situación del fútbol femenino</title>
    <description>El presidente de la asociación, David Aganzo, se reunió con Teresa Arévalo, responsable de Deporte del partido político.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:08:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Ministerio de Trabajo y el CSD convocan a clubes y sindicatos para hablar de la huelga</title>
    <description>Estamentos gubernamentales se ponen manos a la obra con el fin de solventar el problema que atañe al fútbol femenino. Será el próximo martes en Madrid.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:44:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los Pelicans por fin ganan: buen Ingram ante el debutante Porter</title>
    <description>Brandon Ingram alcanzó una gran marca para llevar a los Pelicans a la primera victoria de la temporada. Porter debutó tras año y medio parado.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 08:58:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kawhi destroza a sus ex (38+12) con otro partido de megaestrella</title>
    <description>El alero volvió tras perderse el compromiso de Utah, donde los suyos perdieron, y lo hizo a lo grande: rompiendo el invicto de los Spurs.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 10:48:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dos partidos de castigo a Embiid y a Towns por su pelea</title>
    <description>La NBA anunció la sanción para los dos pívots, que se enzarzaron a golpes en el partido entre los Sixers y los Timberwolves de la pasada madrugada.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:37:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El novato Nunn vuelve a destacar en ausencia de su némesis, Young</title>
    <description>Kendrick Nunn es uno de los referentes de Miami Heat en un inicio de temporada en el que ya suman cuatro victorias en cinco partidos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 09:48:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Por qué de pronto Phoenix Suns comienzan a ganar?</title>
    <description>Con el reciente triunfo de Phoenix Suns sobre Golden State Warriors, nos preguntamos qué cambió con el equipo que no ha pasa de 25 victorias desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:03:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>España pone la directa a octavos</title>
    <description>La Rojita está virtualmente clasificada después de golear a una Tayikistán que apenas opuso resistencia. Exhibición de Robert Navarro.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:02:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los aficionados del Union Berlin sangraron por su club</title>
    <description>Este club de Berlín estuvo cerca de la desaparición y los aficionados recaudaron dinero de una forma poco ortodoxa. Incluso reconstruyeron su estadio.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:28:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Argentina doblega a Camerún y acaricia los octavos</title>
    <description>El conjunto de Aimar sufrió para remontar el gol encajado pero el potencial ofensivo se impuso y ahora el equipo es segundo en el grupo, igualado con España.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 02:00:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Milán levanta cabeza con un golazo de Suso</title>
    <description>El gaditano marcó el tanto de la victoria ante el SPAL con un gran lanzamiento de falta, transformando las criticas en aplausos. Primera victoria para la era Pioli.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:06:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kovac menosprecia a la afición del Bayern</title>
    <description>No es la primera vez que el entrenador del club alemán realiza declaraciones polémicas y esta vez a los seguidores del equipo no le ha sentado nada bien.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 11:11:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El ejemplo de Cesc entre los Sub-17</title>
    <description />
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:14:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Casillas recuerda el infarto que sufrió hace seis meses</title>
    <description>El guardameta del Oporto fue ingresado en el hospital hace justo medio año y ha puesto un mensaje en las redes sociales acerca de ello. No tomará una decisión al menos hasta marzo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 08:07:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El once más caro de la Premier League</title>
    <description>El Liverpool es el conjunto que más jugadores tiene (un total de cuatro) en el once más caro de la liga inglesa según el portal transfermarkt.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:39:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid es un coladero</title>
    <description>Los blancos reciben al Alba de Aíto como el segundo peor equipo en defensa. Encajan 83,8 puntos y 102,4 cada cien posesiones, solo les empeora el Valencia .</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 03:53:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un Bayern al alza visita Vitoria</title>
    <description>El equipo alemán aterrizó el jueves en la capital alavesa tras batir al Madrid en su pista un día antes. El Baskonia, en cambio, perdió en Villeurbanne.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 03:54:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Armani Milán de Messina desafía al Barça de Pesic</title>
    <description>Los azulgrana llegan a la cita invictos y líderes en solitario de la competición ante los milaneses que solo perdieron en la primera jornada y suman cuatro victorias seguidas.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:45:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Real Madrid - Alba: TV, horario y dónde ver online la Euroliga</title>
    <description>Conoce el horario y cómo ver el partido de la jornada 6 de la Euroliga 2019/20 entre Real Madrid y Alba Berlin. Este viernes 1 de noviembre, a las 21:00 horas.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:42:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Milán - Barcelona: TV, horario y dónde ver online la Euroliga</title>
    <description>Conoce el horario y cómo ver el partido de la jornada 6 de la Euroliga 2019/20 entre Olimpia de Milán y Barça. Este viernes 1 de noviembre, a las 20:00 horas.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:42:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal hace de tripas corazón</title>
    <description>Rafa Nadal ganó a Wawrinka (victoria 50 del curso) pese a jugar con problemas estomacales y ya está en cuartos. Se medirá este viernes con Tsonga.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:42:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic es único: su trampa para conseguir superar el reto viral de Ibrahimovic</title>
    <description>El tenista serbio siempre nos deja imágenes graciosas. Esta vez nos dejó este momento cuando realizaba el reto de Ibra.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:03:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal - Tsonga: horario, TV y cómo ver en directo hoy el tenis</title>
    <description>Consulta aquí cómo y dónde ver en directo el partido de cuartos de final del Masters 1.000 de París entre Rafa Nadal y Jo-Wilfried Tsonga. Este viernes, no antes de las 20:30, en AS.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 08:22:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Masters 1.000 París 2019: partidos de hoy, viernes 1 de noviembre y orden de juego</title>
    <description>Consulta aquí el orden de juego del Masters 1.000 de París para este viernes 1 de noviembre. Protagonismo para Nadal, Djokovic y los tenistas franceses.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 08:25:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Victoria del Eibar ante el Villarreal en un partido no apto para cardiacos</title>
    <description>Orellana en el 95 hizo el 2-1 en un encuentro que el Villarreal empató en el 88 por medio de Gerard Moreno. Kike había adelantado a los armeros en el minuto 62.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:05:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Osasuna responde con dos golazos los penaltis del Mallorca</title>
    <description>El conjunto bermellón se adelantó por dos veces con goles de Lago Junior y Sevilla y pudo sentenciar, pero Cardona y Rubén García pusieron las tablas en el marcador.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:05:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Getafe le roba la ilusión al Granada y le deja sin liderato</title>
    <description>Partido feo, brusco, tosco y, a veces, violento (10 tarjetas) que Timor finiquitó con un golazo de falta por la escuadra. Los cuatro tiros a puerta fueron gol.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:19:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El ejemplo del Granada se extiende por Europa</title>
    <description>Alanyaspor, Famaliçao, OFI, Friburgo, Nantes, Leicester y Atalanta brillan en sus ligas al estilo del Granada. Se han rebelado contra lo establecido.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 04:40:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Celades: "Las bajas son una oportunidad para que otros futbolistas jueguen"</title>
    <description>El técnico che se lamentó por las bajas y espera un partido complicado en Barcelona pese a los malos resultados de los locales en casa.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:06:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La delantera se seca y es la peor de la década</title>
    <description>Solo un gol (Ferreyra) por 10 del curso pasado a estas alturas del campeonato. En la 2012-13 sumaban 4 y en la 16-17 ya llevaban 11, el récord de estos años en Cornellà-El Prat.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 11:21:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Monchi confirma que Sevilla sigue a José Juan Macías</title>
    <description>El juvenil atacante mexicano levanta miradas en equipos del viejo continente. Sevilla es uno de ellos, según declaraciones de su director deportivo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 03:16:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Baba y Lumor, convocados por Ghana</title>
    <description>Los mallorquinistas Iddrisu Baba y Lumor Agbenyenu han sido citados por Ghana para los dos partidos clasificatorios para la Copa de África 2021 de este noviembre.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:24:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El momentazo de Mendilibar hablando de Orellana en rueda de prensa: "Es un cabroncete..."</title>
    <description>El entrenador del Eibar habló así sobre el chileno. Un jugador que ha resultado conflictivo en algunos equipos, pero que con él está rindiendo a un gran nivel.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:22:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El mejor Muniain pide paso como mediapunta en el Athletic</title>
    <description>El delantero se movió con libertad ante el Espanyol y el resultado fue un doblete y protagonismo en el tercer tanto. El experimento con Raúl García de 'nueve' fue un acierto.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:15:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Escassi vuelve a dictar sentencia para el Numancia</title>
    <description>Un gol del central fue suficiente para que los tres puntos se quedaran en Soria. Partido igualado pero sin oportunidades de gol para los de Ramis.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:14:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Carranza es el bálsamo ante un Sporting en clara mejoría</title>
    <description>El Cádiz recupera para el partido a Garrido y José Mari. La lista de Cervera es de 20 y habrá dos descartes. Los visitantes suman dos victorias seguidas.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 03:21:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un Málaga al alza pone a prueba a la Ponferradina</title>
    <description>Ambos equipos llegan en línea ascendente con victorias</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 03:27:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Tartiere prueba esta noche a un favorito al ascenso</title>
    <description>Un Oviedo con bajas sensibles y cerca de los puestos peligrosos, recibe a un Almería que quiere seguir en la zona alta de la clasificación.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 03:42:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Mirandés: un rival maldito en el Martínez Valero</title>
    <description>Los de Anduva han ganado los tres partidos de Liga que han disputado en tierras ilicitanas; sólo perdieron en la Copa de la 76/77.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 10:24:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Martí: "Queremos ser el mismo equipo en casa y fuera"</title>
    <description>El técnico del Girona avisó del Extremadura: "Son muy intensos y agresivos". También habló de sus primeros días: "Estoy contento con el trabajo y la predisposición".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:38:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Luis César: "Necesitamos ganar, cada día más"</title>
    <description>El técnico del Deportivo, con el equipo colista, ve ya una "lucha contrarreloj". Repite convocatoria ante el Fuenlabrada: Beto da Silva, de nuevo descarte.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:12:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vinicius descarta salir cedido en enero pese a su situación</title>
    <description>El brasileño trabaja física y psicológicamente para controlar la situación y confía en triunfar de blanco. Asume, además, que a su edad hay altibajos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:23:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vuelve Vinicius ante el Betis; siguen fuera Bale y James</title>
    <description>Zidane recupera al brasileño tras prescindir de él contra el Leganés. Odriozola, Lucas Vázquez, Brahim y Mariano, descartados por decisión técnica.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:33:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así está la clasificación de Segunda tras ganar Cádiz y Numancia</title>
    <description>En la jornada de este viernes el equipo soriano se ha deshecho por la mínima del Albacete, mientras que el líder ha vuelto a ganar, al Sporting.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:59:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>De triunfar en el Mundial a no jugar en la NBA: ¿qué pasa con los hermanos Hernangómez?</title>
    <description>Willy y Juancho, como ya les ha ocurrido otras veces, están teniendo muchos problemas para coger minutos en sus respectivos equipos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:12:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"No sé si esta pista es segura..."</title>
    <description>Primer entrenamiento libre con Verstappen y Vettel al frente y Sainz 11º. Frío, viento y un asfalto muy bacheado (Hamilton protestó) en Austin. </description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:34:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Acoso del Málaga</title>
    <description>Sigue en vivo y en directo el Ponferradina-Málaga, partido de la jornada 14 de LaLiga SmartBank que se juega hoy, 1 de noviembre, a las 18:30 en El Toralín.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:40:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Cádiz cura las heridas con una gran victoria contra el Sporting</title>
    <description>Los amarillos se recuperaron del varapalo del Carlos Belmonte con un gran partido. Marcos Mauro, Álex, en dos ocasiones y Borja López, anotaron los goles.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:03:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El secreto mejor guardado del mourinhismo: Xabi y cómo aprendieron a defender a Messi</title>
    <description>El donostiarra ha explicado en The Coaches Voice con todo detalle cómo intentaron parar al argentino en aquellos famosos Clásicos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:47:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Getafe puede destituir a Escribá por tercera vez</title>
    <description>Ángel Torres le cesó como técnico azulón en 2015, una derrota 4-0 en el Coliseum le costó el puesto en el Villarreal y el domingo se la juega en Balaídos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:29:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Berizzo niega su vuelta al Celta</title>
    <description>El seleccionador de Paraguay, al que se le ha relacionado con el conjunto celeste, asegura que su compromiso con el combinado sudamericano es "total".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:10:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Babel celebra el segundo</title>
    <description />
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:50:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valencia-Asvel, en directo</title>
    <description />
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:48:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La toma del VAR del 'piscinazo' de Cristiano por el que le llueven las críticas en Italia</title>
    <description>Un nuevo ángulo del penalti que le señalaron a Cristiano ante el Génova y por el que la Juventus se llevó el triunfo, ha sido la que ha desatado las críticas hacia el portugués.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:41:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Benzema da un paso al frente</title>
    <description>El delantero madridista volvió a dar un nuevo recital de juego ante el Leganés. Con su tanto logró convertirse en el delantero francés con más goles marcados para un mismo equipo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:23:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Os presentamos a Luana Atik Lopes, la novia de Rodrygo Goes</title>
    <description>El jugador brasileño del Real Madrid está viviendo el mejor momento de su carrera deportiva, siendo una de las sensaciones del club blanco esta temporada.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:43:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Una final y dos grandes historias</title>
    <description>Enfrente de los Springboks emerge otro relato, el de los inventores del rug­by, heridos como anfitriones hace cuatro años, cuando fueron incapaces de superar la fase de grupos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:51:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valverde: "Griezmann jugará si cumple las expectativas"</title>
    <description>El técnico habló de las suplencias tabús del francés, de Piqué ("si se descentra y su nivel baja me tendré que preocupar") y de Ansu ("no me voy a arrepentir de haberlo puesto a jugar").</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 15:46:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mimos y collejas para Ansu Fati</title>
    <description>El canterano, que cumplió el jueves 17 años, fue agasajado por parte de Valverde con un cariñoso abrazo, pero no se libró del mal trago del pasillo de las collejas por parte de sus compañeros.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:17:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Futbolistas que militaron en el Levante y el Barcelona</title>
    <description>Cuéllar, Oier o Sergio García son algunos de los jugadores que han defendido la camiseta del Barcelona y del Levante. Aquí repasamos a todos ellos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:23:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>En recuerdo de Lambrecht</title>
    <description>El pasado 5 de agosto, el belga Bjorg Lambrecht perdió la vida en el Tour de Polonia con 22 años. En el Día de Todos los Santos, la carrera ha decidido retirar su número.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:16:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ruteros en ciclocross</title>
    <description>Las sociedades ciclistas se animan cada vez más a organizar pruebas de ciclocross. Stybar, Van der Poel, Van Aert... y españoles como Luis León y los Izagirre.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:48:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Trek-Segafredo presenta su maillot para el año 2020</title>
    <description>La escuadra estadounidense desveló este jueves cómo serán los maillots con los que competirán sus equipos masculino y femenino durante la próxima temporada.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:21:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un Atlético de transición</title>
    <description>El empate del equipo rojiblanco ante el Alavés deja más dudas que certezas y una confirmación: Thomas debe ser titular indiscutible.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:37:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El calendario del Atleti intimida</title>
    <description>Tras la visita al Alavés, los rojiblancos tienen otros cinco partidos fuera de casa de los próximos siete. Y de los dos en casa, uno es la llegada del Barcelona al Metropolitano.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 15:41:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rubi: "¿Setién? Por respeto, que no me pregunten más por él"</title>
    <description>El técnico del Betis sigue con la sombra del cántabro antes de jugar ante el Real Madrid: "No sé si algún otro ha ganado tres veces seguidas en el Bernabéu".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 15:33:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>McGregor se declara culpable por agresión y evita la cárcel</title>
    <description>Conor McGregor se declaró culpable de agredir a un hombre en un bar. La juez aseguró que "la pena de cárcel era desproporcionada" y le multó con 1.000 euros.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:10:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así se ha vivido Halloween en el deporte</title>
    <description>Durante el día de Halloween los aficionados y el mundo del deporte festejan con disfraces la noche más terrorífica del año.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:52:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sandra Sánchez confirma su clasificación para Tokio 2020</title>
    <description>La karateka talaverana celebró su clasificación matemática para los Juegos Olímpicos de Tokio 2020 tras la publicación del ranking mundial este viernes.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:23:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pablo Abián gana a Moreels y llega a semifinales</title>
    <description>El español Pablo Abián, tercer cabeza de serie, se clasificó este viernes para las semifinales del torneo de badminton de Hungría.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:57:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa expone su estado de gracia ante el Savehof sueco</title>
    <description>El cuadro vasco ha disputado 13 partidos oficiales y sólo ha encajado una derrota (ante Barça en septiembre), y está invicto en Europa</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:47:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carolina estrena logo</title>
    <description>Carolina Marín, que vuelve a estar en el top-ten del ranking mundial, estrenó logo y página web con todo tipo de información sobre su actividad.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:14:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Será así el McLaren de 2021?</title>
    <description>La escudería de Woking publicó una imagen con el modelo base de la FIA y la decoración del MCL34. Seidl, satisfecho con las normas aprobadas.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:42:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen de los Libres 1 del GP de EE UU: Verstappen, primero</title>
    <description>Sigue en directo los entrenamientos del viernes del GP de EE UU 2019, la prueba de F1 que se disputa en el Circuito de Las Américas de Austin.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:32:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton, campeón en USA si...</title>
    <description>Ni siquiera necesita acabar la carrera para certificar matemáticamente su sexto Mundial. Le vale con que Bottas no gane el GP de Estados Unidos</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:12:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El miedo no existe para Sophia Floersch: volverá a Macao</title>
    <description>Un año después de su terrible accidente que conmocionó al mundo, la alemana de 18 años competirá de nuevo en el ratonero circuito callejero.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 15:29:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El dato de Rossi que puede igualar Márquez en Sepang</title>
    <description>Tras las victorias de Japón y Australia el de Honda puede hacer pleno en la gira asiática por primera vez en MotoGP. Sólo lo ha logrado Valentino en 2001.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:44:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Charlyn Corral demuestra su clase con detalle a aficionada</title>
    <description>La delantera mexicana salió al rescate de una paisana y en un gran gesto, le consiguió boletos para disfrutar de los mejor del fútbol femenil a nivel mundial.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:53:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick Nunn, el inesperado héroe de los Heat al que no quisieron los Warriors</title>
    <description>No fue seleccionado en el draft de 2018 y fue cortado por los Warriors antes de iniciar el pasado curso, pero Kendrick Nunn está siendo una de las revelaciones de la temporada.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:51:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Emery protege a Xhaka y le deja fuera de la lista ante el Wolves</title>
    <description>El técnico español del Arsenal ha decidido que el suizo, capitán del equipo, no juegue ante el Wolverhampton tras su enfrentamiento con la grada el pasado domingo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 15:41:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pochettino, molesto con la convocatoria de Lo Celso con Argentina</title>
    <description>El técnico del Tottenham argumenta que el centrocampista no se encuentra físicamente "al cien por cien" al arrastrar una lesión de cadera.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:26:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Joventut ya tiene reemplazo para Dawson: Perrin Buford</title>
    <description>El equipo de Badalona ha cerrado la incorporación del escolta-alero estadounidense (1,98 m y 25 años) hasta final de temporada.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:39:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Golpe de autoridad de Djokovic para entrar en semifinales</title>
    <description>Djokovic pasó por encima de Tsitsipas, que era uno de los cuatro jugadores con récord positivo ante el serbio (2-2 ahora), que peleará por la final con Dimitrov.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:24:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los aficionados australianos indignados con Federer y la ATP</title>
    <description>Varios aficionados mostraron su malestar con la baja del suizo y mostraron su frustración con la ATP después de haber comprado entradas para ver al suizo en el torneo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 15:07:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pliskova vence a Halep y entra las semifinales del Masters</title>
    <description>La checa Karolina Pliskova venció a la rumana Simona Halep, por 6-0, 2-6 y 6-4 en una hora y 43 minutos, y se clasificó para disputar la penúltima ronda de las Finales WTA.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:33:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Quién ganaría el premio a jugador que más ha evolucionado en LaLiga?</title>
    <description>Algunos futbolistas han dado la sorpresa en este arranque de temporada por su progresión de una campaña a otra: rol, liderazgo, goles...</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:26:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Celta se queda en cuadro: Rafinha y Mina, lesionados</title>
    <description>El delantero vigués estará tres semanas de baja por una rotura fibrilar y el centrocampista brasileño tendrá que descansar diez días por un edema óseo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:03:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lendoiro lanza un "SOS" por los "grandes del fútbol gallego"</title>
    <description>El expresidente del Deportivo ha mostrado su preocupación por el momento deportivo que viven el Celta en Primera así como su exequipo y el Lugo en Segunda.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:31:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodri Tarín, los brotes verdes del Leganés en el Bernabéu</title>
    <description>El defensa retornó tras casi dos meses lesionado y lo hizo sin desentonar. Fue el defensa que más balones despejó. Oposita para el eje de la zaga.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:00:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La APA presenta una querella criminal contra la familia Al Thani</title>
    <description>Siguen los movimientos en torno a la propiedad del Málaga. BlueBay se ha reunido con el alcalde. Y los pequeños accionistas se querellan contra Al Thani.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 16:03:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Luis Milla: “La afición y nosotros ya nos merecemos una alegría”</title>
    <description>El mediocentro aseguró que el equipo está haciendo más méritos de los que reflejan los resultados. Espera que el sábado todo dependa “de lo que sea capaz de hacer el Tenerife”.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:45:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tensión en Valdebebas entre Lucas y Carvajal: "No seas mentiroso..."</title>
    <description>Un rondo provocó el enfado entre los dos canteranos del Madrid. Lucas le recriminó al lateral derecho que estaba mintiendo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:03:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Descanso con dominio sin gol del Málaga</title>
    <description>Sigue en vivo y en directo el Ponferradina-Málaga, partido de la jornada 14 de LaLiga SmartBank que se juega hoy, 1 de noviembre, a las 18:30 en El Toralín.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:40:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sigue la previa: el Chacho desafía al imbatido Barça</title>
    <description>Sigue la retransmisión en directo del partido que enfrenta al Olimpia Milan y al Barcelona correspondiente a la sexta jornada de la Euroliga; hoy, a las 20:0, en As.com.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:22:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Galatasaray gana con facilidad</title>
    <description />
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:16:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Cádiz cura la herida con una gran victoria contra el Sporting</title>
    <description>Los amarillos se recuperaron del varapalo del Carlos Belmonte con un gran partido. Marcos Mauro, Álex, en dos ocasiones y Borja López, anotaron los goles.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:03:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valverde ‘sanciona’ con un partido a Dembélé</title>
    <description>El delantero francés cumplirá su tercer partido consecutivo fuera de la lista en LaLiga: los dos primeros por sanción y este último por decisión de Valverde.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:57:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>En directo: Logroño-Barça y Huesca-Liberbank de Asobal</title>
    <description>Sigue en directo, desde las 19.00 horas, los dos partidos de la jornada de la liga Asobal que emite en directo LaLigaSportsTv.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:55:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone repite por tercera vez convocatoria con Riquelme</title>
    <description>El técnico del Atlético se lleva a Sevilla a 18 futbolistas. Giménez, João Félix y Savic siguen siendo baja y Saponjic, nuevamente, es descartado.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:57:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Incógnita James</title>
    <description>El colombiano trabajó en el gimnasio en la tarde del jueves y también el viernes. Sufre algún problema físico, pero el Real Madrid no ofrece detalles.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:36:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Despierta el Málaga</title>
    <description>Sigue en vivo y en directo el Ponferradina-Málaga, partido de la jornada 14 de LaLiga SmartBank que se juega hoy, 1 de noviembre, a las 18:30 en El Toralín.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:52:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valverde 'sanciona' con un partido a Dembélé: no viaja a Valencia</title>
    <description>El delantero francés cumplirá su tercer partido consecutivo fuera de la lista en LaLiga: los dos primeros por sanción y este último por decisión de Valverde.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:57:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La metamorfosis de Ingram: explosión tras dejar los Lakers</title>
    <description>Su nivel en este inicio de temporada supera con creces al rendimiento que tuvo en Lakers. En cinco encuentros, su anotación más baja con los Pelicans fueron 22 puntos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:24:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Muslera evita el descuento</title>
    <description />
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:44:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nuevo reto para los Colts: el ruidoso Heinz Field</title>
    <description>Detrás de una línea ofensiva dominante, un buen ataque terrestre y el liderazgo de Jacoby Brissett, el equipo de Frank Reich busca un nuevo triunfo en un ambiente hostil.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:46:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El central Edgar es la novedad en la convocatoria del Betis</title>
    <description>Rubi lleva a 20 jugadores para enfrentarse al Real Madrid. Siguen lesionados Carvalho, Javi García, Juanmi y el meta Dani Martín.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:30:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sebastián Mora logra la plata en puntuación en Minsk</title>
    <description>Sebastián Mora dio este viernes a la Selección española de ciclismo en pista su primera medalla en Minsk, primera cita de la Copa del Mundo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:41:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Debemos hacer todo bien... y encomendarnos a la Virgen"</title>
    <description>El Córdoba recibe al Barcelona (13:00, GOL) en un pabellón de Vista Alegre que colgó el no hay billetes en una hora. Maca, técnico del Córdoba, analiza el partido para AS.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:29:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Keylor Navas y Marquinhos se retan a un duelo de básquetbol</title>
    <description>El PSG celebró halloween de una manera diferente y retó al costarricense Keylor Navas y al defensa brasileño a competir en un duelo de básquetbol.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:36:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Larrazabal pide apoyo a Córdoba: "Los pitidos bajan la confianza"</title>
    <description>El canterano fue contestado el miércoles ante el Espanyol y el equipo, desde el entrenador hasta sus compañeros, ha cerrado filas ante un jugador muy joven y trabajador.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:20:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo aprieta a Zidane</title>
    <description>Las actuaciones del brasileño por la derecha le hacen reunir méritos en la cruda competencia para jugar en una posición donde hay 'overbooking'.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:05:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maxi consigue la remontada</title>
    <description>¡Sigue en vivo y en directo el partido entre el Espanyol y el Valencia! Ambos equipos tienen la necesidad de seguir sumando escalones para salir de la zona de peligro en la que están.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:16:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Monstruoso: LeBron (39+12+16) se impone a Doncic (31+13+15) en un partido para los anales</title>
    <description>El futuro, personificado en la figura del esloveno, sucumbió ante un pasado, LeBron, que lucha incansablemente por seguir siendo el presente. Partidazo en Dallas.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 08:27:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>A Kiko Casilla le pueden caer 12 partidos por un acto racista</title>
    <description>La FA está a punto de dar a conocer la sanción sobre el guardameta del Leeds. Fue acusado de insultar gravemente a Jonathan Leko, del Charlton.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:02:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Volar para caer de pie: la espectacular caída de Márquez</title>
    <description>El octocampeón se fue al suelo en la curva 2 cuando trataba de seguir la rueda de Fabio Quartararo. Afortunadamente, sólo sufre un fuerte traumatismo y múltiples contusiones.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:46:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sigue la semifinal en directo</title>
    <description>Sigue en vivo y en directo la primera semifinal del Masters 1.000 de París entre Novak Djokovic y Grigor Dimitrov hoy desde las 14:00 horas en AS.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:11:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>King adelanta al Bournemouth</title>
    <description />
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:17:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dos jugadas, LeBron y A. Davis delante y Luka hace que el público se desate... ¡Doooncic!</title>
    <description>La noche de Doncic ante un tremendo LeBron ha sido histórica. Nos regaló estos 'Step-Back' ya propios del ex madridista.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:02:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sudáfrica vuelve a reinar</title>
    <description>Los Springboks anularon a los ingleses en Yokohama y sumaron su tercer título mundial en tres finales. Empatan con Nueva Zelanda en el palmarés histórico.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:37:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un partido de ultimátums: para Rubi y el banquillo blanco</title>
    <description>Modric reingresa en el once, Vinicius tendrá minutos y el técnico del Betis sigue en el aire. Mendy y Militao tienen opciones. Bale y James siguen fuera.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 07:52:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué fue de Chumi, el jugador de la alineación indebida del Barça?</title>
    <description>El central coruñés, que debutó con el primer equipo del Barça en diciembre de 2018, saltó a la fama tras su episodio en los octavos de Copa del Rey ante el Levante.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:05:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reinier: "Es un honor saber que el Atlético de Madrid me sigue"</title>
    <description>El jugador del Flamengo es una de las grandes promesas de Brasil. Tal y como informó AS, el Atlético tiene muy avanzado su fichaje. En su día, también se le relacionó con el Madrid.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:05:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La "cobra" de De Bruyne a Pep Guardiola que está siendo tendencia en Inglaterra</title>
    <description>Esta imagen del técnico del Manchester City esta siendo comentada en Inglaterra. En tono de humor, el belga le hace una cobra a Guardiola.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:45:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal - Shapovalov: horario, TV y cómo ver las semifinales</title>
    <description>Consulta cómo y dónde ver el duelo de semifinales entre Rafael Nadal y Denis Shapovalov este sábado, 2 de noviembre, en el Masters 1.000 de París.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:22:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alberto Contador, ingresado en un hospital de Colombia</title>
    <description>El de Pinto fue trasladado a un centro hospitalario de Bogotá por un cuadro febril, lo que le impedirá tomar parte en el 'Giro de Rigo' que se disputará este fin de semana.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 20:56:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Canelo da el peso y Kovalev lo cumple... ¡desnudándose!</title>
    <description>Canelo Álvarez y Sergey Kovalev cumplieron con la báscula. El mexicano marcó 174,5 libras y el ruso necesitó cuatro intentos para dar el límite de la división.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:18:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La madre de Cristiano: "Si no hubiera mafia mi hijo tendría más Balones de Oro"</title>
    <description>Dolores Aveiro salió en defensa del actual futbolista de la Juventus. "Si fuera inglés o español, no le harían lo que le hicieron", afirmó.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 23:50:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Seis meses del infarto de Casillas: su recuperación y todo lo que está por llegar</title>
    <description>Se cumple medio año del acontecimiento que dio un vuelco a la vida del portero, que mira ya hacia el futuro con energías redobladas.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:00:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>En directo, Córdoba Patrimonio vs. Barça de la LNFS</title>
    <description>Sigue en directo la señal del encuentro de fútbol sala entre el equipo andaluz y el catalán.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:39:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Sudáfrica más all black</title>
    <description>Los Springboks conquistan su tercer Mundial y se sitúan a la altura de Nueva Zelanda con sus mismas herramientas: la integración racial y un rugby total.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:26:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El gol que le falta a Messi</title>
    <description>El martes, ante el Valladolid, Leo Messi consiguió otra cifra redonda para su catálogo fabuloso. Cincuenta goles de tiro libre a lo largo de su carrera.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 07:34:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El flirteo de una estrella de la NFL con una periodista: la reacción de ella y de él al final dan para un trailer</title>
    <description>No se habla de otra cosa en Estados Unidos. El QB de los 49ers Jimmy Garoppolo contestó así a la periodista Erin Andrews que le pregunto por el gran arranque de temporada de los de la bahía.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:04:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El pariente pobre del Bernabéu</title>
    <description>El fútbol siempre fue una comedia dramática, pero el sufrimiento le está ganando la partida al disfrute, así que es hora de espabilar. ¿Qué tal si le ponemos un poco de optimismo al fútbol?</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 07:30:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Minas en Orriols</title>
    <description>El Levante se le atraganta al Barça de Valverde (16:00, Mov. LaLiga). Griezmann, que pasa un examen cada partido, será titular.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 08:13:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El partido perfecto de Leo Messi en su última visita al Levante</title>
    <description>El futbolista del FC Barcelona realizó un encuentro redondo en la visita liguera del conjunto azulgrana la temporada pasada al Ciutat de Valencia</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:46:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sport: Jordi Cardoner no será el delfín de Bartomeu</title>
    <description>Pese a que era el favorito en las quinielas para ser el candidato continuista, Sport asegura que el nieto de Casaus no se presentará a las elecciones, previstas para 2021.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:25:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El reto del líder en las portadas de Barcelona</title>
    <description>Se destaca este sábado la ausencia de Dembélé en la lista y la declaración de Valverde, que considera "fundamental" los tres puntos.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:24:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Chumi pasa de la alineación indebida de enero al olvido</title>
    <description>El canterano del Barça B fue protagonista de una polémica con el Levante en Copa. Diez meses después, es suplente en el filial.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 04:36:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Levante - Barcelona: horario, TV y cómo ver online hoy LaLiga</title>
    <description>Conoce la fecha, hora, dónde ver en directo online y cómo seguir en vivo por televisión el Levante - Barça de hoy, partido de LaLiga Santander</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:45:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oficial: Carlos Beltrán tomará las riendas de Mets</title>
    <description>Los rumores se confirmaron y el expelotero puertorriqueño será el nuevo timonel de la organización de Queens, donde pasó siete años durante su carrera.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 03:38:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El campeón visitará la Casa Blanca este lunes</title>
    <description>A tan solo unos días de obtener su primer título de las Grandes Ligas, la organización de Washington se reunirán con el presidente Donald Trump.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 03:13:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ducati ya ve en Quartararo "un fenómeno al nivel de Márquez"</title>
    <description>Davide Tardozzi, team manager del equipo italiano, dice tras la pole del galo: “Tiene la cabeza justa del campeón. Eso es lo que hace la diferencia”.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:41:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pole supersónica de Quartararo con dura caída de Márquez</title>
    <description>El galo lideró una primera fila cien por cien Yamaha, porque le siguieron Maverick y Morbidelli, y el campeón saldrá undécimo, tras jugar a seguir a Fabio y salir por orejas.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:17:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Márquez: "Me ha dolido más verme undécimo que la caída"</title>
    <description>"Las rodillas son lo que tengo peor. Estoy con hielo porque se me están hinchando bastante. Lógicamente el cuerpo está magullado", asegura el octocampeón.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:03:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Sabía que Márquez estaba detrás y he cortado antes de tirar"</title>
    <description>Quartararo explica la felicidad extraordinaria de su pole en Sepang “por llegar en la casa del equipo” y no entra en polémicas con Marc por buscar su rueda.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:44:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Habrá presión para que Dalla Porta intente ayudarme"</title>
    <description>Su compañero ya le sirvió de referencia para hacer la pole en Sepang y espera que de alguna manera le pueda echar un cable en la pelea por el subcampeonato.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:58:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pole de oro de Álex Márquez camino de su esperado título</title>
    <description>Saldrá el primero de la parrilla en la carrera de Sepang (06:20) que le puede coronar campeón mientras que sus rivales lo harán 3º (Binder), 5º (Luthi) y 15º (Navarro).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 08:09:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La pole de Quartararo en el GP de Malasia en imágenes</title>
    <description>Repasa las imágenes de la clasifiación del Gran Premio de Malasia disputado en el Circuito Internacional de Sepang. Fabio Quartararo se llevó la pole.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:33:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Álex: "¿Título con victoria? Firmo ganarlo de cualquier manera"</title>
    <description>El pequeño de los Márquez tras la pole y en vísperas de la carrera que le puede coronar campeón: “Hemos dado un paso adelante pero hay que confirmar el domingo”.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:17:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Segunda pole consecutiva de Ramírez para pelear por la plata</title>
    <description>El gaditano logró el mejor crono aprovechando la referencia de su compañero Dalla Porta y buscará recortar puntos a Canet (12º) y Arbolino (19º).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 07:43:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resultados MotoGP: parrilla de salida Gran Premio de Malasia</title>
    <description>Pole para Fabio Quartararo en el circuito de Sepang, después de imponerse a Maverick y Morbidelli. Márquez saldrá undécimo tras irse al suelo de manera espectacular.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:06:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fallece un piloto indonesio de la Asia Talent Cup</title>
    <description>Afridza Mundanar, de 20 años, se cayó en la curva 10 de la primera vuelta y en el grave accidente también se vio implicado el japonés Ogo, que estaba consciente.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:34:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pizjuán, prueba del algodón</title>
    <description>El Sevilla recibe esta tarde (18:30 horas, M+ Liga) a un Atlético a la par en la tabla y con dudas. Lopetegui y Simeone comparten problema: la falta de gol.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 04:51:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reguilón se recupera a tiempo</title>
    <description>Lopetegui cita al lateral zurdo y vuelve a contar con Rony Lopes, mientras que descarta por decisión técnica a Munir.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:12:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sólo Saponjic ha jugado menos que Llorente en el Atlético</title>
    <description>Era uno de los fichajes del verano. Pero ha jugado sólo 227 minutos (216 más que en el Madrid a estas alturas en la 18-19). El croata no ha disputado ni uno.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 04:52:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La película ofensiva de los cuatro laterales</title>
    <description>Navas y Reguilón, por un lado, y Trippier y Lodi, por el otro, son claves en los ataques de Sevilla y Atleti. El objetivo de ambos será acotar sus apariciones.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:01:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Eterno Navas</title>
    <description>Esta tarde Jesús Navas será el sevillista con más partidos en Primera División superando los 354 partidos de Manolo Jiménez.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:01:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sevilla - Atlético: horario, TV y cómo ver online hoy LaLiga</title>
    <description>Conoce la fecha, hora, dónde ver en directo online y cómo seguir en vivo por televisión el Sevilla FC - Atlético de Madrid de hoy, partido de LaLiga Santander</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:44:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Diego Costa será suplente ante su víctima predilecta</title>
    <description>El ariete del Atlético es una pesadilla para el Sevilla, al que ha marcado 11 goles en 13 partidos. Simeone ensayó ayer sin él en el equipo titular.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 04:58:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lucas Ocampos, el amigo de Giovanni Simeone</title>
    <description>El Genoa los reunió en la temporada 2016-17. El internacional argentino se ha hecho un hueco en el Sevilla de Julen Lopetegui.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 06:15:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hazard aún no es Hazard</title>
    <description>El belga va a más pero aún le falta para ser el que brilló la pasada temporada en el Chelsea: promedia menos goles, remates y asistencias, regatea con menos frecuencia...</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 05:30:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Canales: "El Real Madrid y Mou fueron un máster avanzado"</title>
    <description>anales (Santander, 28 años) despunta en un Betis que le llevó incluso a la Selección. Poco que ver con aquel juvenil delgadito que fichó por el Madrid en 2010.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 05:50:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fekir desarrolla un rol de líder alejado de las expectativas</title>
    <description>El futbolista francés brilla a cuentagotas, pero salvó a Rubi ante el Celta. Llega con cuatro amarillas al Bernabéu y podría perderse el derbi.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 06:01:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El fichaje frustrado de Joaquín por el Real Madrid</title>
    <description>El capitán del Real Betis estuvo muy cerca de marcharse al Real Madrid, tal y como reconoció el propio jugador en entrevistas en El Larguero y El Transistor hace algunos años.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:08:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fede Valverde por Pogba</title>
    <description>Estamos en la época de la simplificación a ultranza. Twitter da 280 caracteres para expresarte y las escenas de la series son cada vez más cortas.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:01:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vinicius y el espejo de Benzema</title>
    <description />
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:01:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Elano: "Rodrygo es el gran futuro de este Real Madrid"</title>
    <description>El exjugador del Manchester City fue el técnico que hizo debutar a Rodrygo con el primer equipo del Santos cuando tenía 17 años. "Zidane cuida muy bien de él", desvela.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 05:24:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid debe intentar meter al Betis en su área</title>
    <description>Zidane y sus jugadores deben aprovechar las facilidades que dan los verdiblancos cerca de la línea de gol. Sus medios han dado un paso al frente.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:01:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Llamativa camiseta del Madrid en homenaje al Año Nuevo chino</title>
    <description>Adidas ha diseñado una nueva elástica en color negro y con fragmentos dorados. El portal Footyheadlines ha filtrado cómo será la nueva equipación.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 20:58:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La sombra de Setién en el Bernabéu</title>
    <description>Pasadas 11 jornadas de la presente campaña el Betis carece de algún tipo de identidad y su entrenador sigue intentando dar con la tecla para despegar.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:01:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Yago de Vega: "Me da mucha pereza el personaje de Bale"</title>
    <description />
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 06:26:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jugadores que han defendido la camiseta del Madrid y del Betis</title>
    <description>Repasamos la lista de los jugadores que defendieron la camiseta del club madrileño y del club sevillano. El último de ellos ha sido Dani Ceballos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:50:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Farrell: "No hemos jugado como en el resto del torneo"</title>
    <description>El capitán de Inglaterra, Owen Farrell, destacó que los ingleses no realizaron el mismo juego en la final que a lo largo del torneo. "Estoy orgulloso de mi equipo".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:25:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vermeulen, MVP: "Supimos trabajar muy bien esta final"</title>
    <description>Duane Vermeulen (33 años), que juega de Número 8, fue el MVP de la final. Con esta victoria, Sudáfrica mantiene la tradición: gana el Mundial cada 12 años.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:43:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un 'roto' que vale un Mundial: el ensayo de la Hormiga Atómica sudafricana</title>
    <description>Cheslin Kolbe, que le apodan la Hormiga atómica, hizo el ensayo que sentenció el partido y el título para la selección sudafricana.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:14:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las mejores imágenes de la final del Mundial de Rugby 2019</title>
    <description>Recopilación de las mejores imágenes de la final del Mundial de Rugby 2019 entre la selección sudafricana y la inglesa celebrada en Yokohama.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:41:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rory McIlroy toma el mando en el WGC de Shanghái</title>
    <description>El norirlandés firmó una tarjeta de 67 golpes en la tercera jornada y se aupó al liderato con -15, un golpe de ventaja sobre el sudafricano Oosthuizen.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:51:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Canelo: "Cada quien es responsable de lo que hace"</title>
    <description>Luego de que Sergey Kovalev no dio el peso entre sus primeras tres oportunidades, el pugilista mexicano tiene la mira puesta en la pelea</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:50:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿A qué hora pelea Canelo Álvarez contra Kovalev?</title>
    <description>Conoce el horario, televisión, cartelera y dónde ver en directo el combate de boxeo por el Mundial WBO del semipesado. El Canelo vs Kovalev será en Las Vegas.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:18:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las Martas Ortega y Marrero rozan ya el liderato del año</title>
    <description>Se meten se semifinales en el Wopen de Santander en un encuentro espectacular ante Paty Llaguno y Eli Amatriain</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 00:25:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Barça tiró de Cindric para evitarse problemas en Logroño</title>
    <description>El conjunto riojano tuvo sus opciones ante el líder, cansado tras el partido del martes en Alemania, pero superior físicamente</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 21:47:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Urbina arrolla a Treviño</title>
    <description>Gilbert Urbina se llevó el triunfo por decisión unánime ante Angelo Treviño en el duelo estelar del show que Combate Américas realizó en Garland (Texas).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:09:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lesnar pide volver a Raw en la invasión de NXT a SmackDown</title>
    <description>Brock Lesnar reclamó a la WWE regresar a la marca roja para arreglar cuentas con Rey Mysterio. El roster de NXT irrumpió con fuerza en SmackDown.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:30:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>UFC 244: cartelera, horario, TV y cómo ver el Masvidal - Díaz</title>
    <description>Conoce el horario, televisión, cartel y dónde ver el UFC 244, que tiene como estelar el Jorge Masvidal vs Nate Díaz y se disputa en el Madison Square Garden.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:06:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los All Blacks, al desnudo en el partido por el bronce</title>
    <description>Gales no pudo frenar a Nueva Zelanda en el partido por el bronce ni siquiera con agarrones como el de Amos a Lienert-Brown.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 00:06:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las portadas de AS de noviembre</title>
    <description>Consulta todas las portadas del diario AS de este año 2019.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:54:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El ajetreo de McLaren en Austin y sus planes para el futuro</title>
    <description>Norteamérica es el mercado más importante para Woking. O'Ward y Askew, sus pilotos para la IndyCar. El 'hospitality', un hervidero de personalidades.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:05:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton se abre paso entre socavones, McLaren progresa</title>
    <description>Mejor tiempo del Mercedes por delante de Leclerc y Verstappen. Sainz, octavo tras un inicio con dudas en el Libre 1. Pista complicada y muy bacheada en Austin.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:49:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen F1 Libres GP de EE UU 2019 en Austin</title>
    <description>Hamilton lideró la jornada de libres del viernes con el Mercedes por delante de Leclerc, Verstappen, Vettel, Bottas, Albon, Gasly, Sainz y Stroll.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:40:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cuidado con el ‘pishing car’, el timo de los coches de segunda mano</title>
    <description>Algunos anuncios de venta de coches, en apariencia creíbles y publicados en sitios web legales, esconden perfiles falsos y son el punto de partida de un fraude.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:31:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reviven la Real y el Madrid CFF; el Logroño mantiene el ritmo</title>
    <description>El equipo donostiarra ganó al Sevilla, que vuelve a caer en la derrota, mientras que Madrid CFF y Logroño empataron a fuerzas, con un punto valioso para ambos.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:34:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vero Boquete retrasa su vuelta a España: en 2020 volverá a jugar con Utah Royals</title>
    <description>Utah Royals ha anunciado que la española volverá a jugar en el equipo en la temporada 2020. Ha acabado como la tercera máxima asistente de la NWSL.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:41:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sonia: "Pedir el 75 por ciento de parcialidad no es una locura"</title>
    <description>Sonia Bermúdez lleva 20 años en el fútbol femenino y este domingo visita a uno de sus exequipos, el Barcelona, con el convenio en el aire. La delantera cree que es necesario</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:27:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic se golpeó en la cabeza y fue sometido a un protocolo de conmoción celebral</title>
    <description>Según diferentes periodistas de Dallas, el esloveno preocupó a la franquicia tras sufrir un fuerte golpe en la cabeza durante el duelo ante los Lakers.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:16:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kyrie y los Nets carburan en otro bochorno de Harden</title>
    <description>El escolta protagonizó otra esperpéntica actuación fallando 14 triples y maquillando sus números desde la línea de personal. Los Nets de Kyrie, por fin bien.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:23:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los eternos Spurs también ganan a unos Warrios a la deriva</title>
    <description>El equipo dirigido por Gregg Popovich ganó todos y cada uno de los cuartos disputados en un Chase Center que todavía no conoce la victoria.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:52:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tatum da la victoria a los Celtics y los Bucks ganan de nuevo</title>
    <description>Los Pacers se impusieron a los Cavs, Tatum anotó el tiro ganador para Boston, los Bulls carburan y los Bucks de Antetokounmpo se reencuentran con la victoria.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:17:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Popovich firma la paz: "Kawhi da ejemplo todos los días"</title>
    <description>El técnico, que criticó abiertamente a su ex jugador el año pasado, entierra el hacha de guerra, se rinde al alero y habla de la etapa que compartieron ambos en los Spurs.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:56:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Harrison Barnes rescata a los Kings de un señalado Walton</title>
    <description>Una canasta del alero tras rebote ofensivo a dos segundos del final le dio la primera victoria de la temporada a los Kings de Luke Walton, señalado desde su llegada.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:59:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Robert Navarro: "Aprendí a regatear con vídeos de YouTube"</title>
    <description>El mediapunta es una de las estrellas de España Sub-17. Contra Tayikistán fue el mejor del encuentro con dos goles y una asistencia. Atendió a AS en Brasil el día después de su exhibición en el Mundial.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 03:48:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dos fallos de Keylor condenan al PSG contra el colista</title>
    <description>El Dijon se impuso por 2-1 a los parisinos tras haberse puesto el equipo de Tuchel por delante con un gol de Mbappé.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:59:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La arrancada de Mbappé en el gol es digna de estudio: se queda solo y la pica por encima...</title>
    <description>Mbappé abrió el marcador en el Dijon-PSG de la Ligue 1. El francés se quedo solo con la arrancada y después la picó por encima del portero rival.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:03:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Flamengo, atento a Cavani</title>
    <description>Tal y como señala ESPN Brasil, el Mengao está pendiente del futuro del delantero uruguayo, quien ya expresó hace unos meses que quería "ganar la Libertadores".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:42:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sarri tiene problemas para encajar a Ronaldo y Dybala</title>
    <description>El técnico de la Juventus reconoció en rueda de prensa que no ha encontrado una solución para colocarlos a los dos sobre el terreno de juego.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 08:27:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Zlatan no podrá ir a un club más grande que el Man United"</title>
    <description>Paul Ince, ex futbolista del Manchester United, habló sobre la posible llegada de Zlatan Ibrahimovic al Manchester United y se mostró optimista ante esto.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 01:49:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Aparece el Tavares decisivo</title>
    <description>El Madrid vence al Alba Berlín en el Palacio y termina con la racha de tres derrotas en la Euroliga. El pívot, sin problemas de faltas, participó mucho más del juego: 11+8+4.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 23:06:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergio Rodríguez: una pesadilla para el Barça en Milán​</title>
    <description>El ex base del Real Madrid, con 17 puntos (5 triples) y 7 asistencias, fue decisivo para endosarle a los azulgrana la primera derrota​ europea.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:43:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Marcos: "Poder vivir un partido en el WiZink es impresionante"</title>
    <description>La base (25 años y 1,73 m) es una de las caras nuevas en el Movistar Estudiantes para esta temporada: "Aquí estoy volviendo a disfrutar del baloncesto".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 09:29:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El escolta del FC Barcelona Áleix Font, cedido al Obradoiro</title>
    <description>Inició la temporada cedido por el club azulgrana al Brose Bamberg alemán, pero no ha tenido muchas oportunidades y ambos clubes han decidido dar por finalizado el acuerdo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:49:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Colom abre el bote de ketchup</title>
    <description>En el Palau, los taronjas ya se desperezaron y estuvieron a punto de darle un susto al Barça y al Asvel se le ganó bien para estrenar el casillero.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 21:43:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maestro en semifinales</title>
    <description>Nadal sufrió en el primer set y arrasó a Tsonga en el segundo. Sólo ha faltado a una penúltima ronda en uno de los 12 torneos que ha jugado este año. Le espera Shapovalov.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:52:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Y Nadal se convirtió en Spiderman: ¿qué más le queda por hacer?</title>
    <description>El punto que hizo las delicias de toda la grada parisina. Primero cortado mirando hacía otro lado y luego una bola entre las piernas de forma acróbatica. Tremendo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:58:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Djokovic está en su línea, es de los mejores de la historia"</title>
    <description>Rafa Nadal jugará este sábado las semifinales de París-Bercy ante Shapovalov, pero el serbio aparece en una hipotética final.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 23:48:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Svitolina alcanza la final por segundo año consecutivo</title>
    <description>Elina Svitolina venció a la suiza Belinda Bencic por 5-7, 6-3, 4-1 y abandono por lesión, y se clasificó por segundo año consecutivo para el último partido de las Finales WTA.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:09:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Matteo Berrettini, octavo y último clasificado para Londres</title>
    <description>El italiano Matteo Berrettini es el último jugador que ha logrado su billete para las Nitto Finales ATP que se disputarán del 10 al 17 de noviembre. Zverev defiende título.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:57:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Barcelona y el Chamartín disputarán la final en Murcia</title>
    <description>El Real Club de Tenis Barcelona 1899 y el Club de Tenis Chamartín de Madrid disputarán la final de la edición número 50 del Campeonato de España de clubes.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 00:28:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic - Dimitrov: horario, TV y cómo ver en directo</title>
    <description>Consulta cómo y dónde ver el duelo de semifinales entre Novak Djokovic y Grigor Dimitrov este sábado, 2 de noviembre, en el Masters 1.000 de París.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:42:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Getafe es el más efectivo de Europa con 54,83% de acierto</title>
    <description>El Getafe lleva 17 goles en 31 remates a puerta, entre los tres palos. Le siguen el Leicester (54,36%) y el Barça (50,90%). El Leganés es el peor (10,20%).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 03:27:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garitano sabe como la lía Chukwueze desde el primer día</title>
    <description>El técnico del Athletic vivió la explosión del jugador en nuestro España. Ambos se encontraron en la promoción de ascenso a Segunda División.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:38:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Siovas retorna y apunta al once de la final del Leganés ante el Eibar</title>
    <description>El griego se ha entrenado en la última sesión previa al partido. Todo apunta a que Cembranos usará un once muy parecido al del Mallorca. Será el último duelo del técnico como interino.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:52:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Escribá: "Desde el club siempre me ha llegado confianza"</title>
    <description>El técnico asegura que no ha recibido ningún ultimátum. Aspas no se entrenó este sábado por precaución. Toro Fernández será titular ante el Getafe.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:33:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Programación deportiva del fin de semana en TV: guía de horarios</title>
    <description>Consulta la guía de televisión con los horarios y la agenda deportiva del fin de semana: parrilla de partidos de fútbol, tenis, baloncesto y ciclismo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:39:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Koné es la esperanza ante la meritocracia del Fuenlabrada</title>
    <description>El Deportivo, colista, suma 12 partidos sin ganar y necesita oxígeno ante un Fuenlabrada que no quiere bajarse del pedestal. Oriol Riera apunta a titular.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:40:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El proyecto de Iván Ania se la juega en Santo Domingo</title>
    <description>El Alcorcón, que tiene bajas importantes, es el peor local de la categoría. El Racing sólo ha ganado uno de los últimos 23 partidos.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 03:13:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tenerife y Huesca ofrecen buen fútbol en el Heliodoro</title>
    <description>Tanto locales como visitantes buscarán ser protagonistas con balón. Los insulares tienen la duda de Bermejo, mientras que Míchel puede repetir once.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 02:55:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Yuri corta la reacción del Málaga y dispara a la Deportiva</title>
    <description>Un gol del brasileño en la recta final del partido mete a la Ponferradina en puestos de playoff tras su segunda victoria consecutiva.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 20:54:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Paco: "Queremos un jugador con ritmo competitivo para sustituir a Bebé porque es una urgencia"</title>
    <description>El técnico franjirrojo habló de la grave lesión del futbolista y del partido contra el Lugo. "Está en una situación complicada y el partido de sencillo y fácil no va a tener nada".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:53:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Oviedo logra al fin seguridad defensiva</title>
    <description>El punto ante el Almería llegó tras el segundo choque con la puerta a cero. La llegada de Rozada ha supuesto una mejora en los números del equipo atrás.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:52:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mosquera: "El Girona nos obligará a estar mejor que ellos para ganar"</title>
    <description>El técnico azulgrana, que tiene buena información de la plantilla catalana, no le da importancia al cambio de entrenador</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 11:20:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Griezmann vuelve al once</title>
    <description>Valverde apuesta en el Ciutat de València por: Ter Stegen; Sergi Roberto, Piqué, Lenglet, Semedo; De Jong, Vidal, Arthur; Messi, Griezmann y Suárez.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:47:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Espanyol perdona y el Valencia presume de eficacia</title>
    <description>¡Sigue en vivo y en directo el partido entre el Espanyol y el Valencia! Ambos equipos tienen la necesidad de seguir sumando escalones para salir de la zona de peligro en la que están.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:16:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dimitrov hace sufrir a Djokovic</title>
    <description>Sigue en vivo y en directo la primera semifinal del Masters 1.000 de París entre Novak Djokovic y Grigor Dimitrov hoy desde las 14:00 horas en AS.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:56:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alineaciones confirmadas</title>
    <description>Sigue en vivo online el partido Roma - Napoli, undécima jornada de la Serie A, que se jugará hoy sábado 2 de noviembre, desde las 9:00 a.m., en el Stadio Olímpico.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:50:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El triunfo de la diversidad</title>
    <description>La Sudáfrica más interracial de la historia, con once jugadores negros en una lista de 31, ha regalado de nuevo a su país una victoria cicatrizante.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:56:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>25 entrenadores españoles sin equipo que te sorprenderán</title>
    <description>Setién, Abelardo, Francisco son algunos de los entrenadores españoles que esta temporada todavía no han encontrado equipo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:49:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bordalás: "Balaidos siempre es un escenario complicado"</title>
    <description>El técnico del Getafe desconfía del mal momento del Celta: "Tiene una plantilla de magnífico nivel y necesitan los puntos". Se lleva 19 a Vigo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:43:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garitano: "Un triunfo no puede llevar al conformismo o tranquilidad"</title>
    <description>El técnico del Athletic ve al Villarreal solo por detrás de Barcelona y Madrid en capacidad realizadora este año. Probará a Unai López antes de decidir si le hace viajar.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:06:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Arrasate: "Redondearemos la semana si hacemos 7 puntos"</title>
    <description>"Estamos cansados, mañana veremos a quién descartamos", dijo el técnico rojillo. Sobre Lucas Pérez: "Es uno de los más importantes del Alavés".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:45:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cembranos: "Desde el club aún no me han dicho si seguiré"</title>
    <description>El entrenador del Leganés confirma que no sabe si la entidad lo ratificará cuando el lunes se agote el plazo para confirmarlo en el puesto. “Queremos ser reconocibles, pero no previsibles”.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:36:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mendilibar: "El de Leganés es un partido importante y peligroso"</title>
    <description>La derrota de Valladolid, hace dos jornadas en la anterior salida, sigue sin olvidársele a Mendilibar, ya que a su juicio hicieron una primera parte "muy mala".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:36:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vicente Moreno: "La diferencia entre casa y fuera está en la agresividad en el área rival"</title>
    <description>El Mallorca afronta de nuevo el reto de sumar fuera de casa. Es el único equipo de la liga que aún no ha sumado como visitante y el reto está en el Nuevo José Zorrilla.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:45:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid deja pasar otro tren</title>
    <description>El equipo blanco, de más a menos, se estrelló contra un Betis muy defensivo. El VAR le anuló un gol a Hazard, que comenzó bien y luego se apagó.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:49:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"No sé por qué el VAR va en una dirección y a veces en otra"</title>
    <description>"Ese tipo de jugadas con la mano, y en la que claramente golpea, estamos confusos con cual es la decisión. El VAR entendíamos que iba a resolver estas situaciones con claridad", aseguró.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:25:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bottas desenfunda más rápido y a Hamilton le pasan todos</title>
    <description>Lucha a cinco por la pole que ganó el finlandés y perdió Hamilton, superado también por Vettel, Verstappen y Leclerc. Sainz fue sobrado y saldrá séptimo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:42:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así está la clasificación de Primera tras los cuatro partidos del sábado</title>
    <description />
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:04:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resultados F1: parrilla de salida del GP de Estados Unidos</title>
    <description>Pole para Valtteri Bottas en Austin con Vettel segundo y Verstappen tercero. Hamilton sale quinto a por su sexto Mundial. Sainz sale séptimo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:12:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Iturralde González: "La mano de Feddal no es punible"</title>
    <description>Según el CTA, manos como la del defensor no deben ser castigadas: "El jugador va buscando el suelo, está en una posición natural", señala el colegiado.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:48:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zidane y el arbitraje: "Yo vi mano, pero no me voy a meter..."</title>
    <description>"Sólo nos ha faltado el gol. Al final, somos líderes. No lo estamos haciendo mal. Hemos perdido dos puntos en casa, pero jugando así no pasa nada", manifestó.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:46:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Courtois: "Para mí es penalti"</title>
    <description>El portero belga del Real Madrid dio su opinión sobre la mano de Feddal en el área del Betis: "Hay una línea que a veces ves penaltis parecidos en otros campos que lo pitan y otros no".</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:01:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Costa deja a medias al Atleti</title>
    <description>El delantero siguió con su gafe y falló un penalti que hubiera supuesto el 1-2. El Mudo Vázquez abrió el marcador y Morata empató. Trepidante segunda parte con un polémico final.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:46:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Baño exprés al Barça</title>
    <description>El Levante da una gran lección a los de Valverde. Los blaugrana se pusieron por delante de penalti, se echaron a dormir y el equipo de Paco López les aplastó en siete minutos.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 22:15:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vinicius en área pequeña para ganar el partido: imaginen lo que pasó</title>
    <description>La tuvo el brasileño y como viene siendo habitual la falló. Controló con la derecha y remató con la izquierda a las manos de Joel.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:27:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Y Roncero terminó por explotar: "Así se tiran las Ligas señores"</title>
    <description>Cuando parecía que la mala racha había terminado el Real Madrid no pasó del empate en el Bernabéu ante el Betis y Roncero ya no pudo aguantarse más y cargó contra Zidane, James, Bale, el árbitro...</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:44:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid, Valverde... protagonistas de los memes de la jornada</title>
    <description>Repasamos las redes sociales e Internet en busca del mejor humor gráfico sobre la actualidad del mundo del fútbol y del deporte durante las competiciones del fin de semana.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:51:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Madrid: Hazard y Courtois no fueron suficientes</title>
    <description>El belga va claramente a mejor, llegó a marcar pero el gol fue invalidado por fuera de juego. Partidazo del portero, que evitó los goles de Loren y Fekir.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:04:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La afición, indignada con el empate: "Es una vergüenza"</title>
    <description>El Real Madrid no aprovechó la derrota del Barcelona y no pasó del empate contra el Betis en el Bernabéu. La afición salió muy enfadada.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:25:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Canelo vs Kovalev, en directo: sigue el Main Event</title>
    <description>Sigue el combate de boxeo entre Canelo Álvarez y Sergey Kovalev en directo y en vivo online, pelea por el Mundial WBO del semipesado; hoy, 2 de noviembre, en As.com</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 04:05:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>UFC 244, en directo: sigue el Main Event del Masvidal-Díaz</title>
    <description>Sigue la UFC 244 en vivo y en directo online, con el combate estelar entre Jorge Masvidal y Nate Díaz; hoy, 3 de noviembre, desde el Madison Square Garden, en As.com</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 04:05:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Crisis en el Bayern: cancelan un entrenamiento tras la goleada</title>
    <description>El club muniqués hizo público a través de sus redes que el entrenamiento a puerta abierta de mañana "quedaba cancelado" tras la abultada derrota en Frankfurt por 5-1. Kovac, muy cuestionado.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:32:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El gesto de Suárez con Griezmann que no se permitiría con otros</title>
    <description>El galo decidió disparar desde una posición escorada y se vio al uruguayo mostrar su enfado por no darle el balón.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:22:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Polémico final en el Sevilla-Atleti: la acción de Koundé está fuera del protocolo del VAR</title>
    <description>El defensa sevillista retiene el balón. Para Iturralde González, el árbitro tenía que haber señalado "libre indirecto". La sala VOR no puede entrar a valorar la acción.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:00:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Apareció Hazard pero faltó gol</title>
    <description>La derrota del Barça ante el Levante sumada al empate del Atlético contra el Sevilla llevó al madridista feliz al Bernabéu</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:56:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así se tiran las ligas</title>
    <description>De nuevo la afición blanca se llevó un berrinche cuando mejor pintaba la cosa. Ni un solo gol que llevarse a la boca. Frustrante, desesperante, irritante...</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:25:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La frase de LeBron a Doncic tras firmar una noche para la historia que le dejó con esta cara</title>
    <description>Los dos han hecho un partido que se recordará en el futuro. Lebron abrazándole le dijo: "You're bad motherfucker" (eres un maldito hijo de puta).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:30:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valverde: "Hemos perdido un partido; ya está"</title>
    <description>"Se ha torcido todo", lamentó al Txingurri, que pidió cabeza: "La ventaja que tenemos es que cuando perdemos las críticas son fuertes y reaccionamos. Esta vez no será distinto".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:29:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Luis Suárez, rotura del sóleo y tres semanas KO</title>
    <description>El charrúa se perderá los partidos ante el Slavia de Praga y Celta, y difícilmente viajará con su selección. Sergi Roberto acabó con molestias en el adductor y es duda para la Champions.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 17:06:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El consejo de Palop a Luis Súarez para evitar lesiones</title>
    <description>El exportero escribió un tuit para mandar un mensaje al delantero uruguayo del Barcelona, que se tuvo que retirar lesionado antes del descanso por problemas en el sóleo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 19:37:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La prensa critica a un Barça "sin alma y sin orgullo"</title>
    <description>Los medios nacionales e internacionales subrayan el mal partido del Barcelona y la oportunidad regalada al Real Madrid para arrebatarles el liderato.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:16:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Griezmann: "Puede ser fútbol, puede ser actitud…"</title>
    <description>"La explicación puede ser de todo. Al final no hemos estado. Puede ser de fútbol, de actitud, puede pasar en un partido. Hay que hacer lo que sea para que no pase otra vez esto".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:33:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El gol de Mayoral que deja por los suelos a Piqué: no marca, reacciona lento, deja el tiro...</title>
    <description>El central del Barcelona, que ya salió en la foto del primer gol por su mal despeje, estuvo desastroso en el segundo tanto del Levante.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 17:54:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los minutos del horror del Barça en los que el Levante le destrozó</title>
    <description>El conjunto granota pasó por encima de un equipo partido y protagonista de errores groseros. Remontaron Campaña, Mayoral y Radoja.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:14:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Barça: Messi no siempre puede hacerlo todo solo</title>
    <description>El crack argentino marcó el gol de penalti, firmó otro que fue anulado por el VAR y dio sendas asistencias a Griezmann y Fati, que acabaron errando de forma estrepitosa.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:23:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Barça, el equipo que nada contra sí mismo</title>
    <description>No hay muchos antecedentes de esta desgracia</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:14:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"El resultado ha sido excesivo"</title>
    <description>El centrocampista no le encontró demasiada explicación al 3-1. "Habíamos hecho lo más difícil pero nos ha dado un arreón que nos ha hecho mucho daño".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:12:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Campaña: "En el fútbol, si no corres es muy complicado"</title>
    <description>El futbolista del Levante habló para Movistar LaLiga tras el partido. El centrocampista confesó que tenían estudiado a Ter Stegen: "Habíamos visto vídeos del portero".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:19:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El VAR anuló el segundo a Messi por fuera de juego de Griezmann</title>
    <description>El delantero francés se encontraba ligeramente adelantado en el momento de recibir un pase del astro argentino, que luego firmó un gol de bandera.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:05:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El VAR no estimó fuera de juego en el 0-1 porque entendió que ya era una jugada distinta</title>
    <description>Pasaron 20 segundos. El lance será estudiado esta semana. Para Iturralde, analista de AS, la entrada de Miramón a Semedo que provocó el penalti no mereció ser castigada.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:45:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Todos los goles de la derrota del Barça ante el Levante en imágenes</title>
    <description>Recopilación de las mejores imágenes del partido entre el Levante y el Barcelona perteneciente a la jornada 12 de la Liga Santader disputado en el Estadio Ciudad de Valencia.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:11:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Top 5 de abridores disponibles para la agencia libre 2019</title>
    <description>Con el fin de la Serie Mundial, es momento de pensar en la siguiente temporada de la MLB; este es el top 5 de abridores que llega a la agencia libre.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:50:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rigo: "Volveré a la bicicleta en diciembre"</title>
    <description>En el día previo al Giro de Rigo, el pedalista antioqueño afirmó que su recuperación va bien pero que todavía no ha vuelto a la bicicleta.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 19:04:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Otra plata para Sebastián Mora, esta vez en scratch</title>
    <description>El de VIla-Real sumó su segunda plata en menos de 48 horas en Bielorrusia. Ahora en scratch, modalidad en la que es vigente campeón de Europa.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 16:34:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rossi: "¿Si Marc toca los cojones? Nada que agregar"</title>
    <description>Un periodista le preguntó "si Márquez tocaba los cojones a los más rápidos" pero 'El Doctor' evitó entrar en más polémicas con Marc con su escueta respuesta.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 17:11:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>MotoGP 2019: horario, TV y cómo ver el GP de Malasia en Sepang</title>
    <description>Fecha, hora, cómo seguir en vivo online y dónde ver en directo por televisión las carreras del GP de Malasia: Moto3, Moto2 y MotoGP</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:54:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las 11 curiosidades del Gran Premio de Malasia</title>
    <description>Repasamos los acontecimientos más curiosos del Gran Premio de Malasia, que en la actualidad se disputa en el circuito de Sepang.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 17:14:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone: "O estás con Costa o no lo estás, yo confío en él"</title>
    <description>El técnico argentino no quiso opinar sobre la última jugada polémica ni hablar de merecimientos, ya que "se muestran con hechos".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:53:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Tenemos que salir siempre como en la segunda parte"</title>
    <description>El delantero marcó por cuarto partido consecutivo, aunque señaló que "preferiría no hacerlo y ganar. Sólo quiero ganar títulos en el Atlético".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:54:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Parecía que el balón le daba en la mano, pero el árbitro y el VAR no lo qusieron ver"</title>
    <description>El capitán colchonero analizó el partido poco después del pitido final. "Queremos victorias porque LaLiga está extraña, los grandes no ganan partidos", añadió.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:41:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Atleti: Thomas y Arias, líderes sin el premio gordo</title>
    <description>El equipo rojiblanco volvió a tener una primera parte sin chispa ni peligro. Todo cambió en la segunda, donde mereció el triunfo. Costa falló un penalti concedido con el VAR.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:34:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Hay un cabeceador actual mejor que Morata? Vean el gol...</title>
    <description>El delantero marcó por cuarto partido consecutivo con un remate de cabeza tras un centro de Arias. El balón no iba fuerte, pero él le imprimió potencia.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:24:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La rapidez de Simeone y la doble cara del Atlético</title>
    <description>Solo el laboratorio de Lopetegui con la jugada del gol del Mudo Vázquez desequilibró un primer tiempo con muchas precauciones.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:38:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Atlético perdona y González González se hace el sueco</title>
    <description>El Atlético mereció mucho más ante el Sevilla. Realizó un buen segundo tiempo, donde marcó, le anularon un gol, falló un penalti y el colegiado no quiso saber nada en la jugada final.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:47:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lopetegui: "Nunca firmamos el empate ante nadie"</title>
    <description>"Hemos cometido el error de meternos demasiado atrás, les hemos favorecido y hemos pasado momentos un poco complejos", reconoció el técnico.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 22:06:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Siempre estudio los lanzadores de penaltis antes de los partidos"</title>
    <description>El portero sevillista detuvo una pena máxima a Diego Costa en la segunda parte. "La segunda parte no ha sido buena", reconoció tras el encuentro.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:58:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El VAR anula un gol al Atleti y les concede un dudoso penalti</title>
    <description>González González anuló un tanto a Diego Costa por fuera de juego previo de Correa y señaló un penalti dudoso a favor del Atleti minutos después.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:00:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sevilla - Atlético: los goles, las polémicas... en imágenes</title>
    <description>El Sevilla y el Atlético de Madrid empataron a uno en el partido correspondiente a la 12ª jornada de LaLiga Santander. Franco Vázquez y Morata los goleadores.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:24:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Leverkusen sufre otro varapalo antes de recibir al Atlético</title>
    <description>Wendt adelantó a los visitantes a los 18 minutos de juego. Volland conseguiría el empate poco después, pero Thuram decantó la balanza a favor del líder.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:28:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ramos: "¿Penalti? Feddal le da con la mano, la he visto clara"</title>
    <description>El capitán del Real Madrid alabó al Betis "juega bien al fútbol" y se lamentó de la oportunidad perdida: "Podíamos  habernos puesto como líderes pero no ha sido así".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:41:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Gol de Eden Hazard anulado por fuera de juego</title>
    <description>Sánchez Martínez concedió el tanto del belga en primera instancia, pero Estrada Fernández, árbitro VAR, consideró que Hazard estaba en posición adelantada.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:24:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bale y James abandonaron el Bernabéu con el partido en juego</title>
    <description>Gareth Bale se marchó del Santiago Bernabéu en el minuto 84 del partido, James Rodríguez salió tres minutos después.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:40:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Si fuera una constante y no una anomalía: el detalle de Kroos en la mejor ocasión del Madrid</title>
    <description>El alemán pegó un pase un pase espectacular al primer toque que dejó completamente solo a Mendy. Al francés se le hizo muy pequeña la portería.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:21:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hazard empieza a ser Hazard</title>
    <description>Ha tardado en aparecer pero da la sensación de que por fin el Hazard que conocíamos, tanto en el Chelsea como en la selección belga, comienza a entrar en escena.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:04:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Hemos acabado metidos atrás"</title>
    <description>"La defensa da confianza. Es un buen punto en un estadio complicado", reconoció el portero del Betis tras el meritorio empate de su equipo en el Bernabéu.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:04:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rubi: "Se seguirá hablando de mi futuro"</title>
    <description>El entrenador del Betis es optimista tras el empate a cero en el Santiago Bernabéu: "Espero que a partir de ahora podamos ir hacia arriba".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:30:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>A Modric se le atraganta el Balón de Oro</title>
    <description>El croata ha entrado en una peligrosa cuesta abajo desde la lluvia de premios de la pasada temporada y el Real Madrid es el mayor damnificado.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:11:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid pierde tiempo</title>
    <description />
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:17:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Real Madrid-Betis en imágenes</title>
    <description>El Real Madrid empató, 0-0, con el Betis. El VAR anuló un gol a Hazard por fuera de juego y no vio un penalti por mano de Feddal.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:45:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa mantiene su ritmo intratable en la Champions</title>
    <description>Los irundarras ganan en la pista del Savehof sueco, y se destacan invictos con tres puntos de margen sobre el segundo clasificado del grupo</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 19:48:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pollard y De Klerk o cómo dirigir el buldócer sudafricano</title>
    <description>La bisagra Springbok ha brillado en este Mundial. De Klerk ha manejado a sus delanteros con maestría y Pollard se ha confirmado como un apertura de élite.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:34:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Espectacular clasificación del Mediterrani en la Euroliga</title>
    <description>El CE Mediterrani logró este sábado en Berlín la clasificación para la segunda fase de la Euroliga femenina de waterpolo al ganar al Kosice (20-7) y al Zuglo (14-13).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:37:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Duda inicia su andadura en el Cartagena con un triunfo</title>
    <description>El técnico debutó en el banquillo cartagenero con victoria por 3-1 al Jaén. Segundo triunfo cartagenero en la Liga y se acerca a los puestos de Copa.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:37:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Desisa, Kitata y Keitany, favoritos en la Maratón de Nueva York</title>
    <description>Los etíopes Lelisa Desisa y Shura Kitata y la keniana Mary Keitany son los favoritos este domingo para hacerse con la victoria en la Maratón de Nueva York.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:32:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un montañero zaragozano fallece en el Himalaya</title>
    <description>Lo ha anunciado embajada de Nepal a través de la Delegación del Gobierno en Aragón. Se desconoce aún en qué pico se ha producido el accidente.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 16:13:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Melilla y Movistar, en el programa de LaLiga Sports TV</title>
    <description>En LEB Oro, Guipuzkoa-Palma (12:00) y Huesca-Melilla (17:00). También se podrá seguir el un encuentro de fútbol sala, Levante-Inter Movistar (17:00).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 22:56:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El homenaje más dulce a Schumacher por sus 50 años</title>
    <description>Reproducción en chocolate del Ferrari F2004, uno de los coches más exitosos de la 'Scuderia'. Se encuentra en la exposición 'Sciocola' de Módena y ha sido creado por Mirco Della Vecchia.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:25:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resumen clasificación F1 en Austin: Bottas se lleva la pole</title>
    <description>El finés termina con la racha de la Scuderia y se lleva la primera posición con récord incluido por delante de Vettel. Sainz comenzará séptimo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:06:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La calificación del GP de Estados Unidos en imágenes</title>
    <description>Valtteri Bottas pole en Austin y Hamilton quinto. Vettel, Verstappen y Leclerc calificaron segundo, tercero y cuarto respectivamente. Carlos Sainz, séptimo puesto.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:42:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Sainz clasifica en Austin como los equipos grandes</title>
    <description>Sólo hizo un intento en Q1. Acabó a tres décimas de Red Bull y saldrá séptimo: "Ahora a rematar, no como en México". Dudas con la meteorología.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:35:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Xevi Pons suma su séptimo triunfo del año en Lanzarote</title>
    <description>El ya pentacampeón de España sigue sin dar opción en el Campeonato de España de Tierra. Sólo le falta una victoria más para completar el pleno.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 19:08:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Levante amenaza el inexpugnable Johan Cruyff</title>
    <description>El Barcelona recibe en su estadio, donde cuenta sus partidos por goleadas, a un Levante en alza tras dos victorias. Prueba de fuego para las azulgrana que son líderes</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:26:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un Espanyol obligado a ganar visita al Rayo en la vuelta de Iris</title>
    <description>Con un único punto sumado en los siete partidos disputados hasta ahora, el conjunto perico siente cada vez más la presión por lograr su primera victoria.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:26:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Brandon Ingram: menos bote, menos balón y mayor eficacia</title>
    <description>El alero, que llegó a New Orleans Pelicans en la operación Anthony Davis, promedia las mejores cifras de su carrera en este inicio de temporada.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:31:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Juventus gana el derbi y mantiene el liderato</title>
    <description>Un tanto de de Mathijs de Ligt valió el triunfo para el equipo de Sarri ante los granata, que empujaron en busca del empate hasta el último suspiro.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:13:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Manita del Eintracht al Bayern que deja a Kovac en el abismo</title>
    <description>La expulsión de Boateng en el minuto 9 marcó el partido. El Leipzig anotó ocho goles al Mainz. El Dortmund venció con facilidad en casa al Wolfsburgo (3-0).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 17:33:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Liverpool y City salvan los muebles en el descuento</title>
    <description>'Citizens' y 'reds' empezaron perdiendo y remontaron en los últimos minutos de sus partidos contra Southampton y Aston Villa. Los de Klopp mantienen la distancia con los de Manchester.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:15:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Abraham y Pulisic hacen olvidar al Chelsea las penas de la Copa de la Liga</title>
    <description>Los `blues´ se llevan los tres puntos de Vicarage Road tras caer eliminados en la Carabao Cup frente al Manchester United. Deulofeu anotó el tanto local.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:50:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El United vuelve a las andadas</title>
    <description>Los 'cherries', que no ganaban desde hacía cinco jornadas, se colocan sextos de forma provisional.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 15:29:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Inter remonta en Bolonia y presiona a la Juventus</title>
    <description>Noveno triunfo en 11 jornadas para los de Conte, que en el Dall’Ara sufrieron: los rossoblú se adelantaron con Soriano, pero un doblete de Lukaku valió el triunfo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:17:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Gordo: "Hemos buscado soluciones para combatir su superioridad física"</title>
    <description>El seleccionador Sub-17 atendió a AS antes del último encuentro de la fase de grupos contra Camerún: "Buscamos ser primeros".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:16:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bojan confirma que quiere jugar más tiempo en la MLS</title>
    <description>El delantero de Montreal Impact no descarta el volver a jugar en Europa, inclusive le gustaría jugar en la liga francesa, la única importante que le falta del viejo continente.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 22:16:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Marsella vence por la mínima al Lille</title>
    <description>El equipo de Villas-Boas puso fin a una mala racha y se coloca 3º de la tabla clasificatoria de la Ligue 1 con una plantilla limitada.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 19:55:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Roma tumba al Nápoles y le aleja de los puestos de Champions</title>
    <description>Zaniolo y Veretout de penalti adelantaron a los de Fonseca, los sureños recortaron distancias con Milik. El árbitro paró el partido por cánticos racistas.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 17:40:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Depay da la victoria al Lyon en el descuento ante el Toulouse</title>
    <description>El delantero holandés logró dos goles. Dembélé hizo el otro tanto del Lyon. Sanogo y Lopes en propia puerta sumaron los goles del Toulouse.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 22:31:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Benfica no cede y mantiene el liderato</title>
    <description>Las `águilas´ firmaron su séptima victoria consecutiva en la Primeira Liga gracias a los tantos de Rúben Dias y Pizzi.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:30:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zaragoza duerme colíder tras ganar al San Pablo Burgos</title>
    <description>El equipo de Porfi Fisac mantiene su gran inicio de temporada tras vencer en el Coliseum burgalés y acumular seis victorias que le hace liderar la clasificación.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:11:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dos prórrogas y un Ferrari estelar doblegan al Bilbao</title>
    <description>El equipo de Alex Mumbrú, con un Bouteille demoledor (27 puntos, con 6 de 9 en triples), no pudo frenar al base manresano (28 y 7 asistencias).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:54:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Askia Booker (33) acaba con la mala racha del UCAM Murcia</title>
    <description>El base realizó un soberbio partido ante el Andorra y los universitarios ganan tras tres derrotas seguidas. Diagné (21 puntos) fue el mejor de los locales.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:32:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal abandona tras lesionarse en el calentamiento: "Espero estar listo para el Masters"</title>
    <description>Nadal no pudo jugar contra Shapovalov en semifinales por un desgarro abdominal y es duda para Londres, donde se decidirá quién acaba el año como número uno.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 17:03:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic peleará por su quinto título en París-Bercy</title>
    <description>Djokovic ganó a un rocoso Dimitrov, al que doblegó tras un desempate que había encarrilado el búlgaro. Su rival en la final será Shapovalov tras la lesión de Nadal.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 15:56:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Barty reta a Svitolina por el último título de la temporada</title>
    <description>La australiana Ashleigh Barty retará este domingo a la ucraniana Elina Svitolina, defensora del título, después de superar la checa Karolina Pliskova.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 16:18:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El RCT Barcelona de Alcaraz gana el Nacional masculino</title>
    <description>Superó al Chamartín para ganar su 34º título en la competición tras 50 ediciones.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 19:48:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic - Shapovalov: horario, TV y cómo ver la final de París</title>
    <description>Consulta cómo y dónde ver el duelo final entre Novak Djokovic y Denis Shapovalov este domingo, 3 de noviembre, en el Masters 1.000 de París.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:04:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maxi hace mini a Cornellà</title>
    <description>Un gol del uruguayo da al Valencia su primer triunfo tras un mes en un encuentro marcado por los penaltis y por un Espanyol que lo ha perdido todo en casa.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 16:00:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un 'killer' uruguayo anda suelto: Maxi Gómez y su testarazo que vale 3 puntos</title>
    <description>El delantero uruguayo es una mina de oro para el Valencia por el aire. Experto cabeceador, hoy dio la victoria al Valencia rematando un gran centro.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 15:19:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ødegaard acaba rompiéndose por las patadas que recibe</title>
    <description>El noruego no viaja a Granada por culpa de la lesión sufrida en Vigo: "Contusión con edema óseo en el pie derecho".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:06:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Alcorcón suma la segunda en Santo Domingo</title>
    <description>Stoichkov marcó el único gol legal del partido. Boateng y Romera vieron como les anularon otros dos tantos. David Rodríguez estrelló un balón en la madera.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 20:26:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La fe de Koné rescata al Depor del desastre en Fuenlabrada</title>
    <description>Los gallegos prolongaron su mala imagen contra un serio equipo local que se adelantó en la primera mitad con un golazo de Hugo Fraile. Los coruñeses siguen colistas.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 18:07:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Empate a nada en el Heliodoro</title>
    <description>Reparto de puntos que no sirve a ninguno de los dos en sus aspiraciones. La primera parte fue para el Tenerife y la segunda para el Huesca, pero ninguno fue capaz de crear verdadero peligro.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 21:56:55 +0100</pubDate>
    </item></news>