<news><item><title>Haland, para un Madrid sin gol</title>
    <description>La perla noruega, en el radar del club blanco, es el pichichi de la Champions mientras el Madrid sufre. Suma 20 goles y ni Lewandowski le iguala.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:07:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El 'Mudo' desatasca al Sevilla</title>
    <description>Dos goles de Franco Vázquez abren la lata ante un pujante Dudelange y encarrilan el pase hacia la siguiente ronda. Munir marcó el tercero.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:19:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mirotic y Davies lideran a un Barça que sigue invicto en Europa</title>
    <description>El juego interior del Barcelona y el acierto exterior de Kuric fueron claves para ahogar la ofensiva serbia y silenciar el Pionir. Gran partido en defensa de los de Pesic.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:34:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La última de Piqué: publica 'su' número en una reunión de la Davis para regalar dos entradas</title>
    <description>El dirigente del nuevo formato publicó una fotografía junto a un número de teléfono. Luego desveló que su propósito era regalar dos entradas al primero que llamase.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:57:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Se puede decir más alto pero no más claro: Lydia Valentín zanja la polémica con Ramos</title>
    <description>La prestigiosa halterófila contestó así a la polémica creada sobre la posibilidad de Ramos como abanderado en los próximos Juegos Olímpicos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:58:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal gana a Djokovic el 'Duelo de Titanes' antes de volver al nº 1</title>
    <description>Asistieron unos 12.000 espectadores, que pagaron desde 8 hasta casi 10.000 dólares por presenciar el que fue anunciado como "Choque de Titanes".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:12:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Fue tan descomunal que Nadal 'lesionó' a Djokovic con este gesto</title>
    <description>El número 1 y de 2 del mundo hicieron las delicias de los aficionados kazajos con puntos espectaculares como este.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:43:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La increíble leyenda del fútbol que sobrevive en la Costa de la Muerte</title>
    <description />
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:21:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Apagón general del Madrid</title>
    <description>El Efes zarandeó en el último cuarto a un equipo blanco que solo anotó 7 canastas de dos, la segunda peor marca de la Euroliga. Simon y Dunston fueron decisivos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:28:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Un resbalón de Djené castiga al Getafe, que pierde el liderato</title>
    <description>Un patinazo de Djené origina al gol de Frei en el único remate del Basilea, nuevo líder. Los suizos (1 roja y 9 amarillas) jugaron más a bolos que a fútbol..</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:17:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Laso, desatado en un tiempo muerto con su 'lasina' más feroz</title>
    <description>El entrenador del Real Madrid se mostró muy enfadado con sus pupilos y lo demostró en este tiempo muerto.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:15:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Iguodala va a ir a los Lakers"</title>
    <description>Jackie McCullan sitúa al alero en los Lakers, algo que le habrían dicho hasta "cuatro jugadores diferentes". Iguodala espera que los Grizzlies le corten para elegir destino.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:07:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Campuzano da su primer triunfo a Machín y el liderato de grupo</title>
    <description>Confirma el Espanyol su idilio con Europa en su partido más maduro del curso. El Ludogorets, que llevaba 21 partidos invicto, sucumbió ante un plan B que da alas para LaLiga.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:20:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Martial pone líder al United y al Roma le empatan en el 94'</title>
    <description>El delantero francés marcó de penalti el gol que da el liderato del Grupo L al equipo inglés, mientras al Roma le marcan el 1-1 en el descuento tras una mano de Smalling en el área.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:09:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El inconmensurable roto que no se ve casi ya y mandó al suelo al central de los 90M€</title>
    <description>Umar Sadiq, delantero del Partizán de Belgrado, demostró que no tiene miedo al regate y envió al césped a Maguire, uno de los zagueros más caros.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:56:07 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así están las clasificaciones tras la jornada de Europa League</title>
    <description>El Sevilla ganó al Dudelange por 3-0 y el Espanyol al Ludogorets por 0-1. El Getafe perdió en casa ante el Basilea por 0-1. Hispalenses y pericos lideran sus grupos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:31:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Boca echó a un empleado que celebró con el plantel de River y el Millonario lo contrató</title>
    <description>Néstor Portillo se abrazó con los jugadores tras la clasificación en La Bombonera y fue despedido. D’Onofrio aseguró que trabajará en el club de Núñez.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:37:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"He visto el McLaren de 2020 y no hemos hecho un Mercedes"</title>
    <description>Sainz resta importancia al llamado cambio de concepto, "quizás se ha exagerado", pero habla con AS en México del MCL35 y de lo que espera este fin de semana.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:42:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Descubre los pilotos de F1 que probaron en el Dakar</title>
    <description>Fernando Alonso no será el primer ni el último piloto de la Fórmula 1 que dispute la prueba reina de los ralis. Descubre quiénes se atrevieron con el mítico Dakar.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:18:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Descubre la nueva Newsletter agenda de fin de semana</title>
    <description>La podrán recibir cada sábado en su email. Nos estrenamos este mismo sábado. Con un diseño rápido y muy visual y con el sello de AS, recopilaremos los eventos deportivos más relevantes.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:09:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Barça y Madrid, contra Tebas</title>
    <description>El Comité de Competición ha fijado el aplazado Clásico para el 18 de diciembre, después de escuchar a ambos clubes, que lo prefieren al 4 o ...</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:26:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lydia Valentín ya es abanderada</title>
    <description>La berciana es candidata a liderar el desfile de Tokio, pero si finalmente no se consuma, siempre ondeará otra bandera, la de la limpieza y la honestidad.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:11:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Te invitan a hacer el saque de honor de la final y haces esto: genio y figura Simone Biles</title>
    <description>La gimnasta fue invitada a hacer el saque de honor del segundo partido de las finales de la MLB. Biles sorprendió con un movimiento espectacular.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:08:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La compleja realidad del fútbol femenino</title>
    <description>El despegue aún no se corresponde con la capacidad para generar ingresos</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:09:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barça quiere a Mateu Alemany</title>
    <description>Según Rac1, el conjunto azulgrana está interesado en hacerse con el director general del Valencia. AS contactó con Alemany, que niega que haya habido contactos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:23:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ter Stegen no 'para' al vestuario: aún no hubo cumbre</title>
    <description>El portero anunció tras el triunfo agónico en Praga que quería convocar una reunión urgente para hacer autocrítica, pero por ahora ha sido imposible.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:55:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>LaLiga recurrirá la fecha del Clásico pero no pedirá cautelares</title>
    <description>La institución que preside Javier Tebas insiste en que no comparte la fecha fijada para el Clásico por Comité de Competición y que recurrirá al CSD.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:42:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La exigente última semana decidirá el Giro de 2020</title>
    <description>La ronda italiana, que arrancará el 9 de mayo en Budapest, tendrá tres cronos (58,8 km en total) y seis metas en alto, tres de ellas en la semana final.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:12:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Castro Urdiales-Suances, etapa desvelada en la Vuelta 2020</title>
    <description>Las dos localidades ya han vivido la experiencia de la Vuelta en los últimos años. Castro vio el paso del pelotón en 2011 y Suances en 2017.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:39:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Pépé salva de la derrota al Arsenal ante Vitoria Guimarães</title>
    <description>El conjunto de Londres ganó (3-2) en el agregado con doblete de Pépé. El jugador solo estuvo en cancha 15 minutos. Los de Emery siguen en la parte alta de la tabla.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:58:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Getafe: Djené resbala y el Getafe tropieza en Europa</title>
    <description>Un error del togolés propició el gol del Basilea. Ángel tuvo ocasiones, pero esta vez no marcó. Bordalás no acertó en los cambios.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:09:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Espanyol: Bernardo manda, el centro del campo conduce y Campuzano decide</title>
    <description>El equipo de Machín sumó los tres puntos en un partido parejo y ya lidera el grupo. El canterano, que fue titular arriba, marcó el gol de la victoria.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:59:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mapa estaba en Razgrad</title>
    <description>El Espanyol de Machín mantiene su idilio en Europa (24 partidos sin perder) y encuentra una manera de jugar que fue efectiva en el segundo partido del nuevo entrenador.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:09:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Williams: "Si tuviera que tachar a uno del Atlético sería Thomas"</title>
    <description>El delantero del Athletic suma cuatro goles ante los colchoneros, a los que visitan el sábado. Admite que es un equipo que se le da bien y que el equipo bilbaíno tiene que mejorar a domicilio.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:03:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Koke: "Me siento fuerte, con la confianza del club y del Cholo"</title>
    <description>El capitán del Atlético estuvo en el acto de inauguración del monumento homenaje al Atlético-Aviación. "Seguiré trabajando como hasta ahora".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:07:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Griezmann muestra su apoyo a Koke: "Vamos hermano, capitán"</title>
    <description>El exjugador del Atlético mandó un mensaje al que fue su compañero durante cinco temporadas a través de las redes sociales.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:11:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las imágenes de la inauguración del monumento en homenaje al Atlético Aviación</title>
    <description>En los alrededores del Wanda Metropilitano se ha producido el homenaje al Atlético Aviación con la presencia de Enrique Cerezo, Koke y Saúl.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:41:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antiviolencia propone 75.000€ al Atlético y el club se indigna</title>
    <description>La Comisión multa gravemente al club por desobediencias por su promoción y apoyo al Frente Atlético. El Atleti ha respondido con un duro comunicado.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:39:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin el Clásico, las casas de apuestas centran su atención en el Wanda Metropolitano</title>
    <description>El Atlético se mide al Athletic Club en el duelo más atractivo de la jornada.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Valverde aprieta a Modric</title>
    <description>La irrupción del uruguayo complica al centrocampista croata el mantenimiento de su condición de indiscutible en el once titular de Zidane.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:10:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"El Madrid no me convence"</title>
    <description>Mijatovic habló este jueves de la actualidad del Madrid en un acto en la capital de España. Sobre la portería, dijo: "Hay que apoyar a Courtois".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:40:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid bendice el Mundial de Clubes aprobado en China</title>
    <description>El club blanco, locomotora del nuevo torneo para el que ya están clasificados por Europa además del Madrid, el Atlético, el Chelsea y el Liverpool.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:40:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué fichajes del Real Madrid se acabaron frustrando?</title>
    <description>Neymar, Totti, Luis Suárez... son algunos de los jugadores que han sonado para recalar en las final del Madrid pero que por un motivo u otro no fue así.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:25:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lydia Valentín: "El deporte no es un circo, no todo vale"</title>
    <description>Lydia Valentín (34 años), oro, plata y bronce olímpicos, protagonizó en el Espacio FEB de Alcobendas el I Foro Camino a Tokio 2020 de Fundal, Patrocina un Deportista y AS.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:06:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Los nuevos deportes en Tokio conectan con la juventud"</title>
    <description>Carlos García (surf), Iván Leal (kárate), Javi Cano (escalada) y Xavi Moyano (skate) desgranaron lo que supone su entrada en el programa olímpico en 2020.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:19:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Trofeo Rolex de Golf 2019 finaliza en Valderrama</title>
    <description>La competición tuvo como ganador a César Fernández de Caleya con 72 golpes netos. El segundo y el tercero fueron Pedro García y Manuel Mestre.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:57:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carolina Marín se redime ante Okuhara para llegar a cuartos</title>
    <description>La onubense fue eliminada la semana pasada por la japonesa en el Open de China. Marín remontó un 18-15 desfavorable en el primer set.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:24:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Pérez de Vargas da el billete para la final a los Hispanos</title>
    <description>Una parada sobre la bocina del portero toledano permite que los Hispanos se planten en la final de la Golden League tras apear a Noruega (28-27).</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:32:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La III edición Pádel AS-FIAT se confirma como un clásico</title>
    <description>Este año han jugado 38 parejas, 22 en categoría Open masculina y 16 en la categoría femenina y mixta en la III Edición de Torneo de Pádel As-Fiat en La Masó de Madrid.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:26:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El III Torneo As-Fiat de pádel en imágenes</title>
    <description>Gran éxito de participación con 76 jugadores en la tercera edición del Torneo de Pádel que organizan As y Fiat en La Masó (Madrid).</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:40:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Un partido de LEB Oro en el programa del viernes en LaLiga Sports Tv</title>
    <description>En LEB Oro se disputará Carramimbre Valladolid-Leche Río Breogán (20:45). El sábado, el Covirán Granada-Melilla (18:30) y el domingo, el Leyma Coruña-Tau Castelló (12:00).</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:33:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Especial AS Mundial de rugby de Japón 2019</title>
    <description>Del 20 de septiembre al 2 de noviembre se disputa en Japón la Copa del Mundo de rugby. Aquí te contamos todos los detalles de la cita.</description>
    <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 18:11:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nuevo récord en artes marciales</title>
    <description>El profesional de artes marciales Vispy Kharadi y los miembros de su equipo forman el llamado 'sándwich de nueve uñas' en la localidad india de Surat, nuevo registro en el libro Guinness de los récords.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:21:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las portadas de AS de octubre</title>
    <description>Consulta todas las portadas del diario AS de este año 2019.</description>
    <pubDate>Wed, 2 Oct 2019 11:55:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es Kirill Tereshin, el "Popeye ruso"</title>
    <description>Es conocido mundialmente por sus grandes y deformes bíceps. Está de actualidad tras inyectarse aceite para una pelea MMA, que perdió en el primer asalto.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:23:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Olga García: "La Real tiene mucha pólvora en ataque"</title>
    <description>La jugadora del Atlético, que visita este sábado a la Real Sociedad, advirtió de los peligros del conjunto txuri-urdin. Bárbara Latorre, por su parte, aseguró que hay que ir con ilusión</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:09:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Anfield, otro gran estadio que se estrena con el fútbol femenino</title>
    <description>El Liverpool ha anunciado que abrirá el legendario estadio para el derbi de la ciudad entre el Liverpool y el Everton el próximo 17 de noviembre. Será el primer partido femenino</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:12:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jovic no aprovecha sus oportunidades</title>
    <description>El delantero balcánico no logra convencer a Zidane en sus últimas participaciones</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:50:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El regreso goleador de Lucas Pérez</title>
    <description>El delantero del Alavés enlaza tres semanas consecutivas viendo portería</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El carisma lleva bigote, el doce y reina en Lambeau Field</title>
    <description />
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:31:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las fotos más curiosas del deporte</title>
    <description>Disfruta de la fotografía deportiva con las mejores y más espectaculares imágenes de los acontecimientos deportivos más recientes e importantes.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:50:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>PortadAS</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:42:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El fútbol inglés exporta su talento más joven</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:43:07 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Descárgate el AS Color nº 378</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:41:44 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Descárgate el AS Color nº 84</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:41:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Descárgate el AS Color nº 83</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:40:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Descárgate el AS Color nº 379</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:42:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Zion, Kawhi, LeBron, Curry... los datos más increíbles de la NBA</title>
    <description>Récords históricos, cifras nunca conseguidas en la liga, retos para la nueva temporada... una curiosa recopilación estadística.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:19:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La altura le pasa factura: Tacko Fall, de baja tras golpearse la cabeza con el techo del baño</title>
    <description>El pívot de 2,29 de altura se golpeó con el techo del baño tras un entrenamiento. La NBA activó el protocolo de conmoción cerebral. Se estima que pronto esté disponible.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:47:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Irving destroza un récord de la NBA en su debut con los Nets</title>
    <description>Nunca antes nadie había conseguido una anotación tan alta en su estreno con una franquicia. El base acabó con 50 puntos, pero no pudo evitar la derrota ante los Wolves (126-127).</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:45:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Fultz se reinicia en Orlando: "Sigamos moviéndonos"</title>
    <description>El base de Maryland, número uno del draft de 2017, tuvo un buen debut oficial con los Magic, once meses después de su último partido oficial.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:27:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Phoenix se rinde a Ricky en un solo partido: "Tiene la habilidad de liderar"</title>
    <description>Tanto el entrenador como sus compañeros se deshicieron en elogios con el español, que comenzó su aventura en los Suns con un doble-doble.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:01:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Alejandro Domínguez: "La final será en Santiago de Chile"</title>
    <description>El presidente de la CONMEBOL ratificó que el encuentro decisivo de la Copa Libertadores entre River y Flamengo se llevará a cabo en el Estadio Nacional.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:19:44 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jorge Jesús impulsa a Flamengo</title>
    <description>El técnico portugués ha convertido al Mengão en uno de los mejores equipos de Sudamérica en apenas cuatro meses. Competirá con River por la Copa Libertadores.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:41:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marruecos se rinde al entrenador de moda: Ángel Viadero</title>
    <description>El técnico español del Mogreb At.Tetuán y ex del Racing de Santander está batiendo todos los números. Lo ha ganado todo en la liga Botola Pro y en la Copa.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:54:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lucas pasa por el quirófano</title>
    <description>El defensa del Bayern se ha sometido a una intervención por una rotura parcial del ligamento interno del tobillo derecho. El club no ha anunciado tiempo de baja.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:20:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Quién crees que debería ganar el Balón de Oro de 2019?</title>
    <description>France Football ha dado a conocer la lista de los treinta finalistas para ganar el Balón de Oro, que se entrega el lunes 2 de diciembre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:57:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Maccabi inflige la cuarta derrota al Valencia en Euroliga</title>
    <description>El equipo de Jaume Ponsarnau, colistas, es el único equipo de la competición que todavía no ha conseguido ninguna victoria.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:31:07 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"No me preocupa una sola cosa, debemos mejorar en muchas"</title>
    <description>Laso, entrenador del Madrid, habló tras la derrota blanca ante el Efes: "Si queremos competir a este nivel, tenemos que jugar mucho mejor".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:12:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kuzmic reaparece tres meses después de su accidente</title>
    <description>El pívot del Estrella Roja, la temporada pasada en el Real Madrid, saltó a la pista a 5:30 para el descanso. Su equipo se medía al Barcelona en la Euroliga.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:17:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Spar Citylift Girona sigue sin estrenarse en la Euroliga</title>
    <description>El equipo catalán cayó a domicilio ante el Asvel francés, propiedad del ex-NBA Tony Parker. Magaly Mendy, con 15 puntos, fue la máxima anotadora.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:13:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Bautista vence a Gasquet y logra el pase a los cuartos de final</title>
    <description>El castellonense pasó dificultades para cerrar el partido en tres sets ante el francés. Se medirá a el estadounidense Opelka en cuartos de final.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:27:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Thiem desafía a Carreño en cuartos tras remontar a Verdasco</title>
    <description>El asturiano pasó dificultades para sellar la victoria en tres sets en 2 horas y 16 minutos. Por su parte, el madrileño cayó ante el ídolo local tras ganar el primer set.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:51:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Oficial: Alonso irá al Dakar</title>
    <description>Al fin llegó el día en el que se confirmó la participación del asturiano en Arabia Saudí, junto a Coma en el Toyota, en la presentación del Gazoo Racing.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:49:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Alonso: "Quiero seguir probando estas cosas imposibles"</title>
    <description>El asturiano hizo oficial su participación en el Dakar en la presentación de Toyota: "Es mi mayor reto, pero es parte de la gracia".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:51:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Alonso ya tiene nuevo reto</title>
    <description>El asturiano se ha enganchado a lo mucho y muy especial que los grandes raids parecen ofrecer a pilotos de cualquier especialidad.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:31:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Renault no apela y dice adiós a McLaren en la clasificación</title>
    <description>Pierden nueve puntos por la doble descalificación de Suzuka y se despiden del cuarto puesto en constructores: están a 43 puntos de Woking.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:54:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Puedo aportar más a Alonso de lo que tengo que aprender"</title>
    <description>Coma, hombre de confianza de Alonso en el Toyota Hilux, reconoce que ser copiloto nunca había sido un objetivo, pero no podía rechazar una oportunidad así.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:07:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Es real, y legal, la ventaja del motor Ferrari sobre Mercedes?</title>
    <description>La principal diferencia está en la arquitectura de las baterías, pero en la casa alemana no se interesan por el diseño de Maranello y tienen motivos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:48:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton se prepara para la 'pelea' de México con Chávez</title>
    <description>El piloto de Mercedes aprovechó la llegada del 'Gran Circo' a México para participar en una exhibición de boxeo junto a Julio César Chávez, leyenda del pugilismo en su país.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:59:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vive el G.P. de Australia de MOTOGP™, en directo y en exclusiva en DAZN</title>
    <description>Álex Márquez buscará su segundo Mundial de Moto2™ mientras que Maverick Viñales y Álex Rins intentarán recortar puntos con Dovizioso en MotoGP™</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:37:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>10 claves para que no te engañen en el taller (ni pagues de más)</title>
    <description>Algunas pautas son básicas: pedir presupuesto por escrito, asegurarse de que el centro de reparaciones ofrece la garantía que exige la ley, solicitar un resguardo de depósito...</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 12:42:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las negociaciones entre Poyet y el Leganés se complican</title>
    <description>Ayer las partes eran optimistas, pero hoy se ha cerrado por motivos deportivos, no económicos. El entrenador regresó a Londres. El fin del diálogo ha sido amistoso, ha dejado buen sabor.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:00:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Barrenetxea: "En diez años me gustaría ser un referente de la Real"</title>
    <description>El joven extremo izquierdo de la Real analiza en AS sus primeros pasos en el fútbol. Es el segundo txuri-urdin más joven en debutar en Primera en la historia del club.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:31:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Apuestas Liga Santander: Análisis de los partidos y las mejores cuotas de la jornada 10</title>
    <description>Como cada jornada de LaLiga os ofrecemos las claves de los enfrentamientos para ayudarte en tus decisiones ofreciéndote una selección de las mejores casas de apuestas. Haz tu apuesta directamente.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:13:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Al Thani apuesta por Manolo Gaspar como director deportivo interino</title>
    <description>Manolo Gaspar, actual secretario técnico del Málaga, va a asumir la dirección deportiva de manera interina en lugar del destituido Caminero.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:18:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sepulcre cierra la vía Bragarnik y negocia con un fondo británico</title>
    <description>El máximo accionista devolverá la aportación del inversor argentino, que seguía interesado en el club, pero tras el último desencuentro no ha habido vuelta atrás.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:33:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Haland, para un Madrid sin gol</title>
    <description>La perla noruega, en el radar del club blanco, es el pichichi de la Champions mientras el Madrid sufre. Suma 20 goles y ni Lewandowski le iguala.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:07:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El 'Mudo' desatasca al Sevilla</title>
    <description>Dos goles de Franco Vázquez abren la lata ante un pujante Dudelange y encarrilan el pase hacia la siguiente ronda. Munir marcó el tercero.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:19:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mirotic y Davies lideran a un Barça que sigue invicto en Europa</title>
    <description>El juego interior del Barcelona y el acierto exterior de Kuric fueron claves para ahogar la ofensiva serbia y silenciar el Pionir. Gran partido en defensa de los de Pesic.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:34:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal gana a Djokovic el 'Duelo de Titanes' antes de volver al nº 1</title>
    <description>Asistieron unos 12.000 espectadores, que pagaron desde 8 hasta casi 10.000 dólares por presenciar el que fue anunciado como "Choque de Titanes".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:12:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Fue tan descomunal que Nadal 'lesionó' a Djokovic con este gesto</title>
    <description>El número 1 y de 2 del mundo hicieron las delicias de los aficionados kazajos con puntos espectaculares como este.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:43:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Apagón general del Madrid</title>
    <description>El Efes zarandeó en el último cuarto a un equipo blanco que solo anotó 7 canastas de dos, la segunda peor marca de la Euroliga. Simon y Dunston fueron decisivos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:28:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Se puede decir más alto pero no más claro: Lydia Valentín zanja la polémica con Ramos</title>
    <description>La prestigiosa halterófila contestó así a la polémica creada sobre la posibilidad de Ramos como abanderado en los próximos Juegos Olímpicos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:58:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La increíble leyenda del fútbol que sobrevive en la Costa de la Muerte</title>
    <description />
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:21:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La última de Piqué: publica 'su' número en una reunión de la Davis para regalar dos entradas</title>
    <description>El dirigente del nuevo formato publicó una fotografía junto a un número de teléfono. Luego desveló que su propósito era regalar dos entradas al primero que llamase.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:57:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Un resbalón de Djené castiga al Getafe, que pierde el liderato</title>
    <description>Un patinazo de Djené origina al gol de Frei en el único remate del Basilea, nuevo líder. Los suizos (1 roja y 9 amarillas) jugaron más a bolos que a fútbol..</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:17:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Laso, desatado en un tiempo muerto con su 'lasina' más feroz</title>
    <description>El entrenador del Real Madrid se mostró muy enfadado con sus pupilos y lo demostró en este tiempo muerto.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:15:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Iguodala va a ir a los Lakers"</title>
    <description>Jackie McCullan sitúa al alero en los Lakers, algo que le habrían dicho hasta "cuatro jugadores diferentes". Iguodala espera que los Grizzlies le corten para elegir destino.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:07:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Campuzano da su primer triunfo a Machín y el liderato de grupo</title>
    <description>Confirma el Espanyol su idilio con Europa en su partido más maduro del curso. El Ludogorets, que llevaba 21 partidos invicto, sucumbió ante un plan B que da alas para LaLiga.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:20:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Martial pone líder al United y al Roma le empatan en el 94'</title>
    <description>El delantero francés marcó de penalti el gol que da el liderato del Grupo L al equipo inglés, mientras al Roma le marcan el 1-1 en el descuento tras una mano de Smalling en el área.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:09:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El inconmensurable roto que no se ve casi ya y mandó al suelo al central de los 90M€</title>
    <description>Umar Sadiq, delantero del Partizán de Belgrado, demostró que no tiene miedo al regate y envió al césped a Maguire, uno de los zagueros más caros.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:56:07 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así están las clasificaciones tras la jornada de Europa League</title>
    <description>El Sevilla ganó al Dudelange por 3-0 y el Espanyol al Ludogorets por 0-1. El Getafe perdió en casa ante el Basilea por 0-1. Hispalenses y pericos lideran sus grupos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:31:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Boca echó a un empleado que celebró con el plantel de River y el Millonario lo contrató</title>
    <description>Néstor Portillo se abrazó con los jugadores tras la clasificación en La Bombonera y fue despedido. D’Onofrio aseguró que trabajará en el club de Núñez.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:37:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"He visto el McLaren de 2020 y no hemos hecho un Mercedes"</title>
    <description>Sainz resta importancia al llamado cambio de concepto, "quizás se ha exagerado", pero habla con AS en México del MCL35 y de lo que espera este fin de semana.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:42:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Descubre los pilotos de F1 que probaron en el Dakar</title>
    <description>Fernando Alonso no será el primer ni el último piloto de la Fórmula 1 que dispute la prueba reina de los ralis. Descubre quiénes se atrevieron con el mítico Dakar.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:18:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Descubre la nueva Newsletter agenda de fin de semana</title>
    <description>La podrán recibir cada sábado en su email. Nos estrenamos este mismo sábado. Con un diseño rápido y muy visual y con el sello de AS, recopilaremos los eventos deportivos más relevantes.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:09:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Barça y Madrid, contra Tebas</title>
    <description>El Comité de Competición ha fijado el aplazado Clásico para el 18 de diciembre, después de escuchar a ambos clubes, que lo prefieren al 4 o ...</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:26:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lydia Valentín ya es abanderada</title>
    <description>La berciana es candidata a liderar el desfile de Tokio, pero si finalmente no se consuma, siempre ondeará otra bandera, la de la limpieza y la honestidad.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:11:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Te invitan a hacer el saque de honor de la final y haces esto: genio y figura Simone Biles</title>
    <description>La gimnasta fue invitada a hacer el saque de honor del segundo partido de las finales de la MLB. Biles sorprendió con un movimiento espectacular.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:08:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La compleja realidad del fútbol femenino</title>
    <description>El despegue aún no se corresponde con la capacidad para generar ingresos</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:09:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Barça quiere a Mateu Alemany</title>
    <description>Según Rac1, el conjunto azulgrana está interesado en hacerse con el director general del Valencia. AS contactó con Alemany, que niega que haya habido contactos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:23:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ter Stegen no 'para' al vestuario: aún no hubo cumbre</title>
    <description>El portero anunció tras el triunfo agónico en Praga que quería convocar una reunión urgente para hacer autocrítica, pero por ahora ha sido imposible.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:55:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>LaLiga recurrirá la fecha del Clásico pero no pedirá cautelares</title>
    <description>La institución que preside Javier Tebas insiste en que no comparte la fecha fijada para el Clásico por Comité de Competición y que recurrirá al CSD.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:42:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Joe Girardi será el nuevo manager de Phillies</title>
    <description>El exentrenador de New York Yankees Joe Girardi sería el cuarto hombre encargado de dirigir el dogout de Philladelphia Phillies desde 2015.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:13:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Yu Darvish se mofa de jugada tragicómica de Justin Verlander</title>
    <description>Yu Darvish esperó 544 días para recordarle a Justin Verlander que los lanzadores no tienen el mismo nivel atlético que los jugadores de posición.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:39:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La exigente última semana decidirá el Giro de 2020</title>
    <description>La ronda italiana, que arrancará el 9 de mayo en Budapest, tendrá tres cronos (58,8 km en total) y seis metas en alto, tres de ellas en la semana final.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:12:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Castro Urdiales-Suances, etapa desvelada en la Vuelta 2020</title>
    <description>Las dos localidades ya han vivido la experiencia de la Vuelta en los últimos años. Castro vio el paso del pelotón en 2011 y Suances en 2017.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:39:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Getafe: Djené resbala y el Getafe tropieza en Europa</title>
    <description>Un error del togolés propició el gol del Basilea. Ángel tuvo ocasiones, pero esta vez no marcó. Bordalás no acertó en los cambios.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:09:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Espanyol: Bernardo manda, el centro del campo conduce y Campuzano decide</title>
    <description>El equipo de Machín sumó los tres puntos en un partido parejo y ya lidera el grupo. El canterano, que fue titular arriba, marcó el gol de la victoria.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:59:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mapa estaba en Razgrad</title>
    <description>El Espanyol de Machín mantiene su idilio en Europa (24 partidos sin perder) y encuentra una manera de jugar que fue efectiva en el segundo partido del nuevo entrenador.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:09:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Williams: "Si tuviera que tachar a uno del Atlético sería Thomas"</title>
    <description>El delantero del Athletic suma cuatro goles ante los colchoneros, a los que visitan el sábado. Admite que es un equipo que se le da bien y que el equipo bilbaíno tiene que mejorar a domicilio.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:03:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Koke: "Me siento fuerte, con la confianza del club y del Cholo"</title>
    <description>El capitán del Atlético estuvo en el acto de inauguración del monumento homenaje al Atlético-Aviación. "Seguiré trabajando como hasta ahora".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:07:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Griezmann muestra su apoyo a Koke: "Vamos hermano, capitán"</title>
    <description>El exjugador del Atlético mandó un mensaje al que fue su compañero durante cinco temporadas a través de las redes sociales.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:11:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las imágenes de la inauguración del monumento en homenaje al Atlético Aviación</title>
    <description>En los alrededores del Wanda Metropilitano se ha producido el homenaje al Atlético Aviación con la presencia de Enrique Cerezo, Koke y Saúl.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:41:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Antiviolencia propone 75.000€ al Atlético y el club se indigna</title>
    <description>La Comisión multa gravemente al club por desobediencias por su promoción y apoyo al Frente Atlético. El Atleti ha respondido con un duro comunicado.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:39:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sin el Clásico, las casas de apuestas centran su atención en el Wanda Metropolitano</title>
    <description>El Atlético se mide al Athletic Club en el duelo más atractivo de la jornada.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:32:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Valverde aprieta a Modric</title>
    <description>La irrupción del uruguayo complica al centrocampista croata el mantenimiento de su condición de indiscutible en el once titular de Zidane.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:10:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"El Madrid no me convence"</title>
    <description>Mijatovic habló este jueves de la actualidad del Madrid en un acto en la capital de España. Sobre la portería, dijo: "Hay que apoyar a Courtois".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:40:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Madrid bendice el Mundial de Clubes aprobado en China</title>
    <description>El club blanco, locomotora del nuevo torneo para el que ya están clasificados por Europa además del Madrid, el Atlético, el Chelsea y el Liverpool.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:40:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué fichajes del Real Madrid se acabaron frustrando?</title>
    <description>Neymar, Totti, Luis Suárez... son algunos de los jugadores que han sonado para recalar en las final del Madrid pero que por un motivo u otro no fue así.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:25:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lydia Valentín: "El deporte no es un circo, no todo vale"</title>
    <description>Lydia Valentín (34 años), oro, plata y bronce olímpicos, protagonizó en el Espacio FEB de Alcobendas el I Foro Camino a Tokio 2020 de Fundal, Patrocina un Deportista y AS.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:06:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Los nuevos deportes en Tokio conectan con la juventud"</title>
    <description>Carlos García (surf), Iván Leal (kárate), Javi Cano (escalada) y Xavi Moyano (skate) desgranaron lo que supone su entrada en el programa olímpico en 2020.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:19:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Trofeo Rolex de Golf 2019 finaliza en Valderrama</title>
    <description>La competición tuvo como ganador a César Fernández de Caleya con 72 golpes netos. El segundo y el tercero fueron Pedro García y Manuel Mestre.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:57:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carolina Marín se redime ante Okuhara para llegar a cuartos</title>
    <description>La onubense fue eliminada la semana pasada por la japonesa en el Open de China. Marín remontó un 18-15 desfavorable en el primer set.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:24:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Pérez de Vargas da el billete para la final a los Hispanos</title>
    <description>Una parada sobre la bocina del portero toledano permite que los Hispanos se planten en la final de la Golden League tras apear a Noruega (28-27).</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:32:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La III edición Pádel AS-FIAT se confirma como un clásico</title>
    <description>Este año han jugado 38 parejas, 22 en categoría Open masculina y 16 en la categoría femenina y mixta en la III Edición de Torneo de Pádel As-Fiat en La Masó de Madrid.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:26:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El III Torneo As-Fiat de pádel en imágenes</title>
    <description>Gran éxito de participación con 76 jugadores en la tercera edición del Torneo de Pádel que organizan As y Fiat en La Masó (Madrid).</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:40:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Un partido de LEB Oro en el programa del viernes en LaLiga Sports Tv</title>
    <description>En LEB Oro se disputará Carramimbre Valladolid-Leche Río Breogán (20:45). El sábado, el Covirán Granada-Melilla (18:30) y el domingo, el Leyma Coruña-Tau Castelló (12:00).</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:33:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Especial AS Mundial de rugby de Japón 2019</title>
    <description>Del 20 de septiembre al 2 de noviembre se disputa en Japón la Copa del Mundo de rugby. Aquí te contamos todos los detalles de la cita.</description>
    <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 18:11:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nuevo récord en artes marciales</title>
    <description>El profesional de artes marciales Vispy Kharadi y los miembros de su equipo forman el llamado 'sándwich de nueve uñas' en la localidad india de Surat, nuevo registro en el libro Guinness de los récords.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:21:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las portadas de AS de octubre</title>
    <description>Consulta todas las portadas del diario AS de este año 2019.</description>
    <pubDate>Wed, 2 Oct 2019 11:55:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así es Kirill Tereshin, el "Popeye ruso"</title>
    <description>Es conocido mundialmente por sus grandes y deformes bíceps. Está de actualidad tras inyectarse aceite para una pelea MMA, que perdió en el primer asalto.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:23:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Olga García: "La Real tiene mucha pólvora en ataque"</title>
    <description>La jugadora del Atlético, que visita este sábado a la Real Sociedad, advirtió de los peligros del conjunto txuri-urdin. Bárbara Latorre, por su parte, aseguró que hay que ir con ilusión</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:09:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Anfield, otro gran estadio que se estrena con el fútbol femenino</title>
    <description>El Liverpool ha anunciado que abrirá el legendario estadio para el derbi de la ciudad entre el Liverpool y el Everton el próximo 17 de noviembre. Será el primer partido femenino</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:12:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jovic no aprovecha sus oportunidades</title>
    <description>El delantero balcánico no logra convencer a Zidane en sus últimas participaciones</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:50:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El regreso goleador de Lucas Pérez</title>
    <description>El delantero del Alavés enlaza tres semanas consecutivas viendo portería</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El carisma lleva bigote, el doce y reina en Lambeau Field</title>
    <description />
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:31:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las fotos más curiosas del deporte</title>
    <description>Disfruta de la fotografía deportiva con las mejores y más espectaculares imágenes de los acontecimientos deportivos más recientes e importantes.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:50:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>PortadAS</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:42:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El fútbol inglés exporta su talento más joven</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:43:07 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Descárgate el AS Color nº 378</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:41:44 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Descárgate el AS Color nº 84</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:41:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Descárgate el AS Color nº 83</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:40:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Descárgate el AS Color nº 379</title>
    <description />
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:42:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Zion, Kawhi, LeBron, Curry... los datos más increíbles de la NBA</title>
    <description>Récords históricos, cifras nunca conseguidas en la liga, retos para la nueva temporada... una curiosa recopilación estadística.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:19:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La altura le pasa factura: Tacko Fall, de baja tras golpearse la cabeza con el techo del baño</title>
    <description>El pívot de 2,29 de altura se golpeó con el techo del baño tras un entrenamiento. La NBA activó el protocolo de conmoción cerebral. Se estima que pronto esté disponible.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:47:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Irving destroza un récord de la NBA en su debut con los Nets</title>
    <description>Nunca antes nadie había conseguido una anotación tan alta en su estreno con una franquicia. El base acabó con 50 puntos, pero no pudo evitar la derrota ante los Wolves (126-127).</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:45:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Fultz se reinicia en Orlando: "Sigamos moviéndonos"</title>
    <description>El base de Maryland, número uno del draft de 2017, tuvo un buen debut oficial con los Magic, once meses después de su último partido oficial.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:27:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Phoenix se rinde a Ricky en un solo partido: "Tiene la habilidad de liderar"</title>
    <description>Tanto el entrenador como sus compañeros se deshicieron en elogios con el español, que comenzó su aventura en los Suns con un doble-doble.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:01:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Alejandro Domínguez: "La final será en Santiago de Chile"</title>
    <description>El presidente de la CONMEBOL ratificó que el encuentro decisivo de la Copa Libertadores entre River y Flamengo se llevará a cabo en el Estadio Nacional.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:19:44 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Jorge Jesús impulsa a Flamengo</title>
    <description>El técnico portugués ha convertido al Mengão en uno de los mejores equipos de Sudamérica en apenas cuatro meses. Competirá con River por la Copa Libertadores.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:41:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marruecos se rinde al entrenador de moda: Ángel Viadero</title>
    <description>El técnico español del Mogreb At.Tetuán y ex del Racing de Santander está batiendo todos los números. Lo ha ganado todo en la liga Botola Pro y en la Copa.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:54:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Lucas pasa por el quirófano</title>
    <description>El defensa del Bayern se ha sometido a una intervención por una rotura parcial del ligamento interno del tobillo derecho. El club no ha anunciado tiempo de baja.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:20:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Quién crees que debería ganar el Balón de Oro de 2019?</title>
    <description>France Football ha dado a conocer la lista de los treinta finalistas para ganar el Balón de Oro, que se entrega el lunes 2 de diciembre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:57:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Maccabi inflige la cuarta derrota al Valencia en Euroliga</title>
    <description>El equipo de Jaume Ponsarnau, colistas, es el único equipo de la competición que todavía no ha conseguido ninguna victoria.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:31:07 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"No me preocupa una sola cosa, debemos mejorar en muchas"</title>
    <description>Laso, entrenador del Madrid, habló tras la derrota blanca ante el Efes: "Si queremos competir a este nivel, tenemos que jugar mucho mejor".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:12:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kuzmic reaparece tres meses después de su accidente</title>
    <description>El pívot del Estrella Roja, la temporada pasada en el Real Madrid, saltó a la pista a 5:30 para el descanso. Su equipo se medía al Barcelona en la Euroliga.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:17:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Spar Citylift Girona sigue sin estrenarse en la Euroliga</title>
    <description>El equipo catalán cayó a domicilio ante el Asvel francés, propiedad del ex-NBA Tony Parker. Magaly Mendy, con 15 puntos, fue la máxima anotadora.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:13:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Bautista vence a Gasquet y logra el pase a los cuartos de final</title>
    <description>El castellonense pasó dificultades para cerrar el partido en tres sets ante el francés. Se medirá a el estadounidense Opelka en cuartos de final.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:27:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Thiem desafía a Carreño en cuartos tras remontar a Verdasco</title>
    <description>El asturiano pasó dificultades para sellar la victoria en tres sets en 2 horas y 16 minutos. Por su parte, el madrileño cayó ante el ídolo local tras ganar el primer set.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:51:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Oficial: Alonso irá al Dakar</title>
    <description>Al fin llegó el día en el que se confirmó la participación del asturiano en Arabia Saudí, junto a Coma en el Toyota, en la presentación del Gazoo Racing.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:49:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Alonso: "Quiero seguir probando estas cosas imposibles"</title>
    <description>El asturiano hizo oficial su participación en el Dakar en la presentación de Toyota: "Es mi mayor reto, pero es parte de la gracia".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:51:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Alonso ya tiene nuevo reto</title>
    <description>El asturiano se ha enganchado a lo mucho y muy especial que los grandes raids parecen ofrecer a pilotos de cualquier especialidad.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:31:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Renault no apela y dice adiós a McLaren en la clasificación</title>
    <description>Pierden nueve puntos por la doble descalificación de Suzuka y se despiden del cuarto puesto en constructores: están a 43 puntos de Woking.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:54:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Puedo aportar más a Alonso de lo que tengo que aprender"</title>
    <description>Coma, hombre de confianza de Alonso en el Toyota Hilux, reconoce que ser copiloto nunca había sido un objetivo, pero no podía rechazar una oportunidad así.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:07:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Es real, y legal, la ventaja del motor Ferrari sobre Mercedes?</title>
    <description>La principal diferencia está en la arquitectura de las baterías, pero en la casa alemana no se interesan por el diseño de Maranello y tienen motivos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:48:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Hamilton se prepara para la 'pelea' de México con Chávez</title>
    <description>El piloto de Mercedes aprovechó la llegada del 'Gran Circo' a México para participar en una exhibición de boxeo junto a Julio César Chávez, leyenda del pugilismo en su país.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:59:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vive el G.P. de Australia de MOTOGP™, en directo y en exclusiva en DAZN</title>
    <description>Álex Márquez buscará su segundo Mundial de Moto2™ mientras que Maverick Viñales y Álex Rins intentarán recortar puntos con Dovizioso en MotoGP™</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:37:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>10 claves para que no te engañen en el taller (ni pagues de más)</title>
    <description>Algunas pautas son básicas: pedir presupuesto por escrito, asegurarse de que el centro de reparaciones ofrece la garantía que exige la ley, solicitar un resguardo de depósito...</description>
    <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 12:42:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las negociaciones entre Poyet y el Leganés se complican</title>
    <description>Ayer las partes eran optimistas, pero hoy se ha cerrado por motivos deportivos, no económicos. El entrenador regresó a Londres. El fin del diálogo ha sido amistoso, ha dejado buen sabor.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:00:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Barrenetxea: "En diez años me gustaría ser un referente de la Real"</title>
    <description>El joven extremo izquierdo de la Real analiza en AS sus primeros pasos en el fútbol. Es el segundo txuri-urdin más joven en debutar en Primera en la historia del club.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:31:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Apuestas Liga Santander: Análisis de los partidos y las mejores cuotas de la jornada 10</title>
    <description>Como cada jornada de LaLiga os ofrecemos las claves de los enfrentamientos para ayudarte en tus decisiones ofreciéndote una selección de las mejores casas de apuestas. Haz tu apuesta directamente.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:13:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Al Thani apuesta por Manolo Gaspar como director deportivo interino</title>
    <description>Manolo Gaspar, actual secretario técnico del Málaga, va a asumir la dirección deportiva de manera interina en lugar del destituido Caminero.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:18:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sepulcre cierra la vía Bragarnik y negocia con un fondo británico</title>
    <description>El máximo accionista devolverá la aportación del inversor argentino, que seguía interesado en el club, pero tras el último desencuentro no ha habido vuelta atrás.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:33:08 +0200</pubDate>
    </item></news>