<news><item><title>Reto pendiente en París</title>
    <description>Rafa Nadal arranca este miércoles (19:30, Movistar Deportes) contra Mannarino en un torneo que se le resiste, como Miami, Shanghái y el Masters.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:03:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Frenazo para Medvedev, que se despide a la primera en París</title>
    <description>El ruso, número cuatro del mundo, vio truncada su racha de triunfos y cayó en su estreno en París ante el local Chardy (4-6, 6-2 y 6-4).</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:10:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El defensor del título Khachanov cae en su estreno</title>
    <description>El ruso, que conquistó el Masters 1.000 parisino el pasado año, quedó apeado ante el alemán Struff. De Miñaur sigue a gran nivel y avanzó de ronda.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:00:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Masters 1.000 París 2019: partidos de hoy, martes 29 de octubre y orden de juego</title>
    <description>Consulta los partidos y el orden de juego de la segunda jornada del Masters 1.000 de París-Bercy. Hoy, martes 29 de octubre de 2019, en el último Masters del año.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:37:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Federer no jugará en París</title>
    <description>El tenista suizo anunció este lunes que no competirá en el Masters 1.000 parisino para llegar en la mejor forma posible a las Nitto ATP Finals. Iba en el lado del cuadro de Nadal.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:39:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Relevo en el número uno entre Djokovic y Nadal en París</title>
    <description>Pase lo que pase en el torneo, que el tenista español no ha ganado nunca, Rafa Nadal volverá a lo más alto del ranking el lunes 4 de noviembre.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:17:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rafa Nadal: "Ser el número uno no me quita el sueño"</title>
    <description>El balear volverá a la cabeza del ranking mundial pase lo que pase en París-Bercy, pero asegura que es un asunto que no le preocupa demasiado.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:57:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Masters París 2019: horario, TV y cómo ver en directo París-Bercy</title>
    <description>Consulta cómo y dónde ver el Masters 1000 de París-Bercy, que arranca este próximo lunes, 28 de octubre, en la capital de Francia.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:14:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Verdasco arranca con buen pie y remontada ante Coric en París</title>
    <description>El madrileño consiguió el pase a la siguiente ronda pese a perder el primer set ante el croata. Su próximo rival será Alexander Zverev.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:27:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los favoritos del día uno cumplen en su debut: Cilic, Paire, Raonic...</title>
    <description>No pudieron decir lo mismo Querrey y Basilashvili, quienes cayeron a las primeras de cambio frente a Chardy y Albot respectivamente.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:47:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Medvedev exige un Big Four</title>
    <description>Daniil Medvedev ajustició a Zverev para levantar su cuarto título de la temporada en una racha de 29-3 desde Wimbledon, nueve victorias consecutivas y 18 sets ganados.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 12:15:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rafa Nadal busca en París uno de sus tres Masters malditos</title>
    <description>El balear buscará en el torneo parisino uno de los tres Masters 1.000 que aún le falta en sus vitrinas. Sólo una vez alcanzó la final, ante Nalbandián en 2007.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:15:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Moyá: "Rafa llega en buenas condiciones al Masters de París"</title>
    <description>"Ha descansado, que es lo importante. Tuvo un día maravilloso en su boda y de inmediato ya estábamos entrenando", afirma el entrenador del balear.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:33:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>'La Roca' Medvedev no para: sexta final consecutiva del año</title>
    <description>El ruso hizo gala de su fortaleza mental en los momentos clave para doblegar a un gran Tsitsipas: 7-6 y 7-5. Se medirá en la final a Zverev.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 12:43:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>No estaba de humor y todos se rieron: Federer y el tenso momento con un periodista</title>
    <description>El suizo fue preguntado por el incidente con el árbitro español y respondió a la pregunta con un recado directo al periodista que generó risas en la sala.</description>
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 13:53:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal vuelve al número uno por la derrota de Djokovic</title>
    <description>El serbio se dejó 820 puntos en Shanghái al caer con Tsitsipas, por lo que después de París-Bercy ya no ocupará el liderato.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 16:47:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic: "Estoy feliz porque mi hombro ha aguantado"</title>
    <description>El serbio analizó su estado físico tras superar a John Isner y también quiso hablar sobre la celebración de la Copa Davis y la Copa ATP. "Son formatos muy similares, si no iguales".</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 15:27:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zverev no da opción a Berrettini y se mete en la final</title>
    <description />
    <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 15:31:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Masters 1.000 París 2019: partidos de hoy, lunes 28 de octubre y orden de juego</title>
    <description>Consulta los partidos y el orden de juego de la primera jornada del Masters 1.000 de París-Bercy. Hoy, lunes 28 de octubre de 2019, en el último Masters del año.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:45:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Roger Federer, en el camino de Nadal en el torneo parisino</title>
    <description>Es el último master 1000 de la temporada, y el resultado no impedirá que el español Nadal sea el número uno del raking el cuatro de noviembre</description>
    <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:10:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Medvedev, intratable, gana su segundo Masters 1.000</title>
    <description>El ruso, que jugaba su sexta final seguida, pasó por encima de Zverev y ya luce dos títulos de Masters 1.000 tras el conseguido en Cincinnati este mismo año.</description>
    <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 12:23:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zverev sorprende a Federer y pone la directa a las ATP Finals</title>
    <description>El alemán, dominador con su saque, no dio opciones al suizo, que logró levantar cinco bolas de partido en el segundo set pero que se vio superado en la manga definitiva.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 15:01:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Y Nadal, ¿qué? ¿Otra vez número uno?</title>
    <description />
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 13:12:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zverev - Federer: resumen y resultado, Masters 1.000 de Shanghái</title>
    <description>El alemán superó a Federer y accedió a las semifinales del Masters 1.000 de Shanghái, donde se medirá a Berrettini o Thiem.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 16:04:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Federer: "No conozco a Piqué, no sé en qué necesitamos trabajar"</title>
    <description>Roger Federer respondió a unas declaraciones que Gerard Piqué realizó recientemente a raíz de la nueva Copa Davis que se jugará en Madrid sin Suiza.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 17:40:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Federer bate a Goffin y suma 87 cuartos de final en Masters 1.000</title>
    <description>El suizo sufrió para ganar al combativo belga en dos sets y sellar de esta forma su pase a cuartos del Masters 1.000 de Shanghái, donde se medirá a Zverev o Rublev.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 15:01:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Goffin - Federer: resumen y resultado, Masters 1.000 de Shanghái</title>
    <description>El suizo ya está en cuartos de final del Masters 1.000 de Shanghái tras superar en dos sets al belga y este viernes luchará por una plaza en semifinales.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 14:51:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic sigue intratable y Bautista se complica las Finals</title>
    <description>El serbio no dio opciones al estadounidense y se medirá a Tsitsipas, mientras que Bautista no pudo con el italiano Matteo Berrettini y ve peligrar las ATP Finals.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 11:06:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic, conquistador de Asia</title>
    <description>El serbio acumula una racha sensacional en torneos de la gira asiática: 12 victorias consecutivas sin ceder ni un solo set.</description>
    <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 10:37:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic arrolla a Shapovalov: "El hombro está bien"</title>
    <description>El número uno no tuvo problemas ante el miembro de la NextGen (20 años y 36 del mundo) y se medirá mañana a John Isner (08:00) en octavos.</description>
    <pubDate>Wed, 9 Oct 2019 15:40:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic, a octavos</title>
    <description>Así vivimos el Djokovic vs Shapovalov en directo y en vivo online, partido de segunda ronda del Masters 1.000 de Shanghái; hoy, miércoles 9 de octubre las 12:30 horas, en As.com</description>
    <pubDate>Wed, 9 Oct 2019 14:13:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bautista sobrevive a Opelka y Thiem deja fuera a Carreño</title>
    <description>El castellonense logró acceder a tercera ronda del torneo tras superar 18 saques directos del estadounidense. Por su parte, Carreño cedió en dos sets ante el austriaco.</description>
    <pubDate>Wed, 9 Oct 2019 10:25:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Murray da la cara ante Fognini pero cae; Medvedev arrasa</title>
    <description>Andy Murray cayó en un partido largo ante Fabio Fognini (7-6 (4), 2-6 y 7-6 (2)) y Daniil Medvedev fundió al británico Norrie (6-3 y 6-1).</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 16:57:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bautista inicia su esprint hacia el Masters de Londres</title>
    <description>El castellonense debuta el miércoles (08:00) contra Opelka. Es séptimo en la carrera al torneo de los ocho mejores. Pero hasta la 13ª plaza está apretado.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 16:12:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic: "Tengo que hacerlo bien en Shanghái para medirme con Nadal en pista cubierta"</title>
    <description>El serbio analizó cómo llega al Masters 1.000 de Shanghái, donde defiende título, y habló sobre la lucha por el liderato de la clasificación ATP entre él y Rafa Nadal.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 15:21:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Federer escapa de un lío en su estreno ante Ramos</title>
    <description>El suizo, que acabó ganando en dos sets, estuvo por debajo (4-2) en el tie-break. Federer defiende semifinales en el Masters 1.000 chino.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 14:27:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Federer - Ramos: resultado y resumen, Masters de Shanghái</title>
    <description>El tenista suizo, que acabó ganando en dos sets, estuvo por debajo en el tie-break. Federer defiende las semifinales conseguidas en el Masters 1.000 en 2018.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 15:48:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Masters 1.000 Shanghái 2019: TV, horario y cómo ver</title>
    <description>Consulta cómo y dónde ver el Masters 1000 de Shangái (China) que concluye el próximo domingo, 13 de octubre, en la ciudad asiática.</description>
    <pubDate>Mon, 7 Oct 2019 20:21:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dura segunda ronda para Carreño y Ramos contra Federer y Thiem</title>
    <description>Ramos firmó un gran estreno al superar a Cilic. Por su parte, Carreño sufrió ante el jugador local Zhang.</description>
    <pubDate>Mon, 7 Oct 2019 17:32:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Arranca Shanghái sin Nadal y con Djokovic y Federer favoritos</title>
    <description>La gran cita del tenis en China arranca este domingo con Novak Djokovic (1) y Roger Federer (3) como favoritos en ausencuia de Nadal, con problemas físicos.</description>
    <pubDate>Sat, 5 Oct 2019 16:22:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal se pierde Shanghái</title>
    <description>Rafa Nadal no ha tenido tiempo de preparar el Masters 1.000 de China debido a las molestias en la mano izquierda por las que se retiró en la Laver Cup.</description>
    <pubDate>Thu, 3 Oct 2019 17:30:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tsobanian: "No hay prisa para acordar la continuidad, va bien"</title>
    <description>El consejero delegado del Mutua Open, Gerard Tsobanian, aseguró a AS que sólo quedan "unos flecos" para que el torneo se quede en Madrid hasta 2031.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 18:39:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>“El gran reto de Madrid es albergar unos Juegos Olímpicos”</title>
    <description>Alonso (Kosmos), Tsobanian (Mutua Madrids Open), Mayo (LaLiga) y Kristick (Premier Partnerships) debatieron en el WFS sobre el papel de Madrid como capital del ‘Sportainment’.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 13:47:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Andy Murray jugará en el Masters 1.000 de Shanghai</title>
    <description>El tenista escocés ha recibido una invitación para competir en el cuadro final individual del torneo. Murray ya levantó el título de campeón en 2010, 2011 y 2016.</description>
    <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 12:56:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Medvedev gana el primer Masters 1.000 de su carrera</title>
    <description>El ruso Daniil Medvedev venció al belga David Goffin en su tercera final consecutiva en otras tantas semanas. Es el líder del año en finales (6) y en victorias (44).</description>
    <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:30:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El tenis sin el Big Three</title>
    <description>A una semana del US Open, Djokovic y Federer, que disputaron en 2018 la final del Masters 1.000 de Cincinnati, han sido sustituidos por Medvedev y Goffin.</description>
    <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 19:12:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sorpresa en Cincinnati: Medvedev elimina a Djokovic</title>
    <description>El tenis ruso derrotó al serbio por 3-6, 6-3 y 6-3. Medvedev alcanza en una semana su segunda final de un torneo Masters 1.000.</description>
    <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 13:42:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Goffin frena a Gasquet y jugará su primera final de Masters 1.000</title>
    <description>David Goffin venció en dos sets a Richard Gasquet, que había apeado, entre otros, a Murray y a Bautista y peleará por el título contra Djokovic o Medvedev.</description>
    <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 20:59:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic gana fácil a Pouille y jugará ante Medvedev</title>
    <description>El número uno del mundo ganó por 7-6 (2) y 6-1 al francés Pouille. Daniil Medvedev, que derrotó por 6-2 y 6-3 Rublev, será su rival en semifinales.</description>
    <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 07:02:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bautista vuelve a chocar contra el muro de cuartos</title>
    <description>El español cayó derrotado (6-7, 6-3 y 2-6) ante Richard Gasquet, que sigue con su semana fantástica. En Montreal, también fue apeado en esta ronda.</description>
    <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 18:48:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic llega a cuartos sin dar opción a un aguerrido Carreño</title>
    <description>El serbio firmó unos números espectaculares: 8 aces, 0 dobles faltas y un 80% de puntos ganados con el primer servicio. Se verá con Pouille en cuartos.</description>
    <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 19:06:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic fue demasiado para un digno Carreño</title>
    <description>El serbio firmó unos números espectaculares: 8 aces, 0 dobles faltas y un 80% de puntos ganados con el primer servicio. Se verá con Pouille en cuartos.</description>
    <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 03:04:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rublev aumenta la criba de favoritos eliminando a Federer</title>
    <description>El ruso, tras muchos meses de calvario por las lesiones, firmó la victoria más importante de su carrera ante el suizo sin ceder ni un set. Se verá con Medvedev en cuartos.</description>
    <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 23:13:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Multón de 113.000 dólares a Kyrgios por liarla en Cincinnati</title>
    <description>La ATP le castiga así por su discusión con el juez de silla Fergus Murphy y por romper varias raquetas en su partido ante Khachanov.</description>
    <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 22:45:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un ciclón llamado Bautista ya está en cuartos de Cincinnati</title>
    <description>El español arrasó a Kecmanovic y el próximo lunes será top-10 mundial. En cuartos se medirá a Gasquet, que se reencontró con su mejor tenis tras batir a Schwartzman.</description>
    <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 22:16:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Schwartzman está en octavos</title>
    <description>Diego Schwartzman se clasificó hoy a los octavos de final del Masters 1000 de Cincinnati, tras derrotar esta tarde al moldavo Radu Albot en dos sets.</description>
    <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 12:01:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Roberto Bautista vence a Tiafoe y se une a Carreño en octavos</title>
    <description>Bautista derrotó al estadounidense Tiafoe por 6-3, 3-6 y 6-1. Antes, Carreño había logrado el pase al ganar por 6-4, 6-7 (1/7) y 7-6 a Isner.</description>
    <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 06:39:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los favoritos caen en masa: Tsitsipas, Thiem, Nishikori...</title>
    <description>Hasta tres jugadores del top-10 dijeron adiós en Cincinnati. La peor parte fue para Thiem, que ni siquiera saltó a pista por problemas físicos.</description>
    <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 22:16:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Federer y Djokovic arrancan con fuerza en Cincinnati</title>
    <description>El suizo superó en dos mangas al argentino Juan Ignacio Londero, mientras que Djokovic superó a Sam Querrey y se medirá con el ganador del Carreño-Isner.</description>
    <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 08:59:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bautista gana a Hurkacz y Carreño se cita con Djokovic</title>
    <description>El tenista español se impuso a este martes por 7-6 (6) y 6-3 al polaco Hubert Hurkacz y se medirá a Tiafoe. El asturiano ganó a Isner y ahora se medirá con Djokovic.</description>
    <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 13:34:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Verdasco se retira por lesión en la primera ronda de Cincinnati</title>
    <description>El tenista español se retiró tras finalizar el primer set de su encuentro ante Benoît Paire. La primera manga se la había adjudicado el francés 6-4.</description>
    <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 08:57:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kyrgios avanza en Cincinnati y Cilic y Auger-Aliassime caen</title>
    <description>El australiano superó a Lorenzo Sonego y se medirá en segunda ronda ante Khachanov, mientras que el croata y el canadiense se vieron sorprendidos por Albot y Kecmanovic.</description>
    <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 07:52:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carreño se estrena con una trabajada victoria ante Simon</title>
    <description>El asturiano tardó dos horas y veinte minutos en superar su debut en el cuadro principal al francés Gilles Simon en dos sets por 7-5, 7-6(4). Jugará en segunda ronda contra Isner.</description>
    <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 01:46:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Gasquet frustra el retorno de Murray siete meses después</title>
    <description>El tenista escocés Andy Murray, doble campeón en Cincinnati (2008 y el 2011) y finalista tres años atrás, tuvo que operarse en enero de la cadera.</description>
    <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 23:02:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La prudencia máxima de Nadal</title>
    <description>La renuncia no ha sido fácil, porque la semana se presentaba como una golosa tentación, dados los últimos acontecimientos.</description>
    <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 14:37:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rafa Nadal no jugará el Masters 1.000 de Cincinnati</title>
    <description>Después de ganar su quinto título en el Masters 1.000 de Canadá, el balear ha decidido renunciar al torneo para centrarse en su preparación para el US Open.</description>
    <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 09:26:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal y el calendario: "Creo que se deberían adelantar los torneos principales"</title>
    <description>Tras ganar su quinto Masters 1.000 de Canadá el balear se volvió a mostrar muy crítico con la disposición del calendario de la ATP con la disputa de grandes torneos hasta noviembre.</description>
    <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 08:05:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Granollers debuta a lo grande con Zeballos ganando en Canadá</title>
    <description>Es el tercer Masters 1.000 en dobles para Granollers, tras Roma 2012 (con López) y París 2018 (con Rajeev Ram), y el 18º título en total.</description>
    <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:25:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal-Mannarino: horario, TV y cómo ver el debut de Rafa</title>
    <description>Consulta cómo y dónde ver el estreno de Rafael Nadal en el Masters 1.000 de París ante el francés Adrian Mannarino este miércoles 30 de octubre.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:45:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los partidos de este miércoles en el Masters 1.000 de París</title>
    <description>Consulta aquí el orden de juego del Masters 1.000 de París para este miércoles 30 de octubre. El debut de Nadal, Djokovic, Tsitsipas, Thiem...</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:41:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal - Mannarino en directo: sigue la última hora del partido</title>
    <description>Sigue el Nadal vs Mannarino en directo y en vivo online; partido de hoy, correspondiente a la segunda ronda del Masters 1.000 de París-Bercy; este miércoles 30 de octubre, en As.com</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:19:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic salva el debut y la carrera por el número uno</title>
    <description>Novak Djokovic se deshizo, con más problemas de los previstos, del frances Corentin Moutet (20 años y 97º del mundo) y jugará en octavos contra Edmund o Schwartzman.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:22:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bautista pierde ante De Miñaur y se queda sin Masters</title>
    <description>Roberto Bautista cayó en dos desempates contra el australiano Alex de Miñaur y quedó eliminado de la carrera a las ATP Finals de Londres, aunque podría ser reserva.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:42:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Thiem sufre ante Raonic, Tsitsipas avanza y Fognini cae</title>
    <description>El canadiense sufrió para ganar en tres sets al canadiense mientras que el italiano no pudo con Shapovalov y se despide de sus opciones de jugar las Nitto ATP Finals.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:56:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Marido victorioso</title>
    <description>Nadal solventó el primer partido después de su boda con una trabajada victoria contra Mannarino. Se enfrentará este jueves (19:30, #Vamos) en octavos a Wawrinka.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:03:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Siempre tengo miedo en este torneo, pero estoy contento de mi debut"</title>
    <description>Sobre su partido de este jueves por un puesto en cuartos contra el suizo Stan Wawrinka, Nadal indicó que "será difícil".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:44:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rafa Nadal, 52 días después</title>
    <description>Su debut en París-Bercy ante Mannarino denotó la falta de rodaje, pero también demostró que está a punto para su asalto al exigente final de temporada.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:08:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal - Wawrinka: horario, TV y cómo ver en directo hoy el tenis</title>
    <description>Consulta aquí cómo y dónde ver en directo el partido de octavos de final del Masters 1.000 de París entre Rafa Nadal y Stan Wawrinka. Este jueves, no antes de las 19:30, en AS.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:44:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic salva el debut y revela que está enfermo</title>
    <description>Novak Djokovic se deshizo, con más problemas de los previstos, del frances Corentin Moutet (20 años y 97º del mundo) y jugará en octavos contra Edmund.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:22:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal se apoya en el saque para cumplir en su debut</title>
    <description>El manacorense cumplió en su estreno pese a no firmar un tenis brillante. Le espera Wawrinka en los octavos de final.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:48:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Masters 1.000 París 2019: partidos de hoy, jueves 31 de octubre y orden de juego</title>
    <description>Consulta aquí el orden de juego del Masters 1.000 de París para este jueves 31 de octubre. Protagonismo para Nadal, Djokovic, Thiem, Zverev...</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:36:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal hace de tripas corazón</title>
    <description>Rafa Nadal ganó a Wawrinka (victoria 50 del curso) pese a jugar con problemas estomacales y ya está en cuartos. Se medirá este viernes con Tsonga.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:42:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Si estoy bien puedo ganar en todas las superficies"</title>
    <description>El balear superó en cuartos a Wawrinka por un doble 6-4. En semifinales le espera Tsonga: "Soy consciente de que tengo que jugar a mi mejor nivel".</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:52:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal - Tsonga: horario, TV y cómo ver en directo hoy el tenis</title>
    <description>Consulta aquí cómo y dónde ver en directo el partido de cuartos de final del Masters 1.000 de París entre Rafa Nadal y Jo-Wilfried Tsonga. Este viernes, no antes de las 20:30, en AS.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 08:22:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Masters 1.000 París 2019: partidos de hoy, viernes 1 de noviembre y orden de juego</title>
    <description>Consulta aquí el orden de juego del Masters 1.000 de París para este viernes 1 de noviembre. Protagonismo para Nadal, Djokovic y los tenistas franceses.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 08:25:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>A Djokovic no se le atraganta Edmund, pero le espera Tsitsipas</title>
    <description>Djokovic, que arrastra una molestia en la garganta, pudo con Edmund, aunque sigue sin ofrecer buenas sensaciones y este viernes se las verá con un rival más fuerte: Tsitsipas.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:13:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dimitrov vuelve a ilusionar con su tenis tras dejar fuera a Thiem</title>
    <description>El búlgaro fue una apisonadora de principio a fin. Jugó a una velocidad vertiginosa y estuvo muy contundente en sus golpes. Le espera Garín.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:39:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Heroico triunfo de Garin</title>
    <description>El chileno brilló y fue capaz de sobreponerse a tres match points en contra para clasificar a cuartos. Ahora podría enfrentar a Thiem, pupilo de Massú.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:54:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ni el estómago puede con Nadal: a cuartos de final en París</title>
    <description>El balear no necesitó de su mejor tenis para imponerse al suizo por un doble 6-4. Se medirá a Tsonga en cuartos de final.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:44:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Golpe de autoridad de Djokovic para entrar en semifinales</title>
    <description>Djokovic pasó por encima de Tsitsipas, que era uno de los cuatro jugadores con récord positivo ante el serbio (2-2 ahora), que peleará por la final con Dimitrov.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:24:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sigue la semifinal en directo</title>
    <description>Sigue en vivo y en directo la primera semifinal del Masters 1.000 de París entre Novak Djokovic y Grigor Dimitrov hoy desde las 14:00 horas en AS.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:11:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal - Shapovalov: horario, TV y cómo ver las semifinales</title>
    <description>Consulta cómo y dónde ver el duelo de semifinales entre Rafael Nadal y Denis Shapovalov este sábado, 2 de noviembre, en el Masters 1.000 de París.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 10:22:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Djokovic está en su línea, es de los mejores de la historia"</title>
    <description>Rafa Nadal jugará este sábado las semifinales de París-Bercy ante Shapovalov, pero el serbio aparece en una hipotética final.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 23:48:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maestro en semifinales</title>
    <description>Nadal sufrió en el primer set y arrasó a Tsonga en el segundo. Sólo ha faltado a una penúltima ronda en uno de los 12 torneos que ha jugado este año. Le espera Shapovalov.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:52:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Shapovalov barre a Monfils y mete a Berrettini en el Masters</title>
    <description>Denis Shapovalov aguó la fiesta francesa al ganar a Monfils y dejarle sin las ATP Finals de Londres, donde sí estará Berrettini. Bautista, primer reserva.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 20:44:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic - Dimitrov: horario, TV y cómo ver en directo</title>
    <description>Consulta cómo y dónde ver el duelo de semifinales entre Novak Djokovic y Grigor Dimitrov este sábado, 2 de noviembre, en el Masters 1.000 de París.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:42:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal sigue colosal en París</title>
    <description>Rafael Nadal derrotó Tsonga, que solo resistió en el primer set, y se medirá con Shapovalov en semifinales. Djokovic-Dimitrov, el otro duelo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 22:16:19 +0100</pubDate>
    </item></news>