<news><item><title>Nadal, desde Manacor: "Nunca juego para callar bocas"</title>
    <description>El campeón del US Open (33 años) atendió hoy, aún "tocadillo" a varios medios nacionales, entre ellos AS. La batalla con Medvedev, calendario, Tokio 2020...</description>
    <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 21:10:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La curiosa historia de Forejtek, ganador junior del US Open</title>
    <description>El joven tenista checo se proclamó campeón junior del US Open. Hace varios años un vídeo en el que entrenaba con una especie de cucharón de madera se hizo viral.</description>
    <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 10:01:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Moyà: "En el vestuario Nadal tuvo calambres, no podía ni ponerse los vaqueros"</title>
    <description>El técnico pasó por los micrófonos de El Larguero para comentar la tensión con la que vivió la final del US Open, en la que Nadal se proclamó campeón.</description>
    <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 15:58:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Juego por ser feliz"</title>
    <description>Agotado tras la batalla con Medvedev en Nueva York, Rafa Nadal atendió a los medios españoles antes de volver raudo a Manacor.</description>
    <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 05:45:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La crónica gráfica de una batalla histórica: Nadal vs. Medvedev</title>
    <description>Infografía que analiza detalladamente la secuencia de la final del US Open a través de las estadísticas y momentos decisivos.</description>
    <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 15:28:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal se marchó de Nueva York tras la final del US Open</title>
    <description>El balear se dio prisa para cumplir con todos los protocolos del torneo y viajó a Manacor alrededor de la medianoche. Allí descansará unos días antes de volver a los entrenamientos.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 20:48:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Laver Cup, Masters y Davis, calendario seguro de Nadal</title>
    <description>El balear medita si estar en la gira asiática al no tener que defender puntos y en París-Bercy (28 de octubre al 3 de noviembre).</description>
    <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 03:14:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La prensa mundial se rinde a Nadal tras el US Open: "Mítico"</title>
    <description>Los medios de todo el mundo recogen en sus ediciones digitales el nuevo logro del balear, que tras conquistar su cuarto US Open ya está a un major de los 20 de Roger Federer.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 11:31:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mundo del deporte celebra el triunfo de Nadal en el US Open</title>
    <description>Importantes deportistas a nivel nacional y mundial felicitaron al manacorí por la conquista del US Open, que supone el 19º major de Nadal en su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 10:55:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sentido recuerdo de Nadal para Karim Alami y su hijo fallecido</title>
    <description>Durante la ceremonia de entrega de trofeos del US Open, Rafa Nadal se acordó de su amigo Karim Alami, que en agosto perdió a uno de sus hijos en un accidente de tráfico.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 15:33:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal ya está a un solo Grand Slam de los 20 de Federer</title>
    <description>Federer, Nadal y Djokovic han evolucionado para mantener el pulso histórico por los grandes títulos del tenis, reduciendo torneos y entrenamientos.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 13:40:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Medvedev hace más grande a Nadal</title>
    <description>La rocosa resistencia del ruso inunda de épica la conquista del 19º Grand Slam del español, que se queda a uno del récord de su inseparable Federer.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 21:15:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Medvedev: "Vi en la pantalla los 19 de Rafa, ¿qué mostraría yo?"</title>
    <description>El ruso felicitó a Nadal por el partido y se reconcilió con la afición de Nueva York. "Traté de pelear cada bola y plantear batalla", dijo.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 11:06:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal abraza el decimonoveno Grand Slam entre lágrimas</title>
    <description>Medvedev no pudo con el campeón español. Aunque le puso en serios apuros tras recibir un baño táctico en los dos primeros sets, hasta obligarle a disputar un agónico quinto set.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 11:36:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nueva York quiere a Nadal</title>
    <description>Cuando se encuentra bien, como este año, siempre está de buen humor, firma autógrafos, se hace fotos, saluda, habla con la gente, trata con cariño y respeto a los empleados...</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 15:51:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Fue una de las noches más emocionantes de mi vida"</title>
    <description>El balear conquistó su 19º grande y no pudo ocultar las lágrimas y la emoción al contemplar un vídeo en el que se repasaban todos sus majors.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 15:46:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Andreescu, campeona a los 19</title>
    <description>La canadiense ganó el US Open ante Serena Williams. Es una de las grandes promesas del futuro. "Quien sabe si llego a ser mejor que Serena", dijo.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 00:03:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mertens y Sabalenka, nuevas campeonas de dobles</title>
    <description>La belga Mertens y la bielorrusa Sabalenka ganaron en la final este domingo a la
australiana Ashleigh Barty y la también bielorrusa Victoria Azarenka.</description>
    <pubDate>Sun, 8 Sep 2019 22:36:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así queda el palmarés del US Open: Nadal logra el cuarto</title>
    <description>Rafa Nadal logró su cuatro US Open. Lo ganó en 2010, 2013, 2017 y en este 2019. Solo seis tenistas han ganado más veces en Flushing Meadows.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 10:38:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal - Medvedev: resumen de la final del US Open 2019</title>
    <description>Consulta el resumen y el resultado de la final del US Open que disputó Rafa Nadal y Danill Medvedev. El español ganó en cinco sets al tenista ruso.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 11:32:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal se coloca a 640 puntos del número uno de Djokovic</title>
    <description>Con su triunfo en la final del US Open el español acumula ya 9.225 en el ranking, con los que lidera también la carrera al Masters con 1.960 de ventaja sobre Djokovic.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 15:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuánto dinero se lleva Nadal al ganar el US Open?</title>
    <description>Con 57 millones, el de Nueva York es el torneo que más premios reparte de todo el circuito. El total se ha incrementado un 7,5% respecto al año pasado.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 10:40:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>'Remake' Nadal-Medvedev en Madrid en la Copa Davis</title>
    <description>La final del US Open puede repetirse en noviembre en las finales. España y Rusia están encuadradas en el mismo grupo y se enfrentan el martes 19.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 17:49:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mordisco a la historia</title>
    <description>Rafa Nadal conquistó su cuarto US Open y su 19º Grand Slam y se queda a uno de Roger Federer. Medvedev le llevó a las 4h:50 minutos...y a llorar.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 15:46:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, Federer o Djokovic: ¿quién acabará con más Grand Slam?</title>
    <description>Federer 20, Nadal 19, Djokovic 16. Los números de los mejores tenistas de los últimos tiempos están cada vez más ajustados. ¿Quién acabará con más grandes en su palmarés?</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 17:20:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Esprint de Nadal por la historia</title>
    <description>La noche del domingo (22:00, Eurosport) se mide a Daniil Medvedev por un cuarto título en Nueva York que le lleve a los 19 Grand Slams, a uno de Federer.</description>
    <pubDate>Sun, 8 Sep 2019 04:25:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las broncas de Medvedev: un 'malote' con cara de bueno</title>
    <description>El ruso es el 'enemigo' del público de Nueva York después de su peineta y provocaciones. Antes, ya se había peleado con jueces, compañeros...</description>
    <pubDate>Sun, 8 Sep 2019 08:18:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las claves de Toni ante Medvedev</title>
    <description>El tío y entrenador del balear hasta que Carlos Moyá tomó las riendas desgrana para AS algunos de los puntos decisivos para la final del US Open.</description>
    <pubDate>Sun, 8 Sep 2019 05:00:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Moyá: "Nadal tiene margen para jugar mejor"</title>
    <description>El técnico del finalista del US Open (Palma de Mallorca, 43 años) prevé una final difícil contra Medvedev: "Es un campeón, un frontón, un ganador".</description>
    <pubDate>Sun, 8 Sep 2019 04:25:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal contra la tormenta de verano</title>
    <description>El tenis lleva tiempo esperando a un joven emergente que plante cara al Big Three. Medvedev, con cuatro finales consecutivas, ha adelantado a todos.</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 20:35:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Andreescu: "Pido perdón, sé que queríais que ganase Serena"</title>
    <description>Andreescu derrotó a Serena en la final del US Open. La canadiense mostró su felicidad y también dejó un curioso mensaje al público. Williams: "Ha sido mi peor partido".</description>
    <pubDate>Sun, 8 Sep 2019 00:26:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición persigue a Serena</title>
    <description>Williams volvió a quedarse sin el 24º título con el que hubiera igualado el récord absoluto de la australiana Margaret Court. Andreescu suma el primero con 19 años.</description>
    <pubDate>Sun, 8 Sep 2019 00:44:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Federer: "De haberme sentido mejor, hubiera tenido opciones"</title>
    <description>El jugador suizo reconoció en una entrevista al diario suizo Tages Anzeiger, que sus posibilidades en el US Open "hubieran sido mayores, si se hubiera sentido mejor".</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 15:21:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, pista libre a la eternidad</title>
    <description>Rafa Nadal disfruta</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 08:27:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal arrasa para llegar a su quinta final del US Open</title>
    <description>El balear superó un difícil inicio ante el italiano, se sobrepuso y terminó arrasando con un nivel altísimo de tenis. Le espera Medvedev en la final.</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 04:18:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Medvedev-Dimitrov, en directo</title>
    <description />
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 22:49:53 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "A Medvedev no se le cruzarán los cables el domingo"</title>
    <description>El manacorense se verá las caras con Medvedev en la final, al que elogió tras ganar a Berrettini: "Lleva un verano increíble".</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 04:31:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal es un diamante</title>
    <description>Nadal dio una lección de saque y venció al italiano Berrettini (23 años). Este domingo (22:00, Eurosport) disputará el partido por el título contra el ruso Medvedev.</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 04:30:53 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ya está aquí Medvedev</title>
    <description>Daniil Medvedev es el segundo ruso que alcanza el partido por el título del torneo después de Marat Safin, que fue campeón en 2000. Se enfrentará a Nadal.</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 01:16:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Moyá, sobre Nadal: "Evitamos pensar en el 19º Grand Slam"</title>
    <description>Carlos Moyá atendió a Eurosport para analizar el choque entre Nadal y el italiano Matteo Berrettini. "Vamos partido a partido y no pensamos en el título."</description>
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 20:22:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Cabal y Farah son los nuevos campeones del US Open!</title>
    <description>Juan Sebastián Cabal y Robert Farah consiguen llevarse el cuarto Grand Slam del año ante Granollers y Zeballos por marcador de 6-4, 7-5.</description>
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 20:52:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Su técnico: "Medvedev es un genio diferente, no un villano"</title>
    <description>Daniil Medvedev se enfrenta este viernes (22:00) en las semfinales a Grigor Dimitrov. Gilles Cervara defiende el carácter del ruso y dice que es "muy inteligente".</description>
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 12:42:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El romano de dibujos animados</title>
    <description>Matteo Berrettini (Roma, 23 años y 25º del mundo) se enfrenta en las semifinales este viernes a Nadal, de quien tiene un primer recuerdo curioso.</description>
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 16:01:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Piqué, en Nueva York para promocionar la Copa Davis</title>
    <description>El futbolista del Barcelona aprovechó el parón de LaLiga por los partidos de selecciones para viajar a Estados Unidos y presentar el acuerdo de Sony para la nueva fase final.</description>
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 08:03:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Andreescu, último escollo entre Serena y los 24 Grand Slams</title>
    <description>Serena Williams superó a Svitolina (6-3 y 6-1) y Andreescu, segunda canadiense que llega una final de Grand Slam tras Bouchard, pudo con Bencic (7-6 (3) y 7-5).</description>
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 05:53:53 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, lider en regularidad con 10 semifinales en 11 torneos</title>
    <description>Nadal sólo falló en Acapulcó y ha alcanzado la penúltima ronda en los últimos siete Grand Slams. Puede acabar el año como número uno. Este viernes se enfrenta a Berrettini.</description>
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 12:26:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cabal y Farah clasifican a la final del US Open</title>
    <description>Los colombianos ya lograron su mejor participación en el torneo de Grand Slam, tras vencer a Jamie Murray y Neal Skupski en doble tie break.</description>
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 00:18:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuándo juega Nadal las semifinales del US Open?</title>
    <description>El manacorí se medirá al italiano Matteo Berrettini por una plaza en la final del US Open, donde buscará conquistar su cuarto major en Nueva York y su decimonoveno Grand Slam.</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 00:59:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los 'vips' del US Open</title>
    <description>Gerard Piqué, Adriana Lima o Tiger Woods son solo algunos de las numerosas celebridades que se han dejado ver por las pista del torneo norteamericano.</description>
    <pubDate>Sun, 8 Sep 2019 17:25:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal - Schwartzman: resumen</title>
    <description>Consulta los resultados y el resumen del partido entre Rafa Nadal y Diego Schwartzman de los octavos del US Open. El español está en semifinales.</description>
    <pubDate>Thu, 5 Sep 2019 14:56:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Pasé momentos críticos al final del segundo set"</title>
    <description>Nadal avanzó hasta las semifinales tras derrotar a Schwartzman. Tuvo "problemas de estómago" antes del partido, y durante el mismo sufrió "deshidratación y calambres".</description>
    <pubDate>Thu, 5 Sep 2019 15:18:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal toma el tren</title>
    <description>Nadal venció a Schwartzman en un partido raro en el que sufrió por la humedad y por unos "nudos" en los antebrazos. Se medirá con Berrettini.</description>
    <pubDate>Thu, 5 Sep 2019 15:16:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Berrettini toca el cielo tras ganar a Monfils en un duelo épico</title>
    <description>Berrettini (23 años) venció a Monfils (33) y se convirtió en el cuatro italiano que llega a unas semifinales de Grand Slam en la Era Open tras Panatta, Barazzutti y Cecchinato.</description>
    <pubDate>Thu, 5 Sep 2019 14:41:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Bencic y Andreescu, por primera vez en una gran semifinal</title>
    <description>La suiza Bencic (22 años) ganó a la croata Vekic (23) por 7-6 (5) y 6-3; y la canadiense Andreescu pudo con la belga Mertens (3-6, 6-2 y 6-3). Se enfrentarán este jueves.</description>
    <pubDate>Thu, 5 Sep 2019 03:42:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Federer: "No sé si voy a ganar un Grand Slam con 38 años, no tengo una bola de cristal"</title>
    <description>El suizo analizó sus opciones de cara a futuros torneos tras caer ante Grigor Dimitrov en los cuartos de final del US Open, donde terminó el partido con molestias en la espalda.</description>
    <pubDate>Wed, 4 Sep 2019 09:03:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Serena Williams barre a Qiang Wang en el partido mas corto</title>
    <description>Serena Williams gano el partido en solo 44 minutos (6-1 y 6-0) para sumar su victoria 100 en el US Open. En semifinales se enfrentara a Elina Svitolina.</description>
    <pubDate>Wed, 4 Sep 2019 03:16:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Diego Schwartzman: "Ojalá moleste aún más a Nadal"</title>
    <description>El argentino, que debe su nombre a la pasión de sus padres por Maradona, de sólo 1,70 metros de altura, ha perdido sus siete encuentros ante el español</description>
    <pubDate>Wed, 4 Sep 2019 13:21:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>A Nadal le va la juerga</title>
    <description>El US Open, con tres títulos en cuatro finales, es el segundo Grand Slam que mejor se le da, después de su estratosférico récord en el intocable Roland Garros.</description>
    <pubDate>Tue, 3 Sep 2019 23:06:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Gigante contra el Peque</title>
    <description>Tras vencer a Cilic en una noche mágica, Rafa Nadal se enfrenta hoy al argentino Diego Schwartzman por una plaza en las semifinales del US Open.</description>
    <pubDate>Wed, 4 Sep 2019 16:16:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dimitrov jubila a Federer</title>
    <description>Dimitrov superó por fin a Federer (7-1 en el balance), que acusó unas molestias cervicales y no suma un título desde Australia 2018. El búlgaro se medirá a Medvedev.</description>
    <pubDate>Wed, 4 Sep 2019 06:03:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marta Custic cae y el torneo júnior se queda sin españoles</title>
    <description>La tinerfeña Marta Custic (17 años) cayó ante la americana Brantmeier (14) por 7-6 (4), 6-7 (5) y 6-4). El martes perdieron Jennifer Bouzas y Ane Mintegi.</description>
    <pubDate>Wed, 4 Sep 2019 20:00:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Medvedev se gana al público con su victoria ante Wawrinka</title>
    <description>El ruso ganó al suizo pese a las molestias en el muslo izquierdo por las que fue atendido. Se enfrentará en sus primeras semifinales de Grand Slam a Dimitrov.</description>
    <pubDate>Tue, 3 Sep 2019 23:27:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Svitolina bate a Konta y entra en otra semifinal de Grand Slam</title>
    <description>La ucraniana Svitolina, que este año llegó también a semifinales en Wimbledon, venció a la británica Konta y se enfrentará a Serena Williams.</description>
    <pubDate>Tue, 3 Sep 2019 20:19:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Es un ejemplo total de deportista: Nadal y sus palabras sobre la polémica de Djokovic</title>
    <description>Tras ganar a Cilic, Nadal fue preguntado en rueda de prensa sobre los abucheos a Djokovic tras abandonar en su partido. Así contestó el español.</description>
    <pubDate>Tue, 3 Sep 2019 09:03:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El pabellón enloqueció y Tiger no daba crédito: Nadal y uno de los mejores puntos de su carrera</title>
    <description>El tenista manacorí jugó un partidazo ante Cilic. Venció en 4 sets y nos dejó este tremendo punto para colocar la bola de partido. Tiger Woods no podía creerlo.</description>
    <pubDate>Tue, 3 Sep 2019 08:09:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marta Custic avanza tras apear a Parry, segunda favorita</title>
    <description>Martz Custic se clasificó para la segunda ronda del torneo femenino, mientras que Nicolás Álvarez Varona y Pablo Llamas fueron eliminados.</description>
    <pubDate>Tue, 3 Sep 2019 07:01:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resumen del Nadal vs Cilic</title>
    <description>Consulta los resultados y el resumen del partido de octavos de final del US Open entre Rafa Nadal y Marin Cilic, el cual ganó el español en cuatro sets.</description>
    <pubDate>Tue, 3 Sep 2019 04:35:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El 'Peque' Schwartzman vuelve a hacerse grande: echa a Zverev</title>
    <description>El argentino Diego Schwartzman ganó al 6º del mundo, el alemán Alexander Zverev, una de sus mejores victorias, y se enfrentará en cuartos a Nadal.</description>
    <pubDate>Mon, 2 Sep 2019 23:41:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, desde Manacor: "Nunca juego para callar bocas"</title>
    <description>El campeón del US Open (33 años) atendió hoy, aún "tocadillo" a varios medios nacionales, entre ellos AS. La batalla con Medvedev, calendario, Tokio 2020...</description>
    <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 21:10:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La curiosa historia de Forejtek, ganador junior del US Open</title>
    <description>El joven tenista checo se proclamó campeón junior del US Open. Hace varios años un vídeo en el que entrenaba con una especie de cucharón de madera se hizo viral.</description>
    <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 10:01:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Moyà: "En el vestuario Nadal tuvo calambres, no podía ni ponerse los vaqueros"</title>
    <description>El técnico pasó por los micrófonos de El Larguero para comentar la tensión con la que vivió la final del US Open, en la que Nadal se proclamó campeón.</description>
    <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 15:58:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Juego por ser feliz"</title>
    <description>Agotado tras la batalla con Medvedev en Nueva York, Rafa Nadal atendió a los medios españoles antes de volver raudo a Manacor.</description>
    <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 05:45:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La crónica gráfica de una batalla histórica: Nadal vs. Medvedev</title>
    <description>Infografía que analiza detalladamente la secuencia de la final del US Open a través de las estadísticas y momentos decisivos.</description>
    <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 15:28:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal se marchó de Nueva York tras la final del US Open</title>
    <description>El balear se dio prisa para cumplir con todos los protocolos del torneo y viajó a Manacor alrededor de la medianoche. Allí descansará unos días antes de volver a los entrenamientos.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 20:48:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Laver Cup, Masters y Davis, calendario seguro de Nadal</title>
    <description>El balear medita si estar en la gira asiática al no tener que defender puntos y en París-Bercy (28 de octubre al 3 de noviembre).</description>
    <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 03:14:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La prensa mundial se rinde a Nadal tras el US Open: "Mítico"</title>
    <description>Los medios de todo el mundo recogen en sus ediciones digitales el nuevo logro del balear, que tras conquistar su cuarto US Open ya está a un major de los 20 de Roger Federer.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 11:31:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mundo del deporte celebra el triunfo de Nadal en el US Open</title>
    <description>Importantes deportistas a nivel nacional y mundial felicitaron al manacorí por la conquista del US Open, que supone el 19º major de Nadal en su carrera.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 10:55:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sentido recuerdo de Nadal para Karim Alami y su hijo fallecido</title>
    <description>Durante la ceremonia de entrega de trofeos del US Open, Rafa Nadal se acordó de su amigo Karim Alami, que en agosto perdió a uno de sus hijos en un accidente de tráfico.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 15:33:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal ya está a un solo Grand Slam de los 20 de Federer</title>
    <description>Federer, Nadal y Djokovic han evolucionado para mantener el pulso histórico por los grandes títulos del tenis, reduciendo torneos y entrenamientos.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 13:40:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Medvedev hace más grande a Nadal</title>
    <description>La rocosa resistencia del ruso inunda de épica la conquista del 19º Grand Slam del español, que se queda a uno del récord de su inseparable Federer.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 21:15:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Medvedev: "Vi en la pantalla los 19 de Rafa, ¿qué mostraría yo?"</title>
    <description>El ruso felicitó a Nadal por el partido y se reconcilió con la afición de Nueva York. "Traté de pelear cada bola y plantear batalla", dijo.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 11:06:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal abraza el decimonoveno Grand Slam entre lágrimas</title>
    <description>Medvedev no pudo con el campeón español. Aunque le puso en serios apuros tras recibir un baño táctico en los dos primeros sets, hasta obligarle a disputar un agónico quinto set.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 11:36:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nueva York quiere a Nadal</title>
    <description>Cuando se encuentra bien, como este año, siempre está de buen humor, firma autógrafos, se hace fotos, saluda, habla con la gente, trata con cariño y respeto a los empleados...</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 15:51:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Fue una de las noches más emocionantes de mi vida"</title>
    <description>El balear conquistó su 19º grande y no pudo ocultar las lágrimas y la emoción al contemplar un vídeo en el que se repasaban todos sus majors.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 15:46:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Andreescu, campeona a los 19</title>
    <description>La canadiense ganó el US Open ante Serena Williams. Es una de las grandes promesas del futuro. "Quien sabe si llego a ser mejor que Serena", dijo.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 00:03:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mertens y Sabalenka, nuevas campeonas de dobles</title>
    <description>La belga Mertens y la bielorrusa Sabalenka ganaron en la final este domingo a la
australiana Ashleigh Barty y la también bielorrusa Victoria Azarenka.</description>
    <pubDate>Sun, 8 Sep 2019 22:36:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así queda el palmarés del US Open: Nadal logra el cuarto</title>
    <description>Rafa Nadal logró su cuatro US Open. Lo ganó en 2010, 2013, 2017 y en este 2019. Solo seis tenistas han ganado más veces en Flushing Meadows.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 10:38:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal - Medvedev: resumen de la final del US Open 2019</title>
    <description>Consulta el resumen y el resultado de la final del US Open que disputó Rafa Nadal y Danill Medvedev. El español ganó en cinco sets al tenista ruso.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 11:32:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal se coloca a 640 puntos del número uno de Djokovic</title>
    <description>Con su triunfo en la final del US Open el español acumula ya 9.225 en el ranking, con los que lidera también la carrera al Masters con 1.960 de ventaja sobre Djokovic.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 15:48:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuánto dinero se lleva Nadal al ganar el US Open?</title>
    <description>Con 57 millones, el de Nueva York es el torneo que más premios reparte de todo el circuito. El total se ha incrementado un 7,5% respecto al año pasado.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 10:40:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>'Remake' Nadal-Medvedev en Madrid en la Copa Davis</title>
    <description>La final del US Open puede repetirse en noviembre en las finales. España y Rusia están encuadradas en el mismo grupo y se enfrentan el martes 19.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 17:49:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mordisco a la historia</title>
    <description>Rafa Nadal conquistó su cuarto US Open y su 19º Grand Slam y se queda a uno de Roger Federer. Medvedev le llevó a las 4h:50 minutos...y a llorar.</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 15:46:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, Federer o Djokovic: ¿quién acabará con más Grand Slam?</title>
    <description>Federer 20, Nadal 19, Djokovic 16. Los números de los mejores tenistas de los últimos tiempos están cada vez más ajustados. ¿Quién acabará con más grandes en su palmarés?</description>
    <pubDate>Mon, 9 Sep 2019 17:20:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Esprint de Nadal por la historia</title>
    <description>La noche del domingo (22:00, Eurosport) se mide a Daniil Medvedev por un cuarto título en Nueva York que le lleve a los 19 Grand Slams, a uno de Federer.</description>
    <pubDate>Sun, 8 Sep 2019 04:25:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las broncas de Medvedev: un 'malote' con cara de bueno</title>
    <description>El ruso es el 'enemigo' del público de Nueva York después de su peineta y provocaciones. Antes, ya se había peleado con jueces, compañeros...</description>
    <pubDate>Sun, 8 Sep 2019 08:18:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las claves de Toni ante Medvedev</title>
    <description>El tío y entrenador del balear hasta que Carlos Moyá tomó las riendas desgrana para AS algunos de los puntos decisivos para la final del US Open.</description>
    <pubDate>Sun, 8 Sep 2019 05:00:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carlos Moyá: "Nadal tiene margen para jugar mejor"</title>
    <description>El técnico del finalista del US Open (Palma de Mallorca, 43 años) prevé una final difícil contra Medvedev: "Es un campeón, un frontón, un ganador".</description>
    <pubDate>Sun, 8 Sep 2019 04:25:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal contra la tormenta de verano</title>
    <description>El tenis lleva tiempo esperando a un joven emergente que plante cara al Big Three. Medvedev, con cuatro finales consecutivas, ha adelantado a todos.</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 20:35:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Andreescu: "Pido perdón, sé que queríais que ganase Serena"</title>
    <description>Andreescu derrotó a Serena en la final del US Open. La canadiense mostró su felicidad y también dejó un curioso mensaje al público. Williams: "Ha sido mi peor partido".</description>
    <pubDate>Sun, 8 Sep 2019 00:26:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La maldición persigue a Serena</title>
    <description>Williams volvió a quedarse sin el 24º título con el que hubiera igualado el récord absoluto de la australiana Margaret Court. Andreescu suma el primero con 19 años.</description>
    <pubDate>Sun, 8 Sep 2019 00:44:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Federer: "De haberme sentido mejor, hubiera tenido opciones"</title>
    <description>El jugador suizo reconoció en una entrevista al diario suizo Tages Anzeiger, que sus posibilidades en el US Open "hubieran sido mayores, si se hubiera sentido mejor".</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 15:21:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, pista libre a la eternidad</title>
    <description>Rafa Nadal disfruta</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 08:27:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal arrasa para llegar a su quinta final del US Open</title>
    <description>El balear superó un difícil inicio ante el italiano, se sobrepuso y terminó arrasando con un nivel altísimo de tenis. Le espera Medvedev en la final.</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 04:18:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Medvedev-Dimitrov, en directo</title>
    <description />
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 22:49:53 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "A Medvedev no se le cruzarán los cables el domingo"</title>
    <description>El manacorense se verá las caras con Medvedev en la final, al que elogió tras ganar a Berrettini: "Lleva un verano increíble".</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 04:31:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal es un diamante</title>
    <description>Nadal dio una lección de saque y venció al italiano Berrettini (23 años). Este domingo (22:00, Eurosport) disputará el partido por el título contra el ruso Medvedev.</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 04:30:53 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ya está aquí Medvedev</title>
    <description>Daniil Medvedev es el segundo ruso que alcanza el partido por el título del torneo después de Marat Safin, que fue campeón en 2000. Se enfrentará a Nadal.</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 01:16:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Moyá, sobre Nadal: "Evitamos pensar en el 19º Grand Slam"</title>
    <description>Carlos Moyá atendió a Eurosport para analizar el choque entre Nadal y el italiano Matteo Berrettini. "Vamos partido a partido y no pensamos en el título."</description>
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 20:22:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¡Cabal y Farah son los nuevos campeones del US Open!</title>
    <description>Juan Sebastián Cabal y Robert Farah consiguen llevarse el cuarto Grand Slam del año ante Granollers y Zeballos por marcador de 6-4, 7-5.</description>
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 20:52:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Su técnico: "Medvedev es un genio diferente, no un villano"</title>
    <description>Daniil Medvedev se enfrenta este viernes (22:00) en las semfinales a Grigor Dimitrov. Gilles Cervara defiende el carácter del ruso y dice que es "muy inteligente".</description>
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 12:42:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El romano de dibujos animados</title>
    <description>Matteo Berrettini (Roma, 23 años y 25º del mundo) se enfrenta en las semifinales este viernes a Nadal, de quien tiene un primer recuerdo curioso.</description>
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 16:01:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Piqué, en Nueva York para promocionar la Copa Davis</title>
    <description>El futbolista del Barcelona aprovechó el parón de LaLiga por los partidos de selecciones para viajar a Estados Unidos y presentar el acuerdo de Sony para la nueva fase final.</description>
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 08:03:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Andreescu, último escollo entre Serena y los 24 Grand Slams</title>
    <description>Serena Williams superó a Svitolina (6-3 y 6-1) y Andreescu, segunda canadiense que llega una final de Grand Slam tras Bouchard, pudo con Bencic (7-6 (3) y 7-5).</description>
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 05:53:53 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, lider en regularidad con 10 semifinales en 11 torneos</title>
    <description>Nadal sólo falló en Acapulcó y ha alcanzado la penúltima ronda en los últimos siete Grand Slams. Puede acabar el año como número uno. Este viernes se enfrenta a Berrettini.</description>
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 12:26:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cabal y Farah clasifican a la final del US Open</title>
    <description>Los colombianos ya lograron su mejor participación en el torneo de Grand Slam, tras vencer a Jamie Murray y Neal Skupski en doble tie break.</description>
    <pubDate>Fri, 6 Sep 2019 00:18:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuándo juega Nadal las semifinales del US Open?</title>
    <description>El manacorí se medirá al italiano Matteo Berrettini por una plaza en la final del US Open, donde buscará conquistar su cuarto major en Nueva York y su decimonoveno Grand Slam.</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 00:59:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los 'vips' del US Open</title>
    <description>Gerard Piqué, Adriana Lima o Tiger Woods son solo algunos de las numerosas celebridades que se han dejado ver por las pista del torneo norteamericano.</description>
    <pubDate>Sun, 8 Sep 2019 17:25:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal - Schwartzman: resumen</title>
    <description>Consulta los resultados y el resumen del partido entre Rafa Nadal y Diego Schwartzman de los octavos del US Open. El español está en semifinales.</description>
    <pubDate>Thu, 5 Sep 2019 14:56:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Pasé momentos críticos al final del segundo set"</title>
    <description>Nadal avanzó hasta las semifinales tras derrotar a Schwartzman. Tuvo "problemas de estómago" antes del partido, y durante el mismo sufrió "deshidratación y calambres".</description>
    <pubDate>Thu, 5 Sep 2019 15:18:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal toma el tren</title>
    <description>Nadal venció a Schwartzman en un partido raro en el que sufrió por la humedad y por unos "nudos" en los antebrazos. Se medirá con Berrettini.</description>
    <pubDate>Thu, 5 Sep 2019 15:16:00 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Berrettini toca el cielo tras ganar a Monfils en un duelo épico</title>
    <description>Berrettini (23 años) venció a Monfils (33) y se convirtió en el cuatro italiano que llega a unas semifinales de Grand Slam en la Era Open tras Panatta, Barazzutti y Cecchinato.</description>
    <pubDate>Thu, 5 Sep 2019 14:41:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Bencic y Andreescu, por primera vez en una gran semifinal</title>
    <description>La suiza Bencic (22 años) ganó a la croata Vekic (23) por 7-6 (5) y 6-3; y la canadiense Andreescu pudo con la belga Mertens (3-6, 6-2 y 6-3). Se enfrentarán este jueves.</description>
    <pubDate>Thu, 5 Sep 2019 03:42:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Federer: "No sé si voy a ganar un Grand Slam con 38 años, no tengo una bola de cristal"</title>
    <description>El suizo analizó sus opciones de cara a futuros torneos tras caer ante Grigor Dimitrov en los cuartos de final del US Open, donde terminó el partido con molestias en la espalda.</description>
    <pubDate>Wed, 4 Sep 2019 09:03:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Serena Williams barre a Qiang Wang en el partido mas corto</title>
    <description>Serena Williams gano el partido en solo 44 minutos (6-1 y 6-0) para sumar su victoria 100 en el US Open. En semifinales se enfrentara a Elina Svitolina.</description>
    <pubDate>Wed, 4 Sep 2019 03:16:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Diego Schwartzman: "Ojalá moleste aún más a Nadal"</title>
    <description>El argentino, que debe su nombre a la pasión de sus padres por Maradona, de sólo 1,70 metros de altura, ha perdido sus siete encuentros ante el español</description>
    <pubDate>Wed, 4 Sep 2019 13:21:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>A Nadal le va la juerga</title>
    <description>El US Open, con tres títulos en cuatro finales, es el segundo Grand Slam que mejor se le da, después de su estratosférico récord en el intocable Roland Garros.</description>
    <pubDate>Tue, 3 Sep 2019 23:06:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Gigante contra el Peque</title>
    <description>Tras vencer a Cilic en una noche mágica, Rafa Nadal se enfrenta hoy al argentino Diego Schwartzman por una plaza en las semifinales del US Open.</description>
    <pubDate>Wed, 4 Sep 2019 16:16:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dimitrov jubila a Federer</title>
    <description>Dimitrov superó por fin a Federer (7-1 en el balance), que acusó unas molestias cervicales y no suma un título desde Australia 2018. El búlgaro se medirá a Medvedev.</description>
    <pubDate>Wed, 4 Sep 2019 06:03:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marta Custic cae y el torneo júnior se queda sin españoles</title>
    <description>La tinerfeña Marta Custic (17 años) cayó ante la americana Brantmeier (14) por 7-6 (4), 6-7 (5) y 6-4). El martes perdieron Jennifer Bouzas y Ane Mintegi.</description>
    <pubDate>Wed, 4 Sep 2019 20:00:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Medvedev se gana al público con su victoria ante Wawrinka</title>
    <description>El ruso ganó al suizo pese a las molestias en el muslo izquierdo por las que fue atendido. Se enfrentará en sus primeras semifinales de Grand Slam a Dimitrov.</description>
    <pubDate>Tue, 3 Sep 2019 23:27:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Svitolina bate a Konta y entra en otra semifinal de Grand Slam</title>
    <description>La ucraniana Svitolina, que este año llegó también a semifinales en Wimbledon, venció a la británica Konta y se enfrentará a Serena Williams.</description>
    <pubDate>Tue, 3 Sep 2019 20:19:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Es un ejemplo total de deportista: Nadal y sus palabras sobre la polémica de Djokovic</title>
    <description>Tras ganar a Cilic, Nadal fue preguntado en rueda de prensa sobre los abucheos a Djokovic tras abandonar en su partido. Así contestó el español.</description>
    <pubDate>Tue, 3 Sep 2019 09:03:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El pabellón enloqueció y Tiger no daba crédito: Nadal y uno de los mejores puntos de su carrera</title>
    <description>El tenista manacorí jugó un partidazo ante Cilic. Venció en 4 sets y nos dejó este tremendo punto para colocar la bola de partido. Tiger Woods no podía creerlo.</description>
    <pubDate>Tue, 3 Sep 2019 08:09:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Marta Custic avanza tras apear a Parry, segunda favorita</title>
    <description>Martz Custic se clasificó para la segunda ronda del torneo femenino, mientras que Nicolás Álvarez Varona y Pablo Llamas fueron eliminados.</description>
    <pubDate>Tue, 3 Sep 2019 07:01:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resumen del Nadal vs Cilic</title>
    <description>Consulta los resultados y el resumen del partido de octavos de final del US Open entre Rafa Nadal y Marin Cilic, el cual ganó el español en cuatro sets.</description>
    <pubDate>Tue, 3 Sep 2019 04:35:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El 'Peque' Schwartzman vuelve a hacerse grande: echa a Zverev</title>
    <description>El argentino Diego Schwartzman ganó al 6º del mundo, el alemán Alexander Zverev, una de sus mejores victorias, y se enfrentará en cuartos a Nadal.</description>
    <pubDate>Mon, 2 Sep 2019 23:41:13 +0200</pubDate>
    </item></news>