<news><item><title>Granollers completa el equipo de España liderado por Nadal</title>
    <description>El capitán Sergi Bruguera ha desvelado quiénes serán los cinco tenistas que busquen la conquista de la Copa Davis. AS ya adelantó cuatro de los nombres el pasado 15 de octubre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:21:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Piqué comparte 'su' número en plena reunión de la Copa Davis y su buzón se colapsa</title>
    <description>El dirigente del nuevo formato de la competición publicó una fotografía en redes sociales junto a un número de teléfono que podría ser suyo.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:33:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal lidera la nueva Davis</title>
    <description>Sergi Bruguera ha reunido un grupo potente para el asalto a la sexta Ensaladera, a pesar del inoportuno y discrepante mensaje de Fernando Verdasco.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:49:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mensaje de Kyrgios a Hewitt para jugar la Copa Davis</title>
    <description>El australiano le pidió a su capitán entrar en la lista para las finales de la Copa Davis después de estar 18 meses sin jugar con el equipo. Kyrgios se crece cuando juega con Australia.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:11:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, Djokovic, Medvedev... las estrellas de la Copa Davis</title>
    <description>Varias de las principales raquetas del mundo estarán presentes en Madrid para conquistar la preciada Ensaladera para su país en la primera edición con el nuevo formato de final.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:12:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Federer, Zverev, Del Potro... las ausencias de la Copa Davis</title>
    <description>Algunas raquetas del circuito ATP no estarán en la fase final del torneo al no lograr su país la clasificación para luchar por el título o bien por otros compromisos profesionales.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:14:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Massú definió el equipo chileno que jugará la Copa Davis</title>
    <description>El capitán nacional entregó la nomina de cinco jugadores. La principal novedad es Tabilo, de gran temporada en el circuito.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:46:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Confirmaciones Copa Davis 2019 y cómo adquirir entradas</title>
    <description>El torneo, organizado por la empresa de Piqué, tendrá lugar del 18 al 24 de noviembre y contará con muchos de los grandes tenistas del mundo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:43:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Estoy decepcionado con que Bruguera no cuente conmigo"</title>
    <description>Verdasco, 40 del mundo y ausente de la competición desde septiembre de 2015, aseguró en Twitter estar "muy triste" por no entrar en la lista de la Davis.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:55:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic y Murray confirman su presencia en la Copa Davis</title>
    <description>Ambos tenistas liderarán a Serbia y Reino Unido en Madrid. Francia también ha anunciado este lunes su convocatoria de cinco tenistas para la fase final de Copa Davis.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:20:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, Bautista, Feliciano y Carreño, en la final de Davis</title>
    <description>Sergi Bruguera dará la convocatoria para las finales de Madrid (18-24 noviembre) el lunes 21 en Madrid. El quinto hombre, entre Ramos, Granollers y Verdasco.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 02:02:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Schwartzman lidera la nómina de Argentina para la Davis</title>
    <description>El 'Peque' es uno de los cuatro seleccionados por Gastón Gaudio para la primera edición de la nueva Copa Davis. Zeballos y Mayer harán pareja de dobles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:36:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Copa Davis 2019 Madrid: fecha, entradas, precios, partidos y horarios</title>
    <description>Consulta las fechas de la fase final de Copa Davis que se celebrará en Madrid con los horarios de los partidos y cómo adquirir las entradas y abonos para el evento.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 11:22:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Murray confirma su participación en la Copa Davis</title>
    <description>Además, el escocés aseguró su vuelta a los grand slams en el próximo Open de Australia. En el cuadro femenino destaca el regreso de Clijsters.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 10:18:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Piqué y sus líos: "Es todo una mentira y una farsa"</title>
    <description>El jugador del Barça estuvo en 'El Hormiguero' de A3 y analizó junto a David Ferrer la Copa Davis que organiza su empresa: "He invertido dinero, mucho...".</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 22:28:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Laver Cup, Davis Cup y ATP Cup</title>
    <description>Si apartamos los obvios conflictos de intereses, los tres formatos, novedosos y dinámicos. pueden funcionar, siempre que los tenistas quieran.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 23:05:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic prepara su regreso a la Copa Davis en Belgrado</title>
    <description>El serbio publicó en las redes sociales imagénes de su entrenamiento en Belgrado junto a los tenistas serbios que competirán en la Fase Final de la Copa Davis.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 21:10:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Zverev pasa de la Davis para jugar en Chile contra Federer</title>
    <description>Roger Federer y Alexander Zverev se medirán en un partido de exhibición en Chile el próximo 19 de noviembre, en plena semana de la final de la Copa Davis.</description>
    <pubDate>Mon, 7 Oct 2019 18:49:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>“El gran reto de Madrid es albergar unos Juegos Olímpicos”</title>
    <description>Alonso (Kosmos), Tsobanian (Mutua Madrids Open), Mayo (LaLiga) y Kristick (Premier Partnerships) debatieron en el WFS sobre el papel de Madrid como capital del ‘Sportainment’.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 13:47:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Aunque Federer quisiera, no podría jugar la fase final"</title>
    <description>Gerard Piqué (Barcelona, 32 años) atendió en el US Open a AS y a un reducido grupo de medios internacionales para hablar de la nueva fase final de la Copa Davis.</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 05:10:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic: "Iré a la Davis porque quiero representar a mi país"</title>
    <description>Djokovic fue escueto cuando AS le preguntó por la razones de su decisión de acudir a la nueva fase final de la Copa Davis y tampoco fue muy concluyente con la prensa serbia.</description>
    <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 01:11:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic rectifica y jugará la final de la Davis en Madrid</title>
    <description>Nenad Zimonjic, capitán del equipo serbio, confirmó que Nole se ha comprometido a jugar en noviembre. Piqué presentará las finales el día 5 en Nueva York.</description>
    <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 23:40:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España jugará ante Japón por el pase a la fase final de la Fed Cup</title>
    <description>Este miércoles se ha celebrado el sorteo de las eliminatorias finales que decidirán a ocho de las selecciones que disputarán la fase final del torneo en Budapest en 2020.</description>
    <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 15:34:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España conocerá este miércoles su rival para la pelea por las nuevas Finales</title>
    <description>El equipo que capitanea Anabel Medina parte como una de los ocho cabezas de serie del sorteo que se celebrará en la sede de la Federación Internacional de Tenis (ITF).</description>
    <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 17:44:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La ITF concede invitación para la final a la República Checa</title>
    <description>República Checa, 11 veces campeona de la Copa Federación, se une a los finalistas de este año, Australia y Francia, y a Hungría, como anfitriona de la nueva fase final.</description>
    <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 17:03:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Madrid aprueba el contrato para albergar la Copa Davis</title>
    <description>La concejala de Cultura, Deporte y Turismo, Andrea Levy, ha anunciado este jueves que ya han aportado la partida de 1,3 millones de euros que faltaban para cerrar el contrato.</description>
    <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 15:10:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El plan de Movistar+ para la Copa Davis: canales, equipo y el acuerdo con Kosmos Tennis</title>
    <description>Estos son los detalles del acuerdo y de la programación de Movistar+ para la renovada Copa Davis de noviembre en la Caja Mágica de Madrid.</description>
    <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 22:42:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las finales de la Copa Davis, en exclusiva en Movistar+</title>
    <description>Movistar+ emitirá en exclusiva las Davis Cup by Rakuten Madrid Finals, del 18 al 24 de noviembre, estrenando el nuevo formato del torneo.</description>
    <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 17:03:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Medina: "España debería estar directamente clasificada"</title>
    <description>La capitana del equipo español de Copa Federación, Anabel Medina, no obstante, aseguró a EFE que le gusta el nuevo formato de la competición.</description>
    <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 16:36:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La Copa Federación imita a la Davis: fase final en Budapest</title>
    <description>La ITF ha anunciado un cambio de formato en la competición. La capital húngara acogerá la fase final de 2020 a 2022 y los partidos se disputarán sobre tierra batida.</description>
    <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 13:21:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>StubHub y Davis Cup by Rakuten Madrid Finals anuncian una alianza para venta de entradas</title>
    <description>La plataforma actuará como canal de venta oficial de entradas así como marketplace oficial y exclusivo de compraventa entre fans. StubHub aplicará la tecnología Cancel and Reissue.</description>
    <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 14:54:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Billie Jean King, embajadora de una Fed Cup por la igualdad</title>
    <description>Billie Jean King será la embajadora mundial de la Copa Federación. La ITF crea una plataforma conjunta con 'Advantage All' para impulsar la igualdad de género en el tenis.</description>
    <pubDate>Wed, 5 Jun 2019 18:34:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rakuten, nuevo patrocinador global de la Copa Davis</title>
    <description>La compañía japonesa y el Grupo Kosmos de Gerard Piqué han alcanzado un acuerdo de patrocinio con la ITF hasta 2020 con opción a prorrogarlo dos años más.</description>
    <pubDate>Tue, 4 Jun 2019 12:21:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Pido una oportunidad para la Davis; lo que ha hecho Piqué no se puede criticar"</title>
    <description>Rafa Nadal respondió a preguntas de aficionados en Twitter y a las de directivos y empleados de MAPFRE en el insur_space, un centro de innovación de la compañía.</description>
    <pubDate>Fri, 3 May 2019 19:42:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Francia regresa a la final, que disputará contra Australia</title>
    <description>Francia, de la mano de Caroline Garcia y Kristina Mladenovic, se impuso en el punto definitivo a Rumanía para regresar, tres años después, a la final de la Copa Federación.</description>
    <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 22:33:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carla Suárez: "Ha sido un fin de semana duro y emotivo"</title>
    <description>Carla Suárez analizó para As desde Cortrique la eliminatoria Bélgica-España de Copa Federación, en la que fue clave participando en las tres victorias españolas.</description>
    <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 21:10:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Muguruza: "Carla ha jugado increíble, nos dio la oportunidad"</title>
    <description>Garbiñe Muguruza, que este domingo sumó, junto a Carla Suárez en dobles, el punto que dio la victoria a España contra Bélgica, destacó la lucha del equipo.</description>
    <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 20:26:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Una gran Carla Suárez devuelve a España al Grupo Mundial</title>
    <description>Carla Suárez ganó primero a Wickmayer (6-4, 0-6 y 6-4) y después el dobles con Muguruza (7-6 (4), 2-6 y 6-2), que había perdido contra Bonaventure (6-4, 0-6 y 6-4).</description>
    <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 16:45:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Muguruza resucita con Suárez: España, al Grupo Mundial</title>
    <description>La pareja española pudo con la belga, Flipkens y Bonaventure, en tres sets (7-6, 2-6 y 6-2) y dio a España un sufrido ascenso a la primera división de la FedCup.</description>
    <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 20:11:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Australia gana 3-2 a Bielorrusia y jugará la final en casa</title>
    <description>Barty y Stosur ganaron el dobles a Azarenka y Sabalenka. El pabellón Pat Rafter de Brisbane sufrió durante casi dos horas con un marcador final de 7-5, 3-6 y 6-2.</description>
    <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 11:52:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carla Suárez: "Seguimos vivas"</title>
    <description>Carla igualó a uno la eliminatoria entre España y Bélgica. Por su parte, Muguruza se vio superada por Flipkens: "No había nada que hacer".</description>
    <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 18:33:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carla Suárez supera el muro de Van Uytvanck y empata la serie</title>
    <description>Carla Suárez venció por 6-3 y 6-2 a Van Uytvanck después de que Muguruza se quedara a medias en su intento de remontar ante Flipkens (6-3, 4-6 y 6-4).</description>
    <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 16:03:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las semifinales del Grupo Mundial marchan empatadas</title>
    <description>Australia y Bielorrusia mantienen las raquetas en todo lo alto al empatar a uno tras la primera jornada de semifinales de la Copa Federación, igual que Francia y Rumanía.</description>
    <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 13:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Bélgica cree que "tiene medios" para hacer daño a España</title>
    <description>Johan Van Herck, capitán del equipo belga, mostró confianza en su equipo antes de enfrentarse este sábado ante España en la Copa Federación.</description>
    <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 15:47:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Francia y Australia buscan su regreso al trono de la Fed Cup</title>
    <description>El equipo francés se mide ante Rumanía, con Simona Halep, por una plaza en la final, mientras que el combinado aussie buscará ser finalista ante Bielorrusia.</description>
    <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 12:34:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carla Suárez: "Hace mucho que no teníamos una opción así"</title>
    <description>Carla Suárez aseguró que "hace tiempo" que el equipo que capitanea Anabel Medina "no
tenía una opción como ésta para volver al Grupo Mundial".</description>
    <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 22:15:44 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La España de Muguruza y Carla, a por el ascenso ante Bélgica</title>
    <description>España afrontará este sábado y domingo en Cortrique (Bélgica) la eliminatoria que puede darle el ascenso al Grupo Mundial. Muguruza-Flipkens y Suárez-Van Uytvanck, primeros partidos.</description>
    <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 11:30:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>'Huracán' Georgi: titán de España</title>
    <description>Georgina García ganó tres partidos ante Japón que permitieron que España pueda luchar este fin de semana en Bélgica por el ascenso al Grupo Mundial de Copa Federación.</description>
    <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 00:25:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La foto de Georgina García que ha sorprendido a los aficionados</title>
    <description>La tenista barcelonesa, decisiva en la eliminatoria ante Japón, sorprendió a numerosos aficionados con la intensidad con la que afronta los entrenamientos en Cortrique.</description>
    <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 13:20:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Medina: "La pista es bastante lenta, cómoda para nosotras"</title>
    <description>La Selección se encuentra en Cortrique (Bélgica), ciudad que acogerá el playoff de ascenso al Grupo Mundial I de la Fed Cup este fin de semana (20 y 21 de abril).</description>
    <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 12:08:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La Selección ya se entrena en la pista belga de Cortrique</title>
    <description>La selección española femenina jugará en Bélgica con el objetivo de regresar al Grupo Mundial 1 de la Fed Cup. Los partidos, el sábado y el domingo.</description>
    <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 15:35:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cae Van Uytvanck, rival de España en Copa Federación</title>
    <description>La belga Alison van Uytvanck, rival de España en la próxima eliminatoria por el ascenso al Grupo Mundial de la Copa Federación, cayó ante la francesa Ferro, por 6-4 y 7-5.</description>
    <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 20:25:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Muguruza y Carla vuelven con Bolsova, Georgina y Martínez</title>
    <description>Las dos mejores jugadoras españolas del ranking mundial estarán con España en la eliminatoria de ascenso al Grupo Mundial contra Bélgica (sin Mertens) el 20 y 21 de abril.</description>
    <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 12:10:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Muguruza y Carla volverán con España para la eliminatoria de ascenso contra Bélgica</title>
    <description>Muguruza y Carla Suárez se pondrán a disposición de la capitana española, Anabel Medina, para el playoff del 20 y 21 de abril. Se anunciará el equipo este miércoles.</description>
    <pubDate>Mon, 8 Apr 2019 21:52:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las entradas para la Final de la Davis, a la venta desde el martes</title>
    <description>Cada afición dispondrá de una posición especial en pista que le permita animar a su país y mostrar sus colores nacionales en la nueva fase final impulsada por Piqué.</description>
    <pubDate>Mon, 8 Apr 2019 19:10:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>BNP Paribas abandona el patrocinio de la Copa Davis</title>
    <description>El banco francés BNP Paribas anunció que abandona el patrocinio de la Copa Davis que viene respaldando desde hace 17 años. Coincide con la llegada de Kosmos.</description>
    <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 17:31:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Croacia-Rusia estrenará la Pista Central en las Finales de la Copa Davis de Piqué</title>
    <description>La competición dará inicio el lunes 18 de noviembre en una trepidante sesión de tarde en la que también debutan Canadá, Italia, Bélgica y Colombia.</description>
    <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 12:36:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España se jugará en Cortrique el ascenso en FedCup</title>
    <description>El combinado belga, que jugará como local esta eliminatoria del play-off de ascenso al Grupo Mundial de FedCup, eligió el pabellón Lange Munte, con un aforo de 2.300 espectadores.</description>
    <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 15:46:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>'GreenSet', superfície rápida para la nueva Davis</title>
    <description>Kosmos Tennis, que organiza las finales, hizo público este jueves el acuerdo con la compañía, que monta las pistas duras de varios torneos.</description>
    <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 17:18:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Polonia denunciará a la ITF ante el TAS por la nueva Davis</title>
    <description>La Federación Polaca de Tenis cargó contra la nueva estructuración de la competición ya que se han visto relegados del grupo 1 al 3 en la competición.</description>
    <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 17:59:44 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Piqué: "Messi es fan del tenis, parte de Kosmos y de la Davis"</title>
    <description>El jugador del Barcelona ha desvelado que su compañero Leo Messi es socio de Kosmos y por tanto "parte" de la nueva Copa Davis que gestiona el central.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 18:29:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gastón Gaudio, capitán de Argentina: "Pasé nervios porque no quería a España como rival"</title>
    <description>El nuevo capitán de Copa Davis de Argentina, Gastón Gaudio, se mostró contento por el resultado del sorteo que empareja a su equipo con Alemania y Chile.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 18:02:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "El grupo con Croacia y Rusia es complicado"</title>
    <description>El entrenador del manacorí, Carlos Moyá, dijo que el grupo "es el peor que le podía tocar a España".</description>
    <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 18:00:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Croacia lamenta enfrentarse a España y Rusia, lo "más difícil"</title>
    <description>El capitán del equipo croata de la Copa Davis, Zeljko Krajan, considera que tener a España y Rusia como adversarios de grupo es la combinación "más difícil".</description>
    <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 16:18:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Haggerty: “La Davis garantizará que haya nuevas generaciones”</title>
    <description>David Haggerty (61 años) es presidente de la Federación Internacional de Tenis desde 2015. Exjugador, aceptó la propuesta de Piqué y abandera con él la nueva Davis.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:27:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Madrid saca músculo</title>
    <description>A la misma hora del salto inicial de la Copa del Rey de baloncesto, a sólo tres kilómetros de allí, arrancaba el sorteo de la Copa Davis 2019,</description>
    <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 23:23:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Piqué, del tenis al baloncesto para verlo junto a Griezmann</title>
    <description>El central del barcelona abandonó rápidamente el sorteo de la Copa Davis para ver el Barcelona-Valencia de la Copa del Rey de baloncesto.</description>
    <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 22:44:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Granollers completa el equipo de España liderado por Nadal</title>
    <description>El capitán Sergi Bruguera ha desvelado quiénes serán los cinco tenistas que busquen la conquista de la Copa Davis. AS ya adelantó cuatro de los nombres el pasado 15 de octubre.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:21:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Piqué comparte 'su' número en plena reunión de la Copa Davis y su buzón se colapsa</title>
    <description>El dirigente del nuevo formato de la competición publicó una fotografía en redes sociales junto a un número de teléfono que podría ser suyo.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:33:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal lidera la nueva Davis</title>
    <description>Sergi Bruguera ha reunido un grupo potente para el asalto a la sexta Ensaladera, a pesar del inoportuno y discrepante mensaje de Fernando Verdasco.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:49:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mensaje de Kyrgios a Hewitt para jugar la Copa Davis</title>
    <description>El australiano le pidió a su capitán entrar en la lista para las finales de la Copa Davis después de estar 18 meses sin jugar con el equipo. Kyrgios se crece cuando juega con Australia.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:11:02 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, Djokovic, Medvedev... las estrellas de la Copa Davis</title>
    <description>Varias de las principales raquetas del mundo estarán presentes en Madrid para conquistar la preciada Ensaladera para su país en la primera edición con el nuevo formato de final.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:12:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Federer, Zverev, Del Potro... las ausencias de la Copa Davis</title>
    <description>Algunas raquetas del circuito ATP no estarán en la fase final del torneo al no lograr su país la clasificación para luchar por el título o bien por otros compromisos profesionales.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:14:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Massú definió el equipo chileno que jugará la Copa Davis</title>
    <description>El capitán nacional entregó la nomina de cinco jugadores. La principal novedad es Tabilo, de gran temporada en el circuito.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:46:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Confirmaciones Copa Davis 2019 y cómo adquirir entradas</title>
    <description>El torneo, organizado por la empresa de Piqué, tendrá lugar del 18 al 24 de noviembre y contará con muchos de los grandes tenistas del mundo.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:43:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Estoy decepcionado con que Bruguera no cuente conmigo"</title>
    <description>Verdasco, 40 del mundo y ausente de la competición desde septiembre de 2015, aseguró en Twitter estar "muy triste" por no entrar en la lista de la Davis.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:55:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic y Murray confirman su presencia en la Copa Davis</title>
    <description>Ambos tenistas liderarán a Serbia y Reino Unido en Madrid. Francia también ha anunciado este lunes su convocatoria de cinco tenistas para la fase final de Copa Davis.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:20:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, Bautista, Feliciano y Carreño, en la final de Davis</title>
    <description>Sergi Bruguera dará la convocatoria para las finales de Madrid (18-24 noviembre) el lunes 21 en Madrid. El quinto hombre, entre Ramos, Granollers y Verdasco.</description>
    <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 02:02:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Schwartzman lidera la nómina de Argentina para la Davis</title>
    <description>El 'Peque' es uno de los cuatro seleccionados por Gastón Gaudio para la primera edición de la nueva Copa Davis. Zeballos y Mayer harán pareja de dobles.</description>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:36:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Copa Davis 2019 Madrid: fecha, entradas, precios, partidos y horarios</title>
    <description>Consulta las fechas de la fase final de Copa Davis que se celebrará en Madrid con los horarios de los partidos y cómo adquirir las entradas y abonos para el evento.</description>
    <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 11:22:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Murray confirma su participación en la Copa Davis</title>
    <description>Además, el escocés aseguró su vuelta a los grand slams en el próximo Open de Australia. En el cuadro femenino destaca el regreso de Clijsters.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 10:18:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Piqué y sus líos: "Es todo una mentira y una farsa"</title>
    <description>El jugador del Barça estuvo en 'El Hormiguero' de A3 y analizó junto a David Ferrer la Copa Davis que organiza su empresa: "He invertido dinero, mucho...".</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 22:28:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Laver Cup, Davis Cup y ATP Cup</title>
    <description>Si apartamos los obvios conflictos de intereses, los tres formatos, novedosos y dinámicos. pueden funcionar, siempre que los tenistas quieran.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 23:05:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic prepara su regreso a la Copa Davis en Belgrado</title>
    <description>El serbio publicó en las redes sociales imagénes de su entrenamiento en Belgrado junto a los tenistas serbios que competirán en la Fase Final de la Copa Davis.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 21:10:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Zverev pasa de la Davis para jugar en Chile contra Federer</title>
    <description>Roger Federer y Alexander Zverev se medirán en un partido de exhibición en Chile el próximo 19 de noviembre, en plena semana de la final de la Copa Davis.</description>
    <pubDate>Mon, 7 Oct 2019 18:49:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>“El gran reto de Madrid es albergar unos Juegos Olímpicos”</title>
    <description>Alonso (Kosmos), Tsobanian (Mutua Madrids Open), Mayo (LaLiga) y Kristick (Premier Partnerships) debatieron en el WFS sobre el papel de Madrid como capital del ‘Sportainment’.</description>
    <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 13:47:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Aunque Federer quisiera, no podría jugar la fase final"</title>
    <description>Gerard Piqué (Barcelona, 32 años) atendió en el US Open a AS y a un reducido grupo de medios internacionales para hablar de la nueva fase final de la Copa Davis.</description>
    <pubDate>Sat, 7 Sep 2019 05:10:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic: "Iré a la Davis porque quiero representar a mi país"</title>
    <description>Djokovic fue escueto cuando AS le preguntó por la razones de su decisión de acudir a la nueva fase final de la Copa Davis y tampoco fue muy concluyente con la prensa serbia.</description>
    <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 01:11:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic rectifica y jugará la final de la Davis en Madrid</title>
    <description>Nenad Zimonjic, capitán del equipo serbio, confirmó que Nole se ha comprometido a jugar en noviembre. Piqué presentará las finales el día 5 en Nueva York.</description>
    <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 23:40:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España jugará ante Japón por el pase a la fase final de la Fed Cup</title>
    <description>Este miércoles se ha celebrado el sorteo de las eliminatorias finales que decidirán a ocho de las selecciones que disputarán la fase final del torneo en Budapest en 2020.</description>
    <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 15:34:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España conocerá este miércoles su rival para la pelea por las nuevas Finales</title>
    <description>El equipo que capitanea Anabel Medina parte como una de los ocho cabezas de serie del sorteo que se celebrará en la sede de la Federación Internacional de Tenis (ITF).</description>
    <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 17:44:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La ITF concede invitación para la final a la República Checa</title>
    <description>República Checa, 11 veces campeona de la Copa Federación, se une a los finalistas de este año, Australia y Francia, y a Hungría, como anfitriona de la nueva fase final.</description>
    <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 17:03:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Madrid aprueba el contrato para albergar la Copa Davis</title>
    <description>La concejala de Cultura, Deporte y Turismo, Andrea Levy, ha anunciado este jueves que ya han aportado la partida de 1,3 millones de euros que faltaban para cerrar el contrato.</description>
    <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 15:10:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El plan de Movistar+ para la Copa Davis: canales, equipo y el acuerdo con Kosmos Tennis</title>
    <description>Estos son los detalles del acuerdo y de la programación de Movistar+ para la renovada Copa Davis de noviembre en la Caja Mágica de Madrid.</description>
    <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 22:42:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las finales de la Copa Davis, en exclusiva en Movistar+</title>
    <description>Movistar+ emitirá en exclusiva las Davis Cup by Rakuten Madrid Finals, del 18 al 24 de noviembre, estrenando el nuevo formato del torneo.</description>
    <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 17:03:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Medina: "España debería estar directamente clasificada"</title>
    <description>La capitana del equipo español de Copa Federación, Anabel Medina, no obstante, aseguró a EFE que le gusta el nuevo formato de la competición.</description>
    <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 16:36:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La Copa Federación imita a la Davis: fase final en Budapest</title>
    <description>La ITF ha anunciado un cambio de formato en la competición. La capital húngara acogerá la fase final de 2020 a 2022 y los partidos se disputarán sobre tierra batida.</description>
    <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 13:21:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>StubHub y Davis Cup by Rakuten Madrid Finals anuncian una alianza para venta de entradas</title>
    <description>La plataforma actuará como canal de venta oficial de entradas así como marketplace oficial y exclusivo de compraventa entre fans. StubHub aplicará la tecnología Cancel and Reissue.</description>
    <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 14:54:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Billie Jean King, embajadora de una Fed Cup por la igualdad</title>
    <description>Billie Jean King será la embajadora mundial de la Copa Federación. La ITF crea una plataforma conjunta con 'Advantage All' para impulsar la igualdad de género en el tenis.</description>
    <pubDate>Wed, 5 Jun 2019 18:34:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rakuten, nuevo patrocinador global de la Copa Davis</title>
    <description>La compañía japonesa y el Grupo Kosmos de Gerard Piqué han alcanzado un acuerdo de patrocinio con la ITF hasta 2020 con opción a prorrogarlo dos años más.</description>
    <pubDate>Tue, 4 Jun 2019 12:21:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Pido una oportunidad para la Davis; lo que ha hecho Piqué no se puede criticar"</title>
    <description>Rafa Nadal respondió a preguntas de aficionados en Twitter y a las de directivos y empleados de MAPFRE en el insur_space, un centro de innovación de la compañía.</description>
    <pubDate>Fri, 3 May 2019 19:42:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Francia regresa a la final, que disputará contra Australia</title>
    <description>Francia, de la mano de Caroline Garcia y Kristina Mladenovic, se impuso en el punto definitivo a Rumanía para regresar, tres años después, a la final de la Copa Federación.</description>
    <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 22:33:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carla Suárez: "Ha sido un fin de semana duro y emotivo"</title>
    <description>Carla Suárez analizó para As desde Cortrique la eliminatoria Bélgica-España de Copa Federación, en la que fue clave participando en las tres victorias españolas.</description>
    <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 21:10:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Muguruza: "Carla ha jugado increíble, nos dio la oportunidad"</title>
    <description>Garbiñe Muguruza, que este domingo sumó, junto a Carla Suárez en dobles, el punto que dio la victoria a España contra Bélgica, destacó la lucha del equipo.</description>
    <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 20:26:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Una gran Carla Suárez devuelve a España al Grupo Mundial</title>
    <description>Carla Suárez ganó primero a Wickmayer (6-4, 0-6 y 6-4) y después el dobles con Muguruza (7-6 (4), 2-6 y 6-2), que había perdido contra Bonaventure (6-4, 0-6 y 6-4).</description>
    <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 16:45:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Muguruza resucita con Suárez: España, al Grupo Mundial</title>
    <description>La pareja española pudo con la belga, Flipkens y Bonaventure, en tres sets (7-6, 2-6 y 6-2) y dio a España un sufrido ascenso a la primera división de la FedCup.</description>
    <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 20:11:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Australia gana 3-2 a Bielorrusia y jugará la final en casa</title>
    <description>Barty y Stosur ganaron el dobles a Azarenka y Sabalenka. El pabellón Pat Rafter de Brisbane sufrió durante casi dos horas con un marcador final de 7-5, 3-6 y 6-2.</description>
    <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 11:52:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carla Suárez: "Seguimos vivas"</title>
    <description>Carla igualó a uno la eliminatoria entre España y Bélgica. Por su parte, Muguruza se vio superada por Flipkens: "No había nada que hacer".</description>
    <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 18:33:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carla Suárez supera el muro de Van Uytvanck y empata la serie</title>
    <description>Carla Suárez venció por 6-3 y 6-2 a Van Uytvanck después de que Muguruza se quedara a medias en su intento de remontar ante Flipkens (6-3, 4-6 y 6-4).</description>
    <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 16:03:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las semifinales del Grupo Mundial marchan empatadas</title>
    <description>Australia y Bielorrusia mantienen las raquetas en todo lo alto al empatar a uno tras la primera jornada de semifinales de la Copa Federación, igual que Francia y Rumanía.</description>
    <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 13:57:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Bélgica cree que "tiene medios" para hacer daño a España</title>
    <description>Johan Van Herck, capitán del equipo belga, mostró confianza en su equipo antes de enfrentarse este sábado ante España en la Copa Federación.</description>
    <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 15:47:37 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Francia y Australia buscan su regreso al trono de la Fed Cup</title>
    <description>El equipo francés se mide ante Rumanía, con Simona Halep, por una plaza en la final, mientras que el combinado aussie buscará ser finalista ante Bielorrusia.</description>
    <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 12:34:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Carla Suárez: "Hace mucho que no teníamos una opción así"</title>
    <description>Carla Suárez aseguró que "hace tiempo" que el equipo que capitanea Anabel Medina "no
tenía una opción como ésta para volver al Grupo Mundial".</description>
    <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 22:15:44 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La España de Muguruza y Carla, a por el ascenso ante Bélgica</title>
    <description>España afrontará este sábado y domingo en Cortrique (Bélgica) la eliminatoria que puede darle el ascenso al Grupo Mundial. Muguruza-Flipkens y Suárez-Van Uytvanck, primeros partidos.</description>
    <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 11:30:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>'Huracán' Georgi: titán de España</title>
    <description>Georgina García ganó tres partidos ante Japón que permitieron que España pueda luchar este fin de semana en Bélgica por el ascenso al Grupo Mundial de Copa Federación.</description>
    <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 00:25:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La foto de Georgina García que ha sorprendido a los aficionados</title>
    <description>La tenista barcelonesa, decisiva en la eliminatoria ante Japón, sorprendió a numerosos aficionados con la intensidad con la que afronta los entrenamientos en Cortrique.</description>
    <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 13:20:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Medina: "La pista es bastante lenta, cómoda para nosotras"</title>
    <description>La Selección se encuentra en Cortrique (Bélgica), ciudad que acogerá el playoff de ascenso al Grupo Mundial I de la Fed Cup este fin de semana (20 y 21 de abril).</description>
    <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 12:08:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La Selección ya se entrena en la pista belga de Cortrique</title>
    <description>La selección española femenina jugará en Bélgica con el objetivo de regresar al Grupo Mundial 1 de la Fed Cup. Los partidos, el sábado y el domingo.</description>
    <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 15:35:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Cae Van Uytvanck, rival de España en Copa Federación</title>
    <description>La belga Alison van Uytvanck, rival de España en la próxima eliminatoria por el ascenso al Grupo Mundial de la Copa Federación, cayó ante la francesa Ferro, por 6-4 y 7-5.</description>
    <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 20:25:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Muguruza y Carla vuelven con Bolsova, Georgina y Martínez</title>
    <description>Las dos mejores jugadoras españolas del ranking mundial estarán con España en la eliminatoria de ascenso al Grupo Mundial contra Bélgica (sin Mertens) el 20 y 21 de abril.</description>
    <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 12:10:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Muguruza y Carla volverán con España para la eliminatoria de ascenso contra Bélgica</title>
    <description>Muguruza y Carla Suárez se pondrán a disposición de la capitana española, Anabel Medina, para el playoff del 20 y 21 de abril. Se anunciará el equipo este miércoles.</description>
    <pubDate>Mon, 8 Apr 2019 21:52:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las entradas para la Final de la Davis, a la venta desde el martes</title>
    <description>Cada afición dispondrá de una posición especial en pista que le permita animar a su país y mostrar sus colores nacionales en la nueva fase final impulsada por Piqué.</description>
    <pubDate>Mon, 8 Apr 2019 19:10:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>BNP Paribas abandona el patrocinio de la Copa Davis</title>
    <description>El banco francés BNP Paribas anunció que abandona el patrocinio de la Copa Davis que viene respaldando desde hace 17 años. Coincide con la llegada de Kosmos.</description>
    <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 17:31:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Croacia-Rusia estrenará la Pista Central en las Finales de la Copa Davis de Piqué</title>
    <description>La competición dará inicio el lunes 18 de noviembre en una trepidante sesión de tarde en la que también debutan Canadá, Italia, Bélgica y Colombia.</description>
    <pubDate>Thu, 21 Mar 2019 12:36:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>España se jugará en Cortrique el ascenso en FedCup</title>
    <description>El combinado belga, que jugará como local esta eliminatoria del play-off de ascenso al Grupo Mundial de FedCup, eligió el pabellón Lange Munte, con un aforo de 2.300 espectadores.</description>
    <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 15:46:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>'GreenSet', superfície rápida para la nueva Davis</title>
    <description>Kosmos Tennis, que organiza las finales, hizo público este jueves el acuerdo con la compañía, que monta las pistas duras de varios torneos.</description>
    <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 17:18:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Polonia denunciará a la ITF ante el TAS por la nueva Davis</title>
    <description>La Federación Polaca de Tenis cargó contra la nueva estructuración de la competición ya que se han visto relegados del grupo 1 al 3 en la competición.</description>
    <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 17:59:44 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Piqué: "Messi es fan del tenis, parte de Kosmos y de la Davis"</title>
    <description>El jugador del Barcelona ha desvelado que su compañero Leo Messi es socio de Kosmos y por tanto "parte" de la nueva Copa Davis que gestiona el central.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 18:29:28 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gastón Gaudio, capitán de Argentina: "Pasé nervios porque no quería a España como rival"</title>
    <description>El nuevo capitán de Copa Davis de Argentina, Gastón Gaudio, se mostró contento por el resultado del sorteo que empareja a su equipo con Alemania y Chile.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 18:02:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "El grupo con Croacia y Rusia es complicado"</title>
    <description>El entrenador del manacorí, Carlos Moyá, dijo que el grupo "es el peor que le podía tocar a España".</description>
    <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 18:00:23 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Croacia lamenta enfrentarse a España y Rusia, lo "más difícil"</title>
    <description>El capitán del equipo croata de la Copa Davis, Zeljko Krajan, considera que tener a España y Rusia como adversarios de grupo es la combinación "más difícil".</description>
    <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 16:18:26 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Haggerty: “La Davis garantizará que haya nuevas generaciones”</title>
    <description>David Haggerty (61 años) es presidente de la Federación Internacional de Tenis desde 2015. Exjugador, aceptó la propuesta de Piqué y abandera con él la nueva Davis.</description>
    <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:27:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Madrid saca músculo</title>
    <description>A la misma hora del salto inicial de la Copa del Rey de baloncesto, a sólo tres kilómetros de allí, arrancaba el sorteo de la Copa Davis 2019,</description>
    <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 23:23:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Piqué, del tenis al baloncesto para verlo junto a Griezmann</title>
    <description>El central del barcelona abandonó rápidamente el sorteo de la Copa Davis para ver el Barcelona-Valencia de la Copa del Rey de baloncesto.</description>
    <pubDate>Thu, 14 Feb 2019 22:44:41 +0200</pubDate>
    </item></news>