<news><item><title>El 12º Roland Garros de Nadal ya está en Manacor</title>
    <description>El balear ha querido depositar su 12º trofeo de Roland Garros en el museo de la Rafa Nadal Academy. "Significa muchísimo", aseguró.</description>
    <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 17:04:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, con Bolt, Phelps o Russell en la galaxia de leyendas</title>
    <description>Pocos han dominado en una misma prueba o disciplina tanto como él con sus 12 victorias en Roland Garros. Aquí, un repaso de algunas de las mayores 'dictaduras' deportivas.</description>
    <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 01:15:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal se tomará un descanso: no jugará hasta Wimbledon</title>
    <description>El tenista de Manacor se entrenará en las pistas de hierba que hay en la Rafa Nadal Acamedy by Movistar y no tiene previsto volver hasta el próximo Grand Slam.</description>
    <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 01:06:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Pensé en parar para regenerar mi cuerpo"</title>
    <description>Rafa Nadal (Manacor, 33 años) atendió a AS tras alzar su decimosegundo Roland Garros. “Nunca me canso de sufrir a nivel tenístico, lo vivo con pasión”.</description>
    <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 20:44:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Rafa Nadal: cena con el rey emérito y al hotel</title>
    <description>El español tuvo este domingo un día ajetreado tras ganar su 12º Roland Garros. Tuvo una cena con el rey emérito y con su familia. Este lunes a las 11 se despidió de París.</description>
    <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 17:25:07 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Francis Roig: "Rafa es el que más mérito tiene del Big Three"</title>
    <description>El técnico del equipo de Rafa Nadal valoró los secretos del triunfo del tenista balear ante Dominic Thiem para conseguir su duodécimo título de Roland Garros.</description>
    <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 14:31:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Mi peor momento fue en 2005, cuando me dijeron que quizá no podría jugar a mi nivel"</title>
    <description>Rafa Nadal se sinceró con EFE en una entrevista concedida horas después de haberse proclamado campeón de Roland Garros por duodécima vez.</description>
    <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 13:09:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal suma tantos títulos como la Armada en Roland Garros</title>
    <description>Con su triunfo ante Thiem, el manacorí sumó su 12º título en Roland Garros, tantos como los logrados por el resto de tenistas españoles que han ganado en París.</description>
    <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 15:36:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Toni Nadal: "Borg me parecía un supermonstruo y Rafael le ha doblado"</title>
    <description>El tío y ex entrenador de Rafa Nadal valoró en As y en El Larguero el histórico triunfo de su sobrino ante Dominic Thiem en la final de Roland Garros.</description>
    <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 10:06:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los retos pendientes de Nadal tras ganar su 12º Roland Garros</title>
    <description>Tras conquistar su duodécimo título sobre la arcilla de París, el balear intentará completar algunos retos que le faltan en su ya de por sí brillante palmarés.</description>
    <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 09:12:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Moyá: "Cuando estaba mal, no fui su entrenador, fui su amigo"</title>
    <description>“Es duro decir esto, pero es difícil que yo vuelva a ver algo como lo que está haciendo Nadal. Ojalá, me encantaría, pero no creo que pueda”, dijo Carlos Moyá tras la final.</description>
    <pubDate>Sun, 9 Jun 2019 21:01:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La prensa mundial se rinde a Nadal: "INVENCIBLE, HERCÚLEO"</title>
    <description>Los medios de todo el mundo se rinden ante la nueva conquista de Nadal tras superar a Dominic Thiem en la final de París. Ya suma 12 Roland Garros.</description>
    <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 07:38:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Nadal es el mejor deportista español de todos los tiempos?</title>
    <description>Con su 12º Roland Garros, Nadal ya suma 18 grandes. Dos oros olímpicos y cuatro Davis dan más lustre a su palmarés. ¿Es el mejor deportista español de todos los tiempos?</description>
    <pubDate>Sun, 9 Jun 2019 19:09:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal siempre se levanta</title>
    <description>A Rafa le asignamos poderes extraordinarios y capacidades sobrenaturales, porque algo de eso hay que tener para ganar 12 Roland Garros y 18 Grand Slams.</description>
    <pubDate>Sun, 9 Jun 2019 20:11:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Thiem se rinde a Nadal: "Ha ganado 12, no lo puedo creer"</title>
    <description>El austriaco cayó con el español en la final de Roland Garros y se rindió al de Manacor. "Es una gran personalidad del mundo del deporte".</description>
    <pubDate>Sun, 9 Jun 2019 18:51:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, nacido para ganar</title>
    <description>Es el más joven del póquer de ases del deporte español y el único que sigue ganando y batiendo récords alrededor del mundo.</description>
    <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 11:58:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Doce bocados a la historia</title>
    <description>Por repetida, la foto de Rafa Nadal mordiendo la Copa de los Mosqueteros no deja de ser icónica. En toda la historia del tenis, no se conoce una dominación igual en un Grand Slam.</description>
    <pubDate>Sun, 9 Jun 2019 19:22:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal extraterrestre: doce veces campeón en París</title>
    <description>El español derrota en cuatro sets a Dominic Thiem (25 años) y aplaza el relevo. Suma su 18 Grand Slam (a dos de Federer) y supera a Margaret Court (11 en Australia).</description>
    <pubDate>Sun, 9 Jun 2019 18:18:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Especial interactivo: la historia de Nadal en Roland Garros</title>
    <description>12 títulos en París agrandan la leyenda del tenista español. Esta es su trayectoria año a año, su estadísticas y el análisis de su derecha.</description>
    <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 13:06:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal lució en Roland Garros unas zapatillas con sus 11 títulos</title>
    <description>Rafa Nadal disputó todo Roland Garros con unas zapatillas de los 11 títulos de Roland Garros. Es decir, el balear recordó lo conseguido hasta esta edición.</description>
    <pubDate>Sun, 9 Jun 2019 16:48:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Doce y con tenis para trece</title>
    <description>Doce Copas de los Mosqueteros, una de las mayores gestas de la historia del deporte en general, y con tenis para ganar 13, 14 y 15 si el cuerpo le aguanta a sus 33 años.</description>
    <pubDate>Sun, 9 Jun 2019 18:26:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal retiene el número dos y le toca a Djokovic defender el uno</title>
    <description>Nadal seguirá siendo este lunes el número dos del mundo y solo defiende 2.240 hasta el final de 2019, mientras que Djokovic ganó 7.990 en el último tramo del curso pasado.</description>
    <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 05:43:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal derrota a Thiem y logra su 12º título en Roland Garros</title>
    <description>El balear derrotó a Dominic Thiem en la final por segundo año consecutivo (3-6, 7-5, 6-1 y 6-1) para conquistar su duodécimo Roland Garros en París.</description>
    <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 11:56:41 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: de tocar "fondo" en Barcelona a la gloria de París</title>
    <description>Tras su enésima 'resurrección', Rafa Nadal pasó de jugar mal y perder la ilusión en el inicio de la temporada de tierra, a ganar en Roma y levantar la Duodécima en Roland Garros.</description>
    <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 16:20:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mladenovic, novia de Thiem, gana el dobles y es número uno</title>
    <description>Mladenovic venció en la final de dobles, con Babos de pareja, a Duan y Zheng. La francesa tiene asegurado el liderato mundial. "Gano con mi mejor amiga y mi novio juega la final".</description>
    <pubDate>Sun, 9 Jun 2019 13:02:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Me motiva, pero no me obsesiona pasar a Federer"</title>
    <description>Rafa Nadal se mostró muy emocionado tras conseguir su decimosegundo Roland Garros. "Para mí esto es un sueño", añadió el tenista de Manacor.</description>
    <pubDate>Sun, 9 Jun 2019 23:56:01 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Thiem - Nadal: Horario, TV y cómo ver la Final de Roland Garros</title>
    <description>Consulta cómo y dónde ver la final de Roland Garros 2019 entre Rafael Nadal y Dominic Thiem que se disputa este domingo, 9 de junio, en París.</description>
    <pubDate>Sun, 9 Jun 2019 15:17:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nicolás Massú: "Thiem mejoró mucho la parte mental"</title>
    <description>El extenista chileno entrena al austriaco desde marzo. "Tiene talento y golpes, está preparado para cosas grandes", asegura antes de la final.</description>
    <pubDate>Sun, 9 Jun 2019 03:46:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Toni Nadal: "Este Rafael no es el de Barcelona, confío en él"</title>
    <description>El 'tío Toni', que estará en París este domingo para la final de Roland Garros, analiza en As el duelo de su sobrino con el austriaco Dominic Thiem.</description>
    <pubDate>Sun, 9 Jun 2019 03:47:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Thiem, en versión 3.0</title>
    <description>Rafa Nadal designó el año pasado a su heredero en Roland Garros</description>
    <pubDate>Sat, 8 Jun 2019 21:58:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal apunta al 12 ante Thiem</title>
    <description>Juega este domingo (15:00 horas) la final de París contra el austriaco, que eliminó en semifinales a Novak Djokovic.</description>
    <pubDate>Sun, 9 Jun 2019 03:48:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ashleigh Barty: nueva reina de Roland Garros y aspirante al nº 1</title>
    <description>La australiana ganó el primer Grand Slam de su carrera sobre la arcilla de París. Una tenista aussie no ganaba un major desde Stosur en el US Open 2011.</description>
    <pubDate>Sun, 9 Jun 2019 00:06:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Thiem es el más difícil que me podía tocar"</title>
    <description>Rafa analizó a su rival en la final de Roland Garros de este domingo en declaraciones para la televisión francesa. "Le tengo máximo respeto", añadió.</description>
    <pubDate>Sat, 8 Jun 2019 19:13:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Thiem desafía al poder</title>
    <description>La solvente victoria frente a Federer nos puso en los labios la miel de una posible final de Nadal frente a Djokovic, pero el austriaco ha cambiado el guion.</description>
    <pubDate>Sat, 8 Jun 2019 20:49:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuánto dinero se lleva Nadal por ganar Roland Garros?</title>
    <description>El balear conquistó el torneo francés por 12ª vez y ya suma 18 Grand Slam, a tan solo dos de Federer. Nadie tiene una tiranía semejante a la suya en París.</description>
    <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 17:19:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Dijeron que se jugaba porque no había objetos voladores y un paraguas no debe serlo"</title>
    <description>Djokovic entró a la sala de prensa malhumorado, inmediatamente después de perder contra Thiem: "Las condiciones del viernes son las peores que he sufrido en mi vida".</description>
    <pubDate>Sat, 8 Jun 2019 17:42:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así fueron las otras 25 finales de Nadal en los Grand Slam</title>
    <description>Este domingo el manacorense peleará con Dominic Thiem por su 18º Grand Slam en la final de Roland Garros . Aquí, un repaso a las 25 que ha jugado anteriormente.</description>
    <pubDate>Sun, 9 Jun 2019 03:47:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Barty arrasa a Vondrousova y se estrena en un Grand Slam</title>
    <description>La australiana no dio ninguna opción a la checa y conquistó el primer Grande de su carrera con 23 años. Entra en el top-5 del ránking WTA.</description>
    <pubDate>Sat, 8 Jun 2019 18:06:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal se entrena con un oído puesto en el Djokovic-Thiem</title>
    <description>Rafa Nadal se entrenó en la pista 4 de Roland Garros a la misma hora de la reanudación de la semifinal entre Djokovic y Thiem mientras le informaban del resultado.</description>
    <pubDate>Sat, 8 Jun 2019 14:18:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Bronca de Djokovic al juez español Jaume Campistol: "¡Te habrás hecho un nombre!"</title>
    <description>El serbio recibió una amonestación del juez de silla por excederse de tiempo y montó en cólera: "¿Has jugado alguna vez al tenis?", le preguntó.</description>
    <pubDate>Sat, 8 Jun 2019 14:06:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Barty devuelve la gloria al tenis 'aussie' con su primer grande</title>
    <description>En su primera final de Grand Slam, Barty (23) vence a la checa Vondrousova (19) y rescata el título de Roland Garros para Australia 46 años después de que lo ganara Court.</description>
    <pubDate>Sat, 8 Jun 2019 18:05:53 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Thiem rompe los pronósticos y jugará otra final contra Nadal</title>
    <description>Thiem demostró que es, junto a Nadal, el mejor jugador de tierra del momento y venció a Djokovic, que se queda sin poder ganar cuatro Grand Slams seguidos por segunda vez.</description>
    <pubDate>Sat, 8 Jun 2019 16:10:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Thiem derrota a Djokovic y se cita, de nuevo, con Nadal</title>
    <description>Dominic Thiem derrotó a Novak Djokovic en un épico partido, con la lluvia de protagonista, que se decidió en el quinto set. Se medirá a Nadal de nuevo.</description>
    <pubDate>Sat, 8 Jun 2019 15:29:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuándo es la reanudación del Djokovic - Thiem de semis?</title>
    <description>Tras ser suspendido por lluvia este sábado el duelo entre Novak Djokovic y Dominic Thiem (2-6, 6-3 y 1-3), la reanudación está programada para este sábado.</description>
    <pubDate>Sat, 8 Jun 2019 11:38:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Barty - Vondrousova: TV, horario y cómo ver la final en directo</title>
    <description>Consulta cómo y dónde ver en directo la final femenina de Roland Garros 2019 entre Marketa Vondrousova y Ashleigh Barty. Este sábado, 8 de junio, a partir de las 15:00.</description>
    <pubDate>Sat, 8 Jun 2019 11:22:18 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La portada de Salva Espín: sólo quedó uno, Nadal</title>
    <description>La ilustración del dibujante de Marvel para la previa del Nadal-Federer tuvo un gran recorrido en redes sociales. Más de 62.000 personas interactuaron con ella.</description>
    <pubDate>Fri, 7 Jun 2019 18:18:36 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: contra viento y Federer</title>
    <description>El 39º combate entre los dos Superhéroes deparó un marcador lógico, porque este ha sido el desenlace habitual cuando ambos han peleado sobre tierra.</description>
    <pubDate>Fri, 7 Jun 2019 17:53:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuándo se juega la final de Roland Garros Nadal-Thiem?</title>
    <description>El balear tumbó este viernes a Federer en semifinales y jugará el domingo por una 12ª Copa de Mosqeteros. Consulta aquí el horario de la final.</description>
    <pubDate>Sat, 8 Jun 2019 16:16:58 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sólo él puede cerrar el set así ante el mejor de siempre: Nadal, desesperando a Federer</title>
    <description>En un partido marcado por el viento, estos dos gigantes del tenis todavía nos ofrecieron puntazos de tremenda calidad. Este con el que Nadal cerró el primer set, fue espectacular.</description>
    <pubDate>Fri, 7 Jun 2019 14:25:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal y los hijos de Federer</title>
    <description>Roger Federer volvió a estrellarse en el muro de Rafa Nadal en Roland Garros</description>
    <pubDate>Fri, 7 Jun 2019 15:47:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las imágenes de la victoria de Nadal ante Federer</title>
    <description>Recopilación de las mejores imágenes de la semifinal de Roland Garros disputada entre Rafael Nadal y Roger Federer en el Estadio de Roland Garros.</description>
    <pubDate>Fri, 7 Jun 2019 15:51:07 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Thiem: "Voy a dejarlo todo en la pista contra Nadal"</title>
    <description>El austriaco de 25 años repite final tras ganar a Djokovic. El año pasado, cayó en tres sets frente al español. "Él es el favorito", reconoció.</description>
    <pubDate>Sat, 8 Jun 2019 16:23:09 +0200</pubDate>
    </item><item><title>La lluvia aplaza al sábado la semifinal Djokovic-Thiem</title>
    <description>El partido de semifinales entre Djokovic y Thiem fue suspendido tras el segundo parón por la lluvia cuando ganaba el austriaco por 6-2, 3-6 y 3-1. Continuará este sábado a las 12:00.</description>
    <pubDate>Fri, 7 Jun 2019 19:04:51 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Federer: "No hay nadie que se acerque remotamente al juego de Nadal en tierra"</title>
    <description>El suizo compareció serio, tocado, pero no hundido en la rueda de prensa posterior a su derrota ente Nadal en semfinales. Dijo que el viento le perjudicó y que le gustaría volver.</description>
    <pubDate>Fri, 7 Jun 2019 17:33:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Federer no hay dos en este mundo, por suerte"</title>
    <description>El español derrotó en tres sets (6-3, 6-4 y 6-2) a Roger Federer, que sigue sin vencerle en París. Explicó que fue difícil hacer frente a las rachas de viento.</description>
    <pubDate>Fri, 7 Jun 2019 17:55:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>'SuperNadal' anula a Federer</title>
    <description>Nadal dominó mejor el viento para ganar en tres sets a Federer y jugará su 12ª final ante Djokovic o Thiem. Nunca ha perdido una en Roland Garros.</description>
    <pubDate>Fri, 7 Jun 2019 15:42:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Vondrousova (19 años) jugará la gran final contra Barty</title>
    <description>Vondrousova ganó a Konta (7-5 y 7-6 (2) y peleará por el título, sin haber perdido un solo set, contra Barty, que remontó ante Anisimova (6-7 (4), 6-3 y 6-3).</description>
    <pubDate>Fri, 7 Jun 2019 13:32:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Duras críticas a Roland Garros por programar las semifinales femeninas fuera de la central</title>
    <description>LA WTA y exjugadoras como Mauresmo consideran que es una "decisión injusta" y una "vergüenza" haber colocado los partidos en la Lenglen y la Matthieu a la misma hora.</description>
    <pubDate>Fri, 7 Jun 2019 12:21:44 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal jugará su 12ª final</title>
    <description>Sometió a Federer por sexta vez en seis enfrentamientos sobre la tierra parisina y jugará contra Djokovic o Thiem por su duodécima Copa de Mosqueteros.</description>
    <pubDate>Fri, 7 Jun 2019 16:06:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal-Federer: París revive la guerra de las mil batallas</title>
    <description>Rafael Nadal y Roger Federer se enfrentan de nuevo en Roland Garros. Repasamos a través de imágenes sus duelos en la tierra de París desde 2005.</description>
    <pubDate>Fri, 7 Jun 2019 12:26:03 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las portadas de AS de junio</title>
    <description>Consulta todas las portadas del diario AS de este año 2019.</description>
    <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 07:40:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Dos superhéroes del tenis por un dibujante de Marvel</title>
    <description>Salva Espín firma la portada de AS de hoy. El dibujante murciano de 37 años trabaja para la editorial estadounidense desde 2008.</description>
    <pubDate>Fri, 7 Jun 2019 01:25:56 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal-Federer: duelo en la cima de la historia del tenis</title>
    <description>Rafa Nadal y Roger Federer se enfrentan este viernes (12:50 horas) en las semifinales de Roland Garros. Es su sexto partido en París, siempre ganó el español.</description>
    <pubDate>Fri, 7 Jun 2019 06:40:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>"Nadal es el máximo favorito, ganará en tres o cuatro sets"</title>
    <description>Juan Carlos Ferrero, Sergi Bruguera y Arantxa Sánchez Vicario, tres campeones de Roland Garros, analizan el Nadal contra Federer.</description>
    <pubDate>Fri, 7 Jun 2019 01:35:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal-Federer: campeones inseparables</title>
    <description>Siempre hemos disfrutado de este duelo eterno, pero en esta semifinal de Roland Garros lo haremos con más ganas, porque no sabemos cuándo será el último.</description>
    <pubDate>Fri, 7 Jun 2019 13:42:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Federer y el ochomil de Nadal</title>
    <description>De repente, el martes rejuvenecimos catorce años en unos minutos</description>
    <pubDate>Thu, 6 Jun 2019 20:07:46 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "En partidos como éste hay que dar un extra"</title>
    <description>El balear, en una entrevista en Eurosport, desgranó las claves de su enfrentamiento de este viernes con Federer en semifinales de Roland Garros.</description>
    <pubDate>Thu, 6 Jun 2019 19:39:46 +0200</pubDate>
    </item></news>