<news><item><title>Murray confirma su participación en la Copa Davis</title>
    <description>Además, el escocés aseguró su vuelta a los grand slams en el próximo Open de Australia. En el cuadro femenino destaca el regreso de Clijsters.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 10:18:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Osaka: "Mi madre ni siquiera me felicitó por ganar Australia"</title>
    <description>La japonesa, número uno mundial, confesó la anécdota en el podcast de la WTA: "Me gritó que me fuera a dormir, que era muy tarde".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Feb 2019 12:16:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic: “Hay dos delante de mí con más Grand Slams, pero tengo tiempo y no hay prisa”</title>
    <description>Novak Djokovic acudió al último acto protocolario del Abierto de Australia, la sesión fotrográfica con el trofeo, y se mostró confiado en poder superar a Nadal y Federer.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 12:17:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Naomi Osaka: la nueva reina del tenis mundial</title>
    <description>La japonesa se convirtió en las pistas de Melbourne en la nueva número 1 del mundo. Suma tres títulos en su carrera y dos de ellos son Grand Slam.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 22:56:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal chocó con Mister Australia</title>
    <description>En la hora de la verdad se impuso una realidad aplastante: hoy, en pista dura, Djokovic es superior. La noticia buena es que Rafa ha vuelto a una final.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 13:02:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Melbourne le debe una a Nadal</title>
    <description>Después de perder las tres finales anteriores, todas de manera muy dura por diferentes circunstancias, Nadal no ha podido liberarse en un Grand Slam que adora.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 11:54:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic fulmina a Nadal y gana Australia por séptima vez</title>
    <description>El serbio (31 años) derrota en tres sets al español y llega a los 15 Grand Slams, dejando a Nadal (32) en 17. El número uno sólo cometió nueve errores no forzados.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 12:03:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las imágenes de la victoria de Djokovic sobre Nadal en Australia</title>
    <description>Recopilación de las mejores imágenes del Open de Australia disputada entre Rafael Nadal y Novak Djokovic en la pista Rod Laver del National Tennis Centre de Melbourne.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 12:34:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic, rey de Australia</title>
    <description>Pasó por encima de Nadal para conquistar su séptima corona en Melbourne, que le convierte en el jugador más exitoso del torneo, y su 15º Grand Slam.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 15:08:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Último entrenamiento de Nadal antes de la final con público</title>
    <description>Nadal se praparó desde las 15:30 hasta las 16:00 en una de las pistas de entrenamiento de Melbourne Park con un público que le animó y al que premió con autógrafos.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 06:51:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Herbert-Mahut: octava pareja que gana los cuatro Grand Slams</title>
    <description>Los franceses Pierre-Hugues Herbert y Nicolás Mahut ganaron en la final de dobles al finlandés Henri Kontinen y el australiano John Peers, su cuarto grande.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 07:21:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic: "Rafa es un ejemplo de lucha y espíritu de sacrificio"</title>
    <description>El serbio estuvo muy cariñoso con Nadal en su discurso de campeón del Open de Australia. "Yo también he pasado por lesiones y por el quirófano y estar aquí hoy, con el título, es increíble".</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 14:40:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Voy a seguir trabajando y volveré más fuerte"</title>
    <description>El manacorense repartió agradecimientos en su discurso tras perder la final del Open de Australia ante Djokovic. "Aunque no haya sido mi mejor día, esta final es importante para mí después de lo que he pasado."</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 13:59:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ranking ATP: Djokovic aumenta su renta sobre Nadal</title>
    <description>El serbio se afianza como líder del ránking, con 2.635 puntos sobre el español tras ganarle en la final de Melbourne. Federer baja al sexto puesto.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 13:10:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic suma su 15º Grand Slam y está a dos de Nadal</title>
    <description>El español pierde la oportunidad de recortar respecto a los 20 'grandes' de Roger Federer y seguirá con 17. El serbio comprime la carrera por ser el mejor.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 13:21:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Krejcikova y Ram amargan la fiesta australiana en el mixto</title>
    <description>La dupla campeona del dobles mixto en Melbourne hizo efectiva su condición de favoritos. Ram ocupa la 22ª posición en la clasificación de dobles, y Krejcikova, es la número dos.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 15:15:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resumen del Osaka-Kvitova, final del Open de Australia</title>
    <description>Con sólo 21 años, la tenista japonesa se ha impuesto en el Abierto de Australia, como ya hizo en Estados Unidos, al ganar en tres sets a Kvitova.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 22:22:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué persigue Nadal que nadie ha logrado en la Era Open?</title>
    <description>El español, a sus 32 años, puede ser el primer tenista en ganar dos veces los cuatro Grand Slams. Antes, lo lograron Emerson (1967) y Laver (1969).</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 09:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Nadal más completo</title>
    <description>Un duelo en plenitud</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 11:00:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Osaka conquista Australia y es la nueva número 1 del mundo</title>
    <description>Osaka conquistó el segundo Grand Slam de su carrera y de forma consecutiva. A sus 21 años es la nueva número 1 del mundo.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 12:09:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, a la caza de Federer en una gran final contra Djokovic</title>
    <description>Nadal se enfrenta a Djokovic por 53ª vez, octava en la final de un 'major'. En su enésima resurrección, el balear puede sumar su 18º título de Grand Slam, a dos de Federer.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 09:23:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El argentino Gustavo Fernández, campeón de tenis en silla: "Me lo dedico, porque lo pasé muy mal"</title>
    <description>Gustavo Fernández (Rio Tercero, Córdoba, 25 años) se ha proclamado por segunda vez campeón del torneo de silla de ruedas al ganar en la fina al sueco Olsson.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 09:08:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emilio Nava: el subcampeón júnior de origen mexicano que aprende en Villena con Ferrero</title>
    <description>Emilio Nava (Woodlans Hill, California, 17 años), hijo de mexicanos y alumno de la JC Ferrero Equelite en Villena, perdió en la final contra el italiano Musetti, primer favorito.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 11:07:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Osaka: "Agradezco haber jugado esta final en Australia"</title>
    <description>La japonesa y la checa se mostraron muy emocionadas al término del partido. "Fue un gran torneo para mí", dijo Kvitova pese a caer en la final.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 12:38:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Osaka ya domina: bicampeona e histórica número uno del mundo</title>
    <description>Naomi Osaka ha vencido a Petra Kvitova en la final femenina del Abierto de Australia. Logra su segundo título de Grand Slam y se convierte en la primera asiática líder del ranking.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 12:23:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Moyá: "Nadal cada vez sabe mejor lo que hace y por qué"</title>
    <description>Este sábado se cumplen 22 años de la final que Carlos Moyá jugó y perdió contra Sampras en el Abierto de Australia 1997. Ahora, afronta otra como entrenador de Nadal.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 07:24:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Entrenamiento suave de Nadal y visita de los niños de TA</title>
    <description>Nadal se entrenó durantre una hora y cuarto en el National Tennis Center de Melbourne y se fotografió con los niños y niñas sub-10 de Tennis Australia a los que ayuda su Academia.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 06:09:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las leyendas alucinan con Nadal: “Su mejor tenis en pista dura”</title>
    <description>Davenport, Clijsters, Emerson, Ivanisevic, Lendl, Corretja, Wilander, Chang y Navratilova le ven “más agresivo” y con "mejor saque" en una final contra Djokovic "muy igualada".</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 17:49:07 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los VIP del Open de Australia</title>
    <description>El primer Grand Slam del año nos está dejando grandes partidos, y los famosos más internacionales no han querido perderse la gran cita del tenis.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 18:48:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Quién ha ganado más veces el Open de Australia femenino?</title>
    <description>Recopilación de las diez tenistas que se han proclamado más veces campeonas del Abierto de Australia. Serena Williams o Steffi Graf entre las más laureadas del torneo.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 11:26:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: día libre y comida con su conductor en Melbourne</title>
    <description>Nadal decidió no entrenarse este viernes y comió en la playa de St. Kilda con su equipo y su conductor de siempre en el torneo, Iain. Luego vio el partido de Djokovic.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 15:18:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emociona escuchar a Djokovic reflexionar sobre lo importante que ha sido Nadal en su carrera</title>
    <description>El tenista serbio se sincero en la conferencia de prensa posterior al partido de semifinales, hablando de Rafa Nadal. "Ha sido mi mayor rival" comentó.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 16:05:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Pouille: "Estoy en contra de la nueva Copa Davis al 200%"</title>
    <description>Lucas Pouille habló sobre lo mucho que le disgusta el nuevo formato de la Copa Davis impulsado por Piqué y Kosmos: "Va a ser más como una exhibición".</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 14:48:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kvitova-Osaka: por el título y el número 1 en una final "al 50%"</title>
    <description>Anabel Medina, capitana del equipo español de Copa Federación, analiza para As el partido por el título femenino: "Marcará la diferencia la que lleve la iniciativa".</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 18:20:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic, su hijo de 4 años y Spider-Man: la anécdota que encantó al público de Australia</title>
    <description>Tras vencer a Pouille en la semifinal, el tenista serbio, habló de la charla que había tenido 45 minutos antes de la final con su hijo de 4 años.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 13:00:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>'Gran Hermano Open': de la acreditación de Federer a las lágrimas de Nadal</title>
    <description>Décenas de cámaras siguen y graban todo lo que hacena los jugadores, que no han puesto objeciones más allá de la falta de conexión entre los baños de hielo y los vestuarios.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 01:47:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El calor en Melbourne (44ºc) deja sin luz a 170.000 viviendas y retrasa el inicio de la jornada</title>
    <description>La ola de calor en el estado de Victoria ha provocado cortes en el suministro eléctrico y los partidos no empezaron hasta las 15:00. Se espera un descenso de 20ºc para la noche.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 07:16:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sam Stosur le da una alegría a Australia 14 años después</title>
    <description>Stosur (34 años) y Zhang (30) han ganado este viernes la final femenina de dobles contra las pasadas campeonas, Babos y Mladenovic. Molik fue la última ganadora 'aussie' en 2005.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 08:12:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, el azote de la NextGen</title>
    <description>Zverev, Khachanov, De Miñaur, Chung, Kyrgios, Rublev y Tsitsipas ya han sufrido al balear. Ninguno de los sub-23 más prometedores tiene balance positivo contra él y sólo Coric y Shapovalov le han igualado.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 14:27:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tsitsipas: "Ante Nadal me sentí en otra dimensión de tenis"</title>
    <description>"Es muy decepcionante que no haya podido acercarme a él en ningún momento. Tiene el talento para hacerte jugar mal", dijo Stefanos Tsitsipas tras perder contra Nadal.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 14:44:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal aplaza el futuro</title>
    <description>En el horizonte se adivinan grandes duelos entre Tsitsipas y Zverev por el número uno. Pero no será en el Abierto de Australia 2019. Aún les toca esperar... Y aprender.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 14:10:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mundo se rinde a Nadal tras batir a Tsitsipas: "Bestial"</title>
    <description>Los medios de todo el mundo recogen en sus ediciones digitales la contundente victoria del balear ante el heleno en las semifinales del Open de Australia.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 12:32:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, de la épica al KO</title>
    <description>La cara de Frances Tiafoe (21 años), que había avisado a Rafa Nadal en cuartos (“¡Que se prepare”, soltó), era un poema</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 12:24:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gigante Nadal: borra a Tsitsipas y jugará su 5ª final en Australia</title>
    <description>Nadal ganó a Tsitsipas y ya suma 25 finales de Grand Slam. Peleará por su segundo título en Melbourne con Djokovic o Pouille sin ceder un set por primera vez.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 12:59:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así fueron las otras 24 finales de Nadal en los Grand Slam</title>
    <description>Este domingo el manacorense peleará con Pouille o Djokovic por su 18º Grand Slam en la final del Open de Australia. Aquí, un repaso a las 24 que ha jugado anteriormente.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 12:27:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las mejores imágenes de la victoria de Nadal ante Tsitsipas</title>
    <description>El tenista español se mete en su 25ª final de Grand Slam. Llegará a la final sin haber perdido un set en todo el torneo.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 12:15:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Era difícil imaginar esto, es un premio a mi trabajo"</title>
    <description>El manacorense, "muy feliz" por jugar su quinta final en Australia, que le medirá con Djokovic o Pouille: "Estoy tranquilo. Ganar 17 veces te da un poso de calma para encarar una final".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 14:04:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Imparable Nadal: a la final</title>
    <description>Otra vez pasó la escoba, esta ante el griego Tsitsipas, y jugará su quinta final en Australia, ante Pouille o Djokovic, por el que sería su segundo título allí y su 18º Grand Slam.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 12:11:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mariajo Martínez se queda a un paso de la final de mixtos</title>
    <description>La española, que hacía pareja con el británico Neal Skupski, perdió contra el tercer dúo favorito del torneo, formado por Barbora Krejcikova y Rajeev Ram.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 08:41:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Toni Nadal avisó a Rafa en 2016: "No queda más remedio que cambiar tu saque..."</title>
    <description>En una entrevista en El Transistor, el tío y ex entrenador del tenista balear analizó la mejora de Nadal con su saque en el Open de Australia.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 12:54:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Álvarez Varona cae contra el número uno del torneo júnior</title>
    <description>Nicolás Álvarez Varona no pudo alcanzar las semifinales del torneo júnior al perder en un partido igualado contra el italiano Lorenzo Musetti, subcampeón del US Open.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 07:11:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kvitova y Osaka se jugarán el título y el número uno en la final</title>
    <description>Petra Kvitova acabó con el sueño de Danielle Collins (7-6 (2) y 6-0) y se enfrentará a Noami Osaka, que no se dejó remontar por Karolina Pliskova (6-2, 4-6 y 6-4).</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 08:18:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Quién era 'The Rocket'? El único tenista con el Grand Slam</title>
    <description>Rod Laver (Rockhampton, 80 años) ganó entre 1962 y 1969 los cuatro Grand Slams: Australia, Roland Garros, Wimbledon y el US Open.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 05:05:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Laver: "¿El Grand Slam en un año? Podrían Nadal y Djokovic"</title>
    <description>Rod Laver (Rockhampton, 80 años) celebra el 50 aniversario de su segundo Grand Slam: conquistar Australia, Roland Garros, Wimbledon y US Open en un mismo año. Atendió a As.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 05:05:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los secretos del nuevo saque de Nadal</title>
    <description>Análisis en gráfico de la mecánica renovada del tenista balear al servicio. Las estadísticas avalan el cambio. Su primer saque resulta imparable.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 05:06:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, más fresco que nunca: 306' menos en pista que Tsitsipas</title>
    <description>El balear es el semifinalista del Open de Australia que acumula menos minutos en pista. Sus partidos duran un promedio de 2 horas y 5 minutos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 09:38:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nishikori abandona y Djokovic alcanza su séptima semifinal</title>
    <description>El japonés Kei Nishikori tuvo que retirarse ante Novak Djokovic por unas molestias musculares cuando perdía por 6-1 y 4-1 contra el serbio, que se medirá con Pouille.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 11:03:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Pouille resucita al tenis francés con su pase a semifinales</title>
    <description>Pouille gana a Raonic y obtiene el mejor resultado de su carrera. Es el primer tenista galo que está entre los cuatro mejores de un Grand Slam desde Monfils en el US Open 2016.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 09:24:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nishikori se retira y semifinal gratuita para Djokovic</title>
    <description>El japonés se retiró en el segundo set por problemas físicos con un 4-1 en contra. El serbio se medirá en semifinales ante el francés Pouille.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 10:58:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Pliskova levanta un 1-5 en el tercer set y elimina a Serena</title>
    <description>Serena Williams se dejó remontar tras torcerse el tobillo izquierdo. Karolina Pliskova salvó tres puntos de partido y jugará las semifinales contra Osaka.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 12:12:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Álvarez Varona remonta y se mete en cuartos del júnior</title>
    <description>El burgalés Nicolás Álvarez Varona, sexto favorito, remontó en su partido contra el británico Jacpob Fearnley y se enfrentará a Musetti (1º) o Draxl (15º).</description>
    <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 09:35:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Osaka barre a Svitolina y rebasa a Kvitova por el número uno</title>
    <description>Osaka no dio opción a Svitolina, que acusó problemas físicos, y es provisionalmente líder del ranking. Se enfrentará en las semifinales a Karolina Pliskova.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 09:46:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>McEnroe le pide a Nadal que se quite la camiseta: Xisca no podía creer lo que veía</title>
    <description>El mítico exjugador le habló a Nadal de las celebraciones de Tiafoe en la pista y le pidió que le imitase. El español no quiso entrar.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 19:19:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿El tenis del futuro? La realidad virtual, de Madrid a Melbourne</title>
    <description>Siguiendo los pasos del Mutua Madrid Open, el Abierto de Australia retransmite sus
partidos en realidad virtual por primera vez en la edición de 2019.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 16:50:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal y la mano de Moyá</title>
    <description>Cuando venían mal dadas, muchas voces reclamaban un volantazo en la carrera de Rafa Nadal</description>
    <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 15:18:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal sigue inmaculado y ya está en semifinales</title>
    <description>Barrió a Tiafoe, de nuevo sin ceder un set, y vuelve a estar entre los cuatro mejores en un Grand Slam. En semifinales le espera el griego Tsitsipas, verdugo de Federer.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 13:36:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuánto dinero se lleva el ganador del Open de Australia?</title>
    <description>El Open de Australia de 2019 está de récord ya que repartirá la bolsa de premios más grande de su historia: más de 38 millones de euros entre todos los participantes.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 09:24:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Open de Australia 2019: tenistas, cuadro y resultados</title>
    <description>Consulta aquí el cuadro completo del Open de Australia 2019 con sus principales tenistas, el camino que deberán recorrer para ganar el título y sus resultados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 14:09:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Murray confirma su participación en la Copa Davis</title>
    <description>Además, el escocés aseguró su vuelta a los grand slams en el próximo Open de Australia. En el cuadro femenino destaca el regreso de Clijsters.</description>
    <pubDate>Tue, 8 Oct 2019 10:18:25 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Osaka: "Mi madre ni siquiera me felicitó por ganar Australia"</title>
    <description>La japonesa, número uno mundial, confesó la anécdota en el podcast de la WTA: "Me gritó que me fuera a dormir, que era muy tarde".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Feb 2019 12:16:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic: “Hay dos delante de mí con más Grand Slams, pero tengo tiempo y no hay prisa”</title>
    <description>Novak Djokovic acudió al último acto protocolario del Abierto de Australia, la sesión fotrográfica con el trofeo, y se mostró confiado en poder superar a Nadal y Federer.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 12:17:54 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Naomi Osaka: la nueva reina del tenis mundial</title>
    <description>La japonesa se convirtió en las pistas de Melbourne en la nueva número 1 del mundo. Suma tres títulos en su carrera y dos de ellos son Grand Slam.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 22:56:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal chocó con Mister Australia</title>
    <description>En la hora de la verdad se impuso una realidad aplastante: hoy, en pista dura, Djokovic es superior. La noticia buena es que Rafa ha vuelto a una final.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 13:02:15 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Melbourne le debe una a Nadal</title>
    <description>Después de perder las tres finales anteriores, todas de manera muy dura por diferentes circunstancias, Nadal no ha podido liberarse en un Grand Slam que adora.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 11:54:14 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic fulmina a Nadal y gana Australia por séptima vez</title>
    <description>El serbio (31 años) derrota en tres sets al español y llega a los 15 Grand Slams, dejando a Nadal (32) en 17. El número uno sólo cometió nueve errores no forzados.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 12:03:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las imágenes de la victoria de Djokovic sobre Nadal en Australia</title>
    <description>Recopilación de las mejores imágenes del Open de Australia disputada entre Rafael Nadal y Novak Djokovic en la pista Rod Laver del National Tennis Centre de Melbourne.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 12:34:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic, rey de Australia</title>
    <description>Pasó por encima de Nadal para conquistar su séptima corona en Melbourne, que le convierte en el jugador más exitoso del torneo, y su 15º Grand Slam.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 15:08:35 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Último entrenamiento de Nadal antes de la final con público</title>
    <description>Nadal se praparó desde las 15:30 hasta las 16:00 en una de las pistas de entrenamiento de Melbourne Park con un público que le animó y al que premió con autógrafos.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 06:51:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Herbert-Mahut: octava pareja que gana los cuatro Grand Slams</title>
    <description>Los franceses Pierre-Hugues Herbert y Nicolás Mahut ganaron en la final de dobles al finlandés Henri Kontinen y el australiano John Peers, su cuarto grande.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 07:21:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic: "Rafa es un ejemplo de lucha y espíritu de sacrificio"</title>
    <description>El serbio estuvo muy cariñoso con Nadal en su discurso de campeón del Open de Australia. "Yo también he pasado por lesiones y por el quirófano y estar aquí hoy, con el título, es increíble".</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 14:40:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Voy a seguir trabajando y volveré más fuerte"</title>
    <description>El manacorense repartió agradecimientos en su discurso tras perder la final del Open de Australia ante Djokovic. "Aunque no haya sido mi mejor día, esta final es importante para mí después de lo que he pasado."</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 13:59:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Ranking ATP: Djokovic aumenta su renta sobre Nadal</title>
    <description>El serbio se afianza como líder del ránking, con 2.635 puntos sobre el español tras ganarle en la final de Melbourne. Federer baja al sexto puesto.</description>
    <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 13:10:34 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic suma su 15º Grand Slam y está a dos de Nadal</title>
    <description>El español pierde la oportunidad de recortar respecto a los 20 'grandes' de Roger Federer y seguirá con 17. El serbio comprime la carrera por ser el mejor.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 13:21:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Krejcikova y Ram amargan la fiesta australiana en el mixto</title>
    <description>La dupla campeona del dobles mixto en Melbourne hizo efectiva su condición de favoritos. Ram ocupa la 22ª posición en la clasificación de dobles, y Krejcikova, es la número dos.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 15:15:50 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Resumen del Osaka-Kvitova, final del Open de Australia</title>
    <description>Con sólo 21 años, la tenista japonesa se ha impuesto en el Abierto de Australia, como ya hizo en Estados Unidos, al ganar en tres sets a Kvitova.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 22:22:52 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué persigue Nadal que nadie ha logrado en la Era Open?</title>
    <description>El español, a sus 32 años, puede ser el primer tenista en ganar dos veces los cuatro Grand Slams. Antes, lo lograron Emerson (1967) y Laver (1969).</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 09:23:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El Nadal más completo</title>
    <description>Un duelo en plenitud</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 11:00:22 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Osaka conquista Australia y es la nueva número 1 del mundo</title>
    <description>Osaka conquistó el segundo Grand Slam de su carrera y de forma consecutiva. A sus 21 años es la nueva número 1 del mundo.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 12:09:16 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, a la caza de Federer en una gran final contra Djokovic</title>
    <description>Nadal se enfrenta a Djokovic por 53ª vez, octava en la final de un 'major'. En su enésima resurrección, el balear puede sumar su 18º título de Grand Slam, a dos de Federer.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 09:23:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El argentino Gustavo Fernández, campeón de tenis en silla: "Me lo dedico, porque lo pasé muy mal"</title>
    <description>Gustavo Fernández (Rio Tercero, Córdoba, 25 años) se ha proclamado por segunda vez campeón del torneo de silla de ruedas al ganar en la fina al sueco Olsson.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 09:08:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emilio Nava: el subcampeón júnior de origen mexicano que aprende en Villena con Ferrero</title>
    <description>Emilio Nava (Woodlans Hill, California, 17 años), hijo de mexicanos y alumno de la JC Ferrero Equelite en Villena, perdió en la final contra el italiano Musetti, primer favorito.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 11:07:30 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Osaka: "Agradezco haber jugado esta final en Australia"</title>
    <description>La japonesa y la checa se mostraron muy emocionadas al término del partido. "Fue un gran torneo para mí", dijo Kvitova pese a caer en la final.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 12:38:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Osaka ya domina: bicampeona e histórica número uno del mundo</title>
    <description>Naomi Osaka ha vencido a Petra Kvitova en la final femenina del Abierto de Australia. Logra su segundo título de Grand Slam y se convierte en la primera asiática líder del ranking.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 12:23:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Moyá: "Nadal cada vez sabe mejor lo que hace y por qué"</title>
    <description>Este sábado se cumplen 22 años de la final que Carlos Moyá jugó y perdió contra Sampras en el Abierto de Australia 1997. Ahora, afronta otra como entrenador de Nadal.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 07:24:08 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Entrenamiento suave de Nadal y visita de los niños de TA</title>
    <description>Nadal se entrenó durantre una hora y cuarto en el National Tennis Center de Melbourne y se fotografió con los niños y niñas sub-10 de Tennis Australia a los que ayuda su Academia.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 06:09:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las leyendas alucinan con Nadal: “Su mejor tenis en pista dura”</title>
    <description>Davenport, Clijsters, Emerson, Ivanisevic, Lendl, Corretja, Wilander, Chang y Navratilova le ven “más agresivo” y con "mejor saque" en una final contra Djokovic "muy igualada".</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 17:49:07 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los VIP del Open de Australia</title>
    <description>El primer Grand Slam del año nos está dejando grandes partidos, y los famosos más internacionales no han querido perderse la gran cita del tenis.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 18:48:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Quién ha ganado más veces el Open de Australia femenino?</title>
    <description>Recopilación de las diez tenistas que se han proclamado más veces campeonas del Abierto de Australia. Serena Williams o Steffi Graf entre las más laureadas del torneo.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 11:26:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: día libre y comida con su conductor en Melbourne</title>
    <description>Nadal decidió no entrenarse este viernes y comió en la playa de St. Kilda con su equipo y su conductor de siempre en el torneo, Iain. Luego vio el partido de Djokovic.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 15:18:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Emociona escuchar a Djokovic reflexionar sobre lo importante que ha sido Nadal en su carrera</title>
    <description>El tenista serbio se sincero en la conferencia de prensa posterior al partido de semifinales, hablando de Rafa Nadal. "Ha sido mi mayor rival" comentó.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 16:05:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Pouille: "Estoy en contra de la nueva Copa Davis al 200%"</title>
    <description>Lucas Pouille habló sobre lo mucho que le disgusta el nuevo formato de la Copa Davis impulsado por Piqué y Kosmos: "Va a ser más como una exhibición".</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 14:48:17 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kvitova-Osaka: por el título y el número 1 en una final "al 50%"</title>
    <description>Anabel Medina, capitana del equipo español de Copa Federación, analiza para As el partido por el título femenino: "Marcará la diferencia la que lleve la iniciativa".</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 18:20:19 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic, su hijo de 4 años y Spider-Man: la anécdota que encantó al público de Australia</title>
    <description>Tras vencer a Pouille en la semifinal, el tenista serbio, habló de la charla que había tenido 45 minutos antes de la final con su hijo de 4 años.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 13:00:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>'Gran Hermano Open': de la acreditación de Federer a las lágrimas de Nadal</title>
    <description>Décenas de cámaras siguen y graban todo lo que hacena los jugadores, que no han puesto objeciones más allá de la falta de conexión entre los baños de hielo y los vestuarios.</description>
    <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 01:47:27 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El calor en Melbourne (44ºc) deja sin luz a 170.000 viviendas y retrasa el inicio de la jornada</title>
    <description>La ola de calor en el estado de Victoria ha provocado cortes en el suministro eléctrico y los partidos no empezaron hasta las 15:00. Se espera un descenso de 20ºc para la noche.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 07:16:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Sam Stosur le da una alegría a Australia 14 años después</title>
    <description>Stosur (34 años) y Zhang (30) han ganado este viernes la final femenina de dobles contra las pasadas campeonas, Babos y Mladenovic. Molik fue la última ganadora 'aussie' en 2005.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 08:12:39 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, el azote de la NextGen</title>
    <description>Zverev, Khachanov, De Miñaur, Chung, Kyrgios, Rublev y Tsitsipas ya han sufrido al balear. Ninguno de los sub-23 más prometedores tiene balance positivo contra él y sólo Coric y Shapovalov le han igualado.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 14:27:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Tsitsipas: "Ante Nadal me sentí en otra dimensión de tenis"</title>
    <description>"Es muy decepcionante que no haya podido acercarme a él en ningún momento. Tiene el talento para hacerte jugar mal", dijo Stefanos Tsitsipas tras perder contra Nadal.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 14:44:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal aplaza el futuro</title>
    <description>En el horizonte se adivinan grandes duelos entre Tsitsipas y Zverev por el número uno. Pero no será en el Abierto de Australia 2019. Aún les toca esperar... Y aprender.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 14:10:12 +0200</pubDate>
    </item><item><title>El mundo se rinde a Nadal tras batir a Tsitsipas: "Bestial"</title>
    <description>Los medios de todo el mundo recogen en sus ediciones digitales la contundente victoria del balear ante el heleno en las semifinales del Open de Australia.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 12:32:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, de la épica al KO</title>
    <description>La cara de Frances Tiafoe (21 años), que había avisado a Rafa Nadal en cuartos (“¡Que se prepare”, soltó), era un poema</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 12:24:59 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Gigante Nadal: borra a Tsitsipas y jugará su 5ª final en Australia</title>
    <description>Nadal ganó a Tsitsipas y ya suma 25 finales de Grand Slam. Peleará por su segundo título en Melbourne con Djokovic o Pouille sin ceder un set por primera vez.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 12:59:45 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Así fueron las otras 24 finales de Nadal en los Grand Slam</title>
    <description>Este domingo el manacorense peleará con Pouille o Djokovic por su 18º Grand Slam en la final del Open de Australia. Aquí, un repaso a las 24 que ha jugado anteriormente.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 12:27:55 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Las mejores imágenes de la victoria de Nadal ante Tsitsipas</title>
    <description>El tenista español se mete en su 25ª final de Grand Slam. Llegará a la final sin haber perdido un set en todo el torneo.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 12:15:48 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal: "Era difícil imaginar esto, es un premio a mi trabajo"</title>
    <description>El manacorense, "muy feliz" por jugar su quinta final en Australia, que le medirá con Djokovic o Pouille: "Estoy tranquilo. Ganar 17 veces te da un poso de calma para encarar una final".</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 14:04:04 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Imparable Nadal: a la final</title>
    <description>Otra vez pasó la escoba, esta ante el griego Tsitsipas, y jugará su quinta final en Australia, ante Pouille o Djokovic, por el que sería su segundo título allí y su 18º Grand Slam.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 12:11:43 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Mariajo Martínez se queda a un paso de la final de mixtos</title>
    <description>La española, que hacía pareja con el británico Neal Skupski, perdió contra el tercer dúo favorito del torneo, formado por Barbora Krejcikova y Rajeev Ram.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 08:41:24 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Toni Nadal avisó a Rafa en 2016: "No queda más remedio que cambiar tu saque..."</title>
    <description>En una entrevista en El Transistor, el tío y ex entrenador del tenista balear analizó la mejora de Nadal con su saque en el Open de Australia.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 12:54:29 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Álvarez Varona cae contra el número uno del torneo júnior</title>
    <description>Nicolás Álvarez Varona no pudo alcanzar las semifinales del torneo júnior al perder en un partido igualado contra el italiano Lorenzo Musetti, subcampeón del US Open.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 07:11:06 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Kvitova y Osaka se jugarán el título y el número uno en la final</title>
    <description>Petra Kvitova acabó con el sueño de Danielle Collins (7-6 (2) y 6-0) y se enfrentará a Noami Osaka, que no se dejó remontar por Karolina Pliskova (6-2, 4-6 y 6-4).</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 08:18:47 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Quién era 'The Rocket'? El único tenista con el Grand Slam</title>
    <description>Rod Laver (Rockhampton, 80 años) ganó entre 1962 y 1969 los cuatro Grand Slams: Australia, Roland Garros, Wimbledon y el US Open.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 05:05:31 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Laver: "¿El Grand Slam en un año? Podrían Nadal y Djokovic"</title>
    <description>Rod Laver (Rockhampton, 80 años) celebra el 50 aniversario de su segundo Grand Slam: conquistar Australia, Roland Garros, Wimbledon y US Open en un mismo año. Atendió a As.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 05:05:33 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Los secretos del nuevo saque de Nadal</title>
    <description>Análisis en gráfico de la mecánica renovada del tenista balear al servicio. Las estadísticas avalan el cambio. Su primer saque resulta imparable.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 05:06:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal, más fresco que nunca: 306' menos en pista que Tsitsipas</title>
    <description>El balear es el semifinalista del Open de Australia que acumula menos minutos en pista. Sus partidos duran un promedio de 2 horas y 5 minutos.</description>
    <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 09:38:11 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nishikori abandona y Djokovic alcanza su séptima semifinal</title>
    <description>El japonés Kei Nishikori tuvo que retirarse ante Novak Djokovic por unas molestias musculares cuando perdía por 6-1 y 4-1 contra el serbio, que se medirá con Pouille.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 11:03:13 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Pouille resucita al tenis francés con su pase a semifinales</title>
    <description>Pouille gana a Raonic y obtiene el mejor resultado de su carrera. Es el primer tenista galo que está entre los cuatro mejores de un Grand Slam desde Monfils en el US Open 2016.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 09:24:38 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nishikori se retira y semifinal gratuita para Djokovic</title>
    <description>El japonés se retiró en el segundo set por problemas físicos con un 4-1 en contra. El serbio se medirá en semifinales ante el francés Pouille.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 10:58:57 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Pliskova levanta un 1-5 en el tercer set y elimina a Serena</title>
    <description>Serena Williams se dejó remontar tras torcerse el tobillo izquierdo. Karolina Pliskova salvó tres puntos de partido y jugará las semifinales contra Osaka.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 12:12:42 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Álvarez Varona remonta y se mete en cuartos del júnior</title>
    <description>El burgalés Nicolás Álvarez Varona, sexto favorito, remontó en su partido contra el británico Jacpob Fearnley y se enfrentará a Musetti (1º) o Draxl (15º).</description>
    <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 09:35:49 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Osaka barre a Svitolina y rebasa a Kvitova por el número uno</title>
    <description>Osaka no dio opción a Svitolina, que acusó problemas físicos, y es provisionalmente líder del ranking. Se enfrentará en las semifinales a Karolina Pliskova.</description>
    <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 09:46:05 +0200</pubDate>
    </item><item><title>McEnroe le pide a Nadal que se quite la camiseta: Xisca no podía creer lo que veía</title>
    <description>El mítico exjugador le habló a Nadal de las celebraciones de Tiafoe en la pista y le pidió que le imitase. El español no quiso entrar.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 19:19:32 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿El tenis del futuro? La realidad virtual, de Madrid a Melbourne</title>
    <description>Siguiendo los pasos del Mutua Madrid Open, el Abierto de Australia retransmite sus
partidos en realidad virtual por primera vez en la edición de 2019.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 16:50:21 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal y la mano de Moyá</title>
    <description>Cuando venían mal dadas, muchas voces reclamaban un volantazo en la carrera de Rafa Nadal</description>
    <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 15:18:20 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Nadal sigue inmaculado y ya está en semifinales</title>
    <description>Barrió a Tiafoe, de nuevo sin ceder un set, y vuelve a estar entre los cuatro mejores en un Grand Slam. En semifinales le espera el griego Tsitsipas, verdugo de Federer.</description>
    <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 13:36:40 +0200</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuánto dinero se lleva el ganador del Open de Australia?</title>
    <description>El Open de Australia de 2019 está de récord ya que repartirá la bolsa de premios más grande de su historia: más de 38 millones de euros entre todos los participantes.</description>
    <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 09:24:10 +0200</pubDate>
    </item><item><title>Open de Australia 2019: tenistas, cuadro y resultados</title>
    <description>Consulta aquí el cuadro completo del Open de Australia 2019 con sus principales tenistas, el camino que deberán recorrer para ganar el título y sus resultados.</description>
    <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 14:09:45 +0200</pubDate>
    </item></news>