<news><item><title>Valverde: "Messi está todavía cogiendo la forma…"</title>
    <description>El técnico del Barcelona habló de su estrella: "No sé qué puedo decir más. Sabemos que va a aparecer sea el partido que sea. Tiene un talento que no se puede comparar a nada".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:46:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Asvel Basket acaba con la racha del Baskonia</title>
    <description>Después de tres victorias consecutivas entre Liga Endesa y Euroliga, el Baskonia perdió ante el Asvel Basket por 66-63. Vildoza tuvo la oportunidad de mandar el encuentro a la prórroga pero falló.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:37:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nimes y Girondins imponen la lógica y alcanzan los octavos</title>
    <description>Ambos equipos impusieron la lógica y se clasificaron para los octavos de final de la Copa de la Liga de Francia después de ganar 3-0 al Lens y 2-0 al Dijon, respectivamente.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:35:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Valencia sigue a Simakan, según L'Equipe</title>
    <description>El defensa del Estrasburgo se ha convertido en una de las revelaciones del inicio de temporada en la Ligue 1 y ya tiene detrás a varios clubes europeos.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:33:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Míchel: "Lo único que se puede hacer con Messi es aplaudirle"</title>
    <description>El centrocampista elogió a Messi: "Han salido maravillas del pie de Leo. Hay que seguir en esta línea. Somos uno de los equipos menos goleados pero venir aquí tiene sus riesgos".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:33:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Uno de los mejores caños de siempre de Messi desata un gesto del rival que es oro puro</title>
    <description>El argentino hizo un túnel en salida de balón ante Óscar Plano, cuya reacción no pudo ser más significativa. El gesto de frustración fue total.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:31:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vidal: "Lo de Messi es de otro planeta, no tengo palabras"</title>
    <description>"Cuando él está así, el equipo lo siente", dijo el chileno, que se reivindicó contra el Valladolid: "Creo que doy algo diferente en el centro del campo".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:25:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 Barcelona: solo Messi come en la mesa de Messi</title>
    <description>El crack argentino completó una actuación estelar con dos goles y dos asistencias. El camino del Balón de Oro está cada día más despejado.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:19:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>No hay un líder como Messi</title>
    <description>Recital del argentino, que cada vez que apareció derrochó talento. Dos golazos y dos asistencias. Ter Stegen falló en el gol visitante. El Barça duerme líder.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:19:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Inter gana sufriendo al Brescia de Balotelli y se acuesta líder</title>
    <description>Los de Conte triunfaron 2-1 a domicilio gracias a un tanto de Lautaro y a un golazo de Lukaku. Los de Corini recortaron distancia y empujaron hasta el final.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:13:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Manresa suma su primera derrota del curso en Europa</title>
    <description>El equipo catalán ganaba 13-14, pero luego se desplomó. No tuvo opciones ante un Estrasburgo mucho mejor: York y Grant, 17 puntos para cada uno.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:09:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Iberostar salva una jornada negra para los españoles</title>
    <description>El Tenerife se impuso al Peristeri, aunque se complicó más de la cuenta. Al descanso ganaba por 12 (35-23), pero el equipo griego llegó a colocarse a tres a falta de 9 segundos.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:09:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los presidentes de la Conmebol y de Chile se reunirán antes de la final</title>
    <description>La situación en Chile, con varios muertos y protestas diarias, ha propiciado una ola de rumores sobre la disputa de la final a partido único, prevista para el 23 de noviembre.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:09:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La obra de arte de Messi: 27 metros, cuatro en la barrera y un gol que ya es historia</title>
    <description>El argentino llegó a los 50 goles de libre directo (44 con el Barcelona y seis con Argentina) con un extraordinario disparo que batió a Masip. Pura belleza.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:58:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Barça afianza el liderato</title>
    <description>El Barcelona y el Valladolid saltaron al campo y dos minutos después, Lenglet marcó el primero. En el 14', Kiko empató para los de Soriano y empezó el recital.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:58:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Remontada del Bayern en el 89'</title>
    <description>El Bayern se veía con el partido en el abismo desde el minuto 36 con el gol en propia de Davis. Hasta el minuto 86 no igualó, y en el 89 Müller sentenció.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:58:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Baskonia se desfonda en el último cuarto y cae en Francia</title>
    <description>Con el 52-51, el Asvel se puso por delante y al Kirolbet le entraron los temblores. En el último minuto, con tres abajo, los de Perasovic no fueron capaces de atacar con solvencia.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:03:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Agüero solventa ante un Southampton herido</title>
    <description>El delantero argentino marcó dos de los goles y fue el mejor en la clasificación de los de Guardiola. El Leicester y el Everton, también pasan.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:52:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Alavés: un empate que eleva la autoestima del conjunto de Garitano</title>
    <description>Lucas Pérez está en una forma espectacular. Firmó un golazo dejando atrás a los defensores y sacando un zurdazo que se aproximó a la escuadra del equipo madrileño para besar la red.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:44:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone: "Van pasando las fechas y cada vez tengo más claras las cosas"</title>
    <description>El argentino compareció tras el empate en Mendizorroza y reconoció que el Alavés fue superior en la primera mitad y se responsabilizó por el resultado.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:44:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rita García fuera del CrossFit Open 2020</title>
    <description>La atleta madrileña no ha publicado su puntuación del 20.3.
Su equipo comparte una clasificación sin incluir su nombre.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:34:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Camp Nou registra la segunda peor entrada del 2019 en LaLiga: 59.896 aficionados</title>
    <description>El aforo más bajo de este año se vivió en el partido ante el Leganés del pasado 20 de enero donde sólo acudieron 50.670 seguidores. En Copa, hubo un registro peor.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:31:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Para el partido, amonesta a Kaká y lo de después es tan surrealista que no se había visto jamás</title>
    <description>Durante un partido de veteranos entre Brasil e Israel, la árbitro detuvo el partido para mostrarle la amarilla a Kaká y lo de después no lo esperaba nadie.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:30:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El agente de Bale: "Está eufórico por jugar en el Madrid"</title>
    <description>Jonathan Barnett salió al paso de los rumores sobre una posible salida del galés en el mercado de invierno. "No crean todo lo que oigan", declaró a Deportes Cuatro.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:26:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Morata: "Si me preocupara solo por mí me dedicaría al tenis"</title>
    <description>El delantero del Atlético compareció tras el empate ante el Alavés: "No aprovechamos las ocasiones que tuvimos, para nosotros se nos van dos puntos".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:12:36 +0100</pubDate>
    </item></news>