<news><item><title>Valverde: "Messi está todavía cogiendo la forma…"</title>
    <description>El técnico del Barcelona habló de su estrella: "No sé qué puedo decir más. Sabemos que va a aparecer sea el partido que sea. Tiene un talento que no se puede comparar a nada".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:46:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Asvel Basket acaba con la racha del Baskonia</title>
    <description>Después de tres victorias consecutivas entre Liga Endesa y Euroliga, el Baskonia perdió ante el Asvel Basket por 66-63. Vildoza tuvo la oportunidad de mandar el encuentro a la prórroga pero falló.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:37:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nimes y Girondins imponen la lógica y alcanzan los octavos</title>
    <description>Ambos equipos impusieron la lógica y se clasificaron para los octavos de final de la Copa de la Liga de Francia después de ganar 3-0 al Lens y 2-0 al Dijon, respectivamente.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:35:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Valencia sigue a Simakan, según L'Equipe</title>
    <description>El defensa del Estrasburgo se ha convertido en una de las revelaciones del inicio de temporada en la Ligue 1 y ya tiene detrás a varios clubes europeos.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:33:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Míchel: "Lo único que se puede hacer con Messi es aplaudirle"</title>
    <description>El centrocampista elogió a Messi: "Han salido maravillas del pie de Leo. Hay que seguir en esta línea. Somos uno de los equipos menos goleados pero venir aquí tiene sus riesgos".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:33:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Uno de los mejores caños de siempre de Messi desata un gesto del rival que es oro puro</title>
    <description>El argentino hizo un túnel en salida de balón ante Óscar Plano, cuya reacción no pudo ser más significativa. El gesto de frustración fue total.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:31:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vidal: "Lo de Messi es de otro planeta, no tengo palabras"</title>
    <description>"Cuando él está así, el equipo lo siente", dijo el chileno, que se reivindicó contra el Valladolid: "Creo que doy algo diferente en el centro del campo".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:25:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 Barcelona: solo Messi come en la mesa de Messi</title>
    <description>El crack argentino completó una actuación estelar con dos goles y dos asistencias. El camino del Balón de Oro está cada día más despejado.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:19:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>No hay un líder como Messi</title>
    <description>Recital del argentino, que cada vez que apareció derrochó talento. Dos golazos y dos asistencias. Ter Stegen falló en el gol visitante. El Barça duerme líder.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:19:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Inter gana sufriendo al Brescia de Balotelli y se acuesta líder</title>
    <description>Los de Conte triunfaron 2-1 a domicilio gracias a un tanto de Lautaro y a un golazo de Lukaku. Los de Corini recortaron distancia y empujaron hasta el final.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:13:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Manresa suma su primera derrota del curso en Europa</title>
    <description>El equipo catalán ganaba 13-14, pero luego se desplomó. No tuvo opciones ante un Estrasburgo mucho mejor: York y Grant, 17 puntos para cada uno.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:09:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Iberostar salva una jornada negra para los españoles</title>
    <description>El Tenerife se impuso al Peristeri, aunque se complicó más de la cuenta. Al descanso ganaba por 12 (35-23), pero el equipo griego llegó a colocarse a tres a falta de 9 segundos.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:09:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los presidentes de la Conmebol y de Chile se reunirán antes de la final</title>
    <description>La situación en Chile, con varios muertos y protestas diarias, ha propiciado una ola de rumores sobre la disputa de la final a partido único, prevista para el 23 de noviembre.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:09:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La obra de arte de Messi: 27 metros, cuatro en la barrera y un gol que ya es historia</title>
    <description>El argentino llegó a los 50 goles de libre directo (44 con el Barcelona y seis con Argentina) con un extraordinario disparo que batió a Masip. Pura belleza.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:58:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Barça afianza el liderato</title>
    <description>El Barcelona y el Valladolid saltaron al campo y dos minutos después, Lenglet marcó el primero. En el 14', Kiko empató para los de Soriano y empezó el recital.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:58:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Remontada del Bayern en el 89'</title>
    <description>El Bayern se veía con el partido en el abismo desde el minuto 36 con el gol en propia de Davis. Hasta el minuto 86 no igualó, y en el 89 Müller sentenció.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:58:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Baskonia se desfonda en el último cuarto y cae en Francia</title>
    <description>Con el 52-51, el Asvel se puso por delante y al Kirolbet le entraron los temblores. En el último minuto, con tres abajo, los de Perasovic no fueron capaces de atacar con solvencia.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:03:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Agüero solventa ante un Southampton herido</title>
    <description>El delantero argentino marcó dos de los goles y fue el mejor en la clasificación de los de Guardiola. El Leicester y el Everton, también pasan.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:52:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Alavés: un empate que eleva la autoestima del conjunto de Garitano</title>
    <description>Lucas Pérez está en una forma espectacular. Firmó un golazo dejando atrás a los defensores y sacando un zurdazo que se aproximó a la escuadra del equipo madrileño para besar la red.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:44:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone: "Van pasando las fechas y cada vez tengo más claras las cosas"</title>
    <description>El argentino compareció tras el empate en Mendizorroza y reconoció que el Alavés fue superior en la primera mitad y se responsabilizó por el resultado.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:44:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rita García fuera del CrossFit Open 2020</title>
    <description>La atleta madrileña no ha publicado su puntuación del 20.3.
Su equipo comparte una clasificación sin incluir su nombre.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:34:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Camp Nou registra la segunda peor entrada del 2019 en LaLiga: 59.896 aficionados</title>
    <description>El aforo más bajo de este año se vivió en el partido ante el Leganés del pasado 20 de enero donde sólo acudieron 50.670 seguidores. En Copa, hubo un registro peor.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:31:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Para el partido, amonesta a Kaká y lo de después es tan surrealista que no se había visto jamás</title>
    <description>Durante un partido de veteranos entre Brasil e Israel, la árbitro detuvo el partido para mostrarle la amarilla a Kaká y lo de después no lo esperaba nadie.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:30:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El agente de Bale: "Está eufórico por jugar en el Madrid"</title>
    <description>Jonathan Barnett salió al paso de los rumores sobre una posible salida del galés en el mercado de invierno. "No crean todo lo que oigan", declaró a Deportes Cuatro.</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:26:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Morata: "Si me preocupara solo por mí me dedicaría al tenis"</title>
    <description>El delantero del Atlético compareció tras el empate ante el Alavés: "No aprovechamos las ocasiones que tuvimos, para nosotros se nos van dos puntos".</description>
    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:12:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oriol Riera llama a la puerta de la titularidad ante el Depor</title>
    <description>El delantero jugó un gran partido ante Las Palmas y podría volver a ser de partida ante los gallegos. La delantera azulona suma enteros con Jeisson, Oriol y Héctor.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 02:23:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Catena: "Siempre me tiró el Rayo, iba a Vallecas con 14 años"</title>
    <description>Alejandro Catena (Móstoles, 28 de octubre de 1994) está en racha: ha marcado dos goles en los tres últimos partidos y se ha asentado en el eje de la zaga.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 02:25:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Barcelona, a sellar el pase ante el Minsk con rotaciones</title>
    <description>Lluís Cortés sabe que tiene el billete a cuartos prácticamente cerrado tras el 5-0 del duelo de ida. El técnico ha dejado en Barcelona a jugadoras como Torrejón o Jenni Hermoso</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 02:12:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Atlético afronta un partido para la historia ante el City</title>
    <description>Las rojiblancas buscan alcanzar los cuartos por primera vez en su historia. En la ida, empataron 1-1. Todo apunta al lleno en la nueva Ciudad Deportiva de Alcalá.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 02:11:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garuba puede debutar en el pabellón de Múnich 72</title>
    <description>Laso cree que el canterano está listo. Acumula ocho partidos en la ACB, seis este curso como titular. Thompkins no viajó y Reyes y Mejri serán baja "como mínimo un mes".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:55:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Barça-Valencia: duelo entre el líder y el colista en la Euroliga</title>
    <description>Sobre el papel, los azulgrana, aún invictos, son favoritos, pero el Valencia no renuncia a dar la sorpresa en el Palau Blaugrana.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:56:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El capitán de Valladolid se queja del mayor descanso del Barça</title>
    <description>Moyano publicó: "Igual también habría que decir que hace dos días el Valladolid estaba jugándose un partido ante un rival directo, mientras nuestro rival preparaba su partido tranquilamente".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:43:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Síndrome de abstinencia sevillista</title>
    <description>Los puntos que el Sevilla intentará traerse de Mestalla valen lo mismo que los que sumó en Los Cármenes o Mendizorroza o que los que perdió en Ipurua.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:39:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Retorno a la vitamina proletaria</title>
    <description>En las alturas del Olimpo los flashes distraen. Tanto que a veces se olvida la esencia. La consecuencia señala al abismo. En esas anda el Lega.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:39:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El niño que veía entrenarse a Ronaldinho</title>
    <description>Messi es de otro territorio, el sueño de un futbolista reencarnado en todos los grandes que lo preceden. Aprendió hasta de los que no existieron.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:39:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El 'triatlón' del público del Bernabéu</title>
    <description>Esta noche frente al Leganés, el Real Madrid empieza una semana que podría resultar fantástica para sus intereses.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:39:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Llorente, la cola del león colchonero</title>
    <description>Uno se pregunta muchas veces si compensa ser cola de león o es mejor disfrutar como cabeza de ratón. Le pasó a Theo Hernández, que explotó en Vitoria, ...</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:39:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>7 años y 7 días</title>
    <description>En lo relativo a la carrera de los jugadores, se suele decir que lo difícil no es llegar a Primera División, sino mantenerse. Pero es una media verdad,...</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:39:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El 'profe' cambió sus hábitos en la previa de Mendizorroza</title>
    <description>Tenía instaladas unas escaleras antes del partido ante el Alavés pero varios operarios le invitaron a irse a otra grada porque podía deteriorar el césped.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:19:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Calma tensa en Sudáfrica antes de la final del Mundial</title>
    <description>Sudáfrica se prepara en el Arcs Urayasu Park de Chiba durante la tensa espera que precede a su duelo en la final del Mundial de rugby de Japón ante Inglaterra.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:18:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nigeria vence a Ecuador y avanza a octavos con un hat-trick de Said</title>
    <description>Said marcó los tres goles de las 'Súper Aguilas', mientras que Ecuador recortó distancias con un gol en propia del portero nigeriano Daniel Jinadu y un tanto de penalti de Johan Mina.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:15:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El 'profe' cambió sus hábitos en la previa de Mendizorroza</title>
    <description>Tenía instaladas unas escaleras antes del partido ante el Alavés pero varios operarios le invitaron a irse a otra grada porque podía deteriorar el césped.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:13:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El 'profe' cambió sus hábitos en la previa de Mendizorroza</title>
    <description>Tenía instaladas unas escaleras antes del partido ante el Alavés pero varios operarios le invitaron a irse a otra grada porque podía deteriorar el césped.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:13:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El 'profe' cambió sus hábitos en la previa de Mendizorroza</title>
    <description>Tenía instaladas unas escaleras antes del partido ante el Alavés pero varios operarios le invitaron a irse a otra grada porque podía deteriorar el césped.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:13:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El 'profe' cambió sus hábitos en la previa de Mendizorroza</title>
    <description>Tenía instaladas unas escaleras antes del partido ante el Alavés pero varios operarios le invitaron a irse a otra grada porque podía deteriorar el césped.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:13:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El nuevo escaqueo de Bale</title>
    <description>Bale regresó anoche, a las nueve, tan campante</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:54:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El 1x1 del Pucela en el Camp Nou: Salisu volvió a ser el mejor</title>
    <description>El equipo blanquivioleta se vio superado por el Barcelona, en general, y Messi, en particular, pero tampoco cuajó un buen partido a nivel colectivo, ni individual.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:12:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Koné: “Hay que jugar sin miedo y eso depende de los jugadores”</title>
    <description>El delantero del Deportivo no culpa a los técnicos y en una charla con As reconoce que la responsabilidad de estar abajo es de la plantilla.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:33:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sadiku está descartado para medirse a la Ponferradina</title>
    <description>El delantero albanés podría ser baja también ante el Fuenlabrada la próxima semana. El Málaga dará a conocer este miércoles el alcance exacto de su lesión muscular.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:33:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"A los clubes de la Primera Iberdrola les ofrecimos cuatro veces más de lo que ganaban"</title>
    <description>El presidente de la Federación pasó por "El Larguero" para hablar de la huelga en el fútbol femenino: "Nos reunimos con las jugadores antes de convocarse la huelga".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:11:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Piden 12 años de cárcel por intento de asesinato a un futbolista en Málaga</title>
    <description>Según informa Diario Sur, todo sucedió en un partido de Tercera Regional entre El Palo y el Alhaurín. El capitán del Alhaurín fue apuñalado.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:41:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Calleja: "Nos espera un rival que nunca baja los brazos"</title>
    <description>El técnico admite que "habrán cambios". pero no "una revolución en el once", por lo que se mantendrá "la base y entrarán jugadores de refresco".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:34:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El golazo tremebundo de Lukaku agarrando el balón desde ahí que sigue revolucionando Italia</title>
    <description>El delantero belga suma ya seis goles en un Inter que es líder provisional en Italia. Hizo el 0-2 con una explosión de sus virtudes: pegada y potencia.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:32:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Doncic, los Suns, Harden, los Warriors... Lo mejor y lo peor de la primera semana en la NBA</title>
    <description>La 2019/20 ha arrancado con igualdad, sorpresas y alguna decepción. Esto es lo más destacado, para bien y mal, de la primera semana.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:34:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Arroyo: "El objetivo sigue siendo conseguir 50 puntos"</title>
    <description>El capitán del Albacete lanza un mensaje de prudencia tras las victorias de sus equipo ante el Fuenlabrada y el Cádiz. El equipo prepara a puerta cerrada el choque ante el Numancia.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:14:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Márquez haría un podio con una KTM y ganaría con Ducati"</title>
    <description>Michael Laverty asegura que el hexacampeón de MotoGP es "el eslabón perdido para cualquier fabricante que quiera ganar el Mundial".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:09:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las aplaudidas palabras de Rodrygo sobre su competencia con Vinicius en el Real Madrid</title>
    <description>Tatiana Mantovani, periodista de Esporte Interativo habló con Rodrygo sobre la competencia con Vinicius en el Real Madrid.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:01:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Morata da un paso al frente ante la necesidad</title>
    <description>Por primera vez encadena tres partidos seguidos marcando en el Atlético. Suma ya cuatro, dos de ellos saliendo desde el banquillo. Al Alavés le marca un gol cada 38 minutos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:56:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Finaliza el contrato de Sergi Vidal con Montakit Fuenlabrada</title>
    <description>El veterano jugador español se queda sin equipo al acabar su vinculación con el Fuenlabrada, que no le ha renovado el contrato.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:58:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Roger Federer no jugará la ATP Cup por "motivos familiares"</title>
    <description>El tenista de Basilea ha renunciado a competir en la primera edición del torneo por razones familiares. Su ausencia ha provocado que Suiza salga del cuadro del torneo.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:54:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Álvaro Lemos, de cuatro a seis semanas de baja</title>
    <description>Siguen las malas noticias para Pepe Mel y la Unión Deportiva Las Palmas. La lesión del lateral gallego es lo grave que se preveía.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:47:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Premier añade tecnología punta a su VAR</title>
    <description>La liga inglesa pretende introducir la tecnología del ojo de halcón, pero no para la línea de gol, sino para los fueras de juego. Se basaría en hacer un seguimiento constante.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:43:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La fatiga, el principal enemigo de Daniil Medvedev</title>
    <description>El tenista ruso cayó ante Jeremy Chardy en segunda ronda del Masters 1.000 de París. Ha sido el jugador con más partidos jugados en lo que va de temporada 2019.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:31:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El callejón sin salida de Haas</title>
    <description>Al igual que le sucedió a McLaren la temporada pasada, la escudería de Kannapolis ha descubierto que VF19 tiene un concepto aerodinámico equivocado.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:24:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Marchisio, atracado a punta de pistola en su casa</title>
    <description>El italiano, que se retiró a principios de mes, fue atracado por 4 ladrones en su casa de Vinovo, cerca de Turín. La familia se vio obligada a entregar dinero y joyas a los delincuentes.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:23:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Qué cracks estuvieron a punto de llegar al Atlético de Madrid?</title>
    <description>En los últimos años el equipo rojiblanco ha intentado fichar a muchos de los mejores futbolistas del momento, pero no siempre fue posible.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:36:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Griezmann ya es suplente de Dembélé..., y de Ansu Fati</title>
    <description>La segunda suplencia seguida en casa del francés sorprende y da que pensar sobre su encaje en el equipo. También fue sustituido en Praga.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:11:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vidal no engaña</title>
    <description>Cinco recuperaciones y cinco cortes acertados para compensar diez balones perdidos. Y un golazo. Pese a la corte de críticos que le persigue, casi siempre rinde cuando juega.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:57:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ximo Navarro sigue sin contar</title>
    <description>Fue la principal sorpresa de la noche en Vitoria ya que ni siquiera entró en la lista de convocados de Asier Garitano.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:56:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Modric, sobre Bale: "Hay que respetar su manera de ser"</title>
    <description>El croata ha concedido una entrevista al "Club del Deportista" donde se declara ajeno a todo el ruido que rodea al mundo del fútbol. "Yo preferiría solo el balón, y a jugar. Sin nada alrededor".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:53:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El presidente de Ucrania se inspira en Lance Armstrong</title>
    <description>Volodímir Zelenski utilizó al ciclista texano, ganador de siete Tours que le fueron retirados por dopaje, en una arenga a sus ciudadanos para hacer que el país crezca.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:50:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Xhaka desobedece a Emery</title>
    <description>El entrenador le aconsejó disculparse. Según la prensa inglesa, rechazó la recomendación. El Arsenal le ha ofrecido ayuda psicológica.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:39:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Natalya y Lacey Evans, primeras en pelear en Arabia Saudí</title>
    <description>La WWE ha hecho oficial este miércoles que el evento que realizarán en Arabia Saudí (Crown Jewel) contará con presencia femenina. Es la primera vez.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:34:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¡Un punto o rebote cada 30 segundos! Vea el insuperable show galáctico de Anthony Davis</title>
    <description>Sus actuaciones en este inicio están eclipsando incluso a LeBron James. El jugador firmó 40 puntos y 20 rebotes en 30 minutos y 34 segundos.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:34:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cuatro perdedores en el inicio del PSG</title>
    <description>Draxler, Kurzawa, Kehrer y Cavani se han visto desplazados del once por competencia o lesiones. El futuro de varios, en el aire.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:08:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic salva el debut y la carrera por el número uno</title>
    <description>Novak Djokovic se deshizo, con más problemas de los previstos, del frances Corentin Moutet (20 años y 97º del mundo) y jugará en octavos contra Edmund o Schwartzman.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:22:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Villarreal alegará contra la reclamación de alineación indebida del Castellón</title>
    <description>El club defenderá su posición tras la impugnación propuesta por el rival al entender que el terminaron el encuentro con solo seis futbolistas con ficha B.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:19:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Arce, emocionado al estar "en el mejor cartel del año"</title>
    <description>La UFC realiza su show número 500 en el Madison Square Garden este sábado. Lo abrirá el estadounidense, de origen colombiano, ante Hakeem Dawodu.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:17:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rita García avanza en los Cross Fit Open tras un susto con la app</title>
    <description>La madrileña pasó el ejercicio 20.3 (la tercera fase) como segunda de la clasificación, en la que en principio no aparecía por un problema informático.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:24:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal - Mannarino en directo: sigue la última hora del partido</title>
    <description>Sigue el Nadal vs Mannarino en directo y en vivo online; partido de hoy, correspondiente a la segunda ronda del Masters 1.000 de París-Bercy; este miércoles 30 de octubre, en As.com</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:19:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Honda: de pedir trabajo desde su Twitter a la llamada del Vitesse</title>
    <description>El japonés, que se encontraba sin equipo, estará a prueba con el conjunto holandés. El Melbourne Victory había sido su último equipo.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:14:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Yeray y Campuzano: novedades en sus respectivos equipos</title>
    <description>Sigue en vivo y en directo el Athletic - Espanyol, correspondiente a la undécima jornada de LaLiga Santander, que se juega hoy a las 20:00 en el estadio de San Mamés.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:11:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Gobierno mantiene para el 10N la disputa del Betis-Sevilla</title>
    <description>El delegado del gobierno ha dado instrucción a los jefes superiores de la Policía Nacional para reorganizar los servicios disponibles en la zona occidental y oriental de Andalucía.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:11:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Trío de españoles en SBK 2020: Xavi Forés ficha por Kawasaki</title>
    <description>El piloto de Llombay regresa al Mundial de Superbikes de la mano del equipo Puccetti Racing sustituyendo a los mandos de la ZX-10RR al turco Toprak Razgatlioglu.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:03:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Muguruza: "No me quiero perder los Juegos de Tokio"</title>
    <description>Está de visita por Euskadi, donde aprovechó para jugar a la pelota vasca. "Empieza otra temporada y estoy ilusionada para volver a lo más alto".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:02:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Posible alineación del Real Madrid hoy contra el Leganés</title>
    <description>Posible once titular de Zinedine Zidane para el partido de la 11ª jornada de LaLiga Santander que el Real Madrid juega hoy contra el Leganés.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:58:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Advocaat toma las riendas del Feyenoord</title>
    <description>El neerlandés es un viejo conocido del club, pues trabajó como asesor del técnico Giovanni van Bronckhorst hace tres años.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:57:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El desaire de Bale a un niño por el que le llueven las críticas</title>
    <description>El galés ignoró a un pequeño que le pedía un autógrafo pese a la insistencia de su madre asegurando que lo quiere "mucho".</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:57:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El golazo de Lukaku que causó furor en el fútbol italiano</title>
    <description>El delantero belga suma ya seis goles en un Inter que es líder provisional en Italia. Hizo el 0-2 con una explosión de sus virtudes: pegada y potencia.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:57:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Situación crítica en el Real Jaén: un juzgado pide su disolución</title>
    <description>Según informa la Cadena Ser, el Juzgado de lo Mercantil, a instancias de la Tesorería General de la Seguridad Social, solicita su liquidación por deudas.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:57:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La noruega Ada Hegerberg, la reina del gol en la Champions</title>
    <description>La jugadora noruega ya es, en solitario, la máxima goleadora histórica de la Champions. La noruega suma 52 goles, superando a la alemana Anja Mittag (51).</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:55:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carolina del Norte, el estado que fabrica campeones de NBA</title>
    <description>Todos los equipos que han ganado el anillo en los últimos 10 años tienen por lo menos un jugador que se ha formado en una universidad de este estado.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:53:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El camino hacia la historia de Saúl 'Canelo' Álvarez</title>
    <description>Canelo Álvarez es el boxeador con mayor tirón mediático de la actualidad. Firmó el acuerdo más lucrativo con una televisión y su poder es innegable.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:50:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sigue el partido en directo</title>
    <description />
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:31:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Diego Costa se fue otra vez sin rematar, pero no se le dio opción</title>
    <description>Los números demuestran que el Atlético realizó la peor primera parte con la pelota de lo que va de temporada. El ariete había sido referencia en ese tramo y su equipo casi no buscó el área.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:49:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Morales supera a Juanfran y es el jugador del Levante con más partidos en Primera</title>
    <description>El atacante madrileño cumple en Anoeta su partido 154 en Primera División como granota, superando a Juanfran García.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:44:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>5 objetos y 5 recuerdos de Marc Márquez: Piqué, Joaquín, Alonso...</title>
    <description>El campeón del mundo se sincera en este vídeo sobre cinco objetos muy especiales que guarda con mucho cariño.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:43:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bardhi adelanta al Levante</title>
    <description>Sigue en vivo y en directo el Real Sociedad - Levante, jornada 11 de LaLiga Santander, que se disputa hoy a las 19:00 horas en el estadio Reale Arena.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:39:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Escudero se marcha en camilla</title>
    <description />
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:30:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rita García sí está en el Open 2020</title>
    <description>La web de CrossFit Games ya muestra la puntuación de la madrileña.
Rita sigue peleando para conseguir el primer puesto.</description>
    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:49:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¡Duelo de torres! ¡Embiid y Towns se pelean en pleno partido!</title>
    <description>Los dos pivots de 76ers y Timberwolves se enzarzaron en una pelea de la que tuvieron que ser separados. Ambos acabaron expulsados.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:11:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Una historia ya vista hace un año</title>
    <description>Un punto en Valencia se firma cada temporada cuando se publica el calendario de LaLiga pero acaba sabiendo a poco si se tiene en cuenta el desarrollo del partido.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:07:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Once goles en once partidos es un fiasco</title>
    <description>Once goles para un conjunto como el Atlético, que este verano había levantado grandes expectativas con sus ocho fichajes, es un fiasco.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:07:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El jugador más barato del mundo</title>
    <description>El sueldo de Messi ya lo sabemos: 50 millones. Pero ningún jugador del Barça protesta por esa brecha salarial. Jornada tras jornada les regala lo imposible y les hace ganar títulos.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:07:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hernández Hernández tuvo un partido fácil en el Bernabéu</title>
    <description>El reglamento es el reglamento y el portero tiene que tener un pie en la línea. Se repite el lanzamiento y amarilla a Cuéllar.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:07:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maradona o Messi, esa no es la cuestión</title>
    <description>La cuestión no es si Leo es mejor que Diego. La cuestión es por qué son precisamente ellos dos. Puede ser, o eso me parece a mí, porque lo que le hemos visto hacer a Maradona o a Messi sólo se lo hemos visto a ellos.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:07:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Una semana para apagar el infierno</title>
    <description>Si el Villarreal es capaz de mantener su buena racha y el nivel de las últimas jornadas, tienen todas las opciones de dormir en plazas europeas (incluso de zona Champions).</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:07:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Entrenamiento en el mar antes de la Melbourne Cup</title>
    <description>Miembros del equipo Snowden de equitación se preparan en la playa de Altona, en Australia, de cara a su participación en la Melbourne Cup.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:44:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El madridismo se harta de Bale: "Cuanto menos dure en el Real Madrid, mejor"</title>
    <description>Tras la goleada ante el Leganés, la afición se mostró satisfecha, "este es el Benzema que siempre hemos querido"; y mostró su actitud respecto a la continuidad de Bale.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:12:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Piqué tampoco descarta ir a los Juegos Olímpicos de Tokio</title>
    <description>"Nunca se sabe. En la vida no se tiene que descartar nada", respondió el jugador del Barça a Manu Carreño en El Larguero de la SER al ser preguntado por esta posibilidad.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:59:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Messi galopa, el Madrid persigue</title>
    <description>Fue una noche plácida para el Madrid, conveniente tras el flato que al Atlético le dio en su visita al Alavés (hoy, cada empate de un ...</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:55:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>China: cuando el fútbol se convierte en una asignatura</title>
    <description />
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:51:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bale se fue del Bernabéu en el minuto 82: no vio el gol de Jovic</title>
    <description>"Sí… yo creo que sí… si se ha marchado… cinco minutos antes de que termine el partido puede irse tranquilamente a casa", dijo Zidane después.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:51:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Piqué: "Planteamos al club retocarnos los sueldos para que pudiera venir Neymar"</title>
    <description>El central del Barcelona pasó por el Larguero de la Cadena SER para explicar el nuevo formato de la Copa Davis y no dejó pasar la ocasión para dejar alguna de sus 'perlas'.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:46:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Gabriel Martinelli, de Ituano al Arsenal y a ¿Italia?</title>
    <description>El delantero brasileño de 18 años que tiene como referente a Cristiano Ronaaldo brilló en Anfield, sigue rompiendo registros y Mancini lo busca.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:44:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>'Futbología', la táctica de LaLiga en AS.com</title>
    <description>Varios entrenadores de LaLiga Santander y LaLiga Smartbank nos muestran su método, sus estrategias y técnicas en el terreno de juego.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:35:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Guerra abierta: el Salamanca rompe relaciones con Unionistas</title>
    <description>El club charro lo ha comunicado oficialmente, tras la sanción de cuatro partidos a Kristian Álvarez, denunciado por el rival. Unionistas se ríe de lo sucedido en redes.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:34:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Athletic: Unai Simón bajo palos y Muniain arriba</title>
    <description>El portero hizo dos paradones. El medipunta volvió por dentro y se le vio inspirado. Marcó dos goles, uno de ellos de bandera y casi un tercero que Martínez Munuera no se lo adjudicó.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:23:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Celta: Araujo regala un punto en la última jugada</title>
    <description>El central mexicano, que tuvo una mala noche, despejó al centro del área, desde donde Fekir sentenció al Celta. Iago Aspas marcó de penalti el gol vigués.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:23:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Casemiro, sobre Bale: "Lo que haga fuera del campo da igual"</title>
    <description>"Entrena bien, marca muchos goles en los entrenamientos. En los partidos no le estaba saliendo", añadió sobre Luka Jovic y su gol balsámico.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:21:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Betis: Joel y Fekir salvan otro caos de juego</title>
    <description>El conjunto de Rubi sigue lejos de lo exigido pese al triunfo. Sufrió atrás con Bartra como pivote y Borja Iglesias sigue sin puntería. El canterano Ismael, única nota positiva.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:12:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El 5-0 ante el Real Madrid, la peor goleada del Lega en Primera</title>
    <description>Los blanquiazules sólo habían recibido cinco goles una vez en la élite, ante el Barça en Butarque (1-5). De las cuatro veces que el Lega encajó cuatro goles, dos fue ante el Real Madrid.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:12:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maradona dirigió el partido... ¡sentado en un trono!</title>
    <description>Maradona volvió a Newell´s donde le esperaban con gran entusiasmo y hasta le pusieron un trono para que pudiese dirigir el partido.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:11:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Betis gana al Celta y deja a Escribá en el alambre</title>
    <description>Emerson adelantó a los verdiblancos antes del minuto 10' pero Iago Aspas empató de penalti en la segunda parte. Fekir cerró la victoria.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:11:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Minuto 94, 1-1 y Cristiano demuestra por qué cobra 4 veces más que nadie en la Serie A</title>
    <description>Gana partidos él solo y lo volvió a demostrar. Forzó el penalti y no le tembló el pulso a la hora de lanzarlo para darle la victoria a la Juve.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:11:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El termómetro de Getafe le toma la fiebre del Granada</title>
    <description>El equipo nazarí rescatará el liderato si gana en el Coliseum, estadio dónde en todo 2019 sólo ha ganado el Barcelona y el Leganés.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:39:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fortea 'cocina' su fama en la velada de Canelo - Kovalev</title>
    <description>Jorge Fortea se enfrenta a Bakhram Murtazaliev en una eliminatoria para ser aspirante oficial del Mundial IBF del superwelter. Será en el undercard en Las Vegas.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:51:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hosszu desafía al alcalde de Budapest y pide los Mundiales</title>
    <description>La nadadora húngara se posicionó a favor de la celebración del Mundial de Atletismo de 2023 en la capital húngara después que el nuevo edil abogase por su no celebración.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:48:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sherylle Calder, el arma secreta de Inglaterra para la final</title>
    <description>La doctora Calder entrena la visión de los ingleses para que mejoren en reflejos y toma de decisiones. Puede convertirse en la primera persona que gana tres mundiales de rugby.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:53:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lorenzo: "Es la peor situación que he vivido como piloto"</title>
    <description>"Había mucha expectación de Honda, de Alberto (Puig), que creyó en mí, de que consiguiese resultados, pero no está siendo así", asegura el mallorquín.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:46:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>¿Cuándo acaban contrato los jugadores del FC Barcelona?</title>
    <description>En esta lista repasamos las fechas en la que acaban contrato los jugadores del Barcelona. Suárez, Messi, Vidal, Rakitic y Peña son los que más cerca están de acabarlo.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:40:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Resúmenes y resultados de la NBA: los Sixers siguen intratables</title>
    <description>Philadelphia está de enhorabuena, su equipo sigue invicto y pasó por encima de unos Wolves que habían comenzado muy bien la temporada.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:30:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Á. Márquez: "He sufrido mucho para llegar a esta situación aquí"</title>
    <description>"Moto2 es una categoría que me ha costado", reconoce el líder, con 28 puntos de renta sobre Luthi, 33 sobre Binder y 43 sobre Navarro con 50 en juego.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:25:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zidane: "Me alegro mucho por el gol de Jovic"</title>
    <description>El técnico francés compareció en la rueda de prensa posterior a la victoria ante el Leganés en el Bernabéu.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:23:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El espectacular experimento de LaLiga con 42 aficionados de clubes distintos</title>
    <description>LaLiga ha compartido este gran vídeo en el que experimenta con 42 aficionados de los clubes de primera y segunda.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:23:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Piqué abre la posibilidad también de jugar los Juegos Olímpios</title>
    <description>"Todo puede pasar". El central contestó así, en el Larguero, a la posibilidad de jugar los Juegos Olímpicos.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:23:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Objetivo: olvidar la goleada y focalizarse en el Mallorca</title>
    <description>Tras un vuelo de regreso duro y una sesión de entrenamiento de recuperación, el equipo ya sólo piensa en el duelo ante los baleares ante un rival "de los nuestros".</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:23:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La pelea entre Embiid y Towns continuó en internet: "¡Cobarde!"</title>
    <description>Joel Embiid y Karl Towns volvieron a enzarzarse en las redes sociales después de su pelea en la pista. Por medio, la madre de uno y Butler.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:22:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergi Roberto, el retorno del hijo pródigo</title>
    <description>El de Reus le pidió a Valverde este verano volver a ser centrocampista, pero se ha visto obligado a regresar como lateral si quiere seguir jugando.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:19:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carles Pérez: cómo sobrevivir a la sombra de Ansu Fati</title>
    <description>Su nombre no acapara las portadas y elogios de su compañero, pero su profesionalidad y trabajo le han convertido en un fijo del primer equipo.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:18:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Preocupa la lesión de Coquelin</title>
    <description>El francés Francis Coquelin, que mínimo se perderá los tres próximos partidos, se someterá a pruebas; Carlos Soler tampoco se ha ejercitado hoy con el grupo.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:18:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores más goleadores desde julio</title>
    <description>Repasamos los máximos goleadores de las 5 Ligas europeas más importantes (ING, ESP, ALE, ITA, FRA) entre todas sus competiciones.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:16:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal desvela la situación más extraña de su carrera profesional: "estaba muy asustado..."</title>
    <description>Para el torneo de París ha concedido esta pequeña entrevista en la que ha hablado de la situación más extraña de su carrera</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:13:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Gareth Bale era el último de su especie, nuestro Kung Fu Panda"</title>
    <description>Marina Hyde, columnista de The Guardian, ironiza con el desconocimiento de la política británica del jugador galés del Real Madrid. "Sólo sigo el golf", confesó.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:53:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Eibar - Villarreal: horario, TV y cómo y dónde ver en directo</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Eibar vs Villarreal, correspondiente a la jornada 11 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:53:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los jugadores del Madrid con los que se lleva bien Piqué</title>
    <description>El central del Barcelona habló de la rivalidad en los Clásicos y mencionó los nombres de los futbolistas del eterno rival con los que mejor relación tiene.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:53:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oriol Riera: "Soñamos pero con los pies en el suelo"</title>
    <description>El delantero del Fuenlabrada atiende al AS antes del encuentro ante el Deportivo. "Primero, los cincuenta puntos y, luego, todo será bienvenido", afirmó.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:31:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo se confirma</title>
    <description>El brasileño es de inicios fulgurantes. Marcó a los 95 segundos de su debut y contra el Leganés, en su segunda titularidad, abrió el marcador a los seis minutos.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:15:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"España tiene mucho potencial en las MMA en este momento"</title>
    <description>Martin Lewandowski, presidente de la promotora polaca KSW, habló con AS para analizar la expansión de su compañía y las posibilidades de realizar un show en España.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:19:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ansu Fati cumple 17 años: de hacer balones uniendo calcetines a jugar con su ídolo</title>
    <description>El jugador del Barcelona cumple 17 años. Ansu Fati creaba balones uniendo calcetines para poder jugar al fútbol, hoy juega al lado de su ídolo.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:11:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reino Unido desvela su increíble bici de pista para Tokio 2020</title>
    <description>British Cycling publicó un vídeo sobre la máquina, diseñada por Hope Technology y la marca de coches Lotus con la que sus pistards intentarán dominar el velódromo en los Juegos.</description>
    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:11:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mere: "¿Poco vistosos? Yo muero por mis jugadores"</title>
    <description>El técnico del Fuenlabrada se defiende de los que critican su estilo e insiste en que le da igual la clasificación. "No quiero ningún conformismo", preguntado por el derecho a tropezar.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:15:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Escassi vuelve a dictar sentencia para el Numancia</title>
    <description>Un gol del central fue suficiente para que los tres puntos se quedaran en Soria. Partido igualado pero sin oportunidades de gol para los de Ramis.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:14:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>De triunfar en el Mundial a no jugar en la NBA: ¿qué pasa con los hermanos Hernangómez?</title>
    <description>Willy y Juancho, como ya les ha ocurrido otras veces, están teniendo muchos problemas para coger minutos en sus respectivos equipos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:12:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Celades: "Las bajas son una oportunidad para que otros futbolistas jueguen"</title>
    <description>El técnico che se lamentó por las bajas y espera un partido complicado en Barcelona pese a los malos resultados de los locales en casa.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 14:06:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergio pide resetear y que el equipo sea reconocible</title>
    <description>El técnico pierde para el domingo a Anuar, pero recupera a San Emeterio y Sandro.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:56:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La plaga de lesiones deja a Celades sin medio equipo titular</title>
    <description>Gameiro, Coquelin, Soler y Guedes siguen sin entrenarse con el grupo y Albert Celades no podrá disponer mañana de, prácticamente, medio equipo titular.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:57:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sergio León y Duarte, fuera de la convocatoria del Levante</title>
    <description>El conjunto de Orriols ha anunciado la lista de 18 convocados que recibirán la visita de los de Ernesto Valverde en el Ciutat de València.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:41:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Bale está con nosotros, no tengo que convencerle de que se quede"</title>
    <description>El técnico francés ha comparecido en la rueda de prensa previa al partido que enfrentará al Real Madrid con el Betis.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:44:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Martí: "Queremos ser el mismo equipo en casa y fuera"</title>
    <description>El técnico del Girona avisó del Extremadura: "Son muy intensos y agresivos". También habló de sus primeros días: "Estoy contento con el trabajo y la predisposición".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:38:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jovic: "El público ha sido duro, espero que confíen más en mí"</title>
    <description>El delantero habló de su mal arranque: "No era fácil, he esperado mucho el tanto. Sufría gran presión. Me motivó demostrar a los dirigentes del club que no se equivocaron al traerme".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:22:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El momentazo de Mendilibar hablando de Orellana en rueda de prensa: "Es un cabroncete..."</title>
    <description>El entrenador del Eibar habló así sobre el chileno. Un jugador que ha resultado conflictivo en algunos equipos, pero que con él está rindiendo a un gran nivel.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:22:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Trek-Segafredo presenta su miallot para el año 2020</title>
    <description>La escuadra estadounidense desveló este jueves cómo serán los maillots con los que competirán sus equipos masculino y femenino durante la próxima temporada.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:21:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Paco López: "Son muy pocos los elegidos que pueden ganar al Barcelona"</title>
    <description>El técnico del Levante valoró la victoria en Anoeta y la dificultad que conlleva doblegar a los de Ernesto Valverde. Él lo ha conseguido dos veces.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:19:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El mejor Muniain pide paso como mediapunta en el Athletic</title>
    <description>El delantero se movió con libertad ante el Espanyol y el resultado fue un doblete y protagonismo en el tercer tanto. El experimento con Raúl García de 'nueve' fue un acierto.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:15:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Luis César: "Necesitamos ganar, cada día más"</title>
    <description>El técnico del Deportivo, con el equipo colista, ve ya una "lucha contrarreloj". Repite convocatoria ante el Fuenlabrada: Beto da Silva, de nuevo descarte.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:12:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Katie Taylor, ante el reto de ampliar su reino en Manchester</title>
    <description>La inglesa, campeona unificada del ligero, sube de peso y se enfrenta este sábado en el Manchester Arena a Christina Linardatou por el WBO del superligero.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:08:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone: "El campo me marca cosas que tengo que seguir"</title>
    <description>El técnico del Atlético se refirió a "las cosas claras" que manifestó tener tras el partido de Vitoria. Destacó la contundencia del equipo de Lopetegui y valoró positivamente el momento de Correa y de Morata.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:05:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Djokovic es único: su trampa para conseguir superar el reto viral de Ibrahimovic</title>
    <description>El tenista serbio siempre nos deja imágenes graciosas. Esta vez nos dejó este momento cuando realizaba el reto de Ibra.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:03:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bale y James descartados para el partido ante el Betis</title>
    <description>El conjunto blanco entrenó en Valdebebas en la previa del encuentro del Liga que les enfrentará al Betis.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:03:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Cross Mariano Haro da inicio a la temporada en Palencia</title>
    <description>El Parque Ribera Sur de Palencia acogerá la cita, a la que acudirán cerca de 1.200 atletas. Mariana Machado y Sergio Sánchez parten como favoritos al triunfo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:02:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Martín: "Creo que este Mundial lo ganará Álex Márquez"</title>
    <description>El madrileño fue primero y está dispuesto a volver a ayudar a su compañero Binder, como en Australia, en beneficio del Red Bull KTM Ajo, pero cree que el líder “lo tiene muy de cara”.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:00:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Athletic y Eibar jugarán un bolo en Lezama en el próximo parón</title>
    <description>Ya se midieron en marzo en otro amistoso y empataron a tres goles. Los leones han jugado un ensayo este año ante el Toulouse y un triangular en Barakaldo con los anfitriones y el Alavés.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:56:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Asensio estuvo viendo a sus compañeros sobre el césped</title>
    <description>Marco Asensio, que sigue recuperándose, estuvo en la sesión del Madrid en Valdebebas. Vestido de corto pasó un rato sobre el césped.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:55:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lopetegui: "El Atlético tiene una de las cinco mejores plantillas del mundo"</title>
    <description>El técnico del Sevilla halaga a su rival: "Es capaz de ponerse diferentes disfraces. Forma parte de su grandeza". Mantiene la duda de Reguilón y avisa: "Confiamos en los que estén".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 12:55:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los All Blacks ganan un bronce marcado por las despedidas</title>
    <description>Los neozelandeses se impusieron con autoridad a Gales y terminan terceros del Mundial en el adiós de figuras como Hansen, Gatland o Kieran Read.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 13:49:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Granada - Real Sociedad: TV, horario y cómo y dónde ver</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Granada - Real Sociedad, correspondiente a la jornada 12 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:40:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick Dunn, el inesperado héroe de los Heat al que no quisieron los Warriors</title>
    <description>No fue seleccionado en el draft de 2018 y fue cortado por los Warriors antes de iniciar el pasado curso, pero Kendrick Dunn está siendo una de las revelaciones de la temporada.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:41:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"No sé si esta pista es segura..."</title>
    <description>Primer entrenamiento libre con Verstappen y Vettel al frente y Sainz 11º. Frío, viento y un asfalto muy bacheado (Hamilton protestó) en Austin. </description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:34:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El central Edgar es la novedad en la convocatoria del Betis</title>
    <description>Rubi lleva a 20 jugadores para enfrentarse al Real Madrid. Siguen lesionados Carvalho, Javi García, Juanmi y el meta Dani Martín.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:30:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Getafe puede destituir a Escribá por tercera vez</title>
    <description>Ángel Torres le cesó como técnico azulón en 2015, una derrota 4-0 en el Coliseum le costó el puesto en el Villarreal y el domingo se la juega en Balaídos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:29:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Benzema da un paso al frente</title>
    <description>El delantero madridista volvió a dar un nuevo recital de juego ante el Leganés. Con su tanto logró convertirse en el delantero francés con más goles marcados para un mismo equipo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:23:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vinicius descarta salir cedido en enero pese a su situación</title>
    <description>El brasileño trabaja física y psicológicamente para controlar la situación y confía en triunfar de blanco. Asume, además, que a su edad hay altibajos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:23:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Espanyol - Valencia: TV, horario y cómo y dónde ver online</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Espanyol - Valencia, correspondiente a la jornada 12 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:19:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Carolina estrena logo</title>
    <description>Carolina Marín, que vuelve a estar en el top-ten del ranking mundial, estrenó logo y página web con todo tipo de información sobre su actividad.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:14:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Berizzo niega su vuelta al Celta</title>
    <description>El seleccionador de Paraguay, al que se le ha relacionado con el conjunto celeste, asegura que su compromiso con el combinado sudamericano es "total".</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:10:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Leganés - Eibar: TV, horario y cómo y dónde ver online</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Leganés - Eibar, correspondiente a la jornada 12 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:06:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Celta - Getafe: TV, horario y cómo y dónde ver online</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Celta - Getafe, correspondiente a la jornada 12 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:06:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Osasuna - Alavés: TV, horario y cómo y dónde ver online</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Osasuna - Alavés, correspondiente a la jornada 12 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:06:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Villarreal - Athletic: TV, horario y cómo y dónde ver online</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Villarreal - Athletic, correspondiente a la jornada 12 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:05:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valladolid - Mallorca: TV, horario y cómo y dónde ver online</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en vivo y en directo en televisión y cómo seguir online el Valladolid - Mallorca, correspondiente a la jornada 12 de LaLiga Santander.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:05:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Cádiz cura las heridas con una gran victoria contra el Sporting</title>
    <description>Los amarillos se recuperaron del varapalo del Carlos Belmonte con un gran partido. Marcos Mauro, Álex, en dos ocasiones y Borja López, anotaron los goles.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:03:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lugo - Rayo: horario, TV y cómo y dónde ver en directo</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en directo en televisión y cómo seguir online el Lugo - Rayo Vallecano de la jornada 14 de LaLiga SmartBank.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:02:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodri Tarín, los brotes verdes del Leganés en el Bernabéu</title>
    <description>El defensa retornó tras casi dos meses lesionado y lo hizo sin desentonar. Fue el defensa que más balones despejó. Oposita para el eje de la zaga.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:00:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pablo Abián gana a Moreels y llega a semifinales</title>
    <description>El español Pablo Abián, tercer cabeza de serie, se clasificó este viernes para las semifinales del torneo de badminton de Hungría.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:57:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Acoso del Málaga</title>
    <description>Sigue en vivo y en directo el Ponferradina-Málaga, partido de la jornada 14 de LaLiga SmartBank que se juega hoy, 1 de noviembre, a las 18:30 en El Toralín.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:40:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fuenlabrada - Deportivo: horario, TV y cómo y dónde ver</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en directo en televisión y cómo seguir online el Fuenlabrada- Deportivo de la jornada 14 de LaLiga SmartBank.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:55:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alcorcón - Racing: horario, TV y cómo y dónde ver en directo</title>
    <description>Fecha, horario, cómo ver en directo en televisión y cómo seguir online el Alcorcón - Racing de la jornada 14 de LaLiga SmartBank.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:55:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Copa de España de Quidditch celebra su V edición en Vitoria</title>
    <description />
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:42:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Eloy Jiménez se defiende: "Yo me dejo la vida por el Lugo"</title>
    <description>Jiménez afirmó que “el equipo está enchufado y responsabilizado”, además de asegurar que “hemos trabajado toda la semana de forma espectacular”.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:42:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El CrossFit Open 20.4 es...</title>
    <description>Llegamos al cuarto evento del CrossFit Open 2020.
Tan solo un evento más para saber los españoles que representarán a España en los CrossFit Games.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 17:36:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tensión en Valdebebas entre Lucas y Carvajal: "No seas mentiroso..."</title>
    <description>Un rondo provocó el enfado entre los dos canteranos del Madrid. Lucas le recriminó al lateral derecho que estaba mintiendo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:03:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sigue la previa: el Chacho desafía al imbatido Barça</title>
    <description>Sigue la retransmisión en directo del partido que enfrenta al Olimpia Milan y al Barcelona correspondiente a la sexta jornada de la Euroliga; hoy, a las 20:0, en As.com.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:13:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simeone repite por tercera vez convocatoria con Riquelme</title>
    <description>El técnico del Atlético se lleva a Sevilla a 18 futbolistas. Giménez, João Félix y Savic siguen siendo baja y Saponjic, nuevamente, es descartado.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:57:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valverde ‘sanciona’ con un partido a Dembélé</title>
    <description>El delantero francés cumplirá su tercer partido consecutivo fuera de la lista en LaLiga: los dos primeros por sanción y este último por decisión de Valverde.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:57:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Del coreado #Ramírezveteya al necesario #Ramírezcambiaya</title>
    <description>El club se ha dedicado bloquear de manera sistemática a los críticos con el presidente</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:52:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Una final y dos grandes historias</title>
    <description>Enfrente de los Springboks emerge otro relato, el de los inventores del rug­by, heridos como anfitriones hace cuatro años, cuando fueron incapaces de superar la fase de grupos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:51:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El secreto mejor guardado del mourinhismo: Xabi y cómo aprendieron a defender a Messi</title>
    <description>El donostiarra ha explicado en The Coaches Voice con todo detalle cómo intentaron parar al argentino en aquellos famosos Clásicos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:47:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Bidasoa expone su estado de gracia ante el Savehof sueco</title>
    <description>El cuadro vasco ha disputado 13 partidos oficiales y sólo ha encajado una derrota (ante Barça en septiembre), y está invicto en Europa</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:47:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Luis Milla: “La afición y nosotros ya nos merecemos una alegría”</title>
    <description>El mediocentro aseguró que el equipo está haciendo más méritos de los que reflejan los resultados. Espera que el sábado todo dependa “de lo que sea capaz de hacer el Tenerife”.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:45:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Kendrick Nunn, el inesperado héroe de los Heat al que no quisieron los Warriors</title>
    <description>No fue seleccionado en el draft de 2018 y fue cortado por los Warriors antes de iniciar el pasado curso, pero Kendrick Nunn está siendo una de las revelaciones de la temporada.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:51:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Cádiz cura la herida con una gran victoria contra el Sporting</title>
    <description>Los amarillos se recuperaron del varapalo del Carlos Belmonte con un gran partido. Marcos Mauro, Álex, en dos ocasiones y Borja López, anotaron los goles.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:03:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sebastián Mora logra la plata en puntuación en Minsk</title>
    <description>Sebastián Mora dio este viernes a la Selección española de ciclismo en pista su primera medalla en Minsk, primera cita de la Copa del Mundo.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:41:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Incógnita James</title>
    <description>El colombiano trabajó en el gimnasio en la tarde del jueves y también el viernes. Sufre algún problema físico, pero el Real Madrid no ofrece detalles.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:36:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Debemos hacer todo bien... y encomendarnos a la Virgen"</title>
    <description>El Córdoba recibe al Barcelona (13:00, GOL) en un pabellón de Vista Alegre que colgó el no hay billetes en una hora. Maca, técnico del Córdoba, analiza el partido para AS.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:29:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La metamorfosis de Ingram: explosión tras dejar los Lakers</title>
    <description>Su nivel en este inicio de temporada supera con creces al rendimiento que tuvo en Lakers. En cinco encuentros, su anotación más baja con los Pelicans fueron 22 puntos.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:24:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Larrazabal pide apoyo a Córdoba: "Los pitidos bajan la confianza"</title>
    <description>El canterano fue contestado el miércoles ante el Espanyol y el equipo, desde el entrenador hasta sus compañeros, ha cerrado filas ante un jugador muy joven y trabajador.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 19:20:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valverde 'sanciona' con un partido a Dembélé: no viaja a Valencia</title>
    <description>El delantero francés cumplirá su tercer partido consecutivo fuera de la lista en LaLiga: los dos primeros por sanción y este último por decisión de Valverde.</description>
    <pubDate>Fri, 1 Nov 2019 18:57:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Svitolina alcanza la final por segundo año consecutivo</title>
    <description>Elina Svitolina venció a la suiza Belinda Bencic por 5-7, 6-3, 4-1 y abandono por lesión, y se clasificó por segundo año consecutivo para el último partido de las Finales WTA.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:09:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El fichaje frustrado de Joaquín por el Real Madrid</title>
    <description>El capitán del Real Betis estuvo muy cerca de marcharse al Real Madrid, tal y como reconoció el propio jugador en entrevistas en El Larguero y El Transistor hace algunos años.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:08:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La afición japonesa del Vissel Kobe canta a Sergi Samper... ¡en español!</title>
    <description>El exazulgrana, ahora jugador del Vissel Kobe es un jugador muy querido por la afición nipona. Le cantan en español para animarle.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:57:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rory McIlroy toma el mando en el WGC de Shanghái</title>
    <description>El norirlandés firmó una tarjeta de 67 golpes en la tercera jornada y se aupó al liderato con -15, un golpe de ventaja sobre el sudafricano Oosthuizen.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:51:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El escolta del FC Barcelona Áleix Font, cedido al Obradoiro</title>
    <description>Inició la temporada cedido por el club azulgrana al Brose Bamberg alemán, pero no ha tenido muchas oportunidades y ambos clubes han decidido dar por finalizado el acuerdo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:49:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sigue la semifinal en directo</title>
    <description>Sigue en vivo y en directo la primera semifinal del Masters 1.000 de París entre Novak Djokovic y Grigor Dimitrov hoy desde las 14:00 horas en AS.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:11:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Escribá: "Desde el club siempre me ha llegado confianza"</title>
    <description>El técnico asegura que no ha recibido ningún ultimátum. Aspas no se entrenó este sábado por precaución. Toro Fernández será titular ante el Getafe.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:33:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La pole de Quartararo en el GP de Malasia en imágenes</title>
    <description>Repasa las imágenes de la clasifiación del Gran Premio de Malasia disputado en el Circuito Internacional de Sepang. Fabio Quartararo se llevó la pole.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:33:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ben Arfa, cerca del Nantes según L'Equipe</title>
    <description>Tras rechazarle Patrick Vieira para el Niza, el jugador se ha dejado querer por el Nantes, que podría intentar su fichaje.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:24:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un 'roto' que vale un Mundial: el ensayo de la Hormiga Atómica sudafricana</title>
    <description>Cheslin Kolbe, que le apodan la Hormiga atómica, hizo el ensayo que sentenció el partido y el título para la selección sudafricana.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:14:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garitano: "Un triunfo no puede llevar al conformismo o tranquilidad"</title>
    <description>El técnico del Athletic ve al Villarreal solo por detrás de Barcelona y Madrid en capacidad realizadora este año. Probará a Unai López antes de decidir si le hace viajar.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:06:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reinier: "Es un honor saber que el Atlético de Madrid me sigue"</title>
    <description>El jugador del Flamengo es una de las grandes promesas de Brasil. Tal y como informó AS, el Atlético tiene muy avanzado su fichaje. En su día, también se le relacionó con el Madrid.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:05:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo aprieta a Zidane</title>
    <description>Las actuaciones del brasileño por la derecha le hacen reunir méritos en la cruda competencia para jugar en una posición donde hay 'overbooking'.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:05:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Habrá presión para que Dalla Porta intente ayudarme"</title>
    <description>Su compañero ya le sirvió de referencia para hacer la pole en Sepang y espera que de alguna manera le pueda echar un cable en la pelea por el subcampeonato.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:58:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Matteo Berrettini, octavo y último clasificado para Londres</title>
    <description>El italiano Matteo Berrettini es el último jugador que ha logrado su billete para las Nitto Finales ATP que se disputarán del 10 al 17 de noviembre. Zverev defiende título.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:57:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Sudáfrica más all black</title>
    <description>Los Springboks conquistan su tercer Mundial y se sitúan a la altura de Nueva Zelanda con sus mismas herramientas: la integración racial y un rugby total.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 13:26:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Sabía que Márquez estaba detrás y he cortado antes de tirar"</title>
    <description>Quartararo explica la felicidad extraordinaria de su pole en Sepang “por llegar en la casa del equipo” y no entra en polémicas con Marc por buscar su rueda.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:44:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vermeulen, MVP: "Supimos trabajar muy bien esta final"</title>
    <description>Duane Vermeulen (33 años), que juega de Número 8, fue el MVP de la final. Con esta victoria, Sudáfrica mantiene la tradición: gana el Mundial cada 12 años.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:43:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vero Boquete retrasa su vuelta a España: en 2020 volverá a jugar con Utah Royals</title>
    <description>Utah Royals ha anunciado que la española volverá a jugar en el equipo en la temporada 2020. Ha acabado como la tercera máxima asistente de la NWSL.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:41:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las mejores imágenes de la final del Mundial de Rugby 2019</title>
    <description>Recopilación de las mejores imágenes de la final del Mundial de Rugby 2019 entre la selección sudafricana y la inglesa celebrada en Yokohama.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:41:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Garitano sabe como la lía Chukwueze desde el primer día</title>
    <description>El técnico del Athletic vivió la explosión del jugador en nuestro España. Ambos se encontraron en la promoción de ascenso a Segunda División.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:38:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La frase de LeBron a Doncic tras firmar una noche para la historia que le dejó con esta cara</title>
    <description>Los dos han hecho un partido que se recordará en el futuro. Lebron abrazándole le dijo: "You're bad motherfucker" (eres un maldito hijo de puta).</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:30:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Farrell: "No hemos jugado como en el resto del torneo"</title>
    <description>El capitán de Inglaterra, Owen Farrell, destacó que los ingleses no realizaron el mismo juego en la final que a lo largo del torneo. "Estoy orgulloso de mi equipo".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:25:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Álex: "¿Título con victoria? Firmo ganarlo de cualquier manera"</title>
    <description>El pequeño de los Márquez tras la pole y en vísperas de la carrera que le puede coronar campeón: “Hemos dado un paso adelante pero hay que confirmar el domingo”.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:17:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Parejo empata el partido</title>
    <description>¡Sigue en vivo y en directo el partido entre el Espanyol y el Valencia! Ambos equipos tienen la necesidad de seguir sumando escalones para salir de la zona de peligro en la que están.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 12:16:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bordalás: "Balaidos siempre es un escenario complicado"</title>
    <description>El técnico del Getafe desconfía del mal momento del Celta: "Tiene una plantilla de magnífico nivel y necesitan los puntos". Se lleva 19 a Vigo.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:43:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Griezmann vuelve al once</title>
    <description>Valverde apuesta en el Ciutat de València por: Ter Stegen; Sergi Roberto, Piqué, Lenglet, Semedo; De Jong, Vidal, Arthur; Messi, Griezmann y Suárez.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:47:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El triunfo de la diversidad</title>
    <description>La Sudáfrica más interracial de la historia, con once jugadores negros en una lista de 31, ha regalado de nuevo a su país un triunfo cicatrizante.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:42:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cembranos: "Desde el club aún no me han dicho si seguiré"</title>
    <description>El entrenador del Leganés confirma que no sabe si la entidad lo ratificará cuando el lunes se agote el plazo para confirmarlo en el puesto. “Queremos ser reconocibles, pero no previsibles”.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:36:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mendilibar: "El de Leganés es un partido importante y peligroso"</title>
    <description>La derrota de Valladolid, hace dos jornadas en la anterior salida, sigue sin olvidársele a Mendilibar, ya que a su juicio hicieron una primera parte "muy mala".</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:36:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reviven la Real y el Madrid CFF; el Logroño mantiene el ritmo</title>
    <description>El equipo donostiarra ganó al Sevilla, que vuelve a caer en la derrota, mientras que Madrid CFF y Logroño empataron a fuerzas, con un punto valioso para ambos.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:34:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dimitrov hace sufrir a Djokovic</title>
    <description>Sigue en vivo y en directo la primera semifinal del Masters 1.000 de París entre Novak Djokovic y Grigor Dimitrov hoy desde las 14:00 horas en AS.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 14:11:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Odegaard, la gran ausencia en el duelo de las sorpresas</title>
    <description>Granada y Real Sociedad se miden en Los Cármenes con la intención de olvida las últimas derrotas ligueras. El noruego es la gran ausencia del duelo y el Granada puede ser líder</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 03:50:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fran Escribá se juega el puesto contra su verdugo natural</title>
    <description>Si el Celta no gana esta tarde, el valenciano será cesado (18:30, Mov. LaLiga). Son bajas en los locales Rafinha y Santi Mina.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 03:36:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Youssoupha Fall, el anti-Tavares</title>
    <description>La nueva sensación en la pintura baskonista tendrá enfrente al gigante caboverdiano en un duelo de altura que puede determinar el partido.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 03:07:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Si es penalti y no lo han pitado, hemos tenido suerte"</title>
    <description>"A nosotros nos explicaron a principio de temporada que cuando el jugador va al suelo y tiene la mano apoyada no es penalti", añadió el centrocampista.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 03:07:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Valladolid quiere chafar la celebración bermellona</title>
    <description>El Mallorca juega su partido número 1.000 en Primera (17:00, Mov. LaLiga). Barba entrará por Nacho y vuelven al once Toni y Moyano.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 03:02:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Katie Taylor amplia su reino</title>
    <description>Katie Taylor derrotó por decisión unánime a Christina Linardatou para ser campeona mundial WBO del superligero. Anthony Crolla derrotó a los puntos a Frank Urquiaga.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 02:52:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pacheta encomienda hoy la reacción a la vieja guardia</title>
    <description>Gonzalo Verdú, Juan Cruz y Nino partirán de titulares (20:00, Mov. LaLiga). Andoni Iraola podría repetir de nuevo el once inicial.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 02:34:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Martí se estrena frente a un Extremadura alicaído</title>
    <description>El nuevo técnico del Girona debuta en el Francisco de la Hera entre muchas incógnitas (esquema, jugadores...) y se mide a un rival que encadena dos derrotas.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 02:06:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un Zaragoza diezmado, ante un Las Palmas sin Pedri</title>
    <description>Once y convocatoria de circunstancias en el equipo de Víctor Fernández. A los dos conjuntos les urge conseguir la victoria (18:30, GolT).</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:58:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mikel Villanueva resucita en pleno caos del Málaga</title>
    <description>El venezolano se ha hecho con el puesto de lateral zurdo. Keidi Bare puede perderse dos partidos, uno por sanción y otro por Virus FIFA.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:46:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Rayo Vallecano amenaza a Eloy Jiménez, en la cuerda floja</title>
    <description>Ambos técnicos introducirán cambios. El local, que se la juega, podría apostar por Gerard Valentín y Paco tiraría de Álvaro y Piovaccari por las bajas de Bebé y Ulloa.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:42:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Depor mide su sorpresa con el vigente campeón de Liga</title>
    <description>Las gallegas, recién ascendidas a Primera, visitan al Atleti como la gran revelación de esta temporada en la Primera Iberdrola.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:28:13 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tacon y Betis se citan entre urgencias en Valdebebas</title>
    <description>Tanto las madrileñas como las sevillanas llegarán a la cita en la cuerda floja, tras un mal inicio de Liga en el que sólo han ganado uno de ocho partidos posibles.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:30:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El homenaje más dulce a Schumacher por sus 50 años</title>
    <description>Reproducción en chocolate del Ferrari F2004, uno de los coches más exitosos de la 'Scuderia'. Se encuentra en la exposición 'Sciocola' de Módena y ha sido creado por Mirco Della Vecchia.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:25:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La calificación del GP de Estados Unidos en imágenes</title>
    <description>Valtteri Bottas pole en Austin y Hamilton quinto. Vettel, Verstappen y Leclerc calificaron segundo, tercero y cuarto respectivamente. Carlos Sainz, séptimo puesto.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:42:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Fardos de corrección</title>
    <description>Siempre me ha llamado la atención esa percepción del futbolista como un ser humano definido únicamente por su profesión.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:13:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sigue en directo el Main Event del Masvidal-Díaz: UFC 244</title>
    <description>Sigue la UFC 244 en vivo y en directo online, con el combate estelar entre Jorge Masvidal y Nate Díaz; hoy, 3 de noviembre, desde el Madison Square Garden, en As.com</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 03:45:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Con las armas que usaba Setién</title>
    <description>Se volvió a salvar Rubi y lo hizo usando precisamente el arma que permitió en su día a Setién completar dos años en el Betis.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 01:00:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bale y James abandonaron el Bernabéu con el partido en juego</title>
    <description>Gareth Bale se marchó del Santiago Bernabéu en el minuto 84 del partido, James Rodríguez salió tres minutos después.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:40:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así se tiran las ligas</title>
    <description>De nuevo la afición blanca se llevó un berrinche cuando mejor pintaba la cosa. Ni un solo gol que llevarse a la boca. Frustrante, desesperante, irritante...</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:25:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La afición, indignada con el empate: "Es una vergüenza"</title>
    <description>El Real Madrid no aprovechó la derrota del Barcelona y no pasó del empate contra el Betis en el Bernabéu. La afición salió muy enfadada.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:25:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>A Modric se le atraganta el Balón de Oro</title>
    <description>El croata ha entrado en una peligrosa cuesta abajo desde la lluvia de premios de la pasada temporada y el Real Madrid es el mayor damnificado.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:11:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hazard empieza a ser Hazard</title>
    <description>Ha tardado en aparecer pero da la sensación de que por fin el Hazard que conocíamos, tanto en el Chelsea como en la selección belga, comienza a entrar en escena.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:04:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Courtois: "Para mí es penalti"</title>
    <description>El portero belga del Real Madrid dio su opinión sobre la mano de Feddal en el área del Betis: "Hay una línea que a veces ves penaltis parecidos en otros campos que lo pitan y otros no".</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 00:01:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Que mal se lleva perder contra el Getafe</title>
    <description>Cuando se pierde contra el Getafe una reacción frecuente es echar al técnico. Pasó con Pellegrino (Leganés) y quizá hoy si pierde el Celta de Escribá.</description>
    <pubDate>Sat, 2 Nov 2019 23:57:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Prosigue el misterio en torno a las lesiones de Bale y James</title>
    <description>El club no divulga imágenes suyas. En el caso de Bale, desde el 24 de octubre, antes de su viaje a Londres. Los dos se fueron antes de terminar el Madrid-Betis...</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 04:04:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Si fallo ese penalti, hubiera trabajado 40 años en una fábrica"</title>
    <description>Antonin Panenka (2-12-1948, Praga) atendió a AS ante la portería del estadio del Bohemians en la que ensayó el penalti que le hizo universal al batir a Maier.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:57:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Maxi Gómez, afinado para marcar su primer gol en Champions</title>
    <description>El uruguayo ha metido cinco goles en Laliga en tan sólo nueve remates entre los tres palos y ya es el segundo máximo realizador del Valencia.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:33:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La pausa de Arias acorta las distancias con Trippier</title>
    <description>El colombiano está mostrando más recursos en los últimos metros con respecto al impacto inicial del inglés. En Sevilla su temple tras ganar la línea de fondo fue la mejor arma atlética.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:18:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El doble pivote del Atlético de Madrid está en alerta amarilla</title>
    <description>Saúl y Thomas están a una tarjeta de cumplir ciclo. De verla contra el Espanyol podrían perderse el choque con el Granada. El siguiente es el del Barcelona.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 03:11:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Celades se abona a cambiar los partidos en las segundas partes</title>
    <description>Contra el Atlético, el Sevilla y el Espanyol, el Valencia ha sumado dos empates y una victoria tras irse al descanso perdiendo por un gol.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 02:57:15 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vaclik se pone a la altura de su defensa y también da puntos</title>
    <description>El portero checo se lució ante el Atlético de Madrid confirmando la mejoría que ya venía apuntando tras la goleada sufrida en el Camp Nou.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 02:46:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La vuelta de Calero agitará la línea de tres centrales</title>
    <description>David López pasará a la derecha, mientras que Bernardo seguirá como eje de la defensa de Machín. Naldo podría pasar a tener menos minutos.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 02:33:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Richard Shaheen se mete en faena con el peor Málaga</title>
    <description>El asesor americano viajó a Ponferrada, en chandal y con el equipo porque quiere conocer la realidad de la entidad desde dentro. El equipo ha vuelto a caer en puestos de descenso tras la victoria del Lugo.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 02:24:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Cádiz de los récords: si mantiene este ritmo puede llegar a 102 puntos</title>
    <description>El Cádiz ha sumado 34 puntos en el primer tercio de esta Liga, Si mantiene este ritmo podría llegar a los 102. El mejor primer tercio de Liga en lo que va de Siglo XXI.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 02:15:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las cuentas en Londres para que Nadal mantenga el uno</title>
    <description>Pese a la victoria de Novak Djokovic en el Masters 1.000 de París, Nadal le supera y ocupa la primera plaza del ranking ATP. En Londres el serbio puede recuperar ese lugar.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 01:56:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El equipo prefiere la rutina a la excitación</title>
    <description>Es un Madrid que ha perdido la ocasión de destacarse en una Liga donde sus principales adversarios no arrancan. El Madrid ni arranca, ni deja de arrancar.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 01:45:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Karim Benzema no va a cambiar su piel a los 32 años</title>
    <description>Benzema no es un goleador al uso, nunca lo ha sido, y a punto de cumplir los 32 años sería injusto pedirle que cambie de piel.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 01:38:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La tómbola granota</title>
    <description>El Levante es un equipo raro, complicado de etiquetar. El que más sistemas diferentes ha utilizado en lo que va de Liga ...</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 01:38:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 de la Real Sociedad: Doblete de Portu y coliderato</title>
    <description>Los dos goles del murciano le permiten alcanzar en lo más alto a Barça y Madrid, y demuestran que se puede ganar sin Ødegaard.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 01:10:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El VAR empeora a los árbitros</title>
    <description>El sábado se produjo una jugada poco común en el Sevilla-Atlético: Koundé retuvo el balón entre las rodillas sobre la línea. Al árbitro no se le ocurrió más que pitar falta a Morata.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 00:48:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los aficionados chinos, pendientes de Rory McIlroy</title>
    <description>Rory McIlroy, norirlandés de 30 años, se adjudicó la victoria en el torneo WGC-HSBC Champions de Shanghái. Derrotó en el desempate al anterior campeón, Xander Schauffele.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 00:40:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Spar Citylift Girona asalta Wurzburg y asume el liderato</title>
    <description>La francesa Magali Mendí conduce al liderato al Uni Girona en la victoria ante el Perfumerías Avenida (57-68), equipo que ocupaba la primera plaza.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 00:11:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>GP EEUU: victoria de Bottas y sexto título de Hamilton</title>
    <description>El británico, segundo en la carrera, se convirtió en hexacampeón en Austin. Verstappen entró en tercer lugar y Carlos Sainz, octavo.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 00:15:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oficial: el Celta destituye a Escribá</title>
    <description>La derrota ante el Getafe ha agotado el crédito del técnico valenciano. El club anunciará este lunes el nombre del nuevo inquilino del banquillo celeste.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:44:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un solitario gol de Marcano aprieta la liga portuguesa</title>
    <description>El Oporto se mantiene a dos puntos del Benfica y consigue alejarse a otros tantos de renta respecto al Famalicao, que evitó la derrota en Braga (2-2).</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:39:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así está la clasificación de Primera y así estaría sin el VAR</title>
    <description>Barcelona, Real Madrid y Real Sociedad empatan en lo alto de la tabla de LaLiga Santander con 22 puntos. Sin el VAR, los blancos serían líderes en solitario con 26 puntos.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:39:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Gran Canaria se lleva en la prórroga el triunfo ante el Valencia</title>
    <description>Omar Cook, con 24 puntos, 8 asistencias y 34 de valoración condujo a los canarios a la victoria en el tiempo extra ante un Valencia que se bloqueó al final.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:38:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Definidas las clases olímpicas de vela para París 2024</title>
    <description>El Kite y el barco (monocasco) quillado entran en el programa olímpico y el iFoil (tsblas con alerones) sustituirá a la clase RS:X en windsurf.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:35:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Celta: Aidoo le da el finiquito a Escribá</title>
    <description>Un error del central ghanés puso en bandeja la victoria al Getafe. Desastre colectivo de los celestes. Solo se salvó el uruguayo Toro Fernández.</description>
    <pubDate>Sun, 3 Nov 2019 23:32:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lewandowski será operado por unas molestias en la ingle</title>
    <description>Según informa Kicker, el delantero tendría un periodo de convalecencia de unos diez días después de la intervención, aunque aún no se ha fijado la fecha de la misma.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:00:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Zaragoza negocia con el Atlético por el ariete Poveda</title>
    <description>El club aragonés quiere fichar al delantero centro del filial rojiblanco por la baja médica de Dwamena, que espera tener para esta semana.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:52:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Otra baja en el Barcelona: Víctor Claver, lesionado</title>
    <description>El ala-pívot del equipo azulgrana estará entre cuatro y seis semanas de baja por una rotura de la fascia plantar del pie izquierdo.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:52:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Héctor Ruiz: “Un narrador debe saber disfrutar de cada partido”</title>
    <description>Es la voz de GOL en LaLiga SmartBank y también en el Mundial Sub-17 que se está disputando en Brasil. Habló con AS de su trabajo y su pasión por el fútbol.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:51:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un jugador del Metz, gravemente herido en un accidente de coche</title>
    <description>Manuel Cabit, lateral del conjunto granota, ha salido gravemente herido de un accidente el que está implicado su compañero Kevin N'Doram.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:43:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Koepka llega a los tres meses de líder y Rahm resiste quinto</title>
    <description>El estadounidense suma una semana más como líder del ranking por delante de Rory McIlroy y Dustin Johnson. Rahm marcha quinto por delante de Cantlay, que adelantó a Tiger Woods.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:32:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bale y James se caen también del partido ante el Galatasaray</title>
    <description>El galés tampoco se entrenó con el grupo este lunes, mientras que el colombiano realizó carrera continua, lo que complica su participación el miércoles.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:29:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Machín calca el comienzo de Pochettino en la 2008-09</title>
    <description>Gallego y Flores fueron los mejores revulsivos de la última época, y solamente hubo tres casos de técnicos que fracasaron en el intento de hacer reaccionar al equipo: Miera, Moya y Mané.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:23:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Leganés hace oficial el fichaje de Javier Aguirre como entrenador</title>
    <description>El mexicano retorna a España y firma hasta final de temporada. Hoy dirigirá al equipo en Butarque. Cembranos retornará al Leganés B.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:25:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Betis inicia la semana del derbi sin Joaquín</title>
    <description>El portuense sufre una virasis y espera estar al cien por cien para el domingo. Alexis Trujillo estuvo presente en el entrenamiento.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:23:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Martens comparte protagonismo con Messi, De Jong, Griezmann y Ter Stegen</title>
    <description>El Barcelona ha colgado en la fachada del Camp Nou un cartel con los nominados al Balón de Oro. En el centro de la imagen está la internacional holandesa...</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:07:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hiyori Kon lucha por acabar con el veto machista del sumo</title>
    <description>La deportista protagoniza el documental “Little Miss Sumo”, en el que se revela contra la tradición japonesa que considera la presencia femenina como “contaminante”.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:03:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las opciones de Canelo tras Kovalev: GGG, Saunders...</title>
    <description>Canelo Álvarez no quiso dar pistas sobre su futuro tras su victoria ante Sergey Kovalev. El mexicano aseguró que no descartaría repetir en el semipesado.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 13:02:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Comienza a vislumbrarse el nuevo proyecto de Simeone</title>
    <description>El segundo tiempo ante el Sevilla ha sido el mejor de toda la temporada. Ante el Leverkusen pueden cerrar su continuidad en la Champions.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:59:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Si no ven la 3ª, se pierden joyas así: zapatazo digno de los mejores cañoneros de Europa</title>
    <description>Dani Arribas, jugador de la Gimnástica Segoviana, nos dejó el golazo del fin de semana. Un tremendo disparo de falta desde más de 35 metros. Imagen de Footters. </description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:47:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Chris Ramos se lesiona en el derbi extremeño</title>
    <description>Los atacantes cedidos no tuvieron su fin de semana; Caro y Moi Delgado, sí.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:46:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>LaLiga, trituradora de banquillos</title>
    <description>En lo que llevamos de temporada, 4 entrenadores han sido cesados y hay varios en la picota. En la 18/19 hubo 12 despidos. De las grandes ligas sólo la Serie A echa más.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:46:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reinier se deja querer y ya sigue al Atlético en las redes</title>
    <description>El centrocampista del Flamengo, como informó As, es objetivo del Atlético. Ha comenzado a interesarse por la actualidad del club rojiblanco.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:46:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ashleigh Barty es más líder tras ganar las WTA Finals</title>
    <description>La australiana aventaja en casi 2.000 puntos a la checa Karolina Pliskova tras ganar el último título del circuito WTA de esta temporada en las WTA Finals de Shenzhen.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:46:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadal apurará a mañana para decidir si juega el Masters</title>
    <description>Hoy se ha sometido a una nueva resonancia en Palma para ver la evolución del desgarro abdominal y los resultados se han enviado a su doctor.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:41:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Luis Enrique reaparece en público en una carrera ciclista</title>
    <description>El exseleccionador nacional participó este fin de semana en la prueba Sa Costa Brava de MTB, donde compitió en la categoría Adventure finalizando en séptima posición.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:39:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Escudero y Sergi Gómez se apuntan para Luxemburgo</title>
    <description>Los dos defensas se entrenaron este lunes y podrían reaparecer el jueves ante el Dudelange.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:32:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Guardiola perdiendo y manda un mensaje a los suyos que debería enseñarse en las escuelas</title>
    <description>El City se fue perdiendo al descanso ante el Southampton y el entrenador español aprovechó para mandar un mensaje de positivismo.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:29:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Unai López, listo para el Levante</title>
    <description>El talentoso mediocentro realizó todo el trabajo del equipo en la sesión matinal de Lezama. Se le ve también muy recuperado a Gorka Guruzeta.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:26:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Barça y Madrid serían octavo y noveno en una 'liga europea'</title>
    <description>Los clubes españoles no estarían entre los mejores de las cinco grandes ligas europeas según los puntos que han cosechado hasta ahora.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 12:15:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Federer se rinde a Sudáfrica tras ganar el Mundial de Rugby</title>
    <description>El tenista felicitó a los Springboks tras conquistar la Copa del Mundo de Rugby después de batir a Inglaterra en la final. La madre de Federer nació cerca de Johannesburgo.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 15:08:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rozada quiere recuperar el mejor nivel de Arribas</title>
    <description>El madrileño vio cómo se acortaban los plazos de su regreso al disputar el último tramo ante el Almería.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 15:06:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Almería resiste pero no se escapa</title>
    <description>El Almería es, con la Ponferradina, el equipo de Segunda que más tiempo lleva sin perder. Sin embargo, hasta 13 equipos han hecho más puntos en ese tiempo.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 15:06:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Míchel espera el regreso de Musto en enero</title>
    <description>El argentino está sancionado por doping por la FIFA. El entrenador piensa que el medio puede fortalecer el centro del campo de los azulgranas.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 15:06:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Estamos jodidos por un resultado que no esperábamos"</title>
    <description>"Ya estamos pensando en el partido del Alcorcón; queremos ganar y estamos fuertes, somos un grupo unido", deseó.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 15:06:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Así queda el Mundial: España va por el ‘camino de la muerte’</title>
    <description>El hipotético camino hasta la final sería Senegal en octavos, Francia en cuartos y Brasil en semifinales.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 15:05:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>AS, con Calderón en Nueva York: "No quería seguir perdiéndome cosas de la vida de mis hijos"</title>
    <description>José Manuel Calderón recibe a As en las oficinas de la NBPA, en Manhattan, donde comienza su nueva vida profesional una vez anunciada su retirada como jugador.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:59:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cinco claves de un coliderato en azul y blanco</title>
    <description>Su fortaleza como visitante, la aportación del banquillo, columna vertebral reconocible, el alto nivel de sus estrellas, un estilo arriesgado pero valiente</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:54:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Nápoles concentra al equipo por su crisis, Ancelotti: "No estoy de acuerdo"</title>
    <description>El presidente De Laurentiis anunció esta medida extraordinaria y el técnico confesó tener ideas distintas. Los sureños ya marchan a 11 puntos del primer puesto de la Serie A.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:44:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Wakaso pasa por el quirófano por una fractura en la mano</title>
    <description>El centrocampista africano del Alavés será intervenido el martes par reducir es lesión. Se espera que pueda reincorporarse a los entrenamientos esta misma semana.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:43:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Booker y Radoncic guían al UCAM Murcia en Andorra</title>
    <description>El UCAM Murcia ganó al MoraBanc Andorra gracias a una espectacular actuación de Askia Booker que acabó el encuentro con 33 puntos. Randoncic sentenció en el tramo final.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:32:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Baskonia se reencuentra con la victoria en el Buesa Arena</title>
    <description>Tras el tropiezo ante el Asvel Basket el Baskonia ganó en casa al Bayern en un partido que dominó de principio liderados por Shengelia y Janning.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:32:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Frankie Ferrari se exhibe en la victoria del Manresa en casa</title>
    <description>Apasionante partido en el Nou Congost. El Manresa se llevó la victoria en la prórrogra gracias a un gran Frankie Ferrari que acabó con 28 puntos y 27 de valoración.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:32:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Iberostar certifica la primera derrota en casa de Estudiantes</title>
    <description>Huertas anotó a falta de seis segundos para consumar la victoria de los canarios y poner su firma en la primera derrota de la temporada en casa de Estudiantes.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:32:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Gran Canaria vence en la prórroga al Valencia Basket</title>
    <description>El Gran Canaria se lució en casa del Valencia. Una remontada que sentenció en la prórroga y deja al Valencia octavo mientras el Gran Canaria se queda con la 14ª posición.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:32:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"¡Calderón, fírmame las zapatillas!"</title>
    <description />
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:17:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>De alucinar Lebron con él a silenciar el Staples: disfruten de lo mejor de Calderón</title>
    <description>El base extremeño pone punto y final a una carrera extraordinaria plagada de éxitos con la selección. En la NBA 14 temporadas, 7 equipos y 895 partidos. Tremendo.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:16:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Jugadores de treinta y cinco naciones competirán en El Prat</title>
    <description>El torneo se disputará del 3 al 11 de diciembre y será el de mayor nivel que se dispute en España en esta temporada con 24 Grandes Maestros y 34 Maestros Internacionales.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:15:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>José Calderón se retira: descubre su gran carrera deportiva</title>
    <description>El mítico base extremeño se retira del baloncesto profesional tras 20 años de exitosa carrera deportiva al más alto nivel con España, en la ACB y la NBA.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:41:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Óscar García, cerca de ir al Celta</title>
    <description>El técnico catalán ultima la negociación para tomar las riendas del banquillo vigués. El club anunciará esta tarde el nombre del sustituto de Escribá.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:13:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los registros de oro de la carrera de Calderón</title>
    <description>El base extremeño se retira tras 19 años jugando al máximo nivel. Es el segundo español con más partidos en la NBA y séptimo que más veces ha vestido la camiseta de la Selección.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:11:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Calderón, mucho más que un sueño americano</title>
    <description>El base anunció este lunes su adiós definitivo del baloncesto. Internacional con España, disputó 14 temporadas en la NBA con 7 franquicias.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:10:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>José Manuel Calderón anuncia su retirada del baloncesto</title>
    <description>El base pone punto final a una trayectoria de dos décadas, años en la NBA y 8 medallas con la Selección. Trabajará para la Asociación de Jugadores.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:10:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Casillas vuelve a entrenarse</title>
    <description>El guardameta colgó una foto de sus botas en la que anunció que se ejercitó en solitario, unos 20 minutos, después de seis meses y tres días.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:14:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ya se conocen los árbitros de la jornada del derbi sevillano</title>
    <description>La RFEF ha anunciado los colegiados para la próxima jornada: Cordero Vega será el encargado de dirigir el Eibar-Madrid; Cuadra Fernández, el Barça-Celta.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 14:03:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Trpisovský: "Que no juegue Luis Suárez es bueno para nosotros"</title>
    <description>El entrenador del Slavia de Praga subrayó que su intención de salir al ataque contra el Barcelona y buscar arrebatarle el balón.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:13:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Simón Moreno se rompe el cruzado y cierra una racha negra que comenzó este verano</title>
    <description>El joven delantero del Villareal B, Simón Moreno, se ha roto el ligamento cruzado de su rodilla derecha, por lo que dice adiós a la temporada.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:12:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Futbolistas ON, tras el anuncio de la ACFF: "Este es el gesto que estábamos esperando"</title>
    <description>Desde el sindicato, que formó parte de las negociaciones por el convenio, celebran la postura de la Asociación. "Ya no hay excusas para llegar a un acuerdo", destacan.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:12:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alzamora: “Álex ha demostrado que tiene talento para todo”</title>
    <description>“Lo hizo en Moto3 y lo ha hecho en Moto2. Esto le da mucho valor a un piloto que no lo tiene nada fácil por ser el hermano de quien es”, asegura Emilio.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:10:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Zaragoza alega por la tarjeta amarilla a Luis Suárez</title>
    <description>El club aragonés confía en que el Comité de Competición deje sin efecto la cartulina que vio ante el Las Palmas, que es la quinta e implica sanción.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:03:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Dani Jiménez: "Dejar la portería a cero refuerza al equipo"</title>
    <description>El Alcorcón solo ha dejado la portería a cero en cuatro partidos (Numancia, Cádiz, Girona y Racing). Los alfareros se acercan a la zona noble.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:03:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los imprescindibles de Zidane</title>
    <description>Seis jugadores del Madrid ya han superado los 1.000 minutos disputados y un séptimo, Carvajal, lleva 990. Distanciado, con 684', está Hazard.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:01:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Se acabó la temporada para el brasileño Grabiel Ceretta</title>
    <description>El lateral zurdo del Logroño se retiró el viernes ante el Barcelona: sufre una rotura del ligamento cruzado anterior de la rodilla derecha</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:00:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Le expulsan y termina tan desquiciado con el VAR que al pasar por el monitor hace esto</title>
    <description>Rubén Aguilar fue expulsado (92') en la última derrota del Mónaco ante el Saint-Etienne en la Ligue 1 y terminó tan harto del VAR que pateó su monitor.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:59:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La broma de la ATP con Nadal para celebrar su número uno</title>
    <description>Rafa Nadal ha recuperado el número uno y la ATP le ha gastado esta pequeña broma al tenista español a través de sus redes sociales.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:59:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vero Boquete se vuelve a ofrecer al Madrid: "Aquí estoy, Florentino"</title>
    <description>La futbolista del Utah Royals, en una entrevista en el Golazo de la mañana, volvió a insistir en la idea que ya contó a AS en junio: quiere jugar en el Tacon.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 18:07:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Celades: "Este es el partido más importante de la temporada"</title>
    <description>El técnico del Valencia advirtió de la trascendencia del partido. Además, también compareció ante los medios José Luis Gayà.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:42:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Falcao no jugará ante el Madrid</title>
    <description>Viajará a Madrid pero no figurará en la lista de convocados. Estará recuperándose hasta el 11 de noviembre en la capital de España. 3.000 aficionados turcos irán al partido.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:41:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La RFEF incrementará en más del 40% sus ayudas a los clubes de 2ªB y 3ª</title>
    <description>Rubiales presentó ante más de 400 clubes el programa 'Impulso 23'. En Segunda B se pasará a percibir ayuda de hasta 202.110 euros y de 57.200 en Tercera.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:41:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los MVP's de la jornada: la presencia de Unai Simón está más que justificada</title>
    <description>Estos han sido los tres jugadores más destacados de la octava jornada de la Liga Santander.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:38:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Montilivi, un inolvidable recuerdo entre malos resultados</title>
    <description>El Tenerife solo se ganó una de sus siete visitas a Girona: la tarde del ascenso a Primera División en junio de 2009. Todo lo demás, empates y derrotas.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:33:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Chalmers empieza una nueva etapa con su fichaje por el AEK</title>
    <description>El dos veces campeón de la NBA estaba sin equipo tras dejar el Virtus Bolonia, y llevaba varias semanas negociando con el equipo griego.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:27:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alberto Puig y su responsabilidad con Lorenzo</title>
    <description>Fue el que decidió fichar a Jorge cuando Pedrosa anunció su retirada, pero no le he escuchado decir que se equivocó en su elección...</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:15:48 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Mudo, un pichichi con sólo 500 minutos disputados</title>
    <description>Lopetegui ha utilizado hasta a 13 jugadores de campo más que al Mudo, que ya suma cinco goles entre LaLiga y la Europa League</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:17:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los penaltis, en busca de un dueño en el Atlético</title>
    <description>Diego Costa y Morata han fallado ya uno cada uno. El hispano-brasileño marcó el otro que el equipo tuvo esta temporada. El Atlético se mueve en el 70 % de acierto en la era Simeone.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:20:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La ACFF anuncia que Mediapro ofrece 1,5 M€ para desbloquear la huelga en el fútbol femenino</title>
    <description>El grupo audiovisual afirma que "liberaría a la Asociación y sus clubes de los compromisos adquiridos" para que estos puedan acceder a la oferta de la RFEF.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:09:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Real Madrid afina la puntería para el Galatasaray</title>
    <description>Los de Zidane ya preparan el duelo europeo del próximo miércoles. Bale y James saltaron al césped pero entrenaron al margen del grupo y no estarán disponibles.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:04:38 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Mundial de Clubes promueve la economía qatarí</title>
    <description>El diario económico qatarí Lusail mostró, mediante un reportaje, que el pago del precio de las entradas ayudará a fortalecer la economía de Qatar.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:03:06 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadie en Europa produce más goles que Immobile</title>
    <description>El máximo goleador de la Serie A añade cuatro asistencias. Ha participado en 17 de los 24 goles del Lazio, el que más entre las cinco grandes ligas europeas.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 17:03:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>En Italia se están cansando de Theo por cosas como esta: el error que destapa su debilidad</title>
    <description>El Milán perdió ante el Lazio gracias a un gol de Correa al final. En esa jugada, Theo subió y no supo defender, dejando un gran hueco a su espalda por el que le critican en Italia.</description>
    <pubDate>Mon, 4 Nov 2019 16:53:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>David López: "A mí la Europa League no me sobra"</title>
    <description>El central admite que el Espanyol atraviesa "una dinámica muy mala" en LaLiga, pero "convencido de que este es el camino". Confía en ganar en el Wanda.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:35:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La AMA reconoce sus errores con Rusia y rebaja la densidad de las muestras de orina</title>
    <description>Craig Reddie valoró su mandato al frente de la AMA en la Conferencia Mundial sobre dopaje de Katowice. Con la nueva medida quieren reducir el tiempo de los test antidopaje.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:32:37 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El núcleo duro del vestuario madridista apoya a Zidane</title>
    <description>Con Marcelo, ya han hablado tres de los cuatro capitanes madridistas. Hazard, el fichaje estrella de este pasado verano ha sido el otro jugador.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:24:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las lesiones se ceban con el Madrid CCF: Okeke, Itzi y Ale se rompen el cruzado</title>
    <description>El Madrid CFF está teniendo unas semanas negras en cuanto a lesiones. Tres de sus defensas titulares, Ale Rosillo, Okeke e Itzi, se han roto el ligamente cruzado de la rodilla</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:31:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Reguilón 'rema' para volver a su mejor nivel con el Sevilla</title>
    <description>El lateral cedido por el Real Madrid, con problemas físicos, ha bajado su nivel y se le notó demasiado ante el Atlético el pasado sábado.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:20:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Óscar García: "Entrenar al Celta es un reto 'muy ilusionante'"</title>
    <description>"El Celta siempre ha sido uno de mis equipos preferidos por su manera de entender el fútbol y por su afición", declaró a los periodistas en su llegada a Vigo.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:20:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ben Arfa no fichará por el Nantes</title>
    <description>Tal como ha confirmado Ouest France, el ex jugador del PSG no ha llegado a un acuerdo con "Les Canaris" por sus altas exigencias salariales.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:18:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El doctor Cotorro, sobre Nadal: "Somos optimistas, no es rotura"</title>
    <description>El médico que atiende a Rafa Nadal cree que con un "tratamiento intensivo" el balear estará en condiciones de jugar en las ATP Finals de Londres.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:13:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ortolá, Moore y Mauro ya ganaron en Montilivi</title>
    <description>Son los únicos tres futbolistas blanquiazules que alguna vez vencieron en Girona, rival blanquiazul del viernes. Naranjo y Lasso, le marcaron.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:07:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Borja Iglesias: "Estoy tranquilo y sé que llegarán los goles"</title>
    <description>El delantero del Betis, antes del partido del domingo ante el Sevilla: "Seguro que sufre en algunas cosas e intentaremos hacerle daño".</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:07:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Bennett se quita tres costillas por el síndrome de costilla deslizante</title>
    <description>El ciclista neozelandés del Jumbo-Visma confirmó en una entrevista a Cyclcingnews la operación a la que se sometió. "He tenido este dolor durante años".</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:06:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rienda: "El Gobierno está aquí para ayudar al fútbol femenino"</title>
    <description>La presidentA del CSD habló antes de la reunión con las partes negociadores en el convenio. “Son reivindicaciones justas”, declaró.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:22:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valverde: "Aunque pienses cosas, no puedes hacerlas públicas"</title>
    <description>El técnico blaugrana compareció en la previa al duelo europeo ante el Slavia de Praga y reconoció que el equipo debe mejorar y que "mañana tenemos presión"</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:03:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Atlético ultima detalles antes de viajar a Alemania</title>
    <description>Los de Simeone hicieron el último entrenamiento antes de viajar a Alemania. Efectuaron ejercícios de posesión en espacios reducidos.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:03:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vinicius: "Siento que tengo una conexión especial con Benzema"</title>
    <description>"Siempre habla conmigo antes de los partidos. Tuve un partido contra el Atlético que no estaba bien y él me quitó un poco la presión que tenía encima", reveló.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:03:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Semedo: "Para ganar la Champions tenemos que jugar mejor"</title>
    <description>El portugués compareció en la previa del duelo europeo frente al Slavia. Aseguró que la Champions es "una competición muy dificil" y habló del juego del equipo.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:03:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las confesiones de Bendtner: fiestas con mujeres y borracheras en la selección de Dinamarca</title>
    <description>El exjugador del Arsenal y Juventus, durante años delantero de referencia de Dinamarca, ha escrito en su biografía que esas juergas "eran una tradición".</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:57:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Neymar se entrena en solitario y ultima su vuelta</title>
    <description>El brasileño entrenó hoy en solitario en la ciudad deportiva del PSG para acortar los plazos de recuperación de la lesión que sufre en el muslo izquierdo.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:53:30 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Atlético, el equipo con más goles de cabeza en la Champions</title>
    <description>Ganar al Leverkusen permitiría centrarse en la Liga. João Félix es la gran apuesta que se quiere tener para recibir al Barcelona.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:51:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Bale y yo nos damos los buenos días todas las mañanas" y toda la sala de prensa se echó a reír</title>
    <description>El técnico del Real Madrid valoró su relación con el jugador galés después de las últimas noticias relacionadas con Bale.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 14:11:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El PSG cede ante sus ultras</title>
    <description>El collectif ultras de París ha decidido volver al Parque de los Príncipes tras una reunión contrusctiva con el conjunto parisino.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:48:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alonso corre en Arabia Saudí: sigue el prólogo en directo</title>
    <description>Sigue a Alonso en el Rally de Arabia Saudí en vivo y en directo online, carrera de preparación para el Dakar; hoy, martes 5 de noviembre, en As.com.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:42:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zidane y Bale: "Si Gales quiere convocarle está en su derecho"</title>
    <description>El entrenador del Real Madrid habló sobre la situación del jugador galés en el Madrid. "Gareth no está listo para trabajar con nosotros".</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:37:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zidane: "Quiero que Bale se quede hasta final de temporada"</title>
    <description>"Está molesto por no estar y nosotros no estamos contentos. Si Bale no está listo para jugar con Gales, no jugará", incidió el técnico del Madrid.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 13:37:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Trpisovský: "Salimos reforzados del Camp Nou"</title>
    <description>El entrenador del Slavia valoró muy positivamente el empate, aunque reconoció que "en Praga jugamos mucho mejor, pero tuvimos menos suerte que aquí".</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:51:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cheryshev se suma a la plaga de lesiones musculares</title>
    <description>El ruso se marchó en el minuto 29 con molestias musculares en el muslo. Es el séptimo valencianista en sufrir este tipo de lesión desde que llegó Celades.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:51:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valencia-Lille en imágenes</title>
    <description>Valencia y Lille juegan el partido del grupo H de la fase de grupos de la Champions League en el estadio de Mestalla.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:11:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Granada no recibía dos goles en Los Cármenes desde 2018</title>
    <description>La seguridad defensiva en Los Cármenes es una de las claves del Granada de Martínez. Ante al Real ocurrió algo muy poco habitual en Los Cármenes: Rui Silva recibió dos goles</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:50:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sentimientos encontrados para los nostálgicos: así van las obras del Calderón</title>
    <description>El proceso de derruir el Vicente Calderón sigue su curso y ya solo queda una de las gradas y uno de los vídeomarcadores.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:48:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Davidovich no pudo con De Miñaur en su debut</title>
    <description>Alejandro Davidovich debutó en las NextGen ATP Finals, que se celebran en el Allianz Cloud de Milán, con derrota ante Alex de Miñaur.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:48:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Amor: "Si no ganas es normal que haya nerviosismo"</title>
    <description>"Se trabaja para ganar. Pero seguimos primeros en Liga y Champions. Si dudamos siendo primeros…", añadió el director de Relaciones Institucionales del club.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:39:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Barcelona: algo no funciona cuando Semedo es el más peligroso en ataque</title>
    <description>Messi lo intentó de todas las maneras, pero después del argentino, el único que aportó soluciones en ataque fue el defensa portugués.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:36:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Valverde: "Está bien que el público exija al equipo"</title>
    <description>“No llevamos dos partidos redondos. Sabemos que hay mucha presión hacia el equipo y nosotros tenemos que responder”, dijo el técnico.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:29:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lenglet: "Tenemos que asumir los pitos"</title>
    <description>"La gente tiene derecho a expresarse. Ahora no hay tiempo de preocuparnos sino de trabajar para cambiar esta dinámica. Y para hacer las cosas mejor".</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:23:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sara Alicia y Fabián Beneito los mejores españoles en el 20.4</title>
    <description>Sara Alicia no ha bajado del primer puesto en la general en las 4 semanas de competición.
Fabián acumula 20 puntos de diferencia con el número 2, Damián Martínez.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:19:12 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Leipzig reina en Rusia y pone pie y medio en octavos</title>
    <description>El equipo de Nagelsmann tiene cinco puntos de ventaja con el Zenit con solo seis por jugar. Los rusos pierden una oportunidad de oro en casa.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:10:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El papel de Howard en los Lakers: "No es un rol, es mi propósito"</title>
    <description>El pívot afronta su segunda etapa en la franquicia de Hollywood con una idea clara: el trabajo y esfuerzo colectivo por encima del rol de estrella que tenía antaño.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:05:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un Barça bajo cero</title>
    <description>Partidazo del portero del Slavia. El equipo blaugrana pierde la oportunidad de dejar el grupo sentenciado. Alba vuelve a lesionarse.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:02:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Pediría un poco de paciencia"</title>
    <description>"Tenemos que tener la cabeza fría; estamos en buena posición y estamos líderes en Liga y Champions. Pero hay que mejorar porque no estamos al nivel que esperábamos".</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 21:02:56 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Anil no se atreve a confirmar la marcha de Alemany del Valencia</title>
    <description>El presidente del club asegura, en los micrófonos de Movistar Liga de Campeones, que el jueves habrá novedades tras la reunión en Singapur.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:57:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Selección española se ejercitó a parte de la Promesas</title>
    <description>Vilda estuvo trabajando por un lado con las 23 y Montse en otro campo con las 18 de la Absoluta promesas. Ambos conjuntos disputará un amistoso este jueves.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:44:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alba recae de su lesión; Piqué, sancionado ante el Borussia</title>
    <description>El central fue amonestado y cumplirá ciclo de tarjetas. El lateral izquierdo fue sustituido en el descanso por Sergi Roberto con molestias en los isquios.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:35:59 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La importancia de restar bien en un partido de tenis</title>
    <description>Descubre y valora todos los aspectos que influyen en el momento de devolver el servicio de tu oponente y mejora tus resultados en la pista.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:34:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Alavés recupera a Tomás Pina tras una gastroenteritis</title>
    <description>Vuelta a los entrenamientos: Rodrigo Ely sigue trabajando de manera individual y Wakaso se estaba recuperando después de una operación en la mano.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:32:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Quitan la tarjeta roja a Son por su entrada sobre André Gomes</title>
    <description>Un panel independiente ha desestimado la cartulina que vio el jugador coreano del Tottenham tras la entrada por detrás sobre André Gomes.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:26:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Chile suspende amistoso ante Bolivia por protestas</title>
    <description>Al mismo tiempo, la ANFP confirmó que el partido ante Perú del 19 de noviembre sigue en pie y que Rueda convocará solo a quienes jueguen en el extranjero.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:26:58 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Fue más demérito nuestro que mérito del contrario"</title>
    <description>El centrocampista, titular por segunda vez en el campeonato, reconoce los errores cometidos por el Mirandés ante el Elche.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:17:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oxlade adelanta al Liverpool</title>
    <description>Sigue en vivo y en directo el Liverpool - Genk, jornada cuatro de la fase de grupos de la Champions League, que se juega hoy a las 21:00 en Anfield.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:15:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Peor entrada en Champions en el Camp Nou desde 2017</title>
    <description>El aficionado se está desanimando por del mal juego del equipo. En Liga ante el Valladolid no llegaron a los 60.000 espectadores y ante el Slavia ni tan siquiera 70.000.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:15:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>22 puntos en 12 partidos es garantía europea para la Real</title>
    <description>Siempre que ha llegado con esa puntuación a estas alturas de liga ha acabado clasificándose para Europa. El equipo está en un gran momento y ya sueña.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:19:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Klopp da entrada a Mané</title>
    <description>Sigue en vivo y en directo el Liverpool - Genk, jornada cuatro de la fase de grupos de la Champions League, que se juega hoy a las 21:00 en Anfield.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 20:15:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un Nápoles sin puntería aplaza la clasificación</title>
    <description>Los azzurri empataron a uno en el San Paolo con el Salzburgo, que se adelantó con un penalti de Haaland (suma 23 dianas en 17 partidos). Lozano puso las tablas, Insigne y Callejón remataron a la madera.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 23:14:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>"Espero que lleguen muchos más goles en Mestalla"</title>
    <description>El centrocampista señaló la importancia de la victoria para poder seguir peleando en Champions y como los suplentes revolucionaron el partido.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 23:10:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ferran es de Champions</title>
    <description>La salida del canterano despertó a un Valencia que acabó goleando pese a que el Lille se adelantó por obra de Osimhen. Empate a 7 puntos con Ajax y Chelsea.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 23:10:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las opciones del Valencia para pasar a octavos de Champions</title>
    <description>El conjunto che depende de sí mismo para clasificarse. Una victoria ante el Chelsea en Mestalla permitiría a los de Albert Celades estar en el bombo de octavos de final.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 23:05:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodrigo Salinas rescata al Bidasoa frente al Granollers</title>
    <description>Los nueve tantos del lateral zurdo chileno mantiene la racha del equipo vasco, con sólo una derrota en quince partidos</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 23:03:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las posibilidades del Barça para pasar a octavos de Champions</title>
    <description>Si gana al Dortmund en el Camp Nou, donde no jugará Piqué por sanción, será líder. Una derrota e incluso un empate le obligarían a jugarse la clasificación en Milán si el Inter gana en Praga.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 23:02:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vane Sotelo lidera la escandalosa goleada de España en Eslovenia</title>
    <description>La Roja venció en un amistoso ante Eslovenia por 0-11 con cinco goles de la jugadora gallega. Debutaron cuatro jugadoras: Stella, Chiki, Ale de Paz y Ana Romero con nota</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 23:03:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Oxlade despierta a un Liverpool con la mente en el City</title>
    <description>El equipo de Klopp se adelantó con gol de Wijnaldum y se relajó. Con el triunfo, se queda con nueve puntos, con cinco de ventaja con el Salzburgo.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 23:00:36 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las estadísticas siguen favoreciendo a Manolo Jiménez</title>
    <description>El pasado fin de semana se cumplió el primer tercio de la temporada. Al igual que el curso pasado, la UD cumplía su objetivo. Pero el entrenador fue cesado.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:53:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un Achraf imperial lidera la remontada ante el Inter</title>
    <description>El lateral cedido por el Madrid anotó dos goles en la victoria del Dortmund ante el Inter, que empezó ganado 0-2 con goles de Lautaro y Vecino.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:51:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Konate y Marcelinho mantienen al Iberostar invicto en Europa</title>
    <description>El conjunto tinerfeño se impuso en Praga ante el Era Nymburk (68-78) y se coloca líder del Grupo C con pleno de victorias en la competición europea.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:38:45 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Nadie puede con Roncero: sigue líder del Biwenger de periodistas de AS</title>
    <description>Tomás Roncero está que se sale. Lleva prácticamente siendo el líder del Biwenger 'Piques y Picas' de AS desde la primera jornada.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:38:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lesiones y sanciones le abren la puerta a Deivid ante el Alcorcón</title>
    <description>El central apenas ha jugado siete minutos en esta liga, ante la Ponferradina y con el partido sentenciado: 0-2. Fue convocado en cinco partidos.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:38:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Barça no escapa de la confusión</title>
    <description>El Barça sigue sin encontrarse y no cierra el pase en la Champions. No pudo marcar con Kolar y mantuvo sus problemas atrás.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:34:50 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El futbolista que hace algo así está entre los elegidos: genialidad de Ansu Fati</title>
    <description>El canterano azulgrana salió en la segunda parte y dejó este pase con el exterior a Messi simplemente maravilloso. Mereció el gol.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:42:41 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Morabanc se pasea en casa ante un Mónaco desdibujado</title>
    <description>El bloque andorrano arrasó al Mónaco (95-68) en una segunda parte soberbia. Hannah y Senglin, con 16 puntos cada uno, fueron claves.</description>
    <pubDate>Tue, 5 Nov 2019 22:31:55 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hay Selección para soñar</title>
    <description>España superó a Senegal en un partido completísimo. Exhibición de Pedri e Ilaix Moriba. Marcaron para La Rojita Robert Navarro y Valera.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 22:44:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Enrich se cita con la historia armera ante el Madrid</title>
    <description>El delantero igualó a Dani García como jugador con más partidos en primera con el Eibar y podrá batir su record ante los merengues.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 22:37:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alvaro Tejero: "“Vamos a ponérselo muy difícil al Real Madrid"</title>
    <description>El lateral, que apenas cuenta con minutos, ha destacado la dificultad del rival de este fin de semana.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 22:37:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Zou Feddal: "El fútbol es de los listos; para mí, el VAR sobra"</title>
    <description>El defensa del Betis le dio con la mano al balón dentro del área en el Bernabéu: "La regla dice que si tu brazo va al suelo, no es penalti".</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 22:37:08 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pepe Mel tiene bien definida su guardia pretoriana</title>
    <description>Con la batuta de Jonathan Viera hasta diciembre, tiene claros los pilares del equipo. Josep, De la Bella, Álvaro Lemos, Galarreta o Fabio, intocables.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 22:27:25 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El VAR dictó sentencia y la afición pidió a Rodrygo</title>
    <description>En el minuto 10', N'Zonzi pisaba al alemán en el límite del área y, tras consultar con Sascha Stegemann, árbitro VAR, Felix Zwayer señalaba pena máxima.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 22:17:04 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Sarri sustituyó a Cristiano: "Se enfadó porque no está bien"</title>
    <description>El técnico en los últimos 10 minutos cambió al portugués por Dybala, y explicó: "Ronaldo tiene molestias en la rodilla y carga demasiado en el aductor".</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 22:13:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La presentación de la cantera del Barcelona en imágenes</title>
    <description>El club azulgrana presentó a todas las plantillas del fútbol base masculino y femenino.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 22:08:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las ausencias condicionan la visita del Alcorcón</title>
    <description>Pepe Mel cuenta con diez ausencias para el partido de este sábado en el Estadio de Gran Canaria. Mantovani todavía va para largo. Lemos, otro central fuera.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 22:15:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Real Madrid-Galatasaray en imágenes</title>
    <description>Partido clave para Real Madrid y Galatasaray. El equipo turco lleva seis años sin ganar fuera en Europa.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 22:29:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Federación desestima la reclamación del Elche</title>
    <description>El Comitè considera que las decisiones de los árbitros en los partidos son definitivas, y el gol del empate del Bera Bera se mantiene</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 22:01:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>James incumple el régimen interno: llegó al estadio poco antes de empezar el partido</title>
    <description>Nuevo lío con el colombiano. El reglamento del club dice que "los jugadores no convocados deben estar en los vestuarios con el equipo antes del comienzo".</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 21:51:19 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un libro conmemorativo revive al histórico AD Ferroviaria</title>
    <description>"La Ferro", escrito por el exdirectivo Juan Carlos Casas, animó a un grupo de nostálgicos a resucitar el club doce años después. Ya está en puestos de ascenso.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 21:48:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Thompson se viste de mago y rescata al Unicaja en Pogdorica</title>
    <description>Un palmeo del ala-pívot a falta de 2,2 segundos decidió el partido. Los de Casimiro ya lideran en solitario su grupo de la Eurocup.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 21:44:35 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Leverkusen-Atlético en imágenes</title>
    <description>Partido correspondiente a la fase de grupos de la Champions League.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 22:48:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Óscar Gil cotiza a alza y su renovación no avanza</title>
    <description>El lateral ilicitano, a sus 21 años, tiene una cláusula de 500.000 euros. Nico Rodríguez quiere atarle con una mejora de su contrato, a cuatro temporadas.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 21:27:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Willy Caballero: "No tengo pensado volver a Argentina, me siento un jugador europeo"</title>
    <description>En una entrevista con el diario AS, el arquero del Chelsea analiza su momento personal y cómo le afectó no ir a la selección cuando estaba en su mejor momento.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 21:26:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Shibasaki y Lampropoulos, citados por sus selecciones</title>
    <description>Gaku y Lampropoulos se marcharán con Japón y Grecia y no podrán jugar ante el Extremadura. La Sub-21 podría convocar a Montero y Nolaskoain.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 21:10:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El vestuario del Racing se niega a caer en el pesimismo</title>
    <description>La plantilla cree que solo una victoria cambiará la dinámica. Moi Delgado: "Esto no es cosa del entrenador, es cosa de todos, del míster y de los jugadores".</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 21:10:07 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Uniforia: así es el balón oficial de la Eurocopa 2020</title>
    <description>Presenta un diseño  con líneas de pinceladas negras que atraviesan el balón simbolizando el desdibujamiento de los límites y el cruce de fronteras.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 21:09:03 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Douglas Costa sella el pase de la Juventus en el 93’</title>
    <description>El campeón de Italia batió al Lokomotiv a domicilio 2-1, con un tanto del brasileño en el descuento y otro de Ramsey, tras un lanzamiento de falta de Cristiano con cantada de Guillherme. Miranchuk había puesto las tablas.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 21:08:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ansu: "Ojalá pueda estar en el Barça toda la vida"</title>
    <description>La nueva joya de La Masia se hizo la foto con el Barça B y habló en Barça TV. "Siempre he querido estar en el Barça y esta ha sido mi idea desde el principio".</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 21:03:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Justiz no evita la derrota del Zaragoza ante el Neptunas</title>
    <description>Segunda derrota en Champions del Zaragoza. Los de Fisac estuvieron grises ante el Neptunas Klaipeda. Justiz fue el mejor de los visitantes (17+9).</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:53:49 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Lewandowski vuelve a salvarle los muebles al Bayern</title>
    <description>Los alemanes vencen, pero no convencen en el primer partido sin Kovac. Eso sí, suman cuatro triunfos y ya están matemáticamente en octavos de final.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:52:43 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ansu Fati, la estrella de la fiesta de La Masia</title>
    <description>Acabada su etapa en el Juvenil A, y pese a estar en dinámica de la primera plantilla, el jugador nacido en Guinea-Bissau pero ya internacional Sub-21 español se hizo la foto con el Barça B.</description>
    <pubDate>Wed, 6 Nov 2019 20:50:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Toni Nadal: "Rafa encuentra la motivación en su lucha"</title>
    <description>El exentrenador y tío del tenista manacorí repasó la capacidad de superación de su sobrino durante una conferencia en la Feria de Empleo 2019 de Valencia.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 13:22:00 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Cinco ultras del Saint-Étienne, detenidos en Ucrania</title>
    <description>En la previa del encuentro contra el Oleksandria en tierras ucranianas, los ultras de ambos equipos protagonizaron duros enfrentamientos con detenciones incluidas.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 13:19:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Eduardo Álvarez Aznar, 2º en el ranking que da plaza a Tokio</title>
    <description>El jinete español aparece segundo en la clasificación mundial que lidera el italiano Emanuele Gaudiano. Los dos primeros clasificados tendrán billete para los Juegos.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 13:10:11 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Keylor, nominado a jugador de la jornada en Champions</title>
    <description>El costarricense atajó un penalti y realizó una de las mejores paradas de la presente edición de la Champions League contra el Brujas.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 13:08:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La Promesas domina y la Absoluta se lleva el premio</title>
    <description>La Selección de Vilda venció (3-2) a la recién creada Promesas. Marcaron Aitana, Lucía, Laura, Falcón y Guerrero.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 13:01:33 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Alemany dice adiós al Valencia</title>
    <description>El Valencia ha hecho oficial la salida de Mateu Alemany como director general del club tras la reunión que ha mantenido el balear con Peter Lim en Singapur.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:54:09 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Armani Milán - Baskonia: TV, horario y dónde ver online la Euroliga</title>
    <description>Conoce el horario y cómo ver el partido de la jornada 7 de la Euroliga 2019/20 entre Armani Milán y Baskonia. Este jueves 7 de noviembre, a las 20:45 horas.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:52:20 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Los últimos nueve goles, de nueve jugadores distintos</title>
    <description>En lo que va de temporada solamente Guardiola y Plano han repetido.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:44:53 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Saponjic volvió al banquillo 13 partidos después... pero no jugó</title>
    <description>El delantero croata entró en la lista final por primera vez desde el 25 de agosto, pero Simeone no recurrió a él pese a la derrota contra el Leverkusen.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:43:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Paulista confía en recibir la doble nacionalidad en enero</title>
    <description>El central del Valencia Gabriel Paulista, que ha declarado que quiere jugar con España, cumpliría los requisitos burocráticos para optar a entrar en la convocatoria de marzo.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:38:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pozo marca el camino de la nueva cantera sevillista</title>
    <description>Lo jugó todo en esta Europa League y apunta hoy al once. “Jugaré donde decida Lopetegui”, incide sobre su capacidad por jugar de lateral o de atacante.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:38:16 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Estrella Roja - Real Madrid: TV, horario y dónde ver online la Euroliga</title>
    <description>Conoce el horario y cómo ver el partido de la jornada 7 de la Euroliga 2019/20 entre Estrella Roja y el Real Madrid. Este jueves 7 de noviembre, a las 19:00 horas.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:36:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Marin Cilic no jugará ante España en la Copa Davis</title>
    <description>El tenista croata ha anunciado su renuncia al torneo para tratarse de una lesión de rodilla que le ha lastrado toda la temporada. Le podría suplir el cañonero Ivo Karlovic.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:35:14 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El motín del Nápoles pasará factura a Callejón, Mertens e Insigne</title>
    <description>El presidente del Nápoles podría retirar la capitanía a Insigne y el futuro de jugadores como Callejón o Mertens podría estar lejos de San Paolo, según informa 'Tutto Napoli'.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:34:23 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Hardy, ante la lupa de la UFC</title>
    <description>Greg Hardy pelea este sábado en Moscú contra Aleksander Volkov. El exjugador de la NFL ha sido criticado por varios luchadores del peso pesado.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:40:28 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vinokourov: "Lo de la Lieja fue para manchar mi nombre"</title>
    <description>El manager del Astana celebró su absolución tras ser acusado de corrupción junto a Alexandr Kolobnev en la Lieja-Bastoña-Lieja de 2010, donde se hizo con el triunfo.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:13:29 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Márquez soportó 1.707 kg en su espectacular caída de Malasia</title>
    <description>El octocampéon sufrió en la clasificación un accidente más virulento que el de Tailandia. Según Alpinestars, la caída duró aproximadamente cinco segundos.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 12:04:24 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La media de Aguirre en Zaragoza y Espanyol salvaría al Leganés</title>
    <description>El mexicano tiene 26 partidos para rescatar a los pepineros. Con maños (27 partidos) y pericos (25 partidos) logró 1,4 puntos por jornada. Aplicado al Lega, alcanzaría 41 puntos a final de curso.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:52:34 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Si alguien podía criticar el abrazo de Vinicius-Rodrygo ese era Soria: vean el lío que montó</title>
    <description>Mientras todo el mundo destaca la gran amistad de los dos brasileños del Real Madrid, el tertuliano habló en El Chiringuito de falsedad en el gesto de Vinicius.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:44:51 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Las grandes remontadas de la historia de la Champions</title>
    <description>Esta competición ha dejado auténticos milagros a la hora de voltear marcadores. La pasada edición se dieron varias de las mejores.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:36:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Mané a Guardiola: "Si veo posibilidad de penalti me tiraré"</title>
    <description>El jugador del Liverpool respondió a las acusaciones del técnico español en tono de broma y dejó caer que lo que quiere es condicionar al árbitro en el duelo de este domingo.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:35:27 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Pacto de no agresión entre pistoleros en Austin</title>
    <description>El británico habló con el holandés antes de la carrera para acordar no criticarse el uno al otro en la prensa si sucede algo entre ellos en la pista.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:35:10 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Santos dispara con bala: “Me ponen a todos por delante”</title>
    <description>Rajada del venezolano, que se queja de su falta de minutos y el poco trato: "Hay que tener en cuenta la opinión de todos, no de dos o tres".</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:29:21 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ibaka se marca un matazo... ¡y da un cabezazo a la protección!</title>
    <description>El jugador español firmó un mate en uno de los momentos más tensos del partido. Lo festejó dándole un pequeño cabezazo a la protección de la canasta.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:22:22 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Getafe presume de su gran familia en su viaje a Basilea</title>
    <description>La plantilla decide viajar íntegra a Basilea y el club invita a sus familiares. La comunión entre el club y el equipo es absoluta.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 11:13:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Laso: "Todavía nos queda muchísimo margen de mejora"</title>
    <description>Pablo Laso, entrenador del Real Madrid, consideró tras ganar al Estrella Roja por 60-75 que sus jugadores hicieron un partido "bastante serio".</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 23:39:40 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Oporto se hunde frente a un explosivo Rangers</title>
    <description>Hasta el minuto 69 no llegó el primer tanto. Alfredo Morelos abrió el marcador, y en el 71', Davis puso el segundo para una afición que retumbó en el estadio de los Rangers.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 23:15:39 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El gol anulado a Ángel que indigna al Getafe y a Bordalás</title>
    <description>El delantero marcó el 2-2 en el 88', pero el línea apreció posición antirreglamentaria. La repetición aclaró que no existía, pero en Europa League no hay VAR.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 23:13:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Espanyol selló su pase a dieciseisavos a lo grande</title>
    <description>El Espanyol goleó en casa al Ludogorets por 6-0 con un magnífico partido y selló así la clasificación a dieciseisavos de la Europa League.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 23:13:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Baskonia no pudo ante el Armani del Chacho y Scola</title>
    <description>El conjunto vitoriano le puso las cosas difíciles al Milán hasta el último cuarto donde los italianos, liderados por Scola y el Chacho, terminaron llevándose el encuentro.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 23:13:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Espanyol: los centrocampistas dirigen la orquesta</title>
    <description>Granero, Melendo y Lozano brillaron en la goleada ante el Ludogorets. Se vio la mejor versión de los centrocampistas. El de Sant Adrià del Besós marcó y se marchó ovacionado.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 23:05:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Espanyol, a dieciseisavos con una histórica goleada</title>
    <description>El 6-0 ante el Ludogorets es la victoria más amplia de los pericos en la era Cornellà y en Europa, donde recobra la felicidad perdida en LaLiga. Los canteranos, al poder.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 23:09:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Europa, fuente de confianza</title>
    <description>Para el Espanyol simboliza un hogar cálido, donde se curan todos los males. Y ya van 25 partidos seguidos sin perder. Europa, qué maravilla.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:54:52 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Armani tumba al Baskonia y se acuesta líder de la Euroliga</title>
    <description>El equipo vasco se quedó groggy y encajó un parcial de 17-0, que dejó el marcador en un preocupante 73-55. La recta final sólo sirvió para maquillar un poco la diferencia.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:51:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Manchester United firma el liderato</title>
    <description>El United consolida el liderato en el grupo L tras ganar en Old Trafford al Partizán con goles de Greenwood, Martial y Rashford.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:51:47 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Italia pone fin al sueño de Ecuador y se cita con Brasil</title>
    <description>Un golazo de Oristanio en el tramo final del partido le da el pase a Italia a los octavos de final y frena la progresión de la Tri, que peleó pero compitió peor.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:50:44 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Si tu club pide 100M€ por ti es que en el área detienes el tiempo como en este golazo de crack</title>
    <description>El atacante del Sporting, Bruno Fernandes, es uno de los jugadores más codiciados de Europa y contra el Rosenborg lo volvió a acreditar.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:45:02 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Getafe echó en falta el VAR</title>
    <description>El Getafe cayó por 2-1 en Basilea. Ángel empató en el 85 pero el colegiado anuló el tanto por un fuera de juego inexistente y se meten en un lío europeo.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:43:42 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Sevilla golea al Dudelange y cierra la clasificación</title>
    <description>El Sevilla goleó a domicilio al Dudelange por 2-5 con tres goles de Munir y dos de Dabbur sellando así la clasificación para la siguiente ronda.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:42:46 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Vea el estreno goleador del delantero 'fantasma' del Sevilla que costó más que De Jong</title>
    <description>Dabbur fichó en el mercado de invierno de la pasada temporada, llegó en  verano por 15M€ y hasta hoy, sólo había jugado 105' en Europa League.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:41:57 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Neto y Fernandes dan la victoria al Sporting fuera de casa</title>
    <description>Un partido que se selló en el 38’ de la primera parte. El Sporting de Portugal se asienta como primero de grupo mientras el Rosenborg sigue sin sumar puntos.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:41:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Este es el jugador que soñó el United al romper la banca por él en 2015: golazo en modo Messi</title>
    <description>Fue todo un bombazo en 2015 cuando el United acordó 80 millones por Martial entre fijos y variables. En Old Trafford esperaban jugadas así.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:41:31 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Joaquín pide disculpas a Vinicius: "Es un fenómeno y tiene gran proyección"</title>
    <description>Joaquín Sánchez habló en Canal Sur y aprovechó para disculparse con Vinicius por su inoportuno comentario en la banda del Bernabéu.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:41:32 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Ntchman sentencia en el 94'</title>
    <description>Casi parecía que firmaban las tablas en el Olímpico de Roma hasta que en el descuento, el Celtic se llevó el partido a casa. En el 94' Oliver Ntchman sentenció.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:40:54 +0100</pubDate>
    </item><item><title>La IAAF margina en la Diamond</title>
    <description>Un organizador o un patrocinador están en su derecho de buscar audiencias o mercados, pero la Federación de Atletismo debe promover otros fines.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:33:26 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Tavares: "Lo importante es hacer mi trabajo en defensa"</title>
    <description>El pívot caboverdiano, con 11 puntos, 9 rebotes y 5 tapones (21 de valoración), fue el mejor del Madrid en la victoria de su equipo en Belgrado.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:01:17 +0100</pubDate>
    </item><item><title>1x1 del Sevilla: La segunda unidad también convence a Lopetegui</title>
    <description>El triunfo ante el Dudelange hace despegar a Rony, dispara a Munir y cierra dudas sobre Dabbur. Óliver supo brillar también sin un pivote en el sostén.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 21:56:18 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Un enorme Tavares guía al Real Madrid para ganar en Belgrado</title>
    <description>Primera victoria del Real Madrid fuera de casa en esta temporada de la Euroliga gracias a una gran actuación de Tavares y Llull.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 21:46:05 +0100</pubDate>
    </item><item><title>El Tudelano y el Murcia sacan billetes para la Copa del Rey</title>
    <description>Superaron a Izarra y Balompédica Linense respectivamente y estarán en semifinales de la Copa Federación. Además, jugarán contra los grandes en primera ronda del torneo del KO.</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 22:58:01 +0100</pubDate>
    </item><item><title>Rodrygo pudo irse al Liverpool antes de fichar por el Madrid</title>
    <description>Lo desveló Elano Blumer, entrenador que lo hizo debutar con el primer equipo del Santos: "Hubo un interés fuerte y ellos quisieron irse, pero la oferta era baja".</description>
    <pubDate>Thu, 7 Nov 2019 21:42:06 +0100</pubDate>
    </item></news>