<news><item><title>
          Los 39 deportes de los Juegos Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí los 39 deportes que estarán presentes en los Juegos Panamericanos Lima 2019. Unas 23 disciplinas clasificarán a Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Mar 2019 22:22:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Juan Diego Flórez confirmó su participación en la inauguración de los Panamericanos Lima 2019 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A través de Facebook, la cuenta oficial del evento compartió un video donde el &lt;a href="https://peru.com/noticias-de-juan-diego-florez-3331"&gt;tenor peruano&lt;/a&gt; se muestra emocionado por su participación.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 16:53:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Vóley femenino en los Panamericanos Lima 2019: grupos, resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí cómo se disputará el vóley femenino en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 20:43:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: sedes de todos los deportes de los Juegos Panamericanos 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí dónde se desarrollarán los deportes de los Juegos Panamericanos de Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Apr 2019 13:54:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fútbol masculino en los Juegos Panamericanos Lima 2019: resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí la programación y resultados del fútbol masculino de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 20 Apr 2019 20:55:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las disciplinas de los Panamericanos Lima 2019 clasificatorias a Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí a las 22 disciplinas clasificarán a los Juegos Olímpicos Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Mar 2019 22:55:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fútbol femenino en los Juegos Panamericanos Lima 2019: resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí la programación y resultados del fútbol femenino de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 16 Jun 2019 11:37:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Paleta Frontón en los Juegos Panamericanos Lima 2019: cómo se juega, reglamento y más
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Paleta Frontón es un deporte nacido en el Perú y que estará presente en los Juegos Panamericanos de Lima 2019 como modalidad de la Pelota Vasca.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 02 Apr 2019 15:58:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: fechas, cronograma, sedes y calendario de todas las competencias 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí cuándo y dónde se llevarán a cabo todas las competencias de los Juegos Panamericanos de Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Apr 2019 13:21:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entérate dónde comprar el peluche de Milco y merchandising de los Juegos Panamericanos 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los Juegos Panamericanos se disputarán del 27 de julio al 11 de agosto. Conoce aquí cómo obtener el merchandising  oficial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Jun 2019 15:09:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Squash en los Juegos Panamericanos Lima 2019:cómo se juega, resultados y reglas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí todo sobre el Squash en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 21:29:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lugares de venta y precios de entradas para la inauguración y deportes de los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce cómo y dónde adquirir entradas para la ceremonia de inauguración y deportes de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:31:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Bádminton en los Juegos Panamericanos Lima 2019: cómo se juega, reglamento y más
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí todo sobre el Bádminton, deporte presente en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 27 Mar 2019 18:51:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Comité Olímpico Peruano organiza la carrera Samsung 10K
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Comité Olímpico Peruano organizan la trigésimo segunda edición de la carrera por el Día Olímpico: Samsung 10K, que se llevará a cabo este domingo 23 de junio en el pentagonito de San Borja.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 13:00:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Carrera de la Amistad Peruano Japonesa “Nikkei Run" se celebrará por primera vez 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El recorrido tendrá 10 kilómetros exactos y atravesará calles de los distritos de Pueblo Libre y Jesús María. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:34:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ángela Leyva fue anunciada como flamante fichaje del PTT Sport de Turquía
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La voleibolista peruana tendrá un nuevo destino en su carrera: la liga turca.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 13:24:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entregan moderno velódromo para Juegos Panamericanos de Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La organización de los Juegos Panamericanos entregará el nuevo velódromo a la Federación Peruana de Ciclismo (&lt;span class="caps"&gt;FPC&lt;/span&gt;).&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 15:25:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mary Luz Andia consigue marca mínima para los Juegos Olímpicos Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La peruana Mary Luz Andia consiguió la marca mínima clasificatoria a Tokio 2020 en el Gran Premio Cantones de Marcha Atletica de La Coruña.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 08:40:45 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Adiós ‘Le Mans’: los 4 históricos diseños conmemorativos con los que el icónico Ford GT se despide 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una serie de diseños exteriores especiales que celebran los éxitos pasados y actuales de Ford en Le Mans.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 07 Jun 2019 09:50:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día Mundial del Running: ¿por qué se celebra y cuál es su misión? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El día del running se festeja todos los primeros miércoles de junio a nivel mundial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 05:29:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gladys Tejeda gana la 'Quito-Últimas Noticias', carrera más grande de Ecuador
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Gladys Tejeda se llevó el primer lugar de la carrera de 15 kilómetros &amp;#8216;Quito-Últimas Noticias&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 02 Jun 2019 20:59:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Piccolo Clemente se consagra Campeón Mundial ISA de Longboard
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Benoit &amp;#8216;Piccolo&amp;#8217; Clemente logró el título mundial &lt;span class="caps"&gt;ISA&lt;/span&gt; de longboard en Francia. En tanto, el equipo peruano fue segundo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 02 Jun 2019 20:35:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El 88% de limeños aprueba organización de los Panamericanos Lima 2019, según encuesta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Un estudio de mercado de Ipsos revela el sentir de los ciudadanos a 57 días de la inauguración de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 31 May 2019 11:19:30 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La historia de Juan León, el peruano ejemplo que va por la gloria en los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Juan León Durán participará en los Juegos Parapanamericanos, en el deporte de la para natación en la categoría S7.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 19:17:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¡Insólito! Selección peruana de básquet no participará en los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Perú fuera de los Juegos de Lima en baloncesto, entran Venezuela y Colombia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 16:50:33 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WWE Live Lima: se confirman los tres primeros combate para el 24 de agosto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce todo lo que debes saber sobre el evento &lt;span class="caps"&gt;WWE&lt;/span&gt; Live Lima en el Jockey Club.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 14:24:53 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gran Premio de Mónaco: horarios y canales de transmisión de la carrera 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Gran Premio de Mónaco se disputa este domingo 26 de mayo desde las 08.10 am (horario de Perú). Va EN &lt;span class="caps"&gt;VIVO&lt;/span&gt; por &lt;span class="caps"&gt;FOX&lt;/span&gt; Action.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 25 May 2019 16:24:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: venta de entradas para los Juegos Panamericanos se inician este lunes
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce los precios y las vías para adquirir las entradas para los Juegos Panamericanos 2019, evento que se celebrará desde el 26 de julio al 11 de agosto.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 25 May 2019 11:22:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ángel Medina espera hacer historia en el Rally del Norte Chico
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Tras una brillante actuación en los 200 km de Lima, Ángel Medina será parte del Rally del Norte Chico.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:11:10 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WWE Live Lima: peruanos podrán conocer a las superestrellas antes del evento
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Serán 80 afortunados que podrán conocer a un pequeño grupo de superestrellas de la &lt;span class="caps"&gt;WWE&lt;/span&gt;, con quienes podrán tomarse fotografías y firmarán autógrafos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:03:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Si tiene tu primer auto: 5 consejos de seguridad para los conductores primerizos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Abrocharse el cinturón, conocer previamente el vehículo que uno maneja y evitar las distracciones son algunos de los simples hábitos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 20 May 2019 15:38:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cenizas del montañista peruano Richard Hidalgo son velados en Surco
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los familiares y amigos le dieron el último adiós al montañista, quien falleció  en el monte Makalu, en el Himalaya.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 19:11:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Atletas peruanos destacan en competencia internacional en Brasil
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En la media novena edición de la maratón Asics Golden Run compitieron más de 3.000 runners de sudamerica. Conoce cómo quedaron los peruanos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 14:22:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Peruano nos representará en el Mundial Master 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El actual Mr Perú  2019, Lucas Cilich, se encuentra listo para demostrar que es el mejor fisicoculturista a nivel nacional en el Mundial Master.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 10:43:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Decretarán medio día no laborable y feriado puente por Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Gobierno emitirá la norma en los próximos días con la finalidad de que el sector público y privado tenga libre desde el mediodía del 26 de julio.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 18:33:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mauricio Fiol pidió que lo dejen competir en su especialidad en los Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Mauricio Fiol fue incluido en la lista de 26 nadadores que estarán en Lima 2019, pero según el propio atleta, no competiría en su especialidad.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 11:30:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ciclismo peruano obtiene cupo para los Juegos Olímpicos Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Royner Navarro destacó en Pachuca, México, para concretar el cuarto cupo peruano en los Juegos Olímpicos de Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 18:24:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Vas a correr una maratón? Toma en cuenta los siguientes consejos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Para competir una maratón es importante tener preparación fisica, alimenticia y psicológica para poder concluir los 42k con éxito.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 16:06:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Team JJ Ortiz se alzó con el Premio Presidente de la República
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La dupla de &amp;#8216;Corporación 2000&amp;#8217; ganó la categoría S 1600 realizada por el &lt;span class="caps"&gt;ACP&lt;/span&gt;, en de Asia y Chilca. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 11:16:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Roger Federer se puso "muy nervoso" cuando intentó hablar español en Madrid
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El tenista hizo reír a los asistentes al Mutua Madrid Open 2019 al intentar hablar en español.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 11 May 2019 15:49:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Restos de Richard Hidalgo serán incinerados en Katmandú bajo ritual hindú
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cónsul honorario de Perú en Katmandú indicó que restos de &lt;a href="https://peru.com/deportes/deportes/richard-hidalgo-razones-muerte-explicadas-manager-deportivo-nndc-noticia-605833"&gt;Richard Hidalgo&lt;/a&gt; serán incinerados en un templo siguiendo un ritual hindú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 10:50:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: Perú estará representado por 26 nadadores en Juegos Panamericanos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La selección peruana de natación se prepara para alcanzar medallas en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 10:01:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Richard Hidalgo: se requiere 30 mil dólares para repatriar restos de montañista peruano
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La familia del montañista, fallecido en el Himalaya, necesita 30 mil dólares para trasladar los restos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 08:52:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las razones de la muerte de Richard Hidalgo explicadas por su mánager deportivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El representante Pablo Nalda habló del fallecimiento del montañista peruano y cómo fue encontrado su cuerpo en el Himalaya.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 10:14:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así informa el mundo sobre la muerte del montañista peruano Richard Hidalgo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El peruano fue hallado muerto en su tienda, en una expedición en el Monte Makalu, la quinta montaña más alta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 09:02:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Montañista peruano Richard Hidalgo es hallado muerto en el Himalaya
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Richard Hidalgo fue encontrado sin vida en el Campamento Base 2 de Makalu, frontera entre China y Nepal, donde buscaba su séptimo &amp;#8216;ochomil&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 08:14:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lanzan línea de zapatillas "Heroes Among Us" inspiradas en los superhéroes de Avengers
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;adidas Basketball y Marvel se unieron para crear una colección de edición limitada &amp;#8220;Heroes Among Us&amp;#8221; liderada por cinco nuevos diseños de zapatillas. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 04 May 2019 16:35:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Una discriminación necesaria": el polémico falló del TAS ante el caso de Caster Semenya
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Caster Semenya tendrá que medicarse de ahora en adelante si quiere seguir compitiendo como atleta femenina. Esto, tras el falló del &lt;span class="caps"&gt;TAS&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 19:51:48 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Precios y fecha para la venta de entradas para los Juegos Panamericanos de Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La organización del evento dio todos detalles para adquirir los tickets para los Juegos que albergará nuestra país.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 02 May 2019 12:16:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ayrton Senna: a 25 años de la muerte del icónico piloto de Fórmula 1 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Ayrton Senna perdió la vida un 1 de mayo de 1994 cuando iba a bordo de su Williams-Ranault durante el Gran Premio de San Marino.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 18:54:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Los 39 deportes de los Juegos Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí los 39 deportes que estarán presentes en los Juegos Panamericanos Lima 2019. Unas 23 disciplinas clasificarán a Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Mar 2019 22:22:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Juan Diego Flórez confirmó su participación en la inauguración de los Panamericanos Lima 2019 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A través de Facebook, la cuenta oficial del evento compartió un video donde el &lt;a href="https://peru.com/noticias-de-juan-diego-florez-3331"&gt;tenor peruano&lt;/a&gt; se muestra emocionado por su participación.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 16:53:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Vóley femenino en los Panamericanos Lima 2019: grupos, resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí cómo se disputará el vóley femenino en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 20:43:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: sedes de todos los deportes de los Juegos Panamericanos 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí dónde se desarrollarán los deportes de los Juegos Panamericanos de Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Apr 2019 13:54:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fútbol masculino en los Juegos Panamericanos Lima 2019: resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí la programación y resultados del fútbol masculino de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 20 Apr 2019 20:55:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las disciplinas de los Panamericanos Lima 2019 clasificatorias a Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí a las 22 disciplinas clasificarán a los Juegos Olímpicos Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Mar 2019 22:55:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fútbol femenino en los Juegos Panamericanos Lima 2019: resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí la programación y resultados del fútbol femenino de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 16 Jun 2019 11:37:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Paleta Frontón en los Juegos Panamericanos Lima 2019: cómo se juega, reglamento y más
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Paleta Frontón es un deporte nacido en el Perú y que estará presente en los Juegos Panamericanos de Lima 2019 como modalidad de la Pelota Vasca.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 02 Apr 2019 15:58:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: fechas, cronograma, sedes y calendario de todas las competencias 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí cuándo y dónde se llevarán a cabo todas las competencias de los Juegos Panamericanos de Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Apr 2019 13:21:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entérate dónde comprar el peluche de Milco y merchandising de los Juegos Panamericanos 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los Juegos Panamericanos se disputarán del 27 de julio al 11 de agosto. Conoce aquí cómo obtener el merchandising  oficial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Jun 2019 15:09:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Squash en los Juegos Panamericanos Lima 2019:cómo se juega, resultados y reglas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí todo sobre el Squash en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 21:29:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lugares de venta y precios de entradas para la inauguración y deportes de los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce cómo y dónde adquirir entradas para la ceremonia de inauguración y deportes de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:31:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Bádminton en los Juegos Panamericanos Lima 2019: cómo se juega, reglamento y más
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí todo sobre el Bádminton, deporte presente en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 27 Mar 2019 18:51:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Comité Olímpico Peruano organiza la carrera Samsung 10K
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Comité Olímpico Peruano organizan la trigésimo segunda edición de la carrera por el Día Olímpico: Samsung 10K, que se llevará a cabo este domingo 23 de junio en el pentagonito de San Borja.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 13:00:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Carrera de la Amistad Peruano Japonesa “Nikkei Run" se celebrará por primera vez 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El recorrido tendrá 10 kilómetros exactos y atravesará calles de los distritos de Pueblo Libre y Jesús María. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:34:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ángela Leyva fue anunciada como flamante fichaje del PTT Sport de Turquía
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La voleibolista peruana tendrá un nuevo destino en su carrera: la liga turca.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 13:24:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entregan moderno velódromo para Juegos Panamericanos de Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La organización de los Juegos Panamericanos entregará el nuevo velódromo a la Federación Peruana de Ciclismo (&lt;span class="caps"&gt;FPC&lt;/span&gt;).&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 15:25:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mary Luz Andia consigue marca mínima para los Juegos Olímpicos Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La peruana Mary Luz Andia consiguió la marca mínima clasificatoria a Tokio 2020 en el Gran Premio Cantones de Marcha Atletica de La Coruña.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 08:40:45 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Adiós ‘Le Mans’: los 4 históricos diseños conmemorativos con los que el icónico Ford GT se despide 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una serie de diseños exteriores especiales que celebran los éxitos pasados y actuales de Ford en Le Mans.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 07 Jun 2019 09:50:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día Mundial del Running: ¿por qué se celebra y cuál es su misión? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El día del running se festeja todos los primeros miércoles de junio a nivel mundial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 05:29:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gladys Tejeda gana la 'Quito-Últimas Noticias', carrera más grande de Ecuador
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Gladys Tejeda se llevó el primer lugar de la carrera de 15 kilómetros &amp;#8216;Quito-Últimas Noticias&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 02 Jun 2019 20:59:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Piccolo Clemente se consagra Campeón Mundial ISA de Longboard
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Benoit &amp;#8216;Piccolo&amp;#8217; Clemente logró el título mundial &lt;span class="caps"&gt;ISA&lt;/span&gt; de longboard en Francia. En tanto, el equipo peruano fue segundo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 02 Jun 2019 20:35:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El 88% de limeños aprueba organización de los Panamericanos Lima 2019, según encuesta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Un estudio de mercado de Ipsos revela el sentir de los ciudadanos a 57 días de la inauguración de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 31 May 2019 11:19:30 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La historia de Juan León, el peruano ejemplo que va por la gloria en los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Juan León Durán participará en los Juegos Parapanamericanos, en el deporte de la para natación en la categoría S7.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 19:17:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¡Insólito! Selección peruana de básquet no participará en los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Perú fuera de los Juegos de Lima en baloncesto, entran Venezuela y Colombia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 16:50:33 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WWE Live Lima: se confirman los tres primeros combate para el 24 de agosto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce todo lo que debes saber sobre el evento &lt;span class="caps"&gt;WWE&lt;/span&gt; Live Lima en el Jockey Club.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 14:24:53 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gran Premio de Mónaco: horarios y canales de transmisión de la carrera 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Gran Premio de Mónaco se disputa este domingo 26 de mayo desde las 08.10 am (horario de Perú). Va EN &lt;span class="caps"&gt;VIVO&lt;/span&gt; por &lt;span class="caps"&gt;FOX&lt;/span&gt; Action.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 25 May 2019 16:24:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: venta de entradas para los Juegos Panamericanos se inician este lunes
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce los precios y las vías para adquirir las entradas para los Juegos Panamericanos 2019, evento que se celebrará desde el 26 de julio al 11 de agosto.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 25 May 2019 11:22:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ángel Medina espera hacer historia en el Rally del Norte Chico
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Tras una brillante actuación en los 200 km de Lima, Ángel Medina será parte del Rally del Norte Chico.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:11:10 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WWE Live Lima: peruanos podrán conocer a las superestrellas antes del evento
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Serán 80 afortunados que podrán conocer a un pequeño grupo de superestrellas de la &lt;span class="caps"&gt;WWE&lt;/span&gt;, con quienes podrán tomarse fotografías y firmarán autógrafos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:03:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Si tiene tu primer auto: 5 consejos de seguridad para los conductores primerizos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Abrocharse el cinturón, conocer previamente el vehículo que uno maneja y evitar las distracciones son algunos de los simples hábitos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 20 May 2019 15:38:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cenizas del montañista peruano Richard Hidalgo son velados en Surco
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los familiares y amigos le dieron el último adiós al montañista, quien falleció  en el monte Makalu, en el Himalaya.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 19:11:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Atletas peruanos destacan en competencia internacional en Brasil
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En la media novena edición de la maratón Asics Golden Run compitieron más de 3.000 runners de sudamerica. Conoce cómo quedaron los peruanos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 14:22:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Peruano nos representará en el Mundial Master 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El actual Mr Perú  2019, Lucas Cilich, se encuentra listo para demostrar que es el mejor fisicoculturista a nivel nacional en el Mundial Master.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 10:43:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Decretarán medio día no laborable y feriado puente por Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Gobierno emitirá la norma en los próximos días con la finalidad de que el sector público y privado tenga libre desde el mediodía del 26 de julio.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 18:33:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mauricio Fiol pidió que lo dejen competir en su especialidad en los Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Mauricio Fiol fue incluido en la lista de 26 nadadores que estarán en Lima 2019, pero según el propio atleta, no competiría en su especialidad.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 11:30:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ciclismo peruano obtiene cupo para los Juegos Olímpicos Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Royner Navarro destacó en Pachuca, México, para concretar el cuarto cupo peruano en los Juegos Olímpicos de Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 18:24:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Vas a correr una maratón? Toma en cuenta los siguientes consejos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Para competir una maratón es importante tener preparación fisica, alimenticia y psicológica para poder concluir los 42k con éxito.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 16:06:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Team JJ Ortiz se alzó con el Premio Presidente de la República
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La dupla de &amp;#8216;Corporación 2000&amp;#8217; ganó la categoría S 1600 realizada por el &lt;span class="caps"&gt;ACP&lt;/span&gt;, en de Asia y Chilca. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 11:16:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Roger Federer se puso "muy nervoso" cuando intentó hablar español en Madrid
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El tenista hizo reír a los asistentes al Mutua Madrid Open 2019 al intentar hablar en español.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 11 May 2019 15:49:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Restos de Richard Hidalgo serán incinerados en Katmandú bajo ritual hindú
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cónsul honorario de Perú en Katmandú indicó que restos de &lt;a href="https://peru.com/deportes/deportes/richard-hidalgo-razones-muerte-explicadas-manager-deportivo-nndc-noticia-605833"&gt;Richard Hidalgo&lt;/a&gt; serán incinerados en un templo siguiendo un ritual hindú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 10:50:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: Perú estará representado por 26 nadadores en Juegos Panamericanos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La selección peruana de natación se prepara para alcanzar medallas en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 10:01:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Richard Hidalgo: se requiere 30 mil dólares para repatriar restos de montañista peruano
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La familia del montañista, fallecido en el Himalaya, necesita 30 mil dólares para trasladar los restos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 08:52:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las razones de la muerte de Richard Hidalgo explicadas por su mánager deportivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El representante Pablo Nalda habló del fallecimiento del montañista peruano y cómo fue encontrado su cuerpo en el Himalaya.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 10:14:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así informa el mundo sobre la muerte del montañista peruano Richard Hidalgo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El peruano fue hallado muerto en su tienda, en una expedición en el Monte Makalu, la quinta montaña más alta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 09:02:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Montañista peruano Richard Hidalgo es hallado muerto en el Himalaya
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Richard Hidalgo fue encontrado sin vida en el Campamento Base 2 de Makalu, frontera entre China y Nepal, donde buscaba su séptimo &amp;#8216;ochomil&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 08:14:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lanzan línea de zapatillas "Heroes Among Us" inspiradas en los superhéroes de Avengers
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;adidas Basketball y Marvel se unieron para crear una colección de edición limitada &amp;#8220;Heroes Among Us&amp;#8221; liderada por cinco nuevos diseños de zapatillas. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 04 May 2019 16:35:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Una discriminación necesaria": el polémico falló del TAS ante el caso de Caster Semenya
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Caster Semenya tendrá que medicarse de ahora en adelante si quiere seguir compitiendo como atleta femenina. Esto, tras el falló del &lt;span class="caps"&gt;TAS&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 19:51:48 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Precios y fecha para la venta de entradas para los Juegos Panamericanos de Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La organización del evento dio todos detalles para adquirir los tickets para los Juegos que albergará nuestra país.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 02 May 2019 12:16:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ayrton Senna: a 25 años de la muerte del icónico piloto de Fórmula 1 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Ayrton Senna perdió la vida un 1 de mayo de 1994 cuando iba a bordo de su Williams-Ranault durante el Gran Premio de San Marino.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 18:54:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Los 39 deportes de los Juegos Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí los 39 deportes que estarán presentes en los Juegos Panamericanos Lima 2019. Unas 23 disciplinas clasificarán a Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Mar 2019 22:22:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Juan Diego Flórez confirmó su participación en la inauguración de los Panamericanos Lima 2019 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A través de Facebook, la cuenta oficial del evento compartió un video donde el &lt;a href="https://peru.com/noticias-de-juan-diego-florez-3331"&gt;tenor peruano&lt;/a&gt; se muestra emocionado por su participación.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 16:53:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Vóley femenino en los Panamericanos Lima 2019: grupos, resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí cómo se disputará el vóley femenino en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 20:43:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: sedes de todos los deportes de los Juegos Panamericanos 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí dónde se desarrollarán los deportes de los Juegos Panamericanos de Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Apr 2019 13:54:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fútbol masculino en los Juegos Panamericanos Lima 2019: resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí la programación y resultados del fútbol masculino de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 20 Apr 2019 20:55:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las disciplinas de los Panamericanos Lima 2019 clasificatorias a Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí a las 22 disciplinas clasificarán a los Juegos Olímpicos Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Mar 2019 22:55:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fútbol femenino en los Juegos Panamericanos Lima 2019: resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí la programación y resultados del fútbol femenino de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 16 Jun 2019 11:37:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Paleta Frontón en los Juegos Panamericanos Lima 2019: cómo se juega, reglamento y más
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Paleta Frontón es un deporte nacido en el Perú y que estará presente en los Juegos Panamericanos de Lima 2019 como modalidad de la Pelota Vasca.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 02 Apr 2019 15:58:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: fechas, cronograma, sedes y calendario de todas las competencias 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí cuándo y dónde se llevarán a cabo todas las competencias de los Juegos Panamericanos de Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Apr 2019 13:21:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entérate dónde comprar el peluche de Milco y merchandising de los Juegos Panamericanos 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los Juegos Panamericanos se disputarán del 27 de julio al 11 de agosto. Conoce aquí cómo obtener el merchandising  oficial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Jun 2019 15:09:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Squash en los Juegos Panamericanos Lima 2019:cómo se juega, resultados y reglas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí todo sobre el Squash en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 21:29:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lugares de venta y precios de entradas para la inauguración y deportes de los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce cómo y dónde adquirir entradas para la ceremonia de inauguración y deportes de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:31:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Bádminton en los Juegos Panamericanos Lima 2019: cómo se juega, reglamento y más
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí todo sobre el Bádminton, deporte presente en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 27 Mar 2019 18:51:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Comité Olímpico Peruano organiza la carrera Samsung 10K
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Comité Olímpico Peruano organizan la trigésimo segunda edición de la carrera por el Día Olímpico: Samsung 10K, que se llevará a cabo este domingo 23 de junio en el pentagonito de San Borja.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 13:00:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Carrera de la Amistad Peruano Japonesa “Nikkei Run" se celebrará por primera vez 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El recorrido tendrá 10 kilómetros exactos y atravesará calles de los distritos de Pueblo Libre y Jesús María. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:34:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ángela Leyva fue anunciada como flamante fichaje del PTT Sport de Turquía
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La voleibolista peruana tendrá un nuevo destino en su carrera: la liga turca.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 13:24:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entregan moderno velódromo para Juegos Panamericanos de Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La organización de los Juegos Panamericanos entregará el nuevo velódromo a la Federación Peruana de Ciclismo (&lt;span class="caps"&gt;FPC&lt;/span&gt;).&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 15:25:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mary Luz Andia consigue marca mínima para los Juegos Olímpicos Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La peruana Mary Luz Andia consiguió la marca mínima clasificatoria a Tokio 2020 en el Gran Premio Cantones de Marcha Atletica de La Coruña.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 08:40:45 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Adiós ‘Le Mans’: los 4 históricos diseños conmemorativos con los que el icónico Ford GT se despide 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una serie de diseños exteriores especiales que celebran los éxitos pasados y actuales de Ford en Le Mans.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 07 Jun 2019 09:50:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día Mundial del Running: ¿por qué se celebra y cuál es su misión? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El día del running se festeja todos los primeros miércoles de junio a nivel mundial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 05:29:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gladys Tejeda gana la 'Quito-Últimas Noticias', carrera más grande de Ecuador
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Gladys Tejeda se llevó el primer lugar de la carrera de 15 kilómetros &amp;#8216;Quito-Últimas Noticias&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 02 Jun 2019 20:59:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Piccolo Clemente se consagra Campeón Mundial ISA de Longboard
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Benoit &amp;#8216;Piccolo&amp;#8217; Clemente logró el título mundial &lt;span class="caps"&gt;ISA&lt;/span&gt; de longboard en Francia. En tanto, el equipo peruano fue segundo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 02 Jun 2019 20:35:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El 88% de limeños aprueba organización de los Panamericanos Lima 2019, según encuesta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Un estudio de mercado de Ipsos revela el sentir de los ciudadanos a 57 días de la inauguración de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 31 May 2019 11:19:30 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La historia de Juan León, el peruano ejemplo que va por la gloria en los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Juan León Durán participará en los Juegos Parapanamericanos, en el deporte de la para natación en la categoría S7.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 19:17:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¡Insólito! Selección peruana de básquet no participará en los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Perú fuera de los Juegos de Lima en baloncesto, entran Venezuela y Colombia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 16:50:33 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WWE Live Lima: se confirman los tres primeros combate para el 24 de agosto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce todo lo que debes saber sobre el evento &lt;span class="caps"&gt;WWE&lt;/span&gt; Live Lima en el Jockey Club.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 14:24:53 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gran Premio de Mónaco: horarios y canales de transmisión de la carrera 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Gran Premio de Mónaco se disputa este domingo 26 de mayo desde las 08.10 am (horario de Perú). Va EN &lt;span class="caps"&gt;VIVO&lt;/span&gt; por &lt;span class="caps"&gt;FOX&lt;/span&gt; Action.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 25 May 2019 16:24:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: venta de entradas para los Juegos Panamericanos se inician este lunes
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce los precios y las vías para adquirir las entradas para los Juegos Panamericanos 2019, evento que se celebrará desde el 26 de julio al 11 de agosto.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 25 May 2019 11:22:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ángel Medina espera hacer historia en el Rally del Norte Chico
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Tras una brillante actuación en los 200 km de Lima, Ángel Medina será parte del Rally del Norte Chico.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:11:10 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WWE Live Lima: peruanos podrán conocer a las superestrellas antes del evento
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Serán 80 afortunados que podrán conocer a un pequeño grupo de superestrellas de la &lt;span class="caps"&gt;WWE&lt;/span&gt;, con quienes podrán tomarse fotografías y firmarán autógrafos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:03:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Si tiene tu primer auto: 5 consejos de seguridad para los conductores primerizos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Abrocharse el cinturón, conocer previamente el vehículo que uno maneja y evitar las distracciones son algunos de los simples hábitos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 20 May 2019 15:38:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cenizas del montañista peruano Richard Hidalgo son velados en Surco
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los familiares y amigos le dieron el último adiós al montañista, quien falleció  en el monte Makalu, en el Himalaya.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 19:11:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Atletas peruanos destacan en competencia internacional en Brasil
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En la media novena edición de la maratón Asics Golden Run compitieron más de 3.000 runners de sudamerica. Conoce cómo quedaron los peruanos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 14:22:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Peruano nos representará en el Mundial Master 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El actual Mr Perú  2019, Lucas Cilich, se encuentra listo para demostrar que es el mejor fisicoculturista a nivel nacional en el Mundial Master.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 10:43:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Decretarán medio día no laborable y feriado puente por Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Gobierno emitirá la norma en los próximos días con la finalidad de que el sector público y privado tenga libre desde el mediodía del 26 de julio.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 18:33:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mauricio Fiol pidió que lo dejen competir en su especialidad en los Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Mauricio Fiol fue incluido en la lista de 26 nadadores que estarán en Lima 2019, pero según el propio atleta, no competiría en su especialidad.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 11:30:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ciclismo peruano obtiene cupo para los Juegos Olímpicos Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Royner Navarro destacó en Pachuca, México, para concretar el cuarto cupo peruano en los Juegos Olímpicos de Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 18:24:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Vas a correr una maratón? Toma en cuenta los siguientes consejos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Para competir una maratón es importante tener preparación fisica, alimenticia y psicológica para poder concluir los 42k con éxito.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 16:06:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Team JJ Ortiz se alzó con el Premio Presidente de la República
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La dupla de &amp;#8216;Corporación 2000&amp;#8217; ganó la categoría S 1600 realizada por el &lt;span class="caps"&gt;ACP&lt;/span&gt;, en de Asia y Chilca. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 11:16:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Roger Federer se puso "muy nervoso" cuando intentó hablar español en Madrid
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El tenista hizo reír a los asistentes al Mutua Madrid Open 2019 al intentar hablar en español.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 11 May 2019 15:49:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Restos de Richard Hidalgo serán incinerados en Katmandú bajo ritual hindú
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cónsul honorario de Perú en Katmandú indicó que restos de &lt;a href="https://peru.com/deportes/deportes/richard-hidalgo-razones-muerte-explicadas-manager-deportivo-nndc-noticia-605833"&gt;Richard Hidalgo&lt;/a&gt; serán incinerados en un templo siguiendo un ritual hindú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 10:50:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: Perú estará representado por 26 nadadores en Juegos Panamericanos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La selección peruana de natación se prepara para alcanzar medallas en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 10:01:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Richard Hidalgo: se requiere 30 mil dólares para repatriar restos de montañista peruano
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La familia del montañista, fallecido en el Himalaya, necesita 30 mil dólares para trasladar los restos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 08:52:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las razones de la muerte de Richard Hidalgo explicadas por su mánager deportivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El representante Pablo Nalda habló del fallecimiento del montañista peruano y cómo fue encontrado su cuerpo en el Himalaya.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 10:14:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así informa el mundo sobre la muerte del montañista peruano Richard Hidalgo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El peruano fue hallado muerto en su tienda, en una expedición en el Monte Makalu, la quinta montaña más alta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 09:02:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Montañista peruano Richard Hidalgo es hallado muerto en el Himalaya
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Richard Hidalgo fue encontrado sin vida en el Campamento Base 2 de Makalu, frontera entre China y Nepal, donde buscaba su séptimo &amp;#8216;ochomil&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 08:14:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lanzan línea de zapatillas "Heroes Among Us" inspiradas en los superhéroes de Avengers
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;adidas Basketball y Marvel se unieron para crear una colección de edición limitada &amp;#8220;Heroes Among Us&amp;#8221; liderada por cinco nuevos diseños de zapatillas. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 04 May 2019 16:35:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Una discriminación necesaria": el polémico falló del TAS ante el caso de Caster Semenya
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Caster Semenya tendrá que medicarse de ahora en adelante si quiere seguir compitiendo como atleta femenina. Esto, tras el falló del &lt;span class="caps"&gt;TAS&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 19:51:48 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Precios y fecha para la venta de entradas para los Juegos Panamericanos de Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La organización del evento dio todos detalles para adquirir los tickets para los Juegos que albergará nuestra país.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 02 May 2019 12:16:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ayrton Senna: a 25 años de la muerte del icónico piloto de Fórmula 1 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Ayrton Senna perdió la vida un 1 de mayo de 1994 cuando iba a bordo de su Williams-Ranault durante el Gran Premio de San Marino.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 18:54:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Los 39 deportes de los Juegos Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí los 39 deportes que estarán presentes en los Juegos Panamericanos Lima 2019. Unas 23 disciplinas clasificarán a Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Mar 2019 22:22:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Juan Diego Flórez confirmó su participación en la inauguración de los Panamericanos Lima 2019 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A través de Facebook, la cuenta oficial del evento compartió un video donde el &lt;a href="https://peru.com/noticias-de-juan-diego-florez-3331"&gt;tenor peruano&lt;/a&gt; se muestra emocionado por su participación.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 16:53:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Vóley femenino en los Panamericanos Lima 2019: grupos, resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí cómo se disputará el vóley femenino en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 20:43:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: sedes de todos los deportes de los Juegos Panamericanos 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí dónde se desarrollarán los deportes de los Juegos Panamericanos de Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Apr 2019 13:54:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fútbol masculino en los Juegos Panamericanos Lima 2019: resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí la programación y resultados del fútbol masculino de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 20 Apr 2019 20:55:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las disciplinas de los Panamericanos Lima 2019 clasificatorias a Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí a las 22 disciplinas clasificarán a los Juegos Olímpicos Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Mar 2019 22:55:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fútbol femenino en los Juegos Panamericanos Lima 2019: resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí la programación y resultados del fútbol femenino de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 16 Jun 2019 11:37:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Paleta Frontón en los Juegos Panamericanos Lima 2019: cómo se juega, reglamento y más
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Paleta Frontón es un deporte nacido en el Perú y que estará presente en los Juegos Panamericanos de Lima 2019 como modalidad de la Pelota Vasca.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 02 Apr 2019 15:58:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: fechas, cronograma, sedes y calendario de todas las competencias 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí cuándo y dónde se llevarán a cabo todas las competencias de los Juegos Panamericanos de Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Apr 2019 13:21:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entérate dónde comprar el peluche de Milco y merchandising de los Juegos Panamericanos 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los Juegos Panamericanos se disputarán del 27 de julio al 11 de agosto. Conoce aquí cómo obtener el merchandising  oficial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Jun 2019 15:09:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Squash en los Juegos Panamericanos Lima 2019:cómo se juega, resultados y reglas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí todo sobre el Squash en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 21:29:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lugares de venta y precios de entradas para la inauguración y deportes de los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce cómo y dónde adquirir entradas para la ceremonia de inauguración y deportes de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:31:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Bádminton en los Juegos Panamericanos Lima 2019: cómo se juega, reglamento y más
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí todo sobre el Bádminton, deporte presente en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 27 Mar 2019 18:51:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Comité Olímpico Peruano organiza la carrera Samsung 10K
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Comité Olímpico Peruano organizan la trigésimo segunda edición de la carrera por el Día Olímpico: Samsung 10K, que se llevará a cabo este domingo 23 de junio en el pentagonito de San Borja.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 13:00:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Carrera de la Amistad Peruano Japonesa “Nikkei Run" se celebrará por primera vez 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El recorrido tendrá 10 kilómetros exactos y atravesará calles de los distritos de Pueblo Libre y Jesús María. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:34:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ángela Leyva fue anunciada como flamante fichaje del PTT Sport de Turquía
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La voleibolista peruana tendrá un nuevo destino en su carrera: la liga turca.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 13:24:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entregan moderno velódromo para Juegos Panamericanos de Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La organización de los Juegos Panamericanos entregará el nuevo velódromo a la Federación Peruana de Ciclismo (&lt;span class="caps"&gt;FPC&lt;/span&gt;).&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 15:25:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mary Luz Andia consigue marca mínima para los Juegos Olímpicos Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La peruana Mary Luz Andia consiguió la marca mínima clasificatoria a Tokio 2020 en el Gran Premio Cantones de Marcha Atletica de La Coruña.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 08:40:45 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Adiós ‘Le Mans’: los 4 históricos diseños conmemorativos con los que el icónico Ford GT se despide 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una serie de diseños exteriores especiales que celebran los éxitos pasados y actuales de Ford en Le Mans.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 07 Jun 2019 09:50:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día Mundial del Running: ¿por qué se celebra y cuál es su misión? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El día del running se festeja todos los primeros miércoles de junio a nivel mundial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 05:29:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gladys Tejeda gana la 'Quito-Últimas Noticias', carrera más grande de Ecuador
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Gladys Tejeda se llevó el primer lugar de la carrera de 15 kilómetros &amp;#8216;Quito-Últimas Noticias&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 02 Jun 2019 20:59:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Piccolo Clemente se consagra Campeón Mundial ISA de Longboard
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Benoit &amp;#8216;Piccolo&amp;#8217; Clemente logró el título mundial &lt;span class="caps"&gt;ISA&lt;/span&gt; de longboard en Francia. En tanto, el equipo peruano fue segundo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 02 Jun 2019 20:35:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El 88% de limeños aprueba organización de los Panamericanos Lima 2019, según encuesta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Un estudio de mercado de Ipsos revela el sentir de los ciudadanos a 57 días de la inauguración de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 31 May 2019 11:19:30 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La historia de Juan León, el peruano ejemplo que va por la gloria en los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Juan León Durán participará en los Juegos Parapanamericanos, en el deporte de la para natación en la categoría S7.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 19:17:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¡Insólito! Selección peruana de básquet no participará en los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Perú fuera de los Juegos de Lima en baloncesto, entran Venezuela y Colombia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 16:50:33 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WWE Live Lima: se confirman los tres primeros combate para el 24 de agosto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce todo lo que debes saber sobre el evento &lt;span class="caps"&gt;WWE&lt;/span&gt; Live Lima en el Jockey Club.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 14:24:53 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gran Premio de Mónaco: horarios y canales de transmisión de la carrera 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Gran Premio de Mónaco se disputa este domingo 26 de mayo desde las 08.10 am (horario de Perú). Va EN &lt;span class="caps"&gt;VIVO&lt;/span&gt; por &lt;span class="caps"&gt;FOX&lt;/span&gt; Action.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 25 May 2019 16:24:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: venta de entradas para los Juegos Panamericanos se inician este lunes
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce los precios y las vías para adquirir las entradas para los Juegos Panamericanos 2019, evento que se celebrará desde el 26 de julio al 11 de agosto.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 25 May 2019 11:22:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ángel Medina espera hacer historia en el Rally del Norte Chico
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Tras una brillante actuación en los 200 km de Lima, Ángel Medina será parte del Rally del Norte Chico.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:11:10 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WWE Live Lima: peruanos podrán conocer a las superestrellas antes del evento
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Serán 80 afortunados que podrán conocer a un pequeño grupo de superestrellas de la &lt;span class="caps"&gt;WWE&lt;/span&gt;, con quienes podrán tomarse fotografías y firmarán autógrafos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:03:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Si tiene tu primer auto: 5 consejos de seguridad para los conductores primerizos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Abrocharse el cinturón, conocer previamente el vehículo que uno maneja y evitar las distracciones son algunos de los simples hábitos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 20 May 2019 15:38:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cenizas del montañista peruano Richard Hidalgo son velados en Surco
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los familiares y amigos le dieron el último adiós al montañista, quien falleció  en el monte Makalu, en el Himalaya.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 19:11:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Atletas peruanos destacan en competencia internacional en Brasil
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En la media novena edición de la maratón Asics Golden Run compitieron más de 3.000 runners de sudamerica. Conoce cómo quedaron los peruanos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 14:22:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Peruano nos representará en el Mundial Master 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El actual Mr Perú  2019, Lucas Cilich, se encuentra listo para demostrar que es el mejor fisicoculturista a nivel nacional en el Mundial Master.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 10:43:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Decretarán medio día no laborable y feriado puente por Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Gobierno emitirá la norma en los próximos días con la finalidad de que el sector público y privado tenga libre desde el mediodía del 26 de julio.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 18:33:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mauricio Fiol pidió que lo dejen competir en su especialidad en los Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Mauricio Fiol fue incluido en la lista de 26 nadadores que estarán en Lima 2019, pero según el propio atleta, no competiría en su especialidad.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 11:30:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ciclismo peruano obtiene cupo para los Juegos Olímpicos Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Royner Navarro destacó en Pachuca, México, para concretar el cuarto cupo peruano en los Juegos Olímpicos de Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 18:24:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Vas a correr una maratón? Toma en cuenta los siguientes consejos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Para competir una maratón es importante tener preparación fisica, alimenticia y psicológica para poder concluir los 42k con éxito.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 16:06:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Team JJ Ortiz se alzó con el Premio Presidente de la República
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La dupla de &amp;#8216;Corporación 2000&amp;#8217; ganó la categoría S 1600 realizada por el &lt;span class="caps"&gt;ACP&lt;/span&gt;, en de Asia y Chilca. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 11:16:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Roger Federer se puso "muy nervoso" cuando intentó hablar español en Madrid
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El tenista hizo reír a los asistentes al Mutua Madrid Open 2019 al intentar hablar en español.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 11 May 2019 15:49:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Restos de Richard Hidalgo serán incinerados en Katmandú bajo ritual hindú
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cónsul honorario de Perú en Katmandú indicó que restos de &lt;a href="https://peru.com/deportes/deportes/richard-hidalgo-razones-muerte-explicadas-manager-deportivo-nndc-noticia-605833"&gt;Richard Hidalgo&lt;/a&gt; serán incinerados en un templo siguiendo un ritual hindú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 10:50:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: Perú estará representado por 26 nadadores en Juegos Panamericanos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La selección peruana de natación se prepara para alcanzar medallas en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 10:01:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Richard Hidalgo: se requiere 30 mil dólares para repatriar restos de montañista peruano
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La familia del montañista, fallecido en el Himalaya, necesita 30 mil dólares para trasladar los restos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 08:52:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las razones de la muerte de Richard Hidalgo explicadas por su mánager deportivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El representante Pablo Nalda habló del fallecimiento del montañista peruano y cómo fue encontrado su cuerpo en el Himalaya.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 10:14:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así informa el mundo sobre la muerte del montañista peruano Richard Hidalgo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El peruano fue hallado muerto en su tienda, en una expedición en el Monte Makalu, la quinta montaña más alta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 09:02:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Montañista peruano Richard Hidalgo es hallado muerto en el Himalaya
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Richard Hidalgo fue encontrado sin vida en el Campamento Base 2 de Makalu, frontera entre China y Nepal, donde buscaba su séptimo &amp;#8216;ochomil&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 08:14:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lanzan línea de zapatillas "Heroes Among Us" inspiradas en los superhéroes de Avengers
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;adidas Basketball y Marvel se unieron para crear una colección de edición limitada &amp;#8220;Heroes Among Us&amp;#8221; liderada por cinco nuevos diseños de zapatillas. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 04 May 2019 16:35:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Una discriminación necesaria": el polémico falló del TAS ante el caso de Caster Semenya
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Caster Semenya tendrá que medicarse de ahora en adelante si quiere seguir compitiendo como atleta femenina. Esto, tras el falló del &lt;span class="caps"&gt;TAS&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 19:51:48 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Precios y fecha para la venta de entradas para los Juegos Panamericanos de Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La organización del evento dio todos detalles para adquirir los tickets para los Juegos que albergará nuestra país.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 02 May 2019 12:16:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ayrton Senna: a 25 años de la muerte del icónico piloto de Fórmula 1 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Ayrton Senna perdió la vida un 1 de mayo de 1994 cuando iba a bordo de su Williams-Ranault durante el Gran Premio de San Marino.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 18:54:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Los 39 deportes de los Juegos Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí los 39 deportes que estarán presentes en los Juegos Panamericanos Lima 2019. Unas 23 disciplinas clasificarán a Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Mar 2019 22:22:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Juan Diego Flórez confirmó su participación en la inauguración de los Panamericanos Lima 2019 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A través de Facebook, la cuenta oficial del evento compartió un video donde el &lt;a href="https://peru.com/noticias-de-juan-diego-florez-3331"&gt;tenor peruano&lt;/a&gt; se muestra emocionado por su participación.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 16:53:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Vóley femenino en los Panamericanos Lima 2019: grupos, resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí cómo se disputará el vóley femenino en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 20:43:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: sedes de todos los deportes de los Juegos Panamericanos 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí dónde se desarrollarán los deportes de los Juegos Panamericanos de Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Apr 2019 13:54:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fútbol masculino en los Juegos Panamericanos Lima 2019: resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí la programación y resultados del fútbol masculino de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 20 Apr 2019 20:55:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las disciplinas de los Panamericanos Lima 2019 clasificatorias a Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí a las 22 disciplinas clasificarán a los Juegos Olímpicos Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Mar 2019 22:55:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fútbol femenino en los Juegos Panamericanos Lima 2019: resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí la programación y resultados del fútbol femenino de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 16 Jun 2019 11:37:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Paleta Frontón en los Juegos Panamericanos Lima 2019: cómo se juega, reglamento y más
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Paleta Frontón es un deporte nacido en el Perú y que estará presente en los Juegos Panamericanos de Lima 2019 como modalidad de la Pelota Vasca.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 02 Apr 2019 15:58:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: fechas, cronograma, sedes y calendario de todas las competencias 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí cuándo y dónde se llevarán a cabo todas las competencias de los Juegos Panamericanos de Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Apr 2019 13:21:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entérate dónde comprar el peluche de Milco y merchandising de los Juegos Panamericanos 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los Juegos Panamericanos se disputarán del 27 de julio al 11 de agosto. Conoce aquí cómo obtener el merchandising  oficial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Jun 2019 15:09:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Squash en los Juegos Panamericanos Lima 2019:cómo se juega, resultados y reglas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí todo sobre el Squash en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 21:29:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lugares de venta y precios de entradas para la inauguración y deportes de los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce cómo y dónde adquirir entradas para la ceremonia de inauguración y deportes de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:31:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Bádminton en los Juegos Panamericanos Lima 2019: cómo se juega, reglamento y más
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí todo sobre el Bádminton, deporte presente en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 27 Mar 2019 18:51:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Comité Olímpico Peruano organiza la carrera Samsung 10K
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Comité Olímpico Peruano organizan la trigésimo segunda edición de la carrera por el Día Olímpico: Samsung 10K, que se llevará a cabo este domingo 23 de junio en el pentagonito de San Borja.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 13:00:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Carrera de la Amistad Peruano Japonesa “Nikkei Run" se celebrará por primera vez 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El recorrido tendrá 10 kilómetros exactos y atravesará calles de los distritos de Pueblo Libre y Jesús María. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:34:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ángela Leyva fue anunciada como flamante fichaje del PTT Sport de Turquía
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La voleibolista peruana tendrá un nuevo destino en su carrera: la liga turca.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 13:24:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entregan moderno velódromo para Juegos Panamericanos de Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La organización de los Juegos Panamericanos entregará el nuevo velódromo a la Federación Peruana de Ciclismo (&lt;span class="caps"&gt;FPC&lt;/span&gt;).&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 15:25:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mary Luz Andia consigue marca mínima para los Juegos Olímpicos Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La peruana Mary Luz Andia consiguió la marca mínima clasificatoria a Tokio 2020 en el Gran Premio Cantones de Marcha Atletica de La Coruña.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 08:40:45 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Adiós ‘Le Mans’: los 4 históricos diseños conmemorativos con los que el icónico Ford GT se despide 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una serie de diseños exteriores especiales que celebran los éxitos pasados y actuales de Ford en Le Mans.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 07 Jun 2019 09:50:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día Mundial del Running: ¿por qué se celebra y cuál es su misión? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El día del running se festeja todos los primeros miércoles de junio a nivel mundial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 05:29:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gladys Tejeda gana la 'Quito-Últimas Noticias', carrera más grande de Ecuador
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Gladys Tejeda se llevó el primer lugar de la carrera de 15 kilómetros &amp;#8216;Quito-Últimas Noticias&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 02 Jun 2019 20:59:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Piccolo Clemente se consagra Campeón Mundial ISA de Longboard
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Benoit &amp;#8216;Piccolo&amp;#8217; Clemente logró el título mundial &lt;span class="caps"&gt;ISA&lt;/span&gt; de longboard en Francia. En tanto, el equipo peruano fue segundo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 02 Jun 2019 20:35:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El 88% de limeños aprueba organización de los Panamericanos Lima 2019, según encuesta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Un estudio de mercado de Ipsos revela el sentir de los ciudadanos a 57 días de la inauguración de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 31 May 2019 11:19:30 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La historia de Juan León, el peruano ejemplo que va por la gloria en los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Juan León Durán participará en los Juegos Parapanamericanos, en el deporte de la para natación en la categoría S7.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 19:17:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¡Insólito! Selección peruana de básquet no participará en los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Perú fuera de los Juegos de Lima en baloncesto, entran Venezuela y Colombia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 16:50:33 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WWE Live Lima: se confirman los tres primeros combate para el 24 de agosto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce todo lo que debes saber sobre el evento &lt;span class="caps"&gt;WWE&lt;/span&gt; Live Lima en el Jockey Club.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 14:24:53 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gran Premio de Mónaco: horarios y canales de transmisión de la carrera 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Gran Premio de Mónaco se disputa este domingo 26 de mayo desde las 08.10 am (horario de Perú). Va EN &lt;span class="caps"&gt;VIVO&lt;/span&gt; por &lt;span class="caps"&gt;FOX&lt;/span&gt; Action.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 25 May 2019 16:24:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: venta de entradas para los Juegos Panamericanos se inician este lunes
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce los precios y las vías para adquirir las entradas para los Juegos Panamericanos 2019, evento que se celebrará desde el 26 de julio al 11 de agosto.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 25 May 2019 11:22:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ángel Medina espera hacer historia en el Rally del Norte Chico
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Tras una brillante actuación en los 200 km de Lima, Ángel Medina será parte del Rally del Norte Chico.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:11:10 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WWE Live Lima: peruanos podrán conocer a las superestrellas antes del evento
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Serán 80 afortunados que podrán conocer a un pequeño grupo de superestrellas de la &lt;span class="caps"&gt;WWE&lt;/span&gt;, con quienes podrán tomarse fotografías y firmarán autógrafos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:03:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Si tiene tu primer auto: 5 consejos de seguridad para los conductores primerizos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Abrocharse el cinturón, conocer previamente el vehículo que uno maneja y evitar las distracciones son algunos de los simples hábitos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 20 May 2019 15:38:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cenizas del montañista peruano Richard Hidalgo son velados en Surco
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los familiares y amigos le dieron el último adiós al montañista, quien falleció  en el monte Makalu, en el Himalaya.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 19:11:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Atletas peruanos destacan en competencia internacional en Brasil
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En la media novena edición de la maratón Asics Golden Run compitieron más de 3.000 runners de sudamerica. Conoce cómo quedaron los peruanos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 14:22:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Peruano nos representará en el Mundial Master 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El actual Mr Perú  2019, Lucas Cilich, se encuentra listo para demostrar que es el mejor fisicoculturista a nivel nacional en el Mundial Master.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 10:43:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Decretarán medio día no laborable y feriado puente por Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Gobierno emitirá la norma en los próximos días con la finalidad de que el sector público y privado tenga libre desde el mediodía del 26 de julio.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 18:33:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mauricio Fiol pidió que lo dejen competir en su especialidad en los Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Mauricio Fiol fue incluido en la lista de 26 nadadores que estarán en Lima 2019, pero según el propio atleta, no competiría en su especialidad.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 11:30:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ciclismo peruano obtiene cupo para los Juegos Olímpicos Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Royner Navarro destacó en Pachuca, México, para concretar el cuarto cupo peruano en los Juegos Olímpicos de Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 18:24:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Vas a correr una maratón? Toma en cuenta los siguientes consejos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Para competir una maratón es importante tener preparación fisica, alimenticia y psicológica para poder concluir los 42k con éxito.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 16:06:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Team JJ Ortiz se alzó con el Premio Presidente de la República
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La dupla de &amp;#8216;Corporación 2000&amp;#8217; ganó la categoría S 1600 realizada por el &lt;span class="caps"&gt;ACP&lt;/span&gt;, en de Asia y Chilca. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 11:16:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Roger Federer se puso "muy nervoso" cuando intentó hablar español en Madrid
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El tenista hizo reír a los asistentes al Mutua Madrid Open 2019 al intentar hablar en español.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 11 May 2019 15:49:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Restos de Richard Hidalgo serán incinerados en Katmandú bajo ritual hindú
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cónsul honorario de Perú en Katmandú indicó que restos de &lt;a href="https://peru.com/deportes/deportes/richard-hidalgo-razones-muerte-explicadas-manager-deportivo-nndc-noticia-605833"&gt;Richard Hidalgo&lt;/a&gt; serán incinerados en un templo siguiendo un ritual hindú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 10:50:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: Perú estará representado por 26 nadadores en Juegos Panamericanos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La selección peruana de natación se prepara para alcanzar medallas en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 10:01:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Richard Hidalgo: se requiere 30 mil dólares para repatriar restos de montañista peruano
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La familia del montañista, fallecido en el Himalaya, necesita 30 mil dólares para trasladar los restos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 08:52:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las razones de la muerte de Richard Hidalgo explicadas por su mánager deportivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El representante Pablo Nalda habló del fallecimiento del montañista peruano y cómo fue encontrado su cuerpo en el Himalaya.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 10:14:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así informa el mundo sobre la muerte del montañista peruano Richard Hidalgo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El peruano fue hallado muerto en su tienda, en una expedición en el Monte Makalu, la quinta montaña más alta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 09:02:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Montañista peruano Richard Hidalgo es hallado muerto en el Himalaya
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Richard Hidalgo fue encontrado sin vida en el Campamento Base 2 de Makalu, frontera entre China y Nepal, donde buscaba su séptimo &amp;#8216;ochomil&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 08:14:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lanzan línea de zapatillas "Heroes Among Us" inspiradas en los superhéroes de Avengers
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;adidas Basketball y Marvel se unieron para crear una colección de edición limitada &amp;#8220;Heroes Among Us&amp;#8221; liderada por cinco nuevos diseños de zapatillas. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 04 May 2019 16:35:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Una discriminación necesaria": el polémico falló del TAS ante el caso de Caster Semenya
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Caster Semenya tendrá que medicarse de ahora en adelante si quiere seguir compitiendo como atleta femenina. Esto, tras el falló del &lt;span class="caps"&gt;TAS&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 19:51:48 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Precios y fecha para la venta de entradas para los Juegos Panamericanos de Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La organización del evento dio todos detalles para adquirir los tickets para los Juegos que albergará nuestra país.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 02 May 2019 12:16:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ayrton Senna: a 25 años de la muerte del icónico piloto de Fórmula 1 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Ayrton Senna perdió la vida un 1 de mayo de 1994 cuando iba a bordo de su Williams-Ranault durante el Gran Premio de San Marino.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 18:54:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Los 39 deportes de los Juegos Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí los 39 deportes que estarán presentes en los Juegos Panamericanos Lima 2019. Unas 23 disciplinas clasificarán a Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Mar 2019 22:22:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Juan Diego Flórez confirmó su participación en la inauguración de los Panamericanos Lima 2019 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A través de Facebook, la cuenta oficial del evento compartió un video donde el &lt;a href="https://peru.com/noticias-de-juan-diego-florez-3331"&gt;tenor peruano&lt;/a&gt; se muestra emocionado por su participación.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 08 Jul 2019 16:53:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Vóley femenino en los Panamericanos Lima 2019: grupos, resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí cómo se disputará el vóley femenino en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 20:43:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: sedes de todos los deportes de los Juegos Panamericanos 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí dónde se desarrollarán los deportes de los Juegos Panamericanos de Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Apr 2019 13:54:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fútbol masculino en los Juegos Panamericanos Lima 2019: resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí la programación y resultados del fútbol masculino de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 20 Apr 2019 20:55:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las disciplinas de los Panamericanos Lima 2019 clasificatorias a Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí a las 22 disciplinas clasificarán a los Juegos Olímpicos Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Mar 2019 22:55:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fútbol femenino en los Juegos Panamericanos Lima 2019: resultados y tabla en vivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí la programación y resultados del fútbol femenino de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 16 Jun 2019 11:37:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Paleta Frontón en los Juegos Panamericanos Lima 2019: cómo se juega, reglamento y más
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Paleta Frontón es un deporte nacido en el Perú y que estará presente en los Juegos Panamericanos de Lima 2019 como modalidad de la Pelota Vasca.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 02 Apr 2019 15:58:22 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: fechas, cronograma, sedes y calendario de todas las competencias 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí cuándo y dónde se llevarán a cabo todas las competencias de los Juegos Panamericanos de Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Apr 2019 13:21:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entérate dónde comprar el peluche de Milco y merchandising de los Juegos Panamericanos 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los Juegos Panamericanos se disputarán del 27 de julio al 11 de agosto. Conoce aquí cómo obtener el merchandising  oficial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Jun 2019 15:09:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Squash en los Juegos Panamericanos Lima 2019:cómo se juega, resultados y reglas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí todo sobre el Squash en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 21:29:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lugares de venta y precios de entradas para la inauguración y deportes de los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce cómo y dónde adquirir entradas para la ceremonia de inauguración y deportes de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:31:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Bádminton en los Juegos Panamericanos Lima 2019: cómo se juega, reglamento y más
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce aquí todo sobre el Bádminton, deporte presente en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 27 Mar 2019 18:51:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Comité Olímpico Peruano organiza la carrera Samsung 10K
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Comité Olímpico Peruano organizan la trigésimo segunda edición de la carrera por el Día Olímpico: Samsung 10K, que se llevará a cabo este domingo 23 de junio en el pentagonito de San Borja.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 13:00:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Carrera de la Amistad Peruano Japonesa “Nikkei Run" se celebrará por primera vez 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El recorrido tendrá 10 kilómetros exactos y atravesará calles de los distritos de Pueblo Libre y Jesús María. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:34:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ángela Leyva fue anunciada como flamante fichaje del PTT Sport de Turquía
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La voleibolista peruana tendrá un nuevo destino en su carrera: la liga turca.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 13:24:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entregan moderno velódromo para Juegos Panamericanos de Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La organización de los Juegos Panamericanos entregará el nuevo velódromo a la Federación Peruana de Ciclismo (&lt;span class="caps"&gt;FPC&lt;/span&gt;).&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 15:25:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mary Luz Andia consigue marca mínima para los Juegos Olímpicos Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La peruana Mary Luz Andia consiguió la marca mínima clasificatoria a Tokio 2020 en el Gran Premio Cantones de Marcha Atletica de La Coruña.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 09 Jun 2019 08:40:45 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Adiós ‘Le Mans’: los 4 históricos diseños conmemorativos con los que el icónico Ford GT se despide 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una serie de diseños exteriores especiales que celebran los éxitos pasados y actuales de Ford en Le Mans.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 07 Jun 2019 09:50:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día Mundial del Running: ¿por qué se celebra y cuál es su misión? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El día del running se festeja todos los primeros miércoles de junio a nivel mundial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 05:29:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gladys Tejeda gana la 'Quito-Últimas Noticias', carrera más grande de Ecuador
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Gladys Tejeda se llevó el primer lugar de la carrera de 15 kilómetros &amp;#8216;Quito-Últimas Noticias&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 02 Jun 2019 20:59:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Piccolo Clemente se consagra Campeón Mundial ISA de Longboard
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Benoit &amp;#8216;Piccolo&amp;#8217; Clemente logró el título mundial &lt;span class="caps"&gt;ISA&lt;/span&gt; de longboard en Francia. En tanto, el equipo peruano fue segundo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 02 Jun 2019 20:35:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El 88% de limeños aprueba organización de los Panamericanos Lima 2019, según encuesta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Un estudio de mercado de Ipsos revela el sentir de los ciudadanos a 57 días de la inauguración de los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 31 May 2019 11:19:30 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La historia de Juan León, el peruano ejemplo que va por la gloria en los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Juan León Durán participará en los Juegos Parapanamericanos, en el deporte de la para natación en la categoría S7.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 19:17:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¡Insólito! Selección peruana de básquet no participará en los Panamericanos 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Perú fuera de los Juegos de Lima en baloncesto, entran Venezuela y Colombia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 16:50:33 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WWE Live Lima: se confirman los tres primeros combate para el 24 de agosto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce todo lo que debes saber sobre el evento &lt;span class="caps"&gt;WWE&lt;/span&gt; Live Lima en el Jockey Club.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 May 2019 14:24:53 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gran Premio de Mónaco: horarios y canales de transmisión de la carrera 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Gran Premio de Mónaco se disputa este domingo 26 de mayo desde las 08.10 am (horario de Perú). Va EN &lt;span class="caps"&gt;VIVO&lt;/span&gt; por &lt;span class="caps"&gt;FOX&lt;/span&gt; Action.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 25 May 2019 16:24:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: venta de entradas para los Juegos Panamericanos se inician este lunes
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Conoce los precios y las vías para adquirir las entradas para los Juegos Panamericanos 2019, evento que se celebrará desde el 26 de julio al 11 de agosto.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 25 May 2019 11:22:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ángel Medina espera hacer historia en el Rally del Norte Chico
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Tras una brillante actuación en los 200 km de Lima, Ángel Medina será parte del Rally del Norte Chico.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:11:10 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WWE Live Lima: peruanos podrán conocer a las superestrellas antes del evento
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Serán 80 afortunados que podrán conocer a un pequeño grupo de superestrellas de la &lt;span class="caps"&gt;WWE&lt;/span&gt;, con quienes podrán tomarse fotografías y firmarán autógrafos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 19:03:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Si tiene tu primer auto: 5 consejos de seguridad para los conductores primerizos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Abrocharse el cinturón, conocer previamente el vehículo que uno maneja y evitar las distracciones son algunos de los simples hábitos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 20 May 2019 15:38:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cenizas del montañista peruano Richard Hidalgo son velados en Surco
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los familiares y amigos le dieron el último adiós al montañista, quien falleció  en el monte Makalu, en el Himalaya.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 19:11:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Atletas peruanos destacan en competencia internacional en Brasil
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En la media novena edición de la maratón Asics Golden Run compitieron más de 3.000 runners de sudamerica. Conoce cómo quedaron los peruanos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 14:22:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Peruano nos representará en el Mundial Master 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El actual Mr Perú  2019, Lucas Cilich, se encuentra listo para demostrar que es el mejor fisicoculturista a nivel nacional en el Mundial Master.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 17 May 2019 10:43:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Decretarán medio día no laborable y feriado puente por Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Gobierno emitirá la norma en los próximos días con la finalidad de que el sector público y privado tenga libre desde el mediodía del 26 de julio.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 18:33:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mauricio Fiol pidió que lo dejen competir en su especialidad en los Panamericanos Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Mauricio Fiol fue incluido en la lista de 26 nadadores que estarán en Lima 2019, pero según el propio atleta, no competiría en su especialidad.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 11:30:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ciclismo peruano obtiene cupo para los Juegos Olímpicos Tokio 2020
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Royner Navarro destacó en Pachuca, México, para concretar el cuarto cupo peruano en los Juegos Olímpicos de Tokio 2020.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 18:24:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Vas a correr una maratón? Toma en cuenta los siguientes consejos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Para competir una maratón es importante tener preparación fisica, alimenticia y psicológica para poder concluir los 42k con éxito.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 16:06:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Team JJ Ortiz se alzó con el Premio Presidente de la República
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La dupla de &amp;#8216;Corporación 2000&amp;#8217; ganó la categoría S 1600 realizada por el &lt;span class="caps"&gt;ACP&lt;/span&gt;, en de Asia y Chilca. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 11:16:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Roger Federer se puso "muy nervoso" cuando intentó hablar español en Madrid
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El tenista hizo reír a los asistentes al Mutua Madrid Open 2019 al intentar hablar en español.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 11 May 2019 15:49:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Restos de Richard Hidalgo serán incinerados en Katmandú bajo ritual hindú
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cónsul honorario de Perú en Katmandú indicó que restos de &lt;a href="https://peru.com/deportes/deportes/richard-hidalgo-razones-muerte-explicadas-manager-deportivo-nndc-noticia-605833"&gt;Richard Hidalgo&lt;/a&gt; serán incinerados en un templo siguiendo un ritual hindú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 10:50:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima 2019: Perú estará representado por 26 nadadores en Juegos Panamericanos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La selección peruana de natación se prepara para alcanzar medallas en los Juegos Panamericanos Lima 2019.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 10:01:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Richard Hidalgo: se requiere 30 mil dólares para repatriar restos de montañista peruano
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La familia del montañista, fallecido en el Himalaya, necesita 30 mil dólares para trasladar los restos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 10 May 2019 08:52:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las razones de la muerte de Richard Hidalgo explicadas por su mánager deportivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El representante Pablo Nalda habló del fallecimiento del montañista peruano y cómo fue encontrado su cuerpo en el Himalaya.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 10:14:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así informa el mundo sobre la muerte del montañista peruano Richard Hidalgo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El peruano fue hallado muerto en su tienda, en una expedición en el Monte Makalu, la quinta montaña más alta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 09:02:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Montañista peruano Richard Hidalgo es hallado muerto en el Himalaya
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Richard Hidalgo fue encontrado sin vida en el Campamento Base 2 de Makalu, frontera entre China y Nepal, donde buscaba su séptimo &amp;#8216;ochomil&amp;#8217;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 08 May 2019 08:14:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lanzan línea de zapatillas "Heroes Among Us" inspiradas en los superhéroes de Avengers
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;adidas Basketball y Marvel se unieron para crear una colección de edición limitada &amp;#8220;Heroes Among Us&amp;#8221; liderada por cinco nuevos diseños de zapatillas. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 04 May 2019 16:35:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Una discriminación necesaria": el polémico falló del TAS ante el caso de Caster Semenya
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Caster Semenya tendrá que medicarse de ahora en adelante si quiere seguir compitiendo como atleta femenina. Esto, tras el falló del &lt;span class="caps"&gt;TAS&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 19:51:48 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Precios y fecha para la venta de entradas para los Juegos Panamericanos de Lima 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La organización del evento dio todos detalles para adquirir los tickets para los Juegos que albergará nuestra país.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 02 May 2019 12:16:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ayrton Senna: a 25 años de la muerte del icónico piloto de Fórmula 1 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Ayrton Senna perdió la vida un 1 de mayo de 1994 cuando iba a bordo de su Williams-Ranault durante el Gran Premio de San Marino.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 18:54:34 -0500        </pubDate>
        </item></news>