<news><item><title>
          4 aplicaciones para ver EN VIVO los partidos de la Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres saber cómo va tu equipo favorito en vivo y en directo? Pues estas son las aplicaciones formales donde puedes ver la &lt;a href="http://peru.com/noticias-de-copa-america-2019-227655"&gt;Copa América 2019&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 11:57:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          India avanza hacia el lanzamiento del 5G entre dudas de las "teleco" y Huawei
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La India ha fijado una fecha para la primera subasta de licencias de 5G este año, aunque llega rodeada de incógnitas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 28 Jun 2019 12:28:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Internet Para Todos" beneficiará a 6 millones de peruanos con internet 4G antes del 2021
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La ciudad de Moya, a más de 3 mil msnm, fue el escenario escogido para el lanzamiento oficial de &lt;span class="caps"&gt;IPT&lt;/span&gt;. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 27 Jun 2019 15:18:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei asegura que expansión del 5G no se verá afectada por el veto de EEUU
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Huawei indica que ha logrado firmar hasta la fecha 50 contratos comerciales para 5G, incluyendo Perú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 13:03:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Google te regala un Home Mini si cumples con este requisito
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres tener este producto de Google totalmente gratis? Esto te regalará la compañía de Silicon Valley.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 12:20:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Identifican nuevo virus que accede a tus SMS eludiendo permisos de Google
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El objetivo es robar las credenciales de inicio de sesión del servicio evadiendo las restricciones de Google. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 11:39:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Internet 5G: cómo beneficiará a los hogares del Perú 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Poco a poco se están realizando pruebas en Latinoamérica sobre la red 5G, el internet más rápido que beneficiará en algunas cosas a los usuarios.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 10:58:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Asus ZenBook 14 UX433F: la laptop con bíseles pequeños y fácil de transportar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Necesitas una laptop que no se cuelgue y que su peso sea bastante ligero? Hemos probado la Asus ZenBook 14 UX433F y este es nuestro análisis final.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 24 Jun 2019 10:40:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lenovo IdeaPad C340: unboxing y primeras impresiones de la laptop tablet
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Hemos podido probar la nueva laptop que se convierte en tablet, la Lenovo IdeaPad C340 y estas son nuestras primeras impresiones, acompañada del unboxing.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 25 Jun 2019 08:00:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así la realidad virtual puede ayudar al tratamiento de niños con cáncer
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Lenovo elabora un proyecto en la que la realidad virtual ayuda al niño con cáncer a sobrellevar su enfermedad. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 25 Jun 2019 08:58:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          EE.UU. prohíbe la venta de tecnología a otras cinco organizaciones chinas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estados Unidos prohíbe a empresas la venta de tecnología a cuatro compañías y un centro de investigación con sede en China.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 12:18:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuáles son las aplicaciones que debes tener en tu smartphone si vas de viaje?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Te vas a ir de viaje pronto? Estas son algunas aplicaciones que debes tener en tu smartphone.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 11:30:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Youtube evalúa traspasar los vídeos infantiles a su aplicación para niños
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La idea sería que todos los contenidos protagonizados por niños o que vayan dirigidos a este público pasen a estar exclusivamente en la aplicación YouTube Kids.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Jun 2019 10:44:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei: Ark OS sería 60 % más rápido que Android de Google
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Más rápido que Android de Google? Así es como luce el nuevo sistema operativo de Huawei y en qué smartphones se está probando. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 08:51:31 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: joven reportó este error a la app y recibió 5 mil dólares como recompensa 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;VIRAL&lt;/span&gt;. Joven reportó error de WhatsApp que todo el mundo usaba cotidianamente y compañía lo recompensa con 5 mil dólares. ¿Qué comprarías? &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 08:28:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          BBC hizo transmisión en vivo con internet 5G y se quedó sin datos en 2 segundos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Cuántos megas gasta la red 5G en tu smartphone? La &lt;span class="caps"&gt;BBC&lt;/span&gt; lo demostró y no creerás la cantidad de datos que consumió.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 06 Jun 2019 11:30:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Apple pide al Gobierno de EEUU que no imponga aranceles que afecten al iPhone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Apple recordó que también fabrica la mayoría del resto de sus productos de hardware en China, como las tabletas iPad, ordenadores Mac. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 20 Jun 2019 11:48:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Moto G7 Power: análisis del smartphone con 5000 mAh de batería
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Un dispositivo que es capaz de durar hasta 2 días sin enchufarlo? Esto es lo que opinamos del Moto G7 Power, el smartphone que tiene batería de 5000 mAh.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 10:00:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: ¿por qué hay dos pericotes de dos colores en la app y qué significan?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;VIRAL&lt;/span&gt;. ¿Sabes por qué existen dos pericotes de distintos colores en WhatsApp? Esto es lo que significa cada uno y no te habías dado cuenta. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 07:43:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chile realiza su primera ecografía a distancia con la red 5G 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Así es como se realizó la primera ecografía a distancia sobre red 5G en Chile de la mano de un esfuerzo público y privado. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:36:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Xiaomi pronto a lanzar un smartphone con 64 megapíxeles en su cámara
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este sería el chip que Xiaomi utilizaría en sus cámaras para poder alcanzar los 64 megapíxeles.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:10:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy Note 10: se filtra fecha de lanzamiento del smartphone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Esta es la posible fecha del lanzamiento oficial del Samsung Galaxy Note 10, en los Estados Unidos. ¿Te gusta la idea del smartphone sin botones? &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 11:24:05 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei Mate 30 podría contar con 6 cámaras y una pantalla con orificio
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Se filtra posible diseño del Huawei Mate 30 que viene con 6 cámaras y una pantalla perforada. ¿Te gusta?&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 11:05:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Apple quiere diversificar sus proveedores y no depender de China?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Sabías que más del 90 % de los productos que vende Apple están ensamblados en China.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 09:58:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp y el truco para ver tus videos y fotos en secreto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;De esta manera podrás ver tus fotos y videos sin tener que abrir la aplicación de WhatsApp y evitar espías. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:02:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Robot colombiano creado para la atención de usuarios concursará en Australia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&amp;#8220;Ópera&amp;#8221; tendrá la labor de presentar soluciones de atención al usuario en operaciones financieras del banco colombiano.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 14:55:10 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy Note 9: el "modo noche" del S10 también llega al smartphone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Ya tienes la actualización? El Samsung Galaxy Note 9 ahora recibe el modo noche del S10 en su cámara. Entérate cómo obtenerlo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 11:19:32 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Siete trucos para hacer que la computadora funcione más rápido
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cuando la computadora está funcionando lentamente esto es lo que debes de realizar para que vaya más rápido. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 10:57:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las ventas de Huawei se resentirán por el veto de EEUU, advierte su fundador
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El jefe de la compañía tecnológica indicó que la facturación derivada de ventas caerá hasta los 100.000 millones de dólares.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 10:24:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Doctor Mario World llega a Android de la mano de Nintendo 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Preparado para acabar con las bacterias? Así luce Doctor Mario World, el nuevo juego de Nintendo que llegará a Android.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 09:45:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: cómo usar su criptomoneda Libra en WhatsApp y Messenger
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres usar la criptomoneda de Facebook en WhatsApp y Messenger? Estos son los pasos que debes seguir.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 09:21:27 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Intel NUC Hades Canyon: esto opinamos de la mini computadora gamer
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Estás pensando en comprarte una PC para juegos y que no ocupe demasiado espacio en tu casa? Hemos evaluado la Intel &lt;span class="caps"&gt;NUC&lt;/span&gt; Hades Canyon y esta es nuestra evaluación.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 08:26:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: los mejores memes para enviar por el Día del Padre
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres ahorrarte un tiempito? Entonces mira todas estas imágenes que puedes enviar a papá por el Día del Padre a través de WhatsApp.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 12:18:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          GunBound cerrará sus servidores tras 16 años y ya no funcionará 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Se acabó una historia. Servidores de Gunbound serán cerrados tras haber estado 16 años en línea. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 12:23:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ford utiliza botellas de plástico para fabricar sus vehículos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La compañía automotriz está tomando un rol cada vez más importante en ayudar a promover el uso de piezas de autos amigables con el medio ambiente.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:54:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: cómo cambiar de número sin tener que perder tus conversaciones
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabes qué debes hacer si cambiaste de número de WhatsApp y no quieres perder todas tus conversaciones? Entonces realiza este truco. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 07:18:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: ¿ya no podrás hacer capturas de pantalla de las conversaciones? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Se implementará esta función en el futuro? Qué te parece si WhatsApp decide hacerla y nunca más podrás tomar capturas de pantalla de tus conversaciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 08:18:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Spotify: cómo colocar una imagen personalizada a tu playlist 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres cambiarle las portadas a tus playlist de Spotify? Prueba el siguiente truco para hacerlo realidad. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:21:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Expertos en Estonia expresan cautela sobre "amenaza" a seguridad de Huawei
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estonia duda que fabricante chino haya instalado &amp;#8220;puertas traseras&amp;#8221; en sus dispositivos que vayan a permitir a Pekín espiar a personas y organizaciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:05:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pokémon GO: Jirachi hace su presencia en el juego y así puedes capturarlo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres atrapar a Jirachi? Estas son las tareas de investigación que pronto llegarán a Pokémon GO. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 10:57:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: esta es la aplicación que revela si una imagen usó Photoshop o no
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Lo usarías? Esta es la aplicación que te dice si una persona utilizó Photoshop en su foto de perfil de Facebook o no. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:44:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Android Q: conoce los smartphones de Huawei que recibirán la actualización
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estos son los primeros smartphones de Huawei que se actualizarán en los próximos meses a Android Q, el sistema operativo de Google. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:30:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ESET advierte sobre falsas apps de criptomonedas en Google Play
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¡No descargues esta aplicación! Detectan programa que roba claves de tus cuentas bancarias. Ten cuidado. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:15:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: así puedes descargar la foto de perfil de cualquier persona 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabes cómo descargar la foto de perfil de WhatsApp en tamaño original de cualquier persona? Con este truco lo lograrás.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 18 Jan 2019 10:03:41 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: esto sucede si sacudes tu smartphone con la aplicación abierta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabías de este interesante truco de Facebook? Muchos ya lo están probando. Esto es lo que sucede su agitas tu teléfono con la app abierta. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 11:03:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: con este truco podrás saber si alguien te mandan una ubicación falsa
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Tu enamorada o tu amigo te está enviando una ubicación falsa? Así puedes descubrirlo rápidamente con WhatsApp.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 12 Jun 2019 07:10:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Motorola One Action se filtra y esta novedad causa sensación
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este podría ser el smartphone más barato que ha lanzado Motorola y que podría competir con el Google Pixel 3A.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 13:15:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy S9 actualiza su cámara y trae el modo noche del S10
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Ya lo tienes? El modo noche del Samsung Galaxy S10 llegó a los S9 y se espera que también se haga lo mismo con el Note 9. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 12:30:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: si le ofreces tus datos a la red social, te podrá pagar esta cantidad
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Te atreverías a darle tus datos a Facebook a pesar de que te piensa pagar miles de dólares? Estos son los requisitos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Jun 2019 16:06:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Android Q: los smartphone de Xiaomi que se actualizarán al sistema operativo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estos son todos los dispositivos de Xiaomi que recibirán antes del 2020 el sistema operativo de Google, Android Q. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 10:17:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          4 aplicaciones para ver EN VIVO los partidos de la Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres saber cómo va tu equipo favorito en vivo y en directo? Pues estas son las aplicaciones formales donde puedes ver la &lt;a href="http://peru.com/noticias-de-copa-america-2019-227655"&gt;Copa América 2019&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 11:57:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          India avanza hacia el lanzamiento del 5G entre dudas de las "teleco" y Huawei
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La India ha fijado una fecha para la primera subasta de licencias de 5G este año, aunque llega rodeada de incógnitas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 28 Jun 2019 12:28:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Internet Para Todos" beneficiará a 6 millones de peruanos con internet 4G antes del 2021
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La ciudad de Moya, a más de 3 mil msnm, fue el escenario escogido para el lanzamiento oficial de &lt;span class="caps"&gt;IPT&lt;/span&gt;. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 27 Jun 2019 15:18:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei asegura que expansión del 5G no se verá afectada por el veto de EEUU
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Huawei indica que ha logrado firmar hasta la fecha 50 contratos comerciales para 5G, incluyendo Perú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 13:03:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Google te regala un Home Mini si cumples con este requisito
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres tener este producto de Google totalmente gratis? Esto te regalará la compañía de Silicon Valley.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 12:20:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Identifican nuevo virus que accede a tus SMS eludiendo permisos de Google
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El objetivo es robar las credenciales de inicio de sesión del servicio evadiendo las restricciones de Google. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 11:39:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Internet 5G: cómo beneficiará a los hogares del Perú 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Poco a poco se están realizando pruebas en Latinoamérica sobre la red 5G, el internet más rápido que beneficiará en algunas cosas a los usuarios.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 10:58:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Asus ZenBook 14 UX433F: la laptop con bíseles pequeños y fácil de transportar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Necesitas una laptop que no se cuelgue y que su peso sea bastante ligero? Hemos probado la Asus ZenBook 14 UX433F y este es nuestro análisis final.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 24 Jun 2019 10:40:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lenovo IdeaPad C340: unboxing y primeras impresiones de la laptop tablet
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Hemos podido probar la nueva laptop que se convierte en tablet, la Lenovo IdeaPad C340 y estas son nuestras primeras impresiones, acompañada del unboxing.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 25 Jun 2019 08:00:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así la realidad virtual puede ayudar al tratamiento de niños con cáncer
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Lenovo elabora un proyecto en la que la realidad virtual ayuda al niño con cáncer a sobrellevar su enfermedad. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 25 Jun 2019 08:58:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          EE.UU. prohíbe la venta de tecnología a otras cinco organizaciones chinas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estados Unidos prohíbe a empresas la venta de tecnología a cuatro compañías y un centro de investigación con sede en China.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 12:18:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuáles son las aplicaciones que debes tener en tu smartphone si vas de viaje?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Te vas a ir de viaje pronto? Estas son algunas aplicaciones que debes tener en tu smartphone.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 11:30:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Youtube evalúa traspasar los vídeos infantiles a su aplicación para niños
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La idea sería que todos los contenidos protagonizados por niños o que vayan dirigidos a este público pasen a estar exclusivamente en la aplicación YouTube Kids.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Jun 2019 10:44:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei: Ark OS sería 60 % más rápido que Android de Google
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Más rápido que Android de Google? Así es como luce el nuevo sistema operativo de Huawei y en qué smartphones se está probando. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 08:51:31 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: joven reportó este error a la app y recibió 5 mil dólares como recompensa 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;VIRAL&lt;/span&gt;. Joven reportó error de WhatsApp que todo el mundo usaba cotidianamente y compañía lo recompensa con 5 mil dólares. ¿Qué comprarías? &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 08:28:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          BBC hizo transmisión en vivo con internet 5G y se quedó sin datos en 2 segundos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Cuántos megas gasta la red 5G en tu smartphone? La &lt;span class="caps"&gt;BBC&lt;/span&gt; lo demostró y no creerás la cantidad de datos que consumió.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 06 Jun 2019 11:30:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Apple pide al Gobierno de EEUU que no imponga aranceles que afecten al iPhone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Apple recordó que también fabrica la mayoría del resto de sus productos de hardware en China, como las tabletas iPad, ordenadores Mac. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 20 Jun 2019 11:48:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Moto G7 Power: análisis del smartphone con 5000 mAh de batería
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Un dispositivo que es capaz de durar hasta 2 días sin enchufarlo? Esto es lo que opinamos del Moto G7 Power, el smartphone que tiene batería de 5000 mAh.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 10:00:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: ¿por qué hay dos pericotes de dos colores en la app y qué significan?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;VIRAL&lt;/span&gt;. ¿Sabes por qué existen dos pericotes de distintos colores en WhatsApp? Esto es lo que significa cada uno y no te habías dado cuenta. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 07:43:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chile realiza su primera ecografía a distancia con la red 5G 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Así es como se realizó la primera ecografía a distancia sobre red 5G en Chile de la mano de un esfuerzo público y privado. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:36:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Xiaomi pronto a lanzar un smartphone con 64 megapíxeles en su cámara
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este sería el chip que Xiaomi utilizaría en sus cámaras para poder alcanzar los 64 megapíxeles.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:10:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy Note 10: se filtra fecha de lanzamiento del smartphone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Esta es la posible fecha del lanzamiento oficial del Samsung Galaxy Note 10, en los Estados Unidos. ¿Te gusta la idea del smartphone sin botones? &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 11:24:05 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei Mate 30 podría contar con 6 cámaras y una pantalla con orificio
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Se filtra posible diseño del Huawei Mate 30 que viene con 6 cámaras y una pantalla perforada. ¿Te gusta?&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 11:05:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Apple quiere diversificar sus proveedores y no depender de China?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Sabías que más del 90 % de los productos que vende Apple están ensamblados en China.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 09:58:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp y el truco para ver tus videos y fotos en secreto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;De esta manera podrás ver tus fotos y videos sin tener que abrir la aplicación de WhatsApp y evitar espías. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:02:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Robot colombiano creado para la atención de usuarios concursará en Australia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&amp;#8220;Ópera&amp;#8221; tendrá la labor de presentar soluciones de atención al usuario en operaciones financieras del banco colombiano.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 14:55:10 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy Note 9: el "modo noche" del S10 también llega al smartphone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Ya tienes la actualización? El Samsung Galaxy Note 9 ahora recibe el modo noche del S10 en su cámara. Entérate cómo obtenerlo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 11:19:32 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Siete trucos para hacer que la computadora funcione más rápido
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cuando la computadora está funcionando lentamente esto es lo que debes de realizar para que vaya más rápido. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 10:57:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las ventas de Huawei se resentirán por el veto de EEUU, advierte su fundador
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El jefe de la compañía tecnológica indicó que la facturación derivada de ventas caerá hasta los 100.000 millones de dólares.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 10:24:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Doctor Mario World llega a Android de la mano de Nintendo 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Preparado para acabar con las bacterias? Así luce Doctor Mario World, el nuevo juego de Nintendo que llegará a Android.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 09:45:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: cómo usar su criptomoneda Libra en WhatsApp y Messenger
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres usar la criptomoneda de Facebook en WhatsApp y Messenger? Estos son los pasos que debes seguir.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 09:21:27 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Intel NUC Hades Canyon: esto opinamos de la mini computadora gamer
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Estás pensando en comprarte una PC para juegos y que no ocupe demasiado espacio en tu casa? Hemos evaluado la Intel &lt;span class="caps"&gt;NUC&lt;/span&gt; Hades Canyon y esta es nuestra evaluación.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 08:26:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: los mejores memes para enviar por el Día del Padre
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres ahorrarte un tiempito? Entonces mira todas estas imágenes que puedes enviar a papá por el Día del Padre a través de WhatsApp.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 12:18:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          GunBound cerrará sus servidores tras 16 años y ya no funcionará 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Se acabó una historia. Servidores de Gunbound serán cerrados tras haber estado 16 años en línea. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 12:23:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ford utiliza botellas de plástico para fabricar sus vehículos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La compañía automotriz está tomando un rol cada vez más importante en ayudar a promover el uso de piezas de autos amigables con el medio ambiente.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:54:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: cómo cambiar de número sin tener que perder tus conversaciones
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabes qué debes hacer si cambiaste de número de WhatsApp y no quieres perder todas tus conversaciones? Entonces realiza este truco. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 07:18:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: ¿ya no podrás hacer capturas de pantalla de las conversaciones? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Se implementará esta función en el futuro? Qué te parece si WhatsApp decide hacerla y nunca más podrás tomar capturas de pantalla de tus conversaciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 08:18:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Spotify: cómo colocar una imagen personalizada a tu playlist 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres cambiarle las portadas a tus playlist de Spotify? Prueba el siguiente truco para hacerlo realidad. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:21:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Expertos en Estonia expresan cautela sobre "amenaza" a seguridad de Huawei
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estonia duda que fabricante chino haya instalado &amp;#8220;puertas traseras&amp;#8221; en sus dispositivos que vayan a permitir a Pekín espiar a personas y organizaciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:05:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pokémon GO: Jirachi hace su presencia en el juego y así puedes capturarlo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres atrapar a Jirachi? Estas son las tareas de investigación que pronto llegarán a Pokémon GO. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 10:57:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: esta es la aplicación que revela si una imagen usó Photoshop o no
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Lo usarías? Esta es la aplicación que te dice si una persona utilizó Photoshop en su foto de perfil de Facebook o no. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:44:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Android Q: conoce los smartphones de Huawei que recibirán la actualización
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estos son los primeros smartphones de Huawei que se actualizarán en los próximos meses a Android Q, el sistema operativo de Google. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:30:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ESET advierte sobre falsas apps de criptomonedas en Google Play
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¡No descargues esta aplicación! Detectan programa que roba claves de tus cuentas bancarias. Ten cuidado. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:15:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: así puedes descargar la foto de perfil de cualquier persona 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabes cómo descargar la foto de perfil de WhatsApp en tamaño original de cualquier persona? Con este truco lo lograrás.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 18 Jan 2019 10:03:41 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: esto sucede si sacudes tu smartphone con la aplicación abierta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabías de este interesante truco de Facebook? Muchos ya lo están probando. Esto es lo que sucede su agitas tu teléfono con la app abierta. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 11:03:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: con este truco podrás saber si alguien te mandan una ubicación falsa
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Tu enamorada o tu amigo te está enviando una ubicación falsa? Así puedes descubrirlo rápidamente con WhatsApp.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 12 Jun 2019 07:10:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Motorola One Action se filtra y esta novedad causa sensación
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este podría ser el smartphone más barato que ha lanzado Motorola y que podría competir con el Google Pixel 3A.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 13:15:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy S9 actualiza su cámara y trae el modo noche del S10
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Ya lo tienes? El modo noche del Samsung Galaxy S10 llegó a los S9 y se espera que también se haga lo mismo con el Note 9. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 12:30:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: si le ofreces tus datos a la red social, te podrá pagar esta cantidad
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Te atreverías a darle tus datos a Facebook a pesar de que te piensa pagar miles de dólares? Estos son los requisitos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Jun 2019 16:06:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Android Q: los smartphone de Xiaomi que se actualizarán al sistema operativo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estos son todos los dispositivos de Xiaomi que recibirán antes del 2020 el sistema operativo de Google, Android Q. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 10:17:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          4 aplicaciones para ver EN VIVO los partidos de la Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres saber cómo va tu equipo favorito en vivo y en directo? Pues estas son las aplicaciones formales donde puedes ver la &lt;a href="http://peru.com/noticias-de-copa-america-2019-227655"&gt;Copa América 2019&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 11:57:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          India avanza hacia el lanzamiento del 5G entre dudas de las "teleco" y Huawei
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La India ha fijado una fecha para la primera subasta de licencias de 5G este año, aunque llega rodeada de incógnitas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 28 Jun 2019 12:28:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Internet Para Todos" beneficiará a 6 millones de peruanos con internet 4G antes del 2021
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La ciudad de Moya, a más de 3 mil msnm, fue el escenario escogido para el lanzamiento oficial de &lt;span class="caps"&gt;IPT&lt;/span&gt;. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 27 Jun 2019 15:18:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei asegura que expansión del 5G no se verá afectada por el veto de EEUU
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Huawei indica que ha logrado firmar hasta la fecha 50 contratos comerciales para 5G, incluyendo Perú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 13:03:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Google te regala un Home Mini si cumples con este requisito
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres tener este producto de Google totalmente gratis? Esto te regalará la compañía de Silicon Valley.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 12:20:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Identifican nuevo virus que accede a tus SMS eludiendo permisos de Google
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El objetivo es robar las credenciales de inicio de sesión del servicio evadiendo las restricciones de Google. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 11:39:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Internet 5G: cómo beneficiará a los hogares del Perú 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Poco a poco se están realizando pruebas en Latinoamérica sobre la red 5G, el internet más rápido que beneficiará en algunas cosas a los usuarios.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 10:58:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Asus ZenBook 14 UX433F: la laptop con bíseles pequeños y fácil de transportar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Necesitas una laptop que no se cuelgue y que su peso sea bastante ligero? Hemos probado la Asus ZenBook 14 UX433F y este es nuestro análisis final.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 24 Jun 2019 10:40:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lenovo IdeaPad C340: unboxing y primeras impresiones de la laptop tablet
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Hemos podido probar la nueva laptop que se convierte en tablet, la Lenovo IdeaPad C340 y estas son nuestras primeras impresiones, acompañada del unboxing.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 25 Jun 2019 08:00:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así la realidad virtual puede ayudar al tratamiento de niños con cáncer
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Lenovo elabora un proyecto en la que la realidad virtual ayuda al niño con cáncer a sobrellevar su enfermedad. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 25 Jun 2019 08:58:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          EE.UU. prohíbe la venta de tecnología a otras cinco organizaciones chinas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estados Unidos prohíbe a empresas la venta de tecnología a cuatro compañías y un centro de investigación con sede en China.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 12:18:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuáles son las aplicaciones que debes tener en tu smartphone si vas de viaje?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Te vas a ir de viaje pronto? Estas son algunas aplicaciones que debes tener en tu smartphone.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 11:30:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Youtube evalúa traspasar los vídeos infantiles a su aplicación para niños
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La idea sería que todos los contenidos protagonizados por niños o que vayan dirigidos a este público pasen a estar exclusivamente en la aplicación YouTube Kids.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Jun 2019 10:44:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei: Ark OS sería 60 % más rápido que Android de Google
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Más rápido que Android de Google? Así es como luce el nuevo sistema operativo de Huawei y en qué smartphones se está probando. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 08:51:31 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: joven reportó este error a la app y recibió 5 mil dólares como recompensa 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;VIRAL&lt;/span&gt;. Joven reportó error de WhatsApp que todo el mundo usaba cotidianamente y compañía lo recompensa con 5 mil dólares. ¿Qué comprarías? &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 08:28:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          BBC hizo transmisión en vivo con internet 5G y se quedó sin datos en 2 segundos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Cuántos megas gasta la red 5G en tu smartphone? La &lt;span class="caps"&gt;BBC&lt;/span&gt; lo demostró y no creerás la cantidad de datos que consumió.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 06 Jun 2019 11:30:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Apple pide al Gobierno de EEUU que no imponga aranceles que afecten al iPhone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Apple recordó que también fabrica la mayoría del resto de sus productos de hardware en China, como las tabletas iPad, ordenadores Mac. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 20 Jun 2019 11:48:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Moto G7 Power: análisis del smartphone con 5000 mAh de batería
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Un dispositivo que es capaz de durar hasta 2 días sin enchufarlo? Esto es lo que opinamos del Moto G7 Power, el smartphone que tiene batería de 5000 mAh.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 10:00:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: ¿por qué hay dos pericotes de dos colores en la app y qué significan?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;VIRAL&lt;/span&gt;. ¿Sabes por qué existen dos pericotes de distintos colores en WhatsApp? Esto es lo que significa cada uno y no te habías dado cuenta. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 07:43:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chile realiza su primera ecografía a distancia con la red 5G 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Así es como se realizó la primera ecografía a distancia sobre red 5G en Chile de la mano de un esfuerzo público y privado. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:36:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Xiaomi pronto a lanzar un smartphone con 64 megapíxeles en su cámara
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este sería el chip que Xiaomi utilizaría en sus cámaras para poder alcanzar los 64 megapíxeles.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:10:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy Note 10: se filtra fecha de lanzamiento del smartphone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Esta es la posible fecha del lanzamiento oficial del Samsung Galaxy Note 10, en los Estados Unidos. ¿Te gusta la idea del smartphone sin botones? &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 11:24:05 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei Mate 30 podría contar con 6 cámaras y una pantalla con orificio
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Se filtra posible diseño del Huawei Mate 30 que viene con 6 cámaras y una pantalla perforada. ¿Te gusta?&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 11:05:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Apple quiere diversificar sus proveedores y no depender de China?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Sabías que más del 90 % de los productos que vende Apple están ensamblados en China.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 09:58:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp y el truco para ver tus videos y fotos en secreto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;De esta manera podrás ver tus fotos y videos sin tener que abrir la aplicación de WhatsApp y evitar espías. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:02:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Robot colombiano creado para la atención de usuarios concursará en Australia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&amp;#8220;Ópera&amp;#8221; tendrá la labor de presentar soluciones de atención al usuario en operaciones financieras del banco colombiano.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 14:55:10 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy Note 9: el "modo noche" del S10 también llega al smartphone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Ya tienes la actualización? El Samsung Galaxy Note 9 ahora recibe el modo noche del S10 en su cámara. Entérate cómo obtenerlo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 11:19:32 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Siete trucos para hacer que la computadora funcione más rápido
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cuando la computadora está funcionando lentamente esto es lo que debes de realizar para que vaya más rápido. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 10:57:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las ventas de Huawei se resentirán por el veto de EEUU, advierte su fundador
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El jefe de la compañía tecnológica indicó que la facturación derivada de ventas caerá hasta los 100.000 millones de dólares.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 10:24:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Doctor Mario World llega a Android de la mano de Nintendo 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Preparado para acabar con las bacterias? Así luce Doctor Mario World, el nuevo juego de Nintendo que llegará a Android.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 09:45:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: cómo usar su criptomoneda Libra en WhatsApp y Messenger
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres usar la criptomoneda de Facebook en WhatsApp y Messenger? Estos son los pasos que debes seguir.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 09:21:27 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Intel NUC Hades Canyon: esto opinamos de la mini computadora gamer
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Estás pensando en comprarte una PC para juegos y que no ocupe demasiado espacio en tu casa? Hemos evaluado la Intel &lt;span class="caps"&gt;NUC&lt;/span&gt; Hades Canyon y esta es nuestra evaluación.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 08:26:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: los mejores memes para enviar por el Día del Padre
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres ahorrarte un tiempito? Entonces mira todas estas imágenes que puedes enviar a papá por el Día del Padre a través de WhatsApp.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 12:18:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          GunBound cerrará sus servidores tras 16 años y ya no funcionará 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Se acabó una historia. Servidores de Gunbound serán cerrados tras haber estado 16 años en línea. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 12:23:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ford utiliza botellas de plástico para fabricar sus vehículos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La compañía automotriz está tomando un rol cada vez más importante en ayudar a promover el uso de piezas de autos amigables con el medio ambiente.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:54:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: cómo cambiar de número sin tener que perder tus conversaciones
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabes qué debes hacer si cambiaste de número de WhatsApp y no quieres perder todas tus conversaciones? Entonces realiza este truco. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 07:18:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: ¿ya no podrás hacer capturas de pantalla de las conversaciones? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Se implementará esta función en el futuro? Qué te parece si WhatsApp decide hacerla y nunca más podrás tomar capturas de pantalla de tus conversaciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 08:18:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Spotify: cómo colocar una imagen personalizada a tu playlist 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres cambiarle las portadas a tus playlist de Spotify? Prueba el siguiente truco para hacerlo realidad. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:21:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Expertos en Estonia expresan cautela sobre "amenaza" a seguridad de Huawei
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estonia duda que fabricante chino haya instalado &amp;#8220;puertas traseras&amp;#8221; en sus dispositivos que vayan a permitir a Pekín espiar a personas y organizaciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:05:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pokémon GO: Jirachi hace su presencia en el juego y así puedes capturarlo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres atrapar a Jirachi? Estas son las tareas de investigación que pronto llegarán a Pokémon GO. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 10:57:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: esta es la aplicación que revela si una imagen usó Photoshop o no
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Lo usarías? Esta es la aplicación que te dice si una persona utilizó Photoshop en su foto de perfil de Facebook o no. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:44:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Android Q: conoce los smartphones de Huawei que recibirán la actualización
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estos son los primeros smartphones de Huawei que se actualizarán en los próximos meses a Android Q, el sistema operativo de Google. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:30:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ESET advierte sobre falsas apps de criptomonedas en Google Play
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¡No descargues esta aplicación! Detectan programa que roba claves de tus cuentas bancarias. Ten cuidado. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:15:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: así puedes descargar la foto de perfil de cualquier persona 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabes cómo descargar la foto de perfil de WhatsApp en tamaño original de cualquier persona? Con este truco lo lograrás.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 18 Jan 2019 10:03:41 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: esto sucede si sacudes tu smartphone con la aplicación abierta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabías de este interesante truco de Facebook? Muchos ya lo están probando. Esto es lo que sucede su agitas tu teléfono con la app abierta. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 11:03:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: con este truco podrás saber si alguien te mandan una ubicación falsa
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Tu enamorada o tu amigo te está enviando una ubicación falsa? Así puedes descubrirlo rápidamente con WhatsApp.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 12 Jun 2019 07:10:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Motorola One Action se filtra y esta novedad causa sensación
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este podría ser el smartphone más barato que ha lanzado Motorola y que podría competir con el Google Pixel 3A.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 13:15:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy S9 actualiza su cámara y trae el modo noche del S10
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Ya lo tienes? El modo noche del Samsung Galaxy S10 llegó a los S9 y se espera que también se haga lo mismo con el Note 9. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 12:30:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: si le ofreces tus datos a la red social, te podrá pagar esta cantidad
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Te atreverías a darle tus datos a Facebook a pesar de que te piensa pagar miles de dólares? Estos son los requisitos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Jun 2019 16:06:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Android Q: los smartphone de Xiaomi que se actualizarán al sistema operativo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estos son todos los dispositivos de Xiaomi que recibirán antes del 2020 el sistema operativo de Google, Android Q. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 10:17:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          4 aplicaciones para ver EN VIVO los partidos de la Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres saber cómo va tu equipo favorito en vivo y en directo? Pues estas son las aplicaciones formales donde puedes ver la &lt;a href="http://peru.com/noticias-de-copa-america-2019-227655"&gt;Copa América 2019&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 11:57:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          India avanza hacia el lanzamiento del 5G entre dudas de las "teleco" y Huawei
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La India ha fijado una fecha para la primera subasta de licencias de 5G este año, aunque llega rodeada de incógnitas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 28 Jun 2019 12:28:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Internet Para Todos" beneficiará a 6 millones de peruanos con internet 4G antes del 2021
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La ciudad de Moya, a más de 3 mil msnm, fue el escenario escogido para el lanzamiento oficial de &lt;span class="caps"&gt;IPT&lt;/span&gt;. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 27 Jun 2019 15:18:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei asegura que expansión del 5G no se verá afectada por el veto de EEUU
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Huawei indica que ha logrado firmar hasta la fecha 50 contratos comerciales para 5G, incluyendo Perú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 13:03:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Google te regala un Home Mini si cumples con este requisito
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres tener este producto de Google totalmente gratis? Esto te regalará la compañía de Silicon Valley.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 12:20:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Identifican nuevo virus que accede a tus SMS eludiendo permisos de Google
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El objetivo es robar las credenciales de inicio de sesión del servicio evadiendo las restricciones de Google. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 11:39:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Internet 5G: cómo beneficiará a los hogares del Perú 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Poco a poco se están realizando pruebas en Latinoamérica sobre la red 5G, el internet más rápido que beneficiará en algunas cosas a los usuarios.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 10:58:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Asus ZenBook 14 UX433F: la laptop con bíseles pequeños y fácil de transportar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Necesitas una laptop que no se cuelgue y que su peso sea bastante ligero? Hemos probado la Asus ZenBook 14 UX433F y este es nuestro análisis final.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 24 Jun 2019 10:40:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lenovo IdeaPad C340: unboxing y primeras impresiones de la laptop tablet
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Hemos podido probar la nueva laptop que se convierte en tablet, la Lenovo IdeaPad C340 y estas son nuestras primeras impresiones, acompañada del unboxing.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 25 Jun 2019 08:00:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así la realidad virtual puede ayudar al tratamiento de niños con cáncer
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Lenovo elabora un proyecto en la que la realidad virtual ayuda al niño con cáncer a sobrellevar su enfermedad. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 25 Jun 2019 08:58:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          EE.UU. prohíbe la venta de tecnología a otras cinco organizaciones chinas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estados Unidos prohíbe a empresas la venta de tecnología a cuatro compañías y un centro de investigación con sede en China.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 12:18:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuáles son las aplicaciones que debes tener en tu smartphone si vas de viaje?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Te vas a ir de viaje pronto? Estas son algunas aplicaciones que debes tener en tu smartphone.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 11:30:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Youtube evalúa traspasar los vídeos infantiles a su aplicación para niños
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La idea sería que todos los contenidos protagonizados por niños o que vayan dirigidos a este público pasen a estar exclusivamente en la aplicación YouTube Kids.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Jun 2019 10:44:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei: Ark OS sería 60 % más rápido que Android de Google
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Más rápido que Android de Google? Así es como luce el nuevo sistema operativo de Huawei y en qué smartphones se está probando. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 08:51:31 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: joven reportó este error a la app y recibió 5 mil dólares como recompensa 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;VIRAL&lt;/span&gt;. Joven reportó error de WhatsApp que todo el mundo usaba cotidianamente y compañía lo recompensa con 5 mil dólares. ¿Qué comprarías? &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 08:28:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          BBC hizo transmisión en vivo con internet 5G y se quedó sin datos en 2 segundos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Cuántos megas gasta la red 5G en tu smartphone? La &lt;span class="caps"&gt;BBC&lt;/span&gt; lo demostró y no creerás la cantidad de datos que consumió.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 06 Jun 2019 11:30:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Apple pide al Gobierno de EEUU que no imponga aranceles que afecten al iPhone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Apple recordó que también fabrica la mayoría del resto de sus productos de hardware en China, como las tabletas iPad, ordenadores Mac. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 20 Jun 2019 11:48:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Moto G7 Power: análisis del smartphone con 5000 mAh de batería
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Un dispositivo que es capaz de durar hasta 2 días sin enchufarlo? Esto es lo que opinamos del Moto G7 Power, el smartphone que tiene batería de 5000 mAh.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 10:00:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: ¿por qué hay dos pericotes de dos colores en la app y qué significan?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;VIRAL&lt;/span&gt;. ¿Sabes por qué existen dos pericotes de distintos colores en WhatsApp? Esto es lo que significa cada uno y no te habías dado cuenta. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 07:43:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chile realiza su primera ecografía a distancia con la red 5G 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Así es como se realizó la primera ecografía a distancia sobre red 5G en Chile de la mano de un esfuerzo público y privado. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:36:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Xiaomi pronto a lanzar un smartphone con 64 megapíxeles en su cámara
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este sería el chip que Xiaomi utilizaría en sus cámaras para poder alcanzar los 64 megapíxeles.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:10:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy Note 10: se filtra fecha de lanzamiento del smartphone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Esta es la posible fecha del lanzamiento oficial del Samsung Galaxy Note 10, en los Estados Unidos. ¿Te gusta la idea del smartphone sin botones? &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 11:24:05 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei Mate 30 podría contar con 6 cámaras y una pantalla con orificio
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Se filtra posible diseño del Huawei Mate 30 que viene con 6 cámaras y una pantalla perforada. ¿Te gusta?&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 11:05:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Apple quiere diversificar sus proveedores y no depender de China?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Sabías que más del 90 % de los productos que vende Apple están ensamblados en China.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 09:58:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp y el truco para ver tus videos y fotos en secreto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;De esta manera podrás ver tus fotos y videos sin tener que abrir la aplicación de WhatsApp y evitar espías. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:02:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Robot colombiano creado para la atención de usuarios concursará en Australia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&amp;#8220;Ópera&amp;#8221; tendrá la labor de presentar soluciones de atención al usuario en operaciones financieras del banco colombiano.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 14:55:10 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy Note 9: el "modo noche" del S10 también llega al smartphone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Ya tienes la actualización? El Samsung Galaxy Note 9 ahora recibe el modo noche del S10 en su cámara. Entérate cómo obtenerlo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 11:19:32 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Siete trucos para hacer que la computadora funcione más rápido
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cuando la computadora está funcionando lentamente esto es lo que debes de realizar para que vaya más rápido. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 10:57:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las ventas de Huawei se resentirán por el veto de EEUU, advierte su fundador
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El jefe de la compañía tecnológica indicó que la facturación derivada de ventas caerá hasta los 100.000 millones de dólares.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 10:24:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Doctor Mario World llega a Android de la mano de Nintendo 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Preparado para acabar con las bacterias? Así luce Doctor Mario World, el nuevo juego de Nintendo que llegará a Android.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 09:45:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: cómo usar su criptomoneda Libra en WhatsApp y Messenger
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres usar la criptomoneda de Facebook en WhatsApp y Messenger? Estos son los pasos que debes seguir.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 09:21:27 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Intel NUC Hades Canyon: esto opinamos de la mini computadora gamer
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Estás pensando en comprarte una PC para juegos y que no ocupe demasiado espacio en tu casa? Hemos evaluado la Intel &lt;span class="caps"&gt;NUC&lt;/span&gt; Hades Canyon y esta es nuestra evaluación.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 08:26:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: los mejores memes para enviar por el Día del Padre
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres ahorrarte un tiempito? Entonces mira todas estas imágenes que puedes enviar a papá por el Día del Padre a través de WhatsApp.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 12:18:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          GunBound cerrará sus servidores tras 16 años y ya no funcionará 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Se acabó una historia. Servidores de Gunbound serán cerrados tras haber estado 16 años en línea. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 12:23:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ford utiliza botellas de plástico para fabricar sus vehículos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La compañía automotriz está tomando un rol cada vez más importante en ayudar a promover el uso de piezas de autos amigables con el medio ambiente.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:54:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: cómo cambiar de número sin tener que perder tus conversaciones
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabes qué debes hacer si cambiaste de número de WhatsApp y no quieres perder todas tus conversaciones? Entonces realiza este truco. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 07:18:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: ¿ya no podrás hacer capturas de pantalla de las conversaciones? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Se implementará esta función en el futuro? Qué te parece si WhatsApp decide hacerla y nunca más podrás tomar capturas de pantalla de tus conversaciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 08:18:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Spotify: cómo colocar una imagen personalizada a tu playlist 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres cambiarle las portadas a tus playlist de Spotify? Prueba el siguiente truco para hacerlo realidad. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:21:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Expertos en Estonia expresan cautela sobre "amenaza" a seguridad de Huawei
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estonia duda que fabricante chino haya instalado &amp;#8220;puertas traseras&amp;#8221; en sus dispositivos que vayan a permitir a Pekín espiar a personas y organizaciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:05:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pokémon GO: Jirachi hace su presencia en el juego y así puedes capturarlo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres atrapar a Jirachi? Estas son las tareas de investigación que pronto llegarán a Pokémon GO. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 10:57:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: esta es la aplicación que revela si una imagen usó Photoshop o no
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Lo usarías? Esta es la aplicación que te dice si una persona utilizó Photoshop en su foto de perfil de Facebook o no. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:44:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Android Q: conoce los smartphones de Huawei que recibirán la actualización
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estos son los primeros smartphones de Huawei que se actualizarán en los próximos meses a Android Q, el sistema operativo de Google. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:30:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ESET advierte sobre falsas apps de criptomonedas en Google Play
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¡No descargues esta aplicación! Detectan programa que roba claves de tus cuentas bancarias. Ten cuidado. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:15:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: así puedes descargar la foto de perfil de cualquier persona 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabes cómo descargar la foto de perfil de WhatsApp en tamaño original de cualquier persona? Con este truco lo lograrás.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 18 Jan 2019 10:03:41 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: esto sucede si sacudes tu smartphone con la aplicación abierta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabías de este interesante truco de Facebook? Muchos ya lo están probando. Esto es lo que sucede su agitas tu teléfono con la app abierta. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 11:03:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: con este truco podrás saber si alguien te mandan una ubicación falsa
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Tu enamorada o tu amigo te está enviando una ubicación falsa? Así puedes descubrirlo rápidamente con WhatsApp.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 12 Jun 2019 07:10:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Motorola One Action se filtra y esta novedad causa sensación
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este podría ser el smartphone más barato que ha lanzado Motorola y que podría competir con el Google Pixel 3A.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 13:15:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy S9 actualiza su cámara y trae el modo noche del S10
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Ya lo tienes? El modo noche del Samsung Galaxy S10 llegó a los S9 y se espera que también se haga lo mismo con el Note 9. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 12:30:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: si le ofreces tus datos a la red social, te podrá pagar esta cantidad
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Te atreverías a darle tus datos a Facebook a pesar de que te piensa pagar miles de dólares? Estos son los requisitos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Jun 2019 16:06:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Android Q: los smartphone de Xiaomi que se actualizarán al sistema operativo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estos son todos los dispositivos de Xiaomi que recibirán antes del 2020 el sistema operativo de Google, Android Q. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 10:17:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          4 aplicaciones para ver EN VIVO los partidos de la Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres saber cómo va tu equipo favorito en vivo y en directo? Pues estas son las aplicaciones formales donde puedes ver la &lt;a href="http://peru.com/noticias-de-copa-america-2019-227655"&gt;Copa América 2019&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 11:57:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          India avanza hacia el lanzamiento del 5G entre dudas de las "teleco" y Huawei
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La India ha fijado una fecha para la primera subasta de licencias de 5G este año, aunque llega rodeada de incógnitas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 28 Jun 2019 12:28:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Internet Para Todos" beneficiará a 6 millones de peruanos con internet 4G antes del 2021
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La ciudad de Moya, a más de 3 mil msnm, fue el escenario escogido para el lanzamiento oficial de &lt;span class="caps"&gt;IPT&lt;/span&gt;. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 27 Jun 2019 15:18:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei asegura que expansión del 5G no se verá afectada por el veto de EEUU
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Huawei indica que ha logrado firmar hasta la fecha 50 contratos comerciales para 5G, incluyendo Perú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 13:03:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Google te regala un Home Mini si cumples con este requisito
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres tener este producto de Google totalmente gratis? Esto te regalará la compañía de Silicon Valley.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 12:20:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Identifican nuevo virus que accede a tus SMS eludiendo permisos de Google
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El objetivo es robar las credenciales de inicio de sesión del servicio evadiendo las restricciones de Google. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 11:39:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Internet 5G: cómo beneficiará a los hogares del Perú 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Poco a poco se están realizando pruebas en Latinoamérica sobre la red 5G, el internet más rápido que beneficiará en algunas cosas a los usuarios.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 10:58:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Asus ZenBook 14 UX433F: la laptop con bíseles pequeños y fácil de transportar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Necesitas una laptop que no se cuelgue y que su peso sea bastante ligero? Hemos probado la Asus ZenBook 14 UX433F y este es nuestro análisis final.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 24 Jun 2019 10:40:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lenovo IdeaPad C340: unboxing y primeras impresiones de la laptop tablet
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Hemos podido probar la nueva laptop que se convierte en tablet, la Lenovo IdeaPad C340 y estas son nuestras primeras impresiones, acompañada del unboxing.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 25 Jun 2019 08:00:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así la realidad virtual puede ayudar al tratamiento de niños con cáncer
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Lenovo elabora un proyecto en la que la realidad virtual ayuda al niño con cáncer a sobrellevar su enfermedad. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 25 Jun 2019 08:58:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          EE.UU. prohíbe la venta de tecnología a otras cinco organizaciones chinas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estados Unidos prohíbe a empresas la venta de tecnología a cuatro compañías y un centro de investigación con sede en China.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 12:18:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuáles son las aplicaciones que debes tener en tu smartphone si vas de viaje?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Te vas a ir de viaje pronto? Estas son algunas aplicaciones que debes tener en tu smartphone.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 11:30:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Youtube evalúa traspasar los vídeos infantiles a su aplicación para niños
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La idea sería que todos los contenidos protagonizados por niños o que vayan dirigidos a este público pasen a estar exclusivamente en la aplicación YouTube Kids.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Jun 2019 10:44:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei: Ark OS sería 60 % más rápido que Android de Google
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Más rápido que Android de Google? Así es como luce el nuevo sistema operativo de Huawei y en qué smartphones se está probando. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 08:51:31 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          BBC hizo transmisión en vivo con internet 5G y se quedó sin datos en 2 segundos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Cuántos megas gasta la red 5G en tu smartphone? La &lt;span class="caps"&gt;BBC&lt;/span&gt; lo demostró y no creerás la cantidad de datos que consumió.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 06 Jun 2019 11:30:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: joven reportó este error a la app y recibió 5 mil dólares como recompensa 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;VIRAL&lt;/span&gt;. Joven reportó error de WhatsApp que todo el mundo usaba cotidianamente y compañía lo recompensa con 5 mil dólares. ¿Qué comprarías? &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 08:28:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Apple pide al Gobierno de EEUU que no imponga aranceles que afecten al iPhone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Apple recordó que también fabrica la mayoría del resto de sus productos de hardware en China, como las tabletas iPad, ordenadores Mac. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 20 Jun 2019 11:48:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Moto G7 Power: análisis del smartphone con 5000 mAh de batería
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Un dispositivo que es capaz de durar hasta 2 días sin enchufarlo? Esto es lo que opinamos del Moto G7 Power, el smartphone que tiene batería de 5000 mAh.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 10:00:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: ¿por qué hay dos pericotes de dos colores en la app y qué significan?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;VIRAL&lt;/span&gt;. ¿Sabes por qué existen dos pericotes de distintos colores en WhatsApp? Esto es lo que significa cada uno y no te habías dado cuenta. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 07:43:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chile realiza su primera ecografía a distancia con la red 5G 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Así es como se realizó la primera ecografía a distancia sobre red 5G en Chile de la mano de un esfuerzo público y privado. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:36:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Xiaomi pronto a lanzar un smartphone con 64 megapíxeles en su cámara
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este sería el chip que Xiaomi utilizaría en sus cámaras para poder alcanzar los 64 megapíxeles.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:10:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy Note 10: se filtra fecha de lanzamiento del smartphone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Esta es la posible fecha del lanzamiento oficial del Samsung Galaxy Note 10, en los Estados Unidos. ¿Te gusta la idea del smartphone sin botones? &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 11:24:05 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei Mate 30 podría contar con 6 cámaras y una pantalla con orificio
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Se filtra posible diseño del Huawei Mate 30 que viene con 6 cámaras y una pantalla perforada. ¿Te gusta?&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 11:05:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Apple quiere diversificar sus proveedores y no depender de China?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Sabías que más del 90 % de los productos que vende Apple están ensamblados en China.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 09:58:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp y el truco para ver tus videos y fotos en secreto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;De esta manera podrás ver tus fotos y videos sin tener que abrir la aplicación de WhatsApp y evitar espías. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:02:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Robot colombiano creado para la atención de usuarios concursará en Australia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&amp;#8220;Ópera&amp;#8221; tendrá la labor de presentar soluciones de atención al usuario en operaciones financieras del banco colombiano.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 14:55:10 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy Note 9: el "modo noche" del S10 también llega al smartphone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Ya tienes la actualización? El Samsung Galaxy Note 9 ahora recibe el modo noche del S10 en su cámara. Entérate cómo obtenerlo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 11:19:32 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Siete trucos para hacer que la computadora funcione más rápido
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cuando la computadora está funcionando lentamente esto es lo que debes de realizar para que vaya más rápido. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 10:57:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las ventas de Huawei se resentirán por el veto de EEUU, advierte su fundador
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El jefe de la compañía tecnológica indicó que la facturación derivada de ventas caerá hasta los 100.000 millones de dólares.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 10:24:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Doctor Mario World llega a Android de la mano de Nintendo 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Preparado para acabar con las bacterias? Así luce Doctor Mario World, el nuevo juego de Nintendo que llegará a Android.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 09:45:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: cómo usar su criptomoneda Libra en WhatsApp y Messenger
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres usar la criptomoneda de Facebook en WhatsApp y Messenger? Estos son los pasos que debes seguir.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 09:21:27 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Intel NUC Hades Canyon: esto opinamos de la mini computadora gamer
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Estás pensando en comprarte una PC para juegos y que no ocupe demasiado espacio en tu casa? Hemos evaluado la Intel &lt;span class="caps"&gt;NUC&lt;/span&gt; Hades Canyon y esta es nuestra evaluación.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 08:26:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: los mejores memes para enviar por el Día del Padre
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres ahorrarte un tiempito? Entonces mira todas estas imágenes que puedes enviar a papá por el Día del Padre a través de WhatsApp.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 12:18:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          GunBound cerrará sus servidores tras 16 años y ya no funcionará 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Se acabó una historia. Servidores de Gunbound serán cerrados tras haber estado 16 años en línea. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 12:23:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ford utiliza botellas de plástico para fabricar sus vehículos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La compañía automotriz está tomando un rol cada vez más importante en ayudar a promover el uso de piezas de autos amigables con el medio ambiente.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:54:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: cómo cambiar de número sin tener que perder tus conversaciones
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabes qué debes hacer si cambiaste de número de WhatsApp y no quieres perder todas tus conversaciones? Entonces realiza este truco. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 07:18:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: ¿ya no podrás hacer capturas de pantalla de las conversaciones? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Se implementará esta función en el futuro? Qué te parece si WhatsApp decide hacerla y nunca más podrás tomar capturas de pantalla de tus conversaciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 08:18:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Spotify: cómo colocar una imagen personalizada a tu playlist 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres cambiarle las portadas a tus playlist de Spotify? Prueba el siguiente truco para hacerlo realidad. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:21:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Expertos en Estonia expresan cautela sobre "amenaza" a seguridad de Huawei
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estonia duda que fabricante chino haya instalado &amp;#8220;puertas traseras&amp;#8221; en sus dispositivos que vayan a permitir a Pekín espiar a personas y organizaciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:05:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pokémon GO: Jirachi hace su presencia en el juego y así puedes capturarlo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres atrapar a Jirachi? Estas son las tareas de investigación que pronto llegarán a Pokémon GO. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 10:57:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: esta es la aplicación que revela si una imagen usó Photoshop o no
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Lo usarías? Esta es la aplicación que te dice si una persona utilizó Photoshop en su foto de perfil de Facebook o no. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:44:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Android Q: conoce los smartphones de Huawei que recibirán la actualización
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estos son los primeros smartphones de Huawei que se actualizarán en los próximos meses a Android Q, el sistema operativo de Google. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:30:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ESET advierte sobre falsas apps de criptomonedas en Google Play
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¡No descargues esta aplicación! Detectan programa que roba claves de tus cuentas bancarias. Ten cuidado. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:15:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: así puedes descargar la foto de perfil de cualquier persona 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabes cómo descargar la foto de perfil de WhatsApp en tamaño original de cualquier persona? Con este truco lo lograrás.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 18 Jan 2019 10:03:41 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: esto sucede si sacudes tu smartphone con la aplicación abierta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabías de este interesante truco de Facebook? Muchos ya lo están probando. Esto es lo que sucede su agitas tu teléfono con la app abierta. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 11:03:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: con este truco podrás saber si alguien te mandan una ubicación falsa
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Tu enamorada o tu amigo te está enviando una ubicación falsa? Así puedes descubrirlo rápidamente con WhatsApp.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 12 Jun 2019 07:10:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Motorola One Action se filtra y esta novedad causa sensación
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este podría ser el smartphone más barato que ha lanzado Motorola y que podría competir con el Google Pixel 3A.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 13:15:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy S9 actualiza su cámara y trae el modo noche del S10
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Ya lo tienes? El modo noche del Samsung Galaxy S10 llegó a los S9 y se espera que también se haga lo mismo con el Note 9. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 12:30:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: si le ofreces tus datos a la red social, te podrá pagar esta cantidad
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Te atreverías a darle tus datos a Facebook a pesar de que te piensa pagar miles de dólares? Estos son los requisitos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Jun 2019 16:06:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Android Q: los smartphone de Xiaomi que se actualizarán al sistema operativo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estos son todos los dispositivos de Xiaomi que recibirán antes del 2020 el sistema operativo de Google, Android Q. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 10:17:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          4 aplicaciones para ver EN VIVO los partidos de la Copa América 2019
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres saber cómo va tu equipo favorito en vivo y en directo? Pues estas son las aplicaciones formales donde puedes ver la &lt;a href="http://peru.com/noticias-de-copa-america-2019-227655"&gt;Copa América 2019&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 11:57:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          India avanza hacia el lanzamiento del 5G entre dudas de las "teleco" y Huawei
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La India ha fijado una fecha para la primera subasta de licencias de 5G este año, aunque llega rodeada de incógnitas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 28 Jun 2019 12:28:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Internet Para Todos" beneficiará a 6 millones de peruanos con internet 4G antes del 2021
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La ciudad de Moya, a más de 3 mil msnm, fue el escenario escogido para el lanzamiento oficial de &lt;span class="caps"&gt;IPT&lt;/span&gt;. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 27 Jun 2019 15:18:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei asegura que expansión del 5G no se verá afectada por el veto de EEUU
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Huawei indica que ha logrado firmar hasta la fecha 50 contratos comerciales para 5G, incluyendo Perú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 13:03:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Google te regala un Home Mini si cumples con este requisito
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres tener este producto de Google totalmente gratis? Esto te regalará la compañía de Silicon Valley.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 12:20:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Identifican nuevo virus que accede a tus SMS eludiendo permisos de Google
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El objetivo es robar las credenciales de inicio de sesión del servicio evadiendo las restricciones de Google. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 11:39:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Internet 5G: cómo beneficiará a los hogares del Perú 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Poco a poco se están realizando pruebas en Latinoamérica sobre la red 5G, el internet más rápido que beneficiará en algunas cosas a los usuarios.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 26 Jun 2019 10:58:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Asus ZenBook 14 UX433F: la laptop con bíseles pequeños y fácil de transportar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Necesitas una laptop que no se cuelgue y que su peso sea bastante ligero? Hemos probado la Asus ZenBook 14 UX433F y este es nuestro análisis final.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 24 Jun 2019 10:40:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lenovo IdeaPad C340: unboxing y primeras impresiones de la laptop tablet
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Hemos podido probar la nueva laptop que se convierte en tablet, la Lenovo IdeaPad C340 y estas son nuestras primeras impresiones, acompañada del unboxing.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 25 Jun 2019 08:00:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así la realidad virtual puede ayudar al tratamiento de niños con cáncer
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Lenovo elabora un proyecto en la que la realidad virtual ayuda al niño con cáncer a sobrellevar su enfermedad. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 25 Jun 2019 08:58:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          EE.UU. prohíbe la venta de tecnología a otras cinco organizaciones chinas
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estados Unidos prohíbe a empresas la venta de tecnología a cuatro compañías y un centro de investigación con sede en China.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 12:18:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuáles son las aplicaciones que debes tener en tu smartphone si vas de viaje?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Te vas a ir de viaje pronto? Estas son algunas aplicaciones que debes tener en tu smartphone.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Jun 2019 11:30:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Youtube evalúa traspasar los vídeos infantiles a su aplicación para niños
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La idea sería que todos los contenidos protagonizados por niños o que vayan dirigidos a este público pasen a estar exclusivamente en la aplicación YouTube Kids.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Jun 2019 10:44:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei: Ark OS sería 60 % más rápido que Android de Google
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Más rápido que Android de Google? Así es como luce el nuevo sistema operativo de Huawei y en qué smartphones se está probando. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 08:51:31 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          BBC hizo transmisión en vivo con internet 5G y se quedó sin datos en 2 segundos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Cuántos megas gasta la red 5G en tu smartphone? La &lt;span class="caps"&gt;BBC&lt;/span&gt; lo demostró y no creerás la cantidad de datos que consumió.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 06 Jun 2019 11:30:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: joven reportó este error a la app y recibió 5 mil dólares como recompensa 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;VIRAL&lt;/span&gt;. Joven reportó error de WhatsApp que todo el mundo usaba cotidianamente y compañía lo recompensa con 5 mil dólares. ¿Qué comprarías? &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 08:28:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Apple pide al Gobierno de EEUU que no imponga aranceles que afecten al iPhone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Apple recordó que también fabrica la mayoría del resto de sus productos de hardware en China, como las tabletas iPad, ordenadores Mac. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 20 Jun 2019 11:48:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Moto G7 Power: análisis del smartphone con 5000 mAh de batería
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Un dispositivo que es capaz de durar hasta 2 días sin enchufarlo? Esto es lo que opinamos del Moto G7 Power, el smartphone que tiene batería de 5000 mAh.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 10:00:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: ¿por qué hay dos pericotes de dos colores en la app y qué significan?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;VIRAL&lt;/span&gt;. ¿Sabes por qué existen dos pericotes de distintos colores en WhatsApp? Esto es lo que significa cada uno y no te habías dado cuenta. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 07:43:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chile realiza su primera ecografía a distancia con la red 5G 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Así es como se realizó la primera ecografía a distancia sobre red 5G en Chile de la mano de un esfuerzo público y privado. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:36:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Xiaomi pronto a lanzar un smartphone con 64 megapíxeles en su cámara
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este sería el chip que Xiaomi utilizaría en sus cámaras para poder alcanzar los 64 megapíxeles.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 12:10:34 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy Note 10: se filtra fecha de lanzamiento del smartphone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Esta es la posible fecha del lanzamiento oficial del Samsung Galaxy Note 10, en los Estados Unidos. ¿Te gusta la idea del smartphone sin botones? &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 11:24:05 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Huawei Mate 30 podría contar con 6 cámaras y una pantalla con orificio
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Se filtra posible diseño del Huawei Mate 30 que viene con 6 cámaras y una pantalla perforada. ¿Te gusta?&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 11:05:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Apple quiere diversificar sus proveedores y no depender de China?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Sabías que más del 90 % de los productos que vende Apple están ensamblados en China.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 19 Jun 2019 09:58:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp y el truco para ver tus videos y fotos en secreto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;De esta manera podrás ver tus fotos y videos sin tener que abrir la aplicación de WhatsApp y evitar espías. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:02:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Robot colombiano creado para la atención de usuarios concursará en Australia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&amp;#8220;Ópera&amp;#8221; tendrá la labor de presentar soluciones de atención al usuario en operaciones financieras del banco colombiano.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 14:55:10 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy Note 9: el "modo noche" del S10 también llega al smartphone
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Ya tienes la actualización? El Samsung Galaxy Note 9 ahora recibe el modo noche del S10 en su cámara. Entérate cómo obtenerlo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 11:19:32 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Siete trucos para hacer que la computadora funcione más rápido
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cuando la computadora está funcionando lentamente esto es lo que debes de realizar para que vaya más rápido. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 10:57:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Las ventas de Huawei se resentirán por el veto de EEUU, advierte su fundador
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El jefe de la compañía tecnológica indicó que la facturación derivada de ventas caerá hasta los 100.000 millones de dólares.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 10:24:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Doctor Mario World llega a Android de la mano de Nintendo 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Preparado para acabar con las bacterias? Así luce Doctor Mario World, el nuevo juego de Nintendo que llegará a Android.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 09:45:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: cómo usar su criptomoneda Libra en WhatsApp y Messenger
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres usar la criptomoneda de Facebook en WhatsApp y Messenger? Estos son los pasos que debes seguir.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 09:21:27 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Review Intel NUC Hades Canyon: esto opinamos de la mini computadora gamer
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Estás pensando en comprarte una PC para juegos y que no ocupe demasiado espacio en tu casa? Hemos evaluado la Intel &lt;span class="caps"&gt;NUC&lt;/span&gt; Hades Canyon y esta es nuestra evaluación.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 18 Jun 2019 08:26:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: los mejores memes para enviar por el Día del Padre
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres ahorrarte un tiempito? Entonces mira todas estas imágenes que puedes enviar a papá por el Día del Padre a través de WhatsApp.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 12:18:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          GunBound cerrará sus servidores tras 16 años y ya no funcionará 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Se acabó una historia. Servidores de Gunbound serán cerrados tras haber estado 16 años en línea. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 12:23:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ford utiliza botellas de plástico para fabricar sus vehículos
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La compañía automotriz está tomando un rol cada vez más importante en ayudar a promover el uso de piezas de autos amigables con el medio ambiente.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:54:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: cómo cambiar de número sin tener que perder tus conversaciones
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabes qué debes hacer si cambiaste de número de WhatsApp y no quieres perder todas tus conversaciones? Entonces realiza este truco. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 07:18:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: ¿ya no podrás hacer capturas de pantalla de las conversaciones? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Se implementará esta función en el futuro? Qué te parece si WhatsApp decide hacerla y nunca más podrás tomar capturas de pantalla de tus conversaciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 08:18:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Spotify: cómo colocar una imagen personalizada a tu playlist 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres cambiarle las portadas a tus playlist de Spotify? Prueba el siguiente truco para hacerlo realidad. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:21:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Expertos en Estonia expresan cautela sobre "amenaza" a seguridad de Huawei
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estonia duda que fabricante chino haya instalado &amp;#8220;puertas traseras&amp;#8221; en sus dispositivos que vayan a permitir a Pekín espiar a personas y organizaciones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 11:05:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pokémon GO: Jirachi hace su presencia en el juego y así puedes capturarlo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Quieres atrapar a Jirachi? Estas son las tareas de investigación que pronto llegarán a Pokémon GO. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 10:57:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: esta es la aplicación que revela si una imagen usó Photoshop o no
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Lo usarías? Esta es la aplicación que te dice si una persona utilizó Photoshop en su foto de perfil de Facebook o no. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:44:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Android Q: conoce los smartphones de Huawei que recibirán la actualización
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estos son los primeros smartphones de Huawei que se actualizarán en los próximos meses a Android Q, el sistema operativo de Google. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:30:36 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ESET advierte sobre falsas apps de criptomonedas en Google Play
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¡No descargues esta aplicación! Detectan programa que roba claves de tus cuentas bancarias. Ten cuidado. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 15 Jun 2019 09:15:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: así puedes descargar la foto de perfil de cualquier persona 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabes cómo descargar la foto de perfil de WhatsApp en tamaño original de cualquier persona? Con este truco lo lograrás.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 18 Jan 2019 10:03:41 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: esto sucede si sacudes tu smartphone con la aplicación abierta
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Sabías de este interesante truco de Facebook? Muchos ya lo están probando. Esto es lo que sucede su agitas tu teléfono con la app abierta. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 11:03:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          WhatsApp: con este truco podrás saber si alguien te mandan una ubicación falsa
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Tu enamorada o tu amigo te está enviando una ubicación falsa? Así puedes descubrirlo rápidamente con WhatsApp.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 12 Jun 2019 07:10:11 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Motorola One Action se filtra y esta novedad causa sensación
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este podría ser el smartphone más barato que ha lanzado Motorola y que podría competir con el Google Pixel 3A.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 13:15:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Samsung Galaxy S9 actualiza su cámara y trae el modo noche del S10
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Ya lo tienes? El modo noche del Samsung Galaxy S10 llegó a los S9 y se espera que también se haga lo mismo con el Note 9. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 12:30:46 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Facebook: si le ofreces tus datos a la red social, te podrá pagar esta cantidad
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;¿Te atreverías a darle tus datos a Facebook a pesar de que te piensa pagar miles de dólares? Estos son los requisitos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Jun 2019 16:06:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Android Q: los smartphone de Xiaomi que se actualizarán al sistema operativo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Estos son todos los dispositivos de Xiaomi que recibirán antes del 2020 el sistema operativo de Google, Android Q. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 14 Jun 2019 10:17:13 -0500        </pubDate>
        </item></news>