<news><item><title>
          Perú, campeón de la Copa América 1975
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La última vez que la selección peruana consiguió la Copa América fue en 1975, cuando jugadores como Hugo Sotil y Teófilo Cubillas defendían la blanquirroja.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 01 Feb 2016 20:02:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Devoción por Santa Rosa de Lima en los años 50 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los cultos en honor a la &lt;a href="http://peru.buscamas.pe/santa+rosa+de+lima"&gt;santa limeña&lt;/a&gt; se realizan cada 30 de agosto en el Perú y en otros países del mundo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Apr 2016 15:34:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fernando Belmont, el peruano que empoderó a la mujer y su belleza
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El empresario adquirió su experiencia en el rubro de la cosmética estando en Estados Unidos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Aug 2017 11:16:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Guerra de Osetia del Sur de 2008 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Despliegue militar durante el conflicto entre Rusia y Georgia por repúblicas separatistas pro-rusas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Aug 2017 10:05:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Terremoto en el sur del Perú en 2001
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las regiones de Arequipa, Moguegua y Tacna fueron devastadas por el sismo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 23 Jun 2017 08:34:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ellen Ochoa, la primera mujer de origen hispano en el espacio 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La astronauta de la &lt;a href="http://laprensa.peru.com/noticias/nasa-1304"&gt;&lt;span class="caps"&gt;NASA&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; destacó en cuatro misiones en el cosmos entre 1991 y 2002. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 20 Feb 2017 12:58:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de la Canción Criolla: los máximos exponentes en fotos de antaño
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En el Día de la Música Criolla recordamos a nuestros máximos exponentes, sus prominentes voces y geniales composiciones en fotos de antaño.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Oct 2016 17:00:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de la Canción Criolla: así se celebraba en 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Día de la Canción Criolla se celebra el 31 de octubre desde hace 72 años y, como se ve en estas fotos de 1960, la jarana se mantiene intacta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Oct 2016 16:17:55 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cerro San Cristóbal: así se peregrinaba en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Cerro San Cristóbal es punto de encuentro de los católicos desde hace décadas. A pesar del tiempo, esta religiosidad en el lugar se mantiene. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Oct 2016 19:40:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mundialito de El Porvenir: así se jugaba en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Mundialito de El Porvenir es uno de los campeonatos deportivos más inusuales del planeta. Aquí te mostramos cómo se jugaba en 1960.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Oct 2016 16:51:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así era San Martín de Porres en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El popular distrito limeño fue creado el 22 de mayo de 1950 durante el gobierno del presidente Manuel Odría. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 10 Oct 2016 16:17:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Niños limeños juegan en década de 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A mediados del siglo pasado los juegos de los niños eran muy diferentes a los de ahora. Recuérdelos en esta galería. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 10 Oct 2016 15:38:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Frank Sinatra, el hombre que amaba a las mujeres
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Actor y cantante tuvo cuatro esposas, dos de ellas actrices famosas, además de sonados romances con otras grandes damas de Hollywood.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Aug 2016 19:29:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Humphrey Bogart, el mito de Hollywood que no se apaga
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Bogart tuvo una vida privada tumultuosa y acumuló los matrimonios hasta encontrarse con Lauren Bacall en el rodaje de &amp;#8220;Tener o no tener&amp;#8221;. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Aug 2016 18:25:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El golpe de Estado que hace 25 años mató a la 'perestroika'
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Intento fracasó estrepitosamente y precipitó la desintegración de la Unión Soviética, que era lo que los golpistas declaraban querer evitar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Aug 2016 18:04:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cronología de la desintegración de la Unión Soviética 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Principales acontecimientos previos al golpe de Estado del 19 de agosto de 1991 en la &lt;span class="caps"&gt;URSS&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Aug 2016 18:01:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima vista desde el aire en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;No te pierdas estas espectaculares imágenes que muestran cómo se veía la capital a ojo de pájaro hace más de 50 años. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 21 Jul 2016 14:03:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fiestas Patrias: así se celebraba en Lima en décadas de 1950 y 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Miles de personas salían a las calles los 28 y 29 de julio para festejar el orgullo de ser peruanos y formar parte de la tradicional Parada Militar. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 21 Jul 2016 11:59:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así lucía la recién construida Torre Eiffel en 1889
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este emblemático monumento se encuentra ubicado en París, Francia. Su construcción fue obra del ingeniero Gustave Eiffel y tardó dos años. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 15 Jul 2016 14:30:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          España bajo las bombas: a 80 años del inicio de la guerra civil
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El 17 de julio de 1936 empezó la contienda que dejó más de un millón de muertos y fue el preludio de la Segunda Guerra Mundial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 15 Jul 2016 14:07:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Retro: Huracán Camille en 1969 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En agosto de 1969, el huracán Camille devastó gran parte del estado de Virginia. Más de 150 personas murieron y hubo daños por US$133 millones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 29 Jun 2016 19:19:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de San Pedro en la década de 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cada 29 de junio, los pescadores chorrillanos le rinden tributo a su santo patrón con una misa y una procesión en el muelle del distrito. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 Jun 2016 18:00:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Don Ramón visita Lima en 1988
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El actor mexicano Ramón Valdés, uno de los más queridos del programa El chavo del 8, vino al Perú a fines de la década de 1980. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 Jun 2016 17:15:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chespirito y la vecindad de ‘El chavo del 8’ en Lima (1979)
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El elenco de la exitosa y recordada serie mexicana llegó a la capital para hacer reír a grandes y chicos. Su arribo al aeropuerto Jorge Chávez fue multitudinario. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 Jun 2016 17:14:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Muhammad Ali: el adiós a un grande del deporte 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El que es considerado el boxeador más grande de la historia falleció a los 74 años el 3 de junio de 2016. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 13 Jun 2016 17:52:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El distrito de Comas en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Comas es el cuarto distrito más poblado del Perú y uno de los 43 que conforman la provincia de Lima. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 25 Apr 2016 11:26:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Yuri Gagarin, el primer hombre en viajar al espacio en 1961 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Yuri_Gagarin"&gt;cosmonauta soviético&lt;/a&gt; hizo historia el 12 de abril de 1961 al viajar al espacio exterior a bordo de la nave Vostok 1. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 12 Apr 2016 17:48:55 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          100 años de Gregory Peck: un ícono de honestidad para Hollywood
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Su rol del abogado Atticus Finch en &amp;#8220;To Kill a Mockingbird&amp;#8221; (Matar a un ruiseñor) le convirtió en un ícono del hombre digno y justo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 05 Apr 2016 17:16:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entierro de José Santos Chocano en 1965 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Santos_Chocano"&gt;poeta peruano&lt;/a&gt; (1875-1934) fue considerado uno de los poetas hispanoamericanos más importantes por su poesía épica de tono grandilocuente. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 16:51:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chorrillos en la década de 1940 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Chorrillos es uno de los distritos limeños con más historia. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 15:59:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Asesinato de John Lennon en 1980 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cantante británico, estrella de The Beatles, fue asesinado a balazos en diciembre de 1980 por un sujeto llamado Mark David Chapman, condenado a cadena perpetua. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 13:29:43 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Corrida de toros en Acho en 1940 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La plaza de toros de Acho es el principal recinto taurino de Lima y del Perú. Se ubica en el distrito del Rímac y fue fundada en 1766. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:56:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Michael Jackson en su ‘History World Tour’ en 1996
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El rey del pop se presentaba ante miles de personas a mediados de la década de 1990. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:52:18 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Retro: Brasil campeón del mundo en EEUU 1994
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Comandado por Romario y Bebeto, el ‘Scratch’ venció por penales a Italia y se coronó tetracampeón mundial. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:15:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El Callao en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El primer puerto del Perú guarda parte de la historia más rica del país. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 19:56:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mujeres americanas en la Segunda Guerra Mundial
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El conflicto demandó que las mujeres no solo ingresaran a las fábricas, también a las fuerzas armadas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 19:36:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así era El Agustino en 1970 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El popular distrito limeño fue creado en 1965 por la ley número 15353. Aquí algunas fotos históricas a pocos años de su fundación. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Mar 2016 15:36:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Inauguración de la Vía Expresa en 1967
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El primer tramo de la ruta que cruza el Paseo de la República fue inaugurado en el primer gobierno de Fernando Belaunde Terry. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 03 Mar 2016 13:18:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El fanatismo por The Beatles en los años 60 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La agrupación de Liverpool pasará a la historia como la mejor banda de rock de todos los tiempos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 29 Feb 2016 09:57:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Afiches sobre el sida en los años 80 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El sida es un conjunto de enfermedades que resultan de la infección por el virus de la inmunodeficiencia humana (&lt;span class="caps"&gt;VIH&lt;/span&gt;). Su aparición y propagación data de inicios de la década de 1980. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 28 Feb 2016 16:58:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          12 momentos memorables en la historia de los premios Óscar 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Desde su primera edición, en 1929, cientos de actores y actrices de primer nivel han sido galardonados con la estatuilla más importante en la historia del cine. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 22:09:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sylvester Stallone en el premio de F1 en Monza en 1997
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La estrella de cine Sylvester Stallone frente al más laureado de los pilotos de Fórmula 1, Michael Schumacher. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 14:58:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Los detrás de cámara de las celebridades en la historia de los Premios Óscar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las anécdotas y hechos inesperados también cuentan cuando se trata de una premiación tan importante como la de la Academia de Hollywood.  &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 13:29:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Charles Chaplin y la gran ovación que recibió en los Óscar de 1972
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cineasta británico, uno de los más destacados en los inicios del cine, recibió en 1972 una estatuilla honorífica por su brillante trayectoria en la industria. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 13:11:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sophia Loren gana el premio Óscar en 1961 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La actriz italiana consiguió la estatuilla por su brillante actuación en &lt;em&gt;Dos mujeres,&lt;/em&gt; cinta dirigida por Vittorio De Sica y producida por Carlo Ponti.  &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 25 Feb 2016 11:49:26 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Daños en Lima tras terremoto de 1970 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Luego del fuerte sismo del 31 de mayo de 1970, la capital peruana se vio afectada severamente con grandes daños materiales. Muchas personas resultaron heridas y otras, lamentablemente, murieron. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 23 Feb 2016 18:51:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Socks, el gato de los Clinton en la Casa Blanca 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Debido a la popularidad del felino, se estableció el Día Internacional del Gato en su honor. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 21 Feb 2016 11:38:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gisela Valcárcel en el programa 'Aló Gisela' en 1992
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Gisela Valcárcel cautivó a los televidentes con su programa dedicado a todas las amas de casa, &amp;#8220;Aló Gisela&amp;#8221; que acaparó la pantalla chica desde 1987.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Feb 2016 16:39:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El Big Ben de Londres a fines del siglo XIX 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Big Ben es el nombre con el que se conoce a la campana del reloj ubicado en el lado noroeste del Parlamento del Reino Unido, en el corazón de Londres. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Feb 2016 16:52:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          México 1986: el mundial de Diego Armando Maradona 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Con 26 años, el exjugador argentino fue la figura descollante de su selección que se consagró campeona tras vencer 3-2 a Alemania Federal. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Feb 2016 16:08:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Perú, campeón de la Copa América 1975
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La última vez que la selección peruana consiguió la Copa América fue en 1975, cuando jugadores como Hugo Sotil y Teófilo Cubillas defendían la blanquirroja.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 01 Feb 2016 20:02:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Devoción por Santa Rosa de Lima en los años 50 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los cultos en honor a la &lt;a href="http://peru.buscamas.pe/santa+rosa+de+lima"&gt;santa limeña&lt;/a&gt; se realizan cada 30 de agosto en el Perú y en otros países del mundo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Apr 2016 15:34:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fernando Belmont, el peruano que empoderó a la mujer y su belleza
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El empresario adquirió su experiencia en el rubro de la cosmética estando en Estados Unidos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Aug 2017 11:16:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Guerra de Osetia del Sur de 2008 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Despliegue militar durante el conflicto entre Rusia y Georgia por repúblicas separatistas pro-rusas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Aug 2017 10:05:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Terremoto en el sur del Perú en 2001
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las regiones de Arequipa, Moguegua y Tacna fueron devastadas por el sismo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 23 Jun 2017 08:34:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ellen Ochoa, la primera mujer de origen hispano en el espacio 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La astronauta de la &lt;a href="http://laprensa.peru.com/noticias/nasa-1304"&gt;&lt;span class="caps"&gt;NASA&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; destacó en cuatro misiones en el cosmos entre 1991 y 2002. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 20 Feb 2017 12:58:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de la Canción Criolla: los máximos exponentes en fotos de antaño
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En el Día de la Música Criolla recordamos a nuestros máximos exponentes, sus prominentes voces y geniales composiciones en fotos de antaño.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Oct 2016 17:00:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de la Canción Criolla: así se celebraba en 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Día de la Canción Criolla se celebra el 31 de octubre desde hace 72 años y, como se ve en estas fotos de 1960, la jarana se mantiene intacta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Oct 2016 16:17:55 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cerro San Cristóbal: así se peregrinaba en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Cerro San Cristóbal es punto de encuentro de los católicos desde hace décadas. A pesar del tiempo, esta religiosidad en el lugar se mantiene. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Oct 2016 19:40:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mundialito de El Porvenir: así se jugaba en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Mundialito de El Porvenir es uno de los campeonatos deportivos más inusuales del planeta. Aquí te mostramos cómo se jugaba en 1960.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Oct 2016 16:51:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así era San Martín de Porres en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El popular distrito limeño fue creado el 22 de mayo de 1950 durante el gobierno del presidente Manuel Odría. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 10 Oct 2016 16:17:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Niños limeños juegan en década de 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A mediados del siglo pasado los juegos de los niños eran muy diferentes a los de ahora. Recuérdelos en esta galería. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 10 Oct 2016 15:38:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Frank Sinatra, el hombre que amaba a las mujeres
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Actor y cantante tuvo cuatro esposas, dos de ellas actrices famosas, además de sonados romances con otras grandes damas de Hollywood.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Aug 2016 19:29:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Humphrey Bogart, el mito de Hollywood que no se apaga
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Bogart tuvo una vida privada tumultuosa y acumuló los matrimonios hasta encontrarse con Lauren Bacall en el rodaje de &amp;#8220;Tener o no tener&amp;#8221;. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Aug 2016 18:25:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El golpe de Estado que hace 25 años mató a la 'perestroika'
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Intento fracasó estrepitosamente y precipitó la desintegración de la Unión Soviética, que era lo que los golpistas declaraban querer evitar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Aug 2016 18:04:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cronología de la desintegración de la Unión Soviética 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Principales acontecimientos previos al golpe de Estado del 19 de agosto de 1991 en la &lt;span class="caps"&gt;URSS&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Aug 2016 18:01:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima vista desde el aire en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;No te pierdas estas espectaculares imágenes que muestran cómo se veía la capital a ojo de pájaro hace más de 50 años. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 21 Jul 2016 14:03:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fiestas Patrias: así se celebraba en Lima en décadas de 1950 y 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Miles de personas salían a las calles los 28 y 29 de julio para festejar el orgullo de ser peruanos y formar parte de la tradicional Parada Militar. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 21 Jul 2016 11:59:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así lucía la recién construida Torre Eiffel en 1889
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este emblemático monumento se encuentra ubicado en París, Francia. Su construcción fue obra del ingeniero Gustave Eiffel y tardó dos años. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 15 Jul 2016 14:30:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          España bajo las bombas: a 80 años del inicio de la guerra civil
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El 17 de julio de 1936 empezó la contienda que dejó más de un millón de muertos y fue el preludio de la Segunda Guerra Mundial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 15 Jul 2016 14:07:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Retro: Huracán Camille en 1969 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En agosto de 1969, el huracán Camille devastó gran parte del estado de Virginia. Más de 150 personas murieron y hubo daños por US$133 millones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 29 Jun 2016 19:19:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de San Pedro en la década de 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cada 29 de junio, los pescadores chorrillanos le rinden tributo a su santo patrón con una misa y una procesión en el muelle del distrito. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 Jun 2016 18:00:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Don Ramón visita Lima en 1988
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El actor mexicano Ramón Valdés, uno de los más queridos del programa El chavo del 8, vino al Perú a fines de la década de 1980. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 Jun 2016 17:15:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chespirito y la vecindad de ‘El chavo del 8’ en Lima (1979)
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El elenco de la exitosa y recordada serie mexicana llegó a la capital para hacer reír a grandes y chicos. Su arribo al aeropuerto Jorge Chávez fue multitudinario. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 Jun 2016 17:14:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Muhammad Ali: el adiós a un grande del deporte 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El que es considerado el boxeador más grande de la historia falleció a los 74 años el 3 de junio de 2016. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 13 Jun 2016 17:52:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El distrito de Comas en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Comas es el cuarto distrito más poblado del Perú y uno de los 43 que conforman la provincia de Lima. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 25 Apr 2016 11:26:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Yuri Gagarin, el primer hombre en viajar al espacio en 1961 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Yuri_Gagarin"&gt;cosmonauta soviético&lt;/a&gt; hizo historia el 12 de abril de 1961 al viajar al espacio exterior a bordo de la nave Vostok 1. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 12 Apr 2016 17:48:55 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          100 años de Gregory Peck: un ícono de honestidad para Hollywood
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Su rol del abogado Atticus Finch en &amp;#8220;To Kill a Mockingbird&amp;#8221; (Matar a un ruiseñor) le convirtió en un ícono del hombre digno y justo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 05 Apr 2016 17:16:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entierro de José Santos Chocano en 1965 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Santos_Chocano"&gt;poeta peruano&lt;/a&gt; (1875-1934) fue considerado uno de los poetas hispanoamericanos más importantes por su poesía épica de tono grandilocuente. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 16:51:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chorrillos en la década de 1940 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Chorrillos es uno de los distritos limeños con más historia. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 15:59:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Asesinato de John Lennon en 1980 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cantante británico, estrella de The Beatles, fue asesinado a balazos en diciembre de 1980 por un sujeto llamado Mark David Chapman, condenado a cadena perpetua. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 13:29:43 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Corrida de toros en Acho en 1940 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La plaza de toros de Acho es el principal recinto taurino de Lima y del Perú. Se ubica en el distrito del Rímac y fue fundada en 1766. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:56:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Michael Jackson en su ‘History World Tour’ en 1996
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El rey del pop se presentaba ante miles de personas a mediados de la década de 1990. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:52:18 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Retro: Brasil campeón del mundo en EEUU 1994
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Comandado por Romario y Bebeto, el ‘Scratch’ venció por penales a Italia y se coronó tetracampeón mundial. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:15:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El Callao en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El primer puerto del Perú guarda parte de la historia más rica del país. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 19:56:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mujeres americanas en la Segunda Guerra Mundial
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El conflicto demandó que las mujeres no solo ingresaran a las fábricas, también a las fuerzas armadas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 19:36:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así era El Agustino en 1970 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El popular distrito limeño fue creado en 1965 por la ley número 15353. Aquí algunas fotos históricas a pocos años de su fundación. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Mar 2016 15:36:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Inauguración de la Vía Expresa en 1967
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El primer tramo de la ruta que cruza el Paseo de la República fue inaugurado en el primer gobierno de Fernando Belaunde Terry. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 03 Mar 2016 13:18:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El fanatismo por The Beatles en los años 60 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La agrupación de Liverpool pasará a la historia como la mejor banda de rock de todos los tiempos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 29 Feb 2016 09:57:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Afiches sobre el sida en los años 80 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El sida es un conjunto de enfermedades que resultan de la infección por el virus de la inmunodeficiencia humana (&lt;span class="caps"&gt;VIH&lt;/span&gt;). Su aparición y propagación data de inicios de la década de 1980. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 28 Feb 2016 16:58:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          12 momentos memorables en la historia de los premios Óscar 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Desde su primera edición, en 1929, cientos de actores y actrices de primer nivel han sido galardonados con la estatuilla más importante en la historia del cine. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 22:09:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sylvester Stallone en el premio de F1 en Monza en 1997
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La estrella de cine Sylvester Stallone frente al más laureado de los pilotos de Fórmula 1, Michael Schumacher. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 14:58:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Los detrás de cámara de las celebridades en la historia de los Premios Óscar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las anécdotas y hechos inesperados también cuentan cuando se trata de una premiación tan importante como la de la Academia de Hollywood.  &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 13:29:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Charles Chaplin y la gran ovación que recibió en los Óscar de 1972
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cineasta británico, uno de los más destacados en los inicios del cine, recibió en 1972 una estatuilla honorífica por su brillante trayectoria en la industria. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 13:11:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sophia Loren gana el premio Óscar en 1961 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La actriz italiana consiguió la estatuilla por su brillante actuación en &lt;em&gt;Dos mujeres,&lt;/em&gt; cinta dirigida por Vittorio De Sica y producida por Carlo Ponti.  &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 25 Feb 2016 11:49:26 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Daños en Lima tras terremoto de 1970 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Luego del fuerte sismo del 31 de mayo de 1970, la capital peruana se vio afectada severamente con grandes daños materiales. Muchas personas resultaron heridas y otras, lamentablemente, murieron. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 23 Feb 2016 18:51:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Socks, el gato de los Clinton en la Casa Blanca 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Debido a la popularidad del felino, se estableció el Día Internacional del Gato en su honor. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 21 Feb 2016 11:38:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gisela Valcárcel en el programa 'Aló Gisela' en 1992
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Gisela Valcárcel cautivó a los televidentes con su programa dedicado a todas las amas de casa, &amp;#8220;Aló Gisela&amp;#8221; que acaparó la pantalla chica desde 1987.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Feb 2016 16:39:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El Big Ben de Londres a fines del siglo XIX 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Big Ben es el nombre con el que se conoce a la campana del reloj ubicado en el lado noroeste del Parlamento del Reino Unido, en el corazón de Londres. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Feb 2016 16:52:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          México 1986: el mundial de Diego Armando Maradona 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Con 26 años, el exjugador argentino fue la figura descollante de su selección que se consagró campeona tras vencer 3-2 a Alemania Federal. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Feb 2016 16:08:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Perú, campeón de la Copa América 1975
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La última vez que la selección peruana consiguió la Copa América fue en 1975, cuando jugadores como Hugo Sotil y Teófilo Cubillas defendían la blanquirroja.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 01 Feb 2016 20:02:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Devoción por Santa Rosa de Lima en los años 50 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los cultos en honor a la &lt;a href="http://peru.buscamas.pe/santa+rosa+de+lima"&gt;santa limeña&lt;/a&gt; se realizan cada 30 de agosto en el Perú y en otros países del mundo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Apr 2016 15:34:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fernando Belmont, el peruano que empoderó a la mujer y su belleza
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El empresario adquirió su experiencia en el rubro de la cosmética estando en Estados Unidos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Aug 2017 11:16:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Guerra de Osetia del Sur de 2008 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Despliegue militar durante el conflicto entre Rusia y Georgia por repúblicas separatistas pro-rusas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Aug 2017 10:05:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Terremoto en el sur del Perú en 2001
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las regiones de Arequipa, Moguegua y Tacna fueron devastadas por el sismo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 23 Jun 2017 08:34:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ellen Ochoa, la primera mujer de origen hispano en el espacio 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La astronauta de la &lt;a href="http://laprensa.peru.com/noticias/nasa-1304"&gt;&lt;span class="caps"&gt;NASA&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; destacó en cuatro misiones en el cosmos entre 1991 y 2002. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 20 Feb 2017 12:58:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de la Canción Criolla: los máximos exponentes en fotos de antaño
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En el Día de la Música Criolla recordamos a nuestros máximos exponentes, sus prominentes voces y geniales composiciones en fotos de antaño.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Oct 2016 17:00:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de la Canción Criolla: así se celebraba en 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Día de la Canción Criolla se celebra el 31 de octubre desde hace 72 años y, como se ve en estas fotos de 1960, la jarana se mantiene intacta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Oct 2016 16:17:55 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cerro San Cristóbal: así se peregrinaba en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Cerro San Cristóbal es punto de encuentro de los católicos desde hace décadas. A pesar del tiempo, esta religiosidad en el lugar se mantiene. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Oct 2016 19:40:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mundialito de El Porvenir: así se jugaba en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Mundialito de El Porvenir es uno de los campeonatos deportivos más inusuales del planeta. Aquí te mostramos cómo se jugaba en 1960.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Oct 2016 16:51:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así era San Martín de Porres en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El popular distrito limeño fue creado el 22 de mayo de 1950 durante el gobierno del presidente Manuel Odría. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 10 Oct 2016 16:17:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Niños limeños juegan en década de 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A mediados del siglo pasado los juegos de los niños eran muy diferentes a los de ahora. Recuérdelos en esta galería. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 10 Oct 2016 15:38:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Frank Sinatra, el hombre que amaba a las mujeres
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Actor y cantante tuvo cuatro esposas, dos de ellas actrices famosas, además de sonados romances con otras grandes damas de Hollywood.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Aug 2016 19:29:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Humphrey Bogart, el mito de Hollywood que no se apaga
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Bogart tuvo una vida privada tumultuosa y acumuló los matrimonios hasta encontrarse con Lauren Bacall en el rodaje de &amp;#8220;Tener o no tener&amp;#8221;. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Aug 2016 18:25:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El golpe de Estado que hace 25 años mató a la 'perestroika'
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Intento fracasó estrepitosamente y precipitó la desintegración de la Unión Soviética, que era lo que los golpistas declaraban querer evitar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Aug 2016 18:04:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cronología de la desintegración de la Unión Soviética 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Principales acontecimientos previos al golpe de Estado del 19 de agosto de 1991 en la &lt;span class="caps"&gt;URSS&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Aug 2016 18:01:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima vista desde el aire en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;No te pierdas estas espectaculares imágenes que muestran cómo se veía la capital a ojo de pájaro hace más de 50 años. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 21 Jul 2016 14:03:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fiestas Patrias: así se celebraba en Lima en décadas de 1950 y 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Miles de personas salían a las calles los 28 y 29 de julio para festejar el orgullo de ser peruanos y formar parte de la tradicional Parada Militar. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 21 Jul 2016 11:59:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así lucía la recién construida Torre Eiffel en 1889
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este emblemático monumento se encuentra ubicado en París, Francia. Su construcción fue obra del ingeniero Gustave Eiffel y tardó dos años. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 15 Jul 2016 14:30:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          España bajo las bombas: a 80 años del inicio de la guerra civil
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El 17 de julio de 1936 empezó la contienda que dejó más de un millón de muertos y fue el preludio de la Segunda Guerra Mundial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 15 Jul 2016 14:07:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Retro: Huracán Camille en 1969 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En agosto de 1969, el huracán Camille devastó gran parte del estado de Virginia. Más de 150 personas murieron y hubo daños por US$133 millones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 29 Jun 2016 19:19:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de San Pedro en la década de 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cada 29 de junio, los pescadores chorrillanos le rinden tributo a su santo patrón con una misa y una procesión en el muelle del distrito. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 Jun 2016 18:00:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Don Ramón visita Lima en 1988
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El actor mexicano Ramón Valdés, uno de los más queridos del programa El chavo del 8, vino al Perú a fines de la década de 1980. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 Jun 2016 17:15:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chespirito y la vecindad de ‘El chavo del 8’ en Lima (1979)
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El elenco de la exitosa y recordada serie mexicana llegó a la capital para hacer reír a grandes y chicos. Su arribo al aeropuerto Jorge Chávez fue multitudinario. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 Jun 2016 17:14:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Muhammad Ali: el adiós a un grande del deporte 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El que es considerado el boxeador más grande de la historia falleció a los 74 años el 3 de junio de 2016. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 13 Jun 2016 17:52:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El distrito de Comas en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Comas es el cuarto distrito más poblado del Perú y uno de los 43 que conforman la provincia de Lima. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 25 Apr 2016 11:26:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Yuri Gagarin, el primer hombre en viajar al espacio en 1961 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Yuri_Gagarin"&gt;cosmonauta soviético&lt;/a&gt; hizo historia el 12 de abril de 1961 al viajar al espacio exterior a bordo de la nave Vostok 1. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 12 Apr 2016 17:48:55 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          100 años de Gregory Peck: un ícono de honestidad para Hollywood
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Su rol del abogado Atticus Finch en &amp;#8220;To Kill a Mockingbird&amp;#8221; (Matar a un ruiseñor) le convirtió en un ícono del hombre digno y justo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 05 Apr 2016 17:16:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entierro de José Santos Chocano en 1965 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Santos_Chocano"&gt;poeta peruano&lt;/a&gt; (1875-1934) fue considerado uno de los poetas hispanoamericanos más importantes por su poesía épica de tono grandilocuente. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 16:51:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chorrillos en la década de 1940 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Chorrillos es uno de los distritos limeños con más historia. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 15:59:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Asesinato de John Lennon en 1980 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cantante británico, estrella de The Beatles, fue asesinado a balazos en diciembre de 1980 por un sujeto llamado Mark David Chapman, condenado a cadena perpetua. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 13:29:43 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Corrida de toros en Acho en 1940 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La plaza de toros de Acho es el principal recinto taurino de Lima y del Perú. Se ubica en el distrito del Rímac y fue fundada en 1766. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:56:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Michael Jackson en su ‘History World Tour’ en 1996
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El rey del pop se presentaba ante miles de personas a mediados de la década de 1990. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:52:18 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Retro: Brasil campeón del mundo en EEUU 1994
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Comandado por Romario y Bebeto, el ‘Scratch’ venció por penales a Italia y se coronó tetracampeón mundial. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:15:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El Callao en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El primer puerto del Perú guarda parte de la historia más rica del país. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 19:56:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mujeres americanas en la Segunda Guerra Mundial
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El conflicto demandó que las mujeres no solo ingresaran a las fábricas, también a las fuerzas armadas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 19:36:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así era El Agustino en 1970 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El popular distrito limeño fue creado en 1965 por la ley número 15353. Aquí algunas fotos históricas a pocos años de su fundación. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Mar 2016 15:36:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Inauguración de la Vía Expresa en 1967
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El primer tramo de la ruta que cruza el Paseo de la República fue inaugurado en el primer gobierno de Fernando Belaunde Terry. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 03 Mar 2016 13:18:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El fanatismo por The Beatles en los años 60 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La agrupación de Liverpool pasará a la historia como la mejor banda de rock de todos los tiempos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 29 Feb 2016 09:57:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Afiches sobre el sida en los años 80 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El sida es un conjunto de enfermedades que resultan de la infección por el virus de la inmunodeficiencia humana (&lt;span class="caps"&gt;VIH&lt;/span&gt;). Su aparición y propagación data de inicios de la década de 1980. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 28 Feb 2016 16:58:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          12 momentos memorables en la historia de los premios Óscar 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Desde su primera edición, en 1929, cientos de actores y actrices de primer nivel han sido galardonados con la estatuilla más importante en la historia del cine. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 22:09:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sylvester Stallone en el premio de F1 en Monza en 1997
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La estrella de cine Sylvester Stallone frente al más laureado de los pilotos de Fórmula 1, Michael Schumacher. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 14:58:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Los detrás de cámara de las celebridades en la historia de los Premios Óscar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las anécdotas y hechos inesperados también cuentan cuando se trata de una premiación tan importante como la de la Academia de Hollywood.  &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 13:29:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Charles Chaplin y la gran ovación que recibió en los Óscar de 1972
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cineasta británico, uno de los más destacados en los inicios del cine, recibió en 1972 una estatuilla honorífica por su brillante trayectoria en la industria. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 13:11:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sophia Loren gana el premio Óscar en 1961 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La actriz italiana consiguió la estatuilla por su brillante actuación en &lt;em&gt;Dos mujeres,&lt;/em&gt; cinta dirigida por Vittorio De Sica y producida por Carlo Ponti.  &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 25 Feb 2016 11:49:26 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Daños en Lima tras terremoto de 1970 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Luego del fuerte sismo del 31 de mayo de 1970, la capital peruana se vio afectada severamente con grandes daños materiales. Muchas personas resultaron heridas y otras, lamentablemente, murieron. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 23 Feb 2016 18:51:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Socks, el gato de los Clinton en la Casa Blanca 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Debido a la popularidad del felino, se estableció el Día Internacional del Gato en su honor. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 21 Feb 2016 11:38:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gisela Valcárcel en el programa 'Aló Gisela' en 1992
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Gisela Valcárcel cautivó a los televidentes con su programa dedicado a todas las amas de casa, &amp;#8220;Aló Gisela&amp;#8221; que acaparó la pantalla chica desde 1987.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Feb 2016 16:39:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El Big Ben de Londres a fines del siglo XIX 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Big Ben es el nombre con el que se conoce a la campana del reloj ubicado en el lado noroeste del Parlamento del Reino Unido, en el corazón de Londres. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Feb 2016 16:52:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          México 1986: el mundial de Diego Armando Maradona 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Con 26 años, el exjugador argentino fue la figura descollante de su selección que se consagró campeona tras vencer 3-2 a Alemania Federal. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Feb 2016 16:08:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Perú, campeón de la Copa América 1975
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La última vez que la selección peruana consiguió la Copa América fue en 1975, cuando jugadores como Hugo Sotil y Teófilo Cubillas defendían la blanquirroja.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 01 Feb 2016 20:02:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Devoción por Santa Rosa de Lima en los años 50 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los cultos en honor a la &lt;a href="http://peru.buscamas.pe/santa+rosa+de+lima"&gt;santa limeña&lt;/a&gt; se realizan cada 30 de agosto en el Perú y en otros países del mundo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Apr 2016 15:34:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fernando Belmont, el peruano que empoderó a la mujer y su belleza
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El empresario adquirió su experiencia en el rubro de la cosmética estando en Estados Unidos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Aug 2017 11:16:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Guerra de Osetia del Sur de 2008 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Despliegue militar durante el conflicto entre Rusia y Georgia por repúblicas separatistas pro-rusas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Aug 2017 10:05:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Terremoto en el sur del Perú en 2001
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las regiones de Arequipa, Moguegua y Tacna fueron devastadas por el sismo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 23 Jun 2017 08:34:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ellen Ochoa, la primera mujer de origen hispano en el espacio 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La astronauta de la &lt;a href="http://laprensa.peru.com/noticias/nasa-1304"&gt;&lt;span class="caps"&gt;NASA&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; destacó en cuatro misiones en el cosmos entre 1991 y 2002. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 20 Feb 2017 12:58:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de la Canción Criolla: los máximos exponentes en fotos de antaño
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En el Día de la Música Criolla recordamos a nuestros máximos exponentes, sus prominentes voces y geniales composiciones en fotos de antaño.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Oct 2016 17:00:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de la Canción Criolla: así se celebraba en 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Día de la Canción Criolla se celebra el 31 de octubre desde hace 72 años y, como se ve en estas fotos de 1960, la jarana se mantiene intacta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Oct 2016 16:17:55 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cerro San Cristóbal: así se peregrinaba en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Cerro San Cristóbal es punto de encuentro de los católicos desde hace décadas. A pesar del tiempo, esta religiosidad en el lugar se mantiene. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Oct 2016 19:40:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mundialito de El Porvenir: así se jugaba en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Mundialito de El Porvenir es uno de los campeonatos deportivos más inusuales del planeta. Aquí te mostramos cómo se jugaba en 1960.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Oct 2016 16:51:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así era San Martín de Porres en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El popular distrito limeño fue creado el 22 de mayo de 1950 durante el gobierno del presidente Manuel Odría. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 10 Oct 2016 16:17:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Niños limeños juegan en década de 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A mediados del siglo pasado los juegos de los niños eran muy diferentes a los de ahora. Recuérdelos en esta galería. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 10 Oct 2016 15:38:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Frank Sinatra, el hombre que amaba a las mujeres
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Actor y cantante tuvo cuatro esposas, dos de ellas actrices famosas, además de sonados romances con otras grandes damas de Hollywood.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Aug 2016 19:29:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Humphrey Bogart, el mito de Hollywood que no se apaga
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Bogart tuvo una vida privada tumultuosa y acumuló los matrimonios hasta encontrarse con Lauren Bacall en el rodaje de &amp;#8220;Tener o no tener&amp;#8221;. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Aug 2016 18:25:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El golpe de Estado que hace 25 años mató a la 'perestroika'
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Intento fracasó estrepitosamente y precipitó la desintegración de la Unión Soviética, que era lo que los golpistas declaraban querer evitar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Aug 2016 18:04:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cronología de la desintegración de la Unión Soviética 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Principales acontecimientos previos al golpe de Estado del 19 de agosto de 1991 en la &lt;span class="caps"&gt;URSS&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Aug 2016 18:01:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima vista desde el aire en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;No te pierdas estas espectaculares imágenes que muestran cómo se veía la capital a ojo de pájaro hace más de 50 años. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 21 Jul 2016 14:03:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fiestas Patrias: así se celebraba en Lima en décadas de 1950 y 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Miles de personas salían a las calles los 28 y 29 de julio para festejar el orgullo de ser peruanos y formar parte de la tradicional Parada Militar. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 21 Jul 2016 11:59:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así lucía la recién construida Torre Eiffel en 1889
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este emblemático monumento se encuentra ubicado en París, Francia. Su construcción fue obra del ingeniero Gustave Eiffel y tardó dos años. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 15 Jul 2016 14:30:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          España bajo las bombas: a 80 años del inicio de la guerra civil
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El 17 de julio de 1936 empezó la contienda que dejó más de un millón de muertos y fue el preludio de la Segunda Guerra Mundial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 15 Jul 2016 14:07:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Retro: Huracán Camille en 1969 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En agosto de 1969, el huracán Camille devastó gran parte del estado de Virginia. Más de 150 personas murieron y hubo daños por US$133 millones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 29 Jun 2016 19:19:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de San Pedro en la década de 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cada 29 de junio, los pescadores chorrillanos le rinden tributo a su santo patrón con una misa y una procesión en el muelle del distrito. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 Jun 2016 18:00:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Don Ramón visita Lima en 1988
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El actor mexicano Ramón Valdés, uno de los más queridos del programa El chavo del 8, vino al Perú a fines de la década de 1980. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 Jun 2016 17:15:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chespirito y la vecindad de ‘El chavo del 8’ en Lima (1979)
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El elenco de la exitosa y recordada serie mexicana llegó a la capital para hacer reír a grandes y chicos. Su arribo al aeropuerto Jorge Chávez fue multitudinario. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 Jun 2016 17:14:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Muhammad Ali: el adiós a un grande del deporte 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El que es considerado el boxeador más grande de la historia falleció a los 74 años el 3 de junio de 2016. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 13 Jun 2016 17:52:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El distrito de Comas en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Comas es el cuarto distrito más poblado del Perú y uno de los 43 que conforman la provincia de Lima. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 25 Apr 2016 11:26:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Yuri Gagarin, el primer hombre en viajar al espacio en 1961 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Yuri_Gagarin"&gt;cosmonauta soviético&lt;/a&gt; hizo historia el 12 de abril de 1961 al viajar al espacio exterior a bordo de la nave Vostok 1. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 12 Apr 2016 17:48:55 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          100 años de Gregory Peck: un ícono de honestidad para Hollywood
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Su rol del abogado Atticus Finch en &amp;#8220;To Kill a Mockingbird&amp;#8221; (Matar a un ruiseñor) le convirtió en un ícono del hombre digno y justo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 05 Apr 2016 17:16:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entierro de José Santos Chocano en 1965 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Santos_Chocano"&gt;poeta peruano&lt;/a&gt; (1875-1934) fue considerado uno de los poetas hispanoamericanos más importantes por su poesía épica de tono grandilocuente. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 16:51:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chorrillos en la década de 1940 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Chorrillos es uno de los distritos limeños con más historia. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 15:59:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Asesinato de John Lennon en 1980 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cantante británico, estrella de The Beatles, fue asesinado a balazos en diciembre de 1980 por un sujeto llamado Mark David Chapman, condenado a cadena perpetua. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 13:29:43 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Corrida de toros en Acho en 1940 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La plaza de toros de Acho es el principal recinto taurino de Lima y del Perú. Se ubica en el distrito del Rímac y fue fundada en 1766. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:56:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Michael Jackson en su ‘History World Tour’ en 1996
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El rey del pop se presentaba ante miles de personas a mediados de la década de 1990. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:52:18 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Retro: Brasil campeón del mundo en EEUU 1994
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Comandado por Romario y Bebeto, el ‘Scratch’ venció por penales a Italia y se coronó tetracampeón mundial. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:15:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El Callao en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El primer puerto del Perú guarda parte de la historia más rica del país. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 19:56:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mujeres americanas en la Segunda Guerra Mundial
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El conflicto demandó que las mujeres no solo ingresaran a las fábricas, también a las fuerzas armadas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 19:36:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así era El Agustino en 1970 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El popular distrito limeño fue creado en 1965 por la ley número 15353. Aquí algunas fotos históricas a pocos años de su fundación. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Mar 2016 15:36:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Inauguración de la Vía Expresa en 1967
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El primer tramo de la ruta que cruza el Paseo de la República fue inaugurado en el primer gobierno de Fernando Belaunde Terry. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 03 Mar 2016 13:18:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El fanatismo por The Beatles en los años 60 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La agrupación de Liverpool pasará a la historia como la mejor banda de rock de todos los tiempos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 29 Feb 2016 09:57:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Afiches sobre el sida en los años 80 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El sida es un conjunto de enfermedades que resultan de la infección por el virus de la inmunodeficiencia humana (&lt;span class="caps"&gt;VIH&lt;/span&gt;). Su aparición y propagación data de inicios de la década de 1980. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 28 Feb 2016 16:58:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          12 momentos memorables en la historia de los premios Óscar 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Desde su primera edición, en 1929, cientos de actores y actrices de primer nivel han sido galardonados con la estatuilla más importante en la historia del cine. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 22:09:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sylvester Stallone en el premio de F1 en Monza en 1997
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La estrella de cine Sylvester Stallone frente al más laureado de los pilotos de Fórmula 1, Michael Schumacher. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 14:58:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Los detrás de cámara de las celebridades en la historia de los Premios Óscar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las anécdotas y hechos inesperados también cuentan cuando se trata de una premiación tan importante como la de la Academia de Hollywood.  &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 13:29:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Charles Chaplin y la gran ovación que recibió en los Óscar de 1972
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cineasta británico, uno de los más destacados en los inicios del cine, recibió en 1972 una estatuilla honorífica por su brillante trayectoria en la industria. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 13:11:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sophia Loren gana el premio Óscar en 1961 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La actriz italiana consiguió la estatuilla por su brillante actuación en &lt;em&gt;Dos mujeres,&lt;/em&gt; cinta dirigida por Vittorio De Sica y producida por Carlo Ponti.  &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 25 Feb 2016 11:49:26 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Daños en Lima tras terremoto de 1970 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Luego del fuerte sismo del 31 de mayo de 1970, la capital peruana se vio afectada severamente con grandes daños materiales. Muchas personas resultaron heridas y otras, lamentablemente, murieron. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 23 Feb 2016 18:51:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Socks, el gato de los Clinton en la Casa Blanca 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Debido a la popularidad del felino, se estableció el Día Internacional del Gato en su honor. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 21 Feb 2016 11:38:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gisela Valcárcel en el programa 'Aló Gisela' en 1992
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Gisela Valcárcel cautivó a los televidentes con su programa dedicado a todas las amas de casa, &amp;#8220;Aló Gisela&amp;#8221; que acaparó la pantalla chica desde 1987.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Feb 2016 16:39:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El Big Ben de Londres a fines del siglo XIX 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Big Ben es el nombre con el que se conoce a la campana del reloj ubicado en el lado noroeste del Parlamento del Reino Unido, en el corazón de Londres. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Feb 2016 16:52:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          México 1986: el mundial de Diego Armando Maradona 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Con 26 años, el exjugador argentino fue la figura descollante de su selección que se consagró campeona tras vencer 3-2 a Alemania Federal. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Feb 2016 16:08:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Perú, campeón de la Copa América 1975
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La última vez que la selección peruana consiguió la Copa América fue en 1975, cuando jugadores como Hugo Sotil y Teófilo Cubillas defendían la blanquirroja.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 01 Feb 2016 20:02:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Devoción por Santa Rosa de Lima en los años 50 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los cultos en honor a la &lt;a href="http://peru.buscamas.pe/santa+rosa+de+lima"&gt;santa limeña&lt;/a&gt; se realizan cada 30 de agosto en el Perú y en otros países del mundo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Apr 2016 15:34:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fernando Belmont, el peruano que empoderó a la mujer y su belleza
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El empresario adquirió su experiencia en el rubro de la cosmética estando en Estados Unidos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Aug 2017 11:16:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Guerra de Osetia del Sur de 2008 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Despliegue militar durante el conflicto entre Rusia y Georgia por repúblicas separatistas pro-rusas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Aug 2017 10:05:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Terremoto en el sur del Perú en 2001
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las regiones de Arequipa, Moguegua y Tacna fueron devastadas por el sismo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 23 Jun 2017 08:34:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ellen Ochoa, la primera mujer de origen hispano en el espacio 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La astronauta de la &lt;a href="http://laprensa.peru.com/noticias/nasa-1304"&gt;&lt;span class="caps"&gt;NASA&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; destacó en cuatro misiones en el cosmos entre 1991 y 2002. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 20 Feb 2017 12:58:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de la Canción Criolla: los máximos exponentes en fotos de antaño
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En el Día de la Música Criolla recordamos a nuestros máximos exponentes, sus prominentes voces y geniales composiciones en fotos de antaño.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Oct 2016 17:00:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de la Canción Criolla: así se celebraba en 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Día de la Canción Criolla se celebra el 31 de octubre desde hace 72 años y, como se ve en estas fotos de 1960, la jarana se mantiene intacta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Oct 2016 16:17:55 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cerro San Cristóbal: así se peregrinaba en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Cerro San Cristóbal es punto de encuentro de los católicos desde hace décadas. A pesar del tiempo, esta religiosidad en el lugar se mantiene. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Oct 2016 19:40:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mundialito de El Porvenir: así se jugaba en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Mundialito de El Porvenir es uno de los campeonatos deportivos más inusuales del planeta. Aquí te mostramos cómo se jugaba en 1960.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Oct 2016 16:51:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así era San Martín de Porres en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El popular distrito limeño fue creado el 22 de mayo de 1950 durante el gobierno del presidente Manuel Odría. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 10 Oct 2016 16:17:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Niños limeños juegan en década de 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A mediados del siglo pasado los juegos de los niños eran muy diferentes a los de ahora. Recuérdelos en esta galería. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 10 Oct 2016 15:38:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Frank Sinatra, el hombre que amaba a las mujeres
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Actor y cantante tuvo cuatro esposas, dos de ellas actrices famosas, además de sonados romances con otras grandes damas de Hollywood.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Aug 2016 19:29:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Humphrey Bogart, el mito de Hollywood que no se apaga
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Bogart tuvo una vida privada tumultuosa y acumuló los matrimonios hasta encontrarse con Lauren Bacall en el rodaje de &amp;#8220;Tener o no tener&amp;#8221;. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Aug 2016 18:25:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El golpe de Estado que hace 25 años mató a la 'perestroika'
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Intento fracasó estrepitosamente y precipitó la desintegración de la Unión Soviética, que era lo que los golpistas declaraban querer evitar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Aug 2016 18:04:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cronología de la desintegración de la Unión Soviética 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Principales acontecimientos previos al golpe de Estado del 19 de agosto de 1991 en la &lt;span class="caps"&gt;URSS&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Aug 2016 18:01:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima vista desde el aire en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;No te pierdas estas espectaculares imágenes que muestran cómo se veía la capital a ojo de pájaro hace más de 50 años. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 21 Jul 2016 14:03:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fiestas Patrias: así se celebraba en Lima en décadas de 1950 y 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Miles de personas salían a las calles los 28 y 29 de julio para festejar el orgullo de ser peruanos y formar parte de la tradicional Parada Militar. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 21 Jul 2016 11:59:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así lucía la recién construida Torre Eiffel en 1889
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este emblemático monumento se encuentra ubicado en París, Francia. Su construcción fue obra del ingeniero Gustave Eiffel y tardó dos años. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 15 Jul 2016 14:30:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          España bajo las bombas: a 80 años del inicio de la guerra civil
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El 17 de julio de 1936 empezó la contienda que dejó más de un millón de muertos y fue el preludio de la Segunda Guerra Mundial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 15 Jul 2016 14:07:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Retro: Huracán Camille en 1969 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En agosto de 1969, el huracán Camille devastó gran parte del estado de Virginia. Más de 150 personas murieron y hubo daños por US$133 millones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 29 Jun 2016 19:19:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de San Pedro en la década de 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cada 29 de junio, los pescadores chorrillanos le rinden tributo a su santo patrón con una misa y una procesión en el muelle del distrito. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 Jun 2016 18:00:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Don Ramón visita Lima en 1988
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El actor mexicano Ramón Valdés, uno de los más queridos del programa El chavo del 8, vino al Perú a fines de la década de 1980. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 Jun 2016 17:15:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chespirito y la vecindad de ‘El chavo del 8’ en Lima (1979)
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El elenco de la exitosa y recordada serie mexicana llegó a la capital para hacer reír a grandes y chicos. Su arribo al aeropuerto Jorge Chávez fue multitudinario. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 Jun 2016 17:14:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Muhammad Ali: el adiós a un grande del deporte 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El que es considerado el boxeador más grande de la historia falleció a los 74 años el 3 de junio de 2016. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 13 Jun 2016 17:52:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El distrito de Comas en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Comas es el cuarto distrito más poblado del Perú y uno de los 43 que conforman la provincia de Lima. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 25 Apr 2016 11:26:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Yuri Gagarin, el primer hombre en viajar al espacio en 1961 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Yuri_Gagarin"&gt;cosmonauta soviético&lt;/a&gt; hizo historia el 12 de abril de 1961 al viajar al espacio exterior a bordo de la nave Vostok 1. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 12 Apr 2016 17:48:55 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          100 años de Gregory Peck: un ícono de honestidad para Hollywood
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Su rol del abogado Atticus Finch en &amp;#8220;To Kill a Mockingbird&amp;#8221; (Matar a un ruiseñor) le convirtió en un ícono del hombre digno y justo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 05 Apr 2016 17:16:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entierro de José Santos Chocano en 1965 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Santos_Chocano"&gt;poeta peruano&lt;/a&gt; (1875-1934) fue considerado uno de los poetas hispanoamericanos más importantes por su poesía épica de tono grandilocuente. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 16:51:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chorrillos en la década de 1940 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Chorrillos es uno de los distritos limeños con más historia. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 15:59:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Asesinato de John Lennon en 1980 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cantante británico, estrella de The Beatles, fue asesinado a balazos en diciembre de 1980 por un sujeto llamado Mark David Chapman, condenado a cadena perpetua. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 13:29:43 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Corrida de toros en Acho en 1940 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La plaza de toros de Acho es el principal recinto taurino de Lima y del Perú. Se ubica en el distrito del Rímac y fue fundada en 1766. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:56:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Michael Jackson en su ‘History World Tour’ en 1996
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El rey del pop se presentaba ante miles de personas a mediados de la década de 1990. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:52:18 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Retro: Brasil campeón del mundo en EEUU 1994
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Comandado por Romario y Bebeto, el ‘Scratch’ venció por penales a Italia y se coronó tetracampeón mundial. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:15:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El Callao en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El primer puerto del Perú guarda parte de la historia más rica del país. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 19:56:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mujeres americanas en la Segunda Guerra Mundial
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El conflicto demandó que las mujeres no solo ingresaran a las fábricas, también a las fuerzas armadas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 19:36:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así era El Agustino en 1970 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El popular distrito limeño fue creado en 1965 por la ley número 15353. Aquí algunas fotos históricas a pocos años de su fundación. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Mar 2016 15:36:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Inauguración de la Vía Expresa en 1967
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El primer tramo de la ruta que cruza el Paseo de la República fue inaugurado en el primer gobierno de Fernando Belaunde Terry. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 03 Mar 2016 13:18:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El fanatismo por The Beatles en los años 60 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La agrupación de Liverpool pasará a la historia como la mejor banda de rock de todos los tiempos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 29 Feb 2016 09:57:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Afiches sobre el sida en los años 80 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El sida es un conjunto de enfermedades que resultan de la infección por el virus de la inmunodeficiencia humana (&lt;span class="caps"&gt;VIH&lt;/span&gt;). Su aparición y propagación data de inicios de la década de 1980. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 28 Feb 2016 16:58:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          12 momentos memorables en la historia de los premios Óscar 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Desde su primera edición, en 1929, cientos de actores y actrices de primer nivel han sido galardonados con la estatuilla más importante en la historia del cine. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 22:09:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sylvester Stallone en el premio de F1 en Monza en 1997
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La estrella de cine Sylvester Stallone frente al más laureado de los pilotos de Fórmula 1, Michael Schumacher. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 14:58:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Los detrás de cámara de las celebridades en la historia de los Premios Óscar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las anécdotas y hechos inesperados también cuentan cuando se trata de una premiación tan importante como la de la Academia de Hollywood.  &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 13:29:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Charles Chaplin y la gran ovación que recibió en los Óscar de 1972
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cineasta británico, uno de los más destacados en los inicios del cine, recibió en 1972 una estatuilla honorífica por su brillante trayectoria en la industria. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 13:11:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sophia Loren gana el premio Óscar en 1961 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La actriz italiana consiguió la estatuilla por su brillante actuación en &lt;em&gt;Dos mujeres,&lt;/em&gt; cinta dirigida por Vittorio De Sica y producida por Carlo Ponti.  &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 25 Feb 2016 11:49:26 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Daños en Lima tras terremoto de 1970 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Luego del fuerte sismo del 31 de mayo de 1970, la capital peruana se vio afectada severamente con grandes daños materiales. Muchas personas resultaron heridas y otras, lamentablemente, murieron. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 23 Feb 2016 18:51:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Socks, el gato de los Clinton en la Casa Blanca 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Debido a la popularidad del felino, se estableció el Día Internacional del Gato en su honor. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 21 Feb 2016 11:38:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gisela Valcárcel en el programa 'Aló Gisela' en 1992
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Gisela Valcárcel cautivó a los televidentes con su programa dedicado a todas las amas de casa, &amp;#8220;Aló Gisela&amp;#8221; que acaparó la pantalla chica desde 1987.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Feb 2016 16:39:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El Big Ben de Londres a fines del siglo XIX 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Big Ben es el nombre con el que se conoce a la campana del reloj ubicado en el lado noroeste del Parlamento del Reino Unido, en el corazón de Londres. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Feb 2016 16:52:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          México 1986: el mundial de Diego Armando Maradona 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Con 26 años, el exjugador argentino fue la figura descollante de su selección que se consagró campeona tras vencer 3-2 a Alemania Federal. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Feb 2016 16:08:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Perú, campeón de la Copa América 1975
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La última vez que la selección peruana consiguió la Copa América fue en 1975, cuando jugadores como Hugo Sotil y Teófilo Cubillas defendían la blanquirroja.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 01 Feb 2016 20:02:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Devoción por Santa Rosa de Lima en los años 50 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los cultos en honor a la &lt;a href="http://peru.buscamas.pe/santa+rosa+de+lima"&gt;santa limeña&lt;/a&gt; se realizan cada 30 de agosto en el Perú y en otros países del mundo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 04 Apr 2016 15:34:57 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fernando Belmont, el peruano que empoderó a la mujer y su belleza
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El empresario adquirió su experiencia en el rubro de la cosmética estando en Estados Unidos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Aug 2017 11:16:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Guerra de Osetia del Sur de 2008 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Despliegue militar durante el conflicto entre Rusia y Georgia por repúblicas separatistas pro-rusas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Aug 2017 10:05:35 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Terremoto en el sur del Perú en 2001
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las regiones de Arequipa, Moguegua y Tacna fueron devastadas por el sismo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 23 Jun 2017 08:34:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Ellen Ochoa, la primera mujer de origen hispano en el espacio 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La astronauta de la &lt;a href="http://laprensa.peru.com/noticias/nasa-1304"&gt;&lt;span class="caps"&gt;NASA&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; destacó en cuatro misiones en el cosmos entre 1991 y 2002. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 20 Feb 2017 12:58:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de la Canción Criolla: los máximos exponentes en fotos de antaño
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En el Día de la Música Criolla recordamos a nuestros máximos exponentes, sus prominentes voces y geniales composiciones en fotos de antaño.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sat, 22 Oct 2016 17:00:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de la Canción Criolla: así se celebraba en 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Día de la Canción Criolla se celebra el 31 de octubre desde hace 72 años y, como se ve en estas fotos de 1960, la jarana se mantiene intacta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 21 Oct 2016 16:17:55 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cerro San Cristóbal: así se peregrinaba en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Cerro San Cristóbal es punto de encuentro de los católicos desde hace décadas. A pesar del tiempo, esta religiosidad en el lugar se mantiene. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Oct 2016 19:40:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mundialito de El Porvenir: así se jugaba en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El Mundialito de El Porvenir es uno de los campeonatos deportivos más inusuales del planeta. Aquí te mostramos cómo se jugaba en 1960.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 13 Oct 2016 16:51:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así era San Martín de Porres en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El popular distrito limeño fue creado el 22 de mayo de 1950 durante el gobierno del presidente Manuel Odría. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 10 Oct 2016 16:17:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Niños limeños juegan en década de 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A mediados del siglo pasado los juegos de los niños eran muy diferentes a los de ahora. Recuérdelos en esta galería. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 10 Oct 2016 15:38:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Frank Sinatra, el hombre que amaba a las mujeres
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Actor y cantante tuvo cuatro esposas, dos de ellas actrices famosas, además de sonados romances con otras grandes damas de Hollywood.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Aug 2016 19:29:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Humphrey Bogart, el mito de Hollywood que no se apaga
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Bogart tuvo una vida privada tumultuosa y acumuló los matrimonios hasta encontrarse con Lauren Bacall en el rodaje de &amp;#8220;Tener o no tener&amp;#8221;. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Aug 2016 18:25:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El golpe de Estado que hace 25 años mató a la 'perestroika'
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Intento fracasó estrepitosamente y precipitó la desintegración de la Unión Soviética, que era lo que los golpistas declaraban querer evitar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Aug 2016 18:04:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Cronología de la desintegración de la Unión Soviética 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Principales acontecimientos previos al golpe de Estado del 19 de agosto de 1991 en la &lt;span class="caps"&gt;URSS&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Aug 2016 18:01:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Lima vista desde el aire en 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;No te pierdas estas espectaculares imágenes que muestran cómo se veía la capital a ojo de pájaro hace más de 50 años. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 21 Jul 2016 14:03:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fiestas Patrias: así se celebraba en Lima en décadas de 1950 y 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Miles de personas salían a las calles los 28 y 29 de julio para festejar el orgullo de ser peruanos y formar parte de la tradicional Parada Militar. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 21 Jul 2016 11:59:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así lucía la recién construida Torre Eiffel en 1889
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Este emblemático monumento se encuentra ubicado en París, Francia. Su construcción fue obra del ingeniero Gustave Eiffel y tardó dos años. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 15 Jul 2016 14:30:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          España bajo las bombas: a 80 años del inicio de la guerra civil
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El 17 de julio de 1936 empezó la contienda que dejó más de un millón de muertos y fue el preludio de la Segunda Guerra Mundial.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 15 Jul 2016 14:07:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Retro: Huracán Camille en 1969 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En agosto de 1969, el huracán Camille devastó gran parte del estado de Virginia. Más de 150 personas murieron y hubo daños por US$133 millones.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 29 Jun 2016 19:19:15 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Día de San Pedro en la década de 1960 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cada 29 de junio, los pescadores chorrillanos le rinden tributo a su santo patrón con una misa y una procesión en el muelle del distrito. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 28 Jun 2016 18:00:52 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Don Ramón visita Lima en 1988
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El actor mexicano Ramón Valdés, uno de los más queridos del programa El chavo del 8, vino al Perú a fines de la década de 1980. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 Jun 2016 17:15:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chespirito y la vecindad de ‘El chavo del 8’ en Lima (1979)
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El elenco de la exitosa y recordada serie mexicana llegó a la capital para hacer reír a grandes y chicos. Su arribo al aeropuerto Jorge Chávez fue multitudinario. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 Jun 2016 17:14:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Muhammad Ali: el adiós a un grande del deporte 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El que es considerado el boxeador más grande de la historia falleció a los 74 años el 3 de junio de 2016. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 13 Jun 2016 17:52:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El distrito de Comas en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Comas es el cuarto distrito más poblado del Perú y uno de los 43 que conforman la provincia de Lima. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 25 Apr 2016 11:26:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Yuri Gagarin, el primer hombre en viajar al espacio en 1961 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Yuri_Gagarin"&gt;cosmonauta soviético&lt;/a&gt; hizo historia el 12 de abril de 1961 al viajar al espacio exterior a bordo de la nave Vostok 1. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 12 Apr 2016 17:48:55 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          100 años de Gregory Peck: un ícono de honestidad para Hollywood
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Su rol del abogado Atticus Finch en &amp;#8220;To Kill a Mockingbird&amp;#8221; (Matar a un ruiseñor) le convirtió en un ícono del hombre digno y justo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 05 Apr 2016 17:16:07 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Entierro de José Santos Chocano en 1965 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Santos_Chocano"&gt;poeta peruano&lt;/a&gt; (1875-1934) fue considerado uno de los poetas hispanoamericanos más importantes por su poesía épica de tono grandilocuente. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 16:51:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Chorrillos en la década de 1940 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Chorrillos es uno de los distritos limeños con más historia. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 15:59:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Asesinato de John Lennon en 1980 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cantante británico, estrella de The Beatles, fue asesinado a balazos en diciembre de 1980 por un sujeto llamado Mark David Chapman, condenado a cadena perpetua. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 31 Mar 2016 13:29:43 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Corrida de toros en Acho en 1940 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La plaza de toros de Acho es el principal recinto taurino de Lima y del Perú. Se ubica en el distrito del Rímac y fue fundada en 1766. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:56:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Michael Jackson en su ‘History World Tour’ en 1996
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El rey del pop se presentaba ante miles de personas a mediados de la década de 1990. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:52:18 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Retro: Brasil campeón del mundo en EEUU 1994
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Comandado por Romario y Bebeto, el ‘Scratch’ venció por penales a Italia y se coronó tetracampeón mundial. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 20:15:39 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El Callao en la década de 1960
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El primer puerto del Perú guarda parte de la historia más rica del país. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 19:56:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Mujeres americanas en la Segunda Guerra Mundial
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El conflicto demandó que las mujeres no solo ingresaran a las fábricas, también a las fuerzas armadas.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 29 Mar 2016 19:36:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así era El Agustino en 1970 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El popular distrito limeño fue creado en 1965 por la ley número 15353. Aquí algunas fotos históricas a pocos años de su fundación. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 08 Mar 2016 15:36:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Inauguración de la Vía Expresa en 1967
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El primer tramo de la ruta que cruza el Paseo de la República fue inaugurado en el primer gobierno de Fernando Belaunde Terry. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 03 Mar 2016 13:18:56 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El fanatismo por The Beatles en los años 60 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La agrupación de Liverpool pasará a la historia como la mejor banda de rock de todos los tiempos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Mon, 29 Feb 2016 09:57:29 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Afiches sobre el sida en los años 80 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El sida es un conjunto de enfermedades que resultan de la infección por el virus de la inmunodeficiencia humana (&lt;span class="caps"&gt;VIH&lt;/span&gt;). Su aparición y propagación data de inicios de la década de 1980. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 28 Feb 2016 16:58:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          12 momentos memorables en la historia de los premios Óscar 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Desde su primera edición, en 1929, cientos de actores y actrices de primer nivel han sido galardonados con la estatuilla más importante en la historia del cine. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 22:09:59 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sylvester Stallone en el premio de F1 en Monza en 1997
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La estrella de cine Sylvester Stallone frente al más laureado de los pilotos de Fórmula 1, Michael Schumacher. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 14:58:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Los detrás de cámara de las celebridades en la historia de los Premios Óscar
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las anécdotas y hechos inesperados también cuentan cuando se trata de una premiación tan importante como la de la Academia de Hollywood.  &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 13:29:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Charles Chaplin y la gran ovación que recibió en los Óscar de 1972
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El cineasta británico, uno de los más destacados en los inicios del cine, recibió en 1972 una estatuilla honorífica por su brillante trayectoria en la industria. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 26 Feb 2016 13:11:01 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sophia Loren gana el premio Óscar en 1961 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La actriz italiana consiguió la estatuilla por su brillante actuación en &lt;em&gt;Dos mujeres,&lt;/em&gt; cinta dirigida por Vittorio De Sica y producida por Carlo Ponti.  &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 25 Feb 2016 11:49:26 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Daños en Lima tras terremoto de 1970 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Luego del fuerte sismo del 31 de mayo de 1970, la capital peruana se vio afectada severamente con grandes daños materiales. Muchas personas resultaron heridas y otras, lamentablemente, murieron. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 23 Feb 2016 18:51:49 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Socks, el gato de los Clinton en la Casa Blanca 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Debido a la popularidad del felino, se estableció el Día Internacional del Gato en su honor. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 21 Feb 2016 11:38:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Gisela Valcárcel en el programa 'Aló Gisela' en 1992
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Gisela Valcárcel cautivó a los televidentes con su programa dedicado a todas las amas de casa, &amp;#8220;Aló Gisela&amp;#8221; que acaparó la pantalla chica desde 1987.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 19 Feb 2016 16:39:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El Big Ben de Londres a fines del siglo XIX 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Big Ben es el nombre con el que se conoce a la campana del reloj ubicado en el lado noroeste del Parlamento del Reino Unido, en el corazón de Londres. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Feb 2016 16:52:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          México 1986: el mundial de Diego Armando Maradona 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Con 26 años, el exjugador argentino fue la figura descollante de su selección que se consagró campeona tras vencer 3-2 a Alemania Federal. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 18 Feb 2016 16:08:49 -0500        </pubDate>
        </item></news>