<news><item><title>
          ¿Cómo enfocar el problema del dolor crónico de forma holística?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El doctor Michael Schenk ha tratado a muchos pacientes con dolor crónico y nos explica cómo enfocar el problema del dolor de forma holística. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 27 Jun 2019 12:13:42 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Motteros: grupo cuzqueño llegó a Lima para mostrar lo mejor de su música
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La banda de rock cuzqueña visitó a Peru.com y nos mostró lo mejor de su música. Tiene una gran legión de fans en Lima y tiene planes de internacionalizarse.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 18:03:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fernando Armas: "Mi esposa es mi equilibrio, mi cable a tierra"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Fernando Armas cumple 29 años de carrera artística y cuenta a Peru.com quién ha sido su equilibrio y cable a tierra durante todos estos años. El comediante presentará su show “Humor sin filtro” este viernes 7 de junio en el Centro de Convenciones Bianca Arena.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 07 Jun 2019 14:51:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así se casa Europa: una boda italiana
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En la serie &amp;#8220;Así se casa Europa&amp;#8221; acompañamos a parejas europeas el día crucial de sus vidas. En Sicilia fue así: un montón de invitados, especialidades italianas y un decorado de ensueño. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 15:48:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Inteligencia artificial ayuda a detectar problemas en los panales de abeja
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una empresa israelí desarrolla una tecnología para detectar a tiempo problemas en los panales de abejas. Estos insectos reaccionan de inmediato a los cambios en su ecosistema. ¿Podrán los algoritmos detener la muerte de las abejas? &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 15:00:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Un parque para adultos: arte interactivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Participar y no solo mirar: ese es el lema de la exposición &amp;#8220;Sinnesrausch&amp;#8221; en la ciudad austriaca de Linz. Artistas internacionales han creado aquí instalaciones que invitan al visitante a recorrerlas. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 12:52:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuál es el origen de la pancreatitis y del cáncer de páncreas?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El gastroenterólogo, Andreas Sturm, de la Clínica de la Cruz Roja en Berlín Westend explica cuál es el origen de la pancreatitis y del cáncer de páncreas, a qué síntomas hay que prestar atención y qué terapias existen.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 12:24:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Conoce a los minangkabau, una sociedad matriarcal 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En Sumatra Occidental, las mujeres tienen el mando. Y ello a pesar de tratarse de un país de mayoría musulmana. Los minangkabau son una sociedad matriarcal. Las mujeres son las propietarias tanto de los negocios como de las viviendas. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 30 May 2019 11:58:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Exposición "Comida", mucho más que un plato  
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La exposición &amp;#8220;Comida&amp;#8221; en el Museo Albert &amp;amp; Victoria muestra 70 proyectos de varios artistas que invitan a los visitantes a probar, reflexionar y debatir.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 30 May 2019 11:05:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Conoce la fiesta del caballo que se celebra al sur de España 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cuando llega aquí la primavera, durante una semana todo gira en torno al caballo, el flamenco y el jerez, los distintivos de Jerez de la Frontera. Esta fiesta en el sur de España atrae a turistas de todo el mundo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 29 May 2019 16:22:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Espárrago blanco: la verdura de culto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El espárrago blanco es una de las verduras de temporada más popular, mientras que en el resto de Europa se come más el espárrago verde. La temporada es relativamente corta y termina el 24 de junio.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 29 May 2019 15:30:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sharlene: "Muestro mi compromiso con las mujeres en la letra de mis canciones"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Sharlene llegó a Lima para promocionar su tema &amp;#8216;San Pedro&amp;#8217;, junto a Zion y Lennox. La dominicana dijo que tiene un compromiso con las mujeres como compositora. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 18:22:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo es jugar al fútbol a más de 4.000 metros de altitud en Bolivia?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A 4.090 metros de altura, el estadio del club boliviano Always Ready, es uno de los más altos del planeta y el único techado y con césped sintético del país. Ahí sufrió un infarto un árbitro, que luego murió, mientras dirigía un partido de primera división. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 May 2019 18:06:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Médico de 100 años atiende voluntariamente en un hospital de Lima
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Raúl Jerí Vásquez quien tiene 100 años de edad, acude de lunes a viernes desde las 8:00 hasta las 12 horas al área de Infectología del Hospital Dos de Mayo, en Lima, Perú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 May 2019 16:37:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Tecnología: pantallas plegables llegan a los bolsos de lujo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las pantallas plegables, propias de los móviles de última generación, llegan ahora al mundo de la moda de la mano de Louis Vuitton que comercializará en 2020 un bolso conectado, señal de la vertiginosa influencia del mundo digital y de la imagen en el sector del lujo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 May 2019 16:20:33 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La historia de la partera de una isla desamparada de Colombia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En Isla Mono, una empobrecida isla fluvial de Colombia, no hay médicos ni hospitales; para traer al mundo a los bebés, las familias cuentan con la ayuda de Marciana Caycedo, la única partera del lugar, que tras décadas de oficio asegura estar cansada. Pero no puede retirarse porque sus vecinos solo cuentan con ella.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 19 May 2019 17:10:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La muerte de las abejas, un riesgo para México
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La orquídea de la vainilla es oriunda de México. El creciente uso de pesticidas en la agricultura está matando a las abejas que polinizan la planta. Los activistas quieren acabar con esta tendencia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 19:54:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          India: snack global con tradición en Nueva Delhi
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En una de las calles del centro de Nueva Delhi se prepara un snack muy especial: el parantha. Se trata de un pan sin levadura que es mucho más que un alimento, es una especialidad con una larga tradición familiar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 17:33:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Alemania: conoce al mejor deportista de Slopestyle 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Erik Fedko es el mejor deportista de Slopestyle de Alemania. Con su bicicleta de Dirt Jump se desliza por rampas, saltando en acrobáticos giros en el aire. También cosecha éxitos en campeonatos internacionales.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 16:54:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Qué papel juegan las histaminas en nuestra salud?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Alejandro Lorente, especialista en medicina natural, habla de los síntomas relacionados con la intolerancia a la histamina, un neurotransmisor del cuerpo. Los problemas de estómago, las migrañas, las contracturas o la piel roja pueden producirse si no metabolizamos correctamente la histamina. Algo que podemos mejorar con la dieta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 16:02:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo va la economía en Japón? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La evaluación del gobierno japonés sobre la economía, publicada el lunes, fue la peor en más de seis años.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 15 May 2019 19:13:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Suspenden actividad física por mala calidad de aire en la Ciudad de México 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los adultos mayores, personas con intensa actividad física o con enfermedades respiratorias y cardiovasculares deben considerar limitar los esfuerzos prolongados al aire libre, debido a la mala calidad el aire presentado durante el fin de semana. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 15 May 2019 12:34:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pimpinela saluda a los peruanos ante su pronto concierto en nuestro país
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los hermanos Galán saludaron a los peruanos ante su próximo concierto. La cita es este viernes 21 de junio en Plaza Arena (ubicado al lado de Tottus del Jockey Plaza). Precios desde 120 soles.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 08:27:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Es Alemania un país de inmigrantes?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Unos 19 millones de personas en Alemania son de &amp;#8220;origen inmigrante”, pero ¿qué significa esto exactamente? ¿De dónde proviene la inmigración y cuáles son las oportunidades en el mercado laboral? Algunos datos sobre el complejo tema de la migración.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 09 May 2019 20:17:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Kitchen Theory” reinventa el sabor 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El chef Jozef Youssef se preocupa por los aspectos psicológicos relacionados con la percepción del sabor. En su estudio de experimentos culinarios &amp;#8220;Kitchen Theory” enseña a saborear con todos los sentidos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 09 May 2019 19:43:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
           Festival de cometas coloridas en el cielo  
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Desde hace más de 25 años se celebra el festival de las cometas &amp;#8220;Rencontres internationales de Cerfs-volants”. Aquí se ve todo tipo de cometas: tradicionales, dirigibles o grandes objetos inflables. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 02 May 2019 14:54:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Dolor de espalda: ¿cuáles son las mejores soluciones? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El médico deportivo Fernando Dimeo en el Sport-Gesundheitspark de Berlín explica sobre las causas más frecuentes de los dolores de espalda, cómo se pueden prevenir y cómo tratarlos con movimiento.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 02 May 2019 12:34:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Estos son los postres de un restaurante con una estrella Michelin
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Lo que sirve el jefe pastelero René Frank está lleno de sorpresas. En lugar de hacer un menú abundante, se centra en los postres. Son tan ricos que, en 2019, el Coda fue galardonado con una estrella Michelin. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 17:08:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo elegir el colchón adecuado para dormir bien? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A veces la cama adecuada hace la diferencia. El asesor del sueño André Kanzock nos explica cómo elegir el colchón correcto para dormir bien.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 16:21:12 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Para qué sirve la fuerza?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Fernando Dimeo, especialista en medicina del deporte, habla de la fuerza y de su importancia. Él afirma que la fuerza muscular es un factor esencial para muchas actividades como andar en bicicleta, subir la escalera o simplemente levantarnos del sillón. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 15:59:30 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Alemania: ¿salario mínimo para todos?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Más de 60.000 presos en Alemania tienen que trabajar durante su arresto. Sin embargo, reciben un máximo de 3 euros por hora, muy por debajo del salario mínimo nacional. Para empresas como Daimler y Aldi es una fuente de mano de obra barata.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 14:26:31 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Los cigarros electrónicos causan daños a la salud? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La psicóloga Karin Vitzthum habla sobre los daños a la salud que entrañan los cigarrillos electrónicos, de su influencia para dejar de fumar y de otros métodos para salir de esta adicción.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 13:57:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Conoce el restaurante subacuático 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El restaurante &amp;#8220;Under&amp;#8221; al sur de Noruega, es el primer lugar subacuático para comer en Europa. El ambiente es espectacular: enormes ventanas que ofrecen panorámicas del fascinante mundo bajo el agua.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 13:29:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuáles son los efectos positivos del ayuno? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La profesora de Benefit® Yoga y asesora de ayuno Gabriele Balzer explica todo lo referido al enfoque holístico del ayuno y los efectos positivos que este tiene en el organismo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 12:26:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Hipnosis: ¿cómo funciona y qué se puede tratar? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El doctor Thomas Wolf explica cómo funciona la hipnosis y qué se puede tratar con ella. Él realiza investigaciones en la Universidad de Berna sobre posibles aplicaciones de la hipnosis.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 11:33:43 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Maribel Guardia, Jacqueline Andere y César Évora en Lima: Así fue la conferencia de prensa
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Maribel Guardia, Jacqueline Andere, Ana Patricia Rojo, Lorena Velázquez y César Évora dieron detalles de su obra en La Arpías, la cual presentarán en el Centro de Convenciones María Angola.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 23 Apr 2019 17:24:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pussy Riot llegó a Lima y este fue el saludo para sus fans.
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&amp;#8220;Hola amigos, esperamos verlos en nuestro show en Lima, Perú&amp;#8221;, fue el mensaje de la banda rusa Pussy Riot a su llegada a Lima y previo a su presentación en la primera edición del Ruidosa Fest, que se realizará este jueves 11 de abril en el &lt;span class="caps"&gt;CCB&lt;/span&gt; de Barranco.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 11 Apr 2019 17:05:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Qué significa tener espíritu pionero?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los pioneros se adentran en mundos inexplorados. Algo que puede conducirlos a la enfermedad, la guerra y la desgracia. Pero en algunos casos también al progreso y el bienestar. Intentamos descifrar qué se esconde tras un alma pionera.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 04 Apr 2019 14:32:32 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Qué efectos causa el cigarrillo electrónico? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La psicóloga Karin Vitzthum habla sobre los daños a la salud que entrañan los cigarrillos electrónicos, de su influencia para dejar de fumar y de otros métodos para salir de esta adicción.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 04 Apr 2019 12:27:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          “Magia Negra”: mira el trailer de la película de terror
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una película de terror que llega a la cartelera peruana a nivel nacional este 11 de abril. Mira el trailer.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 02 Apr 2019 16:49:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Por qué es importante un diagnóstico exacto del intestino irritable? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El doctor Hubert Mönnikes habló sobre las enfermedades intestinales y por qué es importante su diagnóstico. Mönnikes es internista, psicoterapeuta y psicólogo. Dirige el departamento de Medicina Interna del hospital Martin-Luther de Berlín.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 28 Mar 2019 17:34:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El postre más exitoso de San Petersburgo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El postre &amp;#8220;La flor favorita de mamá” representa un macetero caído al suelo. Con esta original puesta en escena, se convirtió en el plato de mayor éxito del chef Ígor Grischechkin de San Petersburgo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 28 Mar 2019 16:33:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Stranger Things 3: ¡Netflix lanzó el trailer y no te lo puedes perder!
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Netflix lanzó el trailer de Stranger Things 3. La serie se estrena globalmente el 4 de julio e inicia con el regreso de Dustin. Mira el trailer aquí.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 20 Mar 2019 10:25:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así es la guitarra XXL de acero inoxidable 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Otro estilo de Heavy metal: esta guitarra de acero inoxidable pesa 57 kilos y es difícil moverla sin ayuda. Para afinarla incluso hace falta una llave inglesa.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Mar 2019 18:44:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Dónde queda el Museo de la Comida Asquerosa? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Todo aquel que desee probar ojos de cordero, queso con gusanos o sopa de murciélago no tiene más que acercarse hasta el &amp;#8220;Museo de la Comida Asquerosa&amp;#8221; en Suecia. Lo que a unos les provoca náuseas para otros resulta una delicia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Mar 2019 17:52:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así se construyen ataúdes al gusto del cliente
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El que reniegue de un ataúd común y corriente y prefiera emprender su último viaje subido a un vagón de tren, un coche de carreras o un velero, puede &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Mar 2019 17:20:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo elegir el colchón adecuado para dormir mejor? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A veces la cama adecuada hace la diferencia. El asesor del sueño André Kanzock nos explica cómo elegir el colchón adecuado para dormir bien.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Mar 2019 16:54:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Milena Warthon nos habla de su nuevo tema “Esta soy yo” 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Milena Warthon tiene un año de carrera, pero mucho de experiencia. Está segura que tiene mucho camino por recorrer pero está tranquila, pues talento tiene. “Esta soy yo” es el título de su primer sencillo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 12 Mar 2019 17:29:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 consejos para cuidar el medio ambiente
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Dicotomías entre la vida digital y la analógica: ver una película en línea o en &lt;span class="caps"&gt;DVD&lt;/span&gt;, archivar en papel o en la nube, leer un libro electrónico o impreso. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 07 Mar 2019 15:41:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo funciona la impresión 3D?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Para la impresión 3D existen dos métodos muy diferentes. Ambos tienen en común que la impresora utiliza un material licuado. Este material sintético forma capa por capa la figura deseada.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 07 Mar 2019 15:15:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo enfocar el problema del dolor crónico de forma holística?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El doctor Michael Schenk ha tratado a muchos pacientes con dolor crónico y nos explica cómo enfocar el problema del dolor de forma holística. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 27 Jun 2019 12:13:42 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Motteros: grupo cuzqueño llegó a Lima para mostrar lo mejor de su música
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La banda de rock cuzqueña visitó a Peru.com y nos mostró lo mejor de su música. Tiene una gran legión de fans en Lima y tiene planes de internacionalizarse.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 18:03:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fernando Armas: "Mi esposa es mi equilibrio, mi cable a tierra"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Fernando Armas cumple 29 años de carrera artística y cuenta a Peru.com quién ha sido su equilibrio y cable a tierra durante todos estos años. El comediante presentará su show “Humor sin filtro” este viernes 7 de junio en el Centro de Convenciones Bianca Arena.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 07 Jun 2019 14:51:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así se casa Europa: una boda italiana
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En la serie &amp;#8220;Así se casa Europa&amp;#8221; acompañamos a parejas europeas el día crucial de sus vidas. En Sicilia fue así: un montón de invitados, especialidades italianas y un decorado de ensueño. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 15:48:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Inteligencia artificial ayuda a detectar problemas en los panales de abeja
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una empresa israelí desarrolla una tecnología para detectar a tiempo problemas en los panales de abejas. Estos insectos reaccionan de inmediato a los cambios en su ecosistema. ¿Podrán los algoritmos detener la muerte de las abejas? &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 15:00:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Un parque para adultos: arte interactivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Participar y no solo mirar: ese es el lema de la exposición &amp;#8220;Sinnesrausch&amp;#8221; en la ciudad austriaca de Linz. Artistas internacionales han creado aquí instalaciones que invitan al visitante a recorrerlas. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 12:52:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuál es el origen de la pancreatitis y del cáncer de páncreas?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El gastroenterólogo, Andreas Sturm, de la Clínica de la Cruz Roja en Berlín Westend explica cuál es el origen de la pancreatitis y del cáncer de páncreas, a qué síntomas hay que prestar atención y qué terapias existen.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 12:24:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Conoce a los minangkabau, una sociedad matriarcal 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En Sumatra Occidental, las mujeres tienen el mando. Y ello a pesar de tratarse de un país de mayoría musulmana. Los minangkabau son una sociedad matriarcal. Las mujeres son las propietarias tanto de los negocios como de las viviendas. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 30 May 2019 11:58:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Exposición "Comida", mucho más que un plato  
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La exposición &amp;#8220;Comida&amp;#8221; en el Museo Albert &amp;amp; Victoria muestra 70 proyectos de varios artistas que invitan a los visitantes a probar, reflexionar y debatir.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 30 May 2019 11:05:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Conoce la fiesta del caballo que se celebra al sur de España 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cuando llega aquí la primavera, durante una semana todo gira en torno al caballo, el flamenco y el jerez, los distintivos de Jerez de la Frontera. Esta fiesta en el sur de España atrae a turistas de todo el mundo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 29 May 2019 16:22:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Espárrago blanco: la verdura de culto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El espárrago blanco es una de las verduras de temporada más popular, mientras que en el resto de Europa se come más el espárrago verde. La temporada es relativamente corta y termina el 24 de junio.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 29 May 2019 15:30:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sharlene: "Muestro mi compromiso con las mujeres en la letra de mis canciones"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Sharlene llegó a Lima para promocionar su tema &amp;#8216;San Pedro&amp;#8217;, junto a Zion y Lennox. La dominicana dijo que tiene un compromiso con las mujeres como compositora. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 18:22:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo es jugar al fútbol a más de 4.000 metros de altitud en Bolivia?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A 4.090 metros de altura, el estadio del club boliviano Always Ready, es uno de los más altos del planeta y el único techado y con césped sintético del país. Ahí sufrió un infarto un árbitro, que luego murió, mientras dirigía un partido de primera división. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 May 2019 18:06:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Médico de 100 años atiende voluntariamente en un hospital de Lima
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Raúl Jerí Vásquez quien tiene 100 años de edad, acude de lunes a viernes desde las 8:00 hasta las 12 horas al área de Infectología del Hospital Dos de Mayo, en Lima, Perú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 May 2019 16:37:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Tecnología: pantallas plegables llegan a los bolsos de lujo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las pantallas plegables, propias de los móviles de última generación, llegan ahora al mundo de la moda de la mano de Louis Vuitton que comercializará en 2020 un bolso conectado, señal de la vertiginosa influencia del mundo digital y de la imagen en el sector del lujo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 May 2019 16:20:33 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La historia de la partera de una isla desamparada de Colombia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En Isla Mono, una empobrecida isla fluvial de Colombia, no hay médicos ni hospitales; para traer al mundo a los bebés, las familias cuentan con la ayuda de Marciana Caycedo, la única partera del lugar, que tras décadas de oficio asegura estar cansada. Pero no puede retirarse porque sus vecinos solo cuentan con ella.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 19 May 2019 17:10:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La muerte de las abejas, un riesgo para México
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La orquídea de la vainilla es oriunda de México. El creciente uso de pesticidas en la agricultura está matando a las abejas que polinizan la planta. Los activistas quieren acabar con esta tendencia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 19:54:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          India: snack global con tradición en Nueva Delhi
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En una de las calles del centro de Nueva Delhi se prepara un snack muy especial: el parantha. Se trata de un pan sin levadura que es mucho más que un alimento, es una especialidad con una larga tradición familiar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 17:33:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Alemania: conoce al mejor deportista de Slopestyle 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Erik Fedko es el mejor deportista de Slopestyle de Alemania. Con su bicicleta de Dirt Jump se desliza por rampas, saltando en acrobáticos giros en el aire. También cosecha éxitos en campeonatos internacionales.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 16:54:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Qué papel juegan las histaminas en nuestra salud?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Alejandro Lorente, especialista en medicina natural, habla de los síntomas relacionados con la intolerancia a la histamina, un neurotransmisor del cuerpo. Los problemas de estómago, las migrañas, las contracturas o la piel roja pueden producirse si no metabolizamos correctamente la histamina. Algo que podemos mejorar con la dieta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 16:02:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo va la economía en Japón? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La evaluación del gobierno japonés sobre la economía, publicada el lunes, fue la peor en más de seis años.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 15 May 2019 19:13:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Suspenden actividad física por mala calidad de aire en la Ciudad de México 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los adultos mayores, personas con intensa actividad física o con enfermedades respiratorias y cardiovasculares deben considerar limitar los esfuerzos prolongados al aire libre, debido a la mala calidad el aire presentado durante el fin de semana. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 15 May 2019 12:34:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pimpinela saluda a los peruanos ante su pronto concierto en nuestro país
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los hermanos Galán saludaron a los peruanos ante su próximo concierto. La cita es este viernes 21 de junio en Plaza Arena (ubicado al lado de Tottus del Jockey Plaza). Precios desde 120 soles.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 08:27:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Es Alemania un país de inmigrantes?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Unos 19 millones de personas en Alemania son de &amp;#8220;origen inmigrante”, pero ¿qué significa esto exactamente? ¿De dónde proviene la inmigración y cuáles son las oportunidades en el mercado laboral? Algunos datos sobre el complejo tema de la migración.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 09 May 2019 20:17:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Kitchen Theory” reinventa el sabor 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El chef Jozef Youssef se preocupa por los aspectos psicológicos relacionados con la percepción del sabor. En su estudio de experimentos culinarios &amp;#8220;Kitchen Theory” enseña a saborear con todos los sentidos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 09 May 2019 19:43:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
           Festival de cometas coloridas en el cielo  
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Desde hace más de 25 años se celebra el festival de las cometas &amp;#8220;Rencontres internationales de Cerfs-volants”. Aquí se ve todo tipo de cometas: tradicionales, dirigibles o grandes objetos inflables. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 02 May 2019 14:54:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Dolor de espalda: ¿cuáles son las mejores soluciones? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El médico deportivo Fernando Dimeo en el Sport-Gesundheitspark de Berlín explica sobre las causas más frecuentes de los dolores de espalda, cómo se pueden prevenir y cómo tratarlos con movimiento.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 02 May 2019 12:34:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Estos son los postres de un restaurante con una estrella Michelin
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Lo que sirve el jefe pastelero René Frank está lleno de sorpresas. En lugar de hacer un menú abundante, se centra en los postres. Son tan ricos que, en 2019, el Coda fue galardonado con una estrella Michelin. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 17:08:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo elegir el colchón adecuado para dormir bien? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A veces la cama adecuada hace la diferencia. El asesor del sueño André Kanzock nos explica cómo elegir el colchón correcto para dormir bien.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 16:21:12 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Para qué sirve la fuerza?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Fernando Dimeo, especialista en medicina del deporte, habla de la fuerza y de su importancia. Él afirma que la fuerza muscular es un factor esencial para muchas actividades como andar en bicicleta, subir la escalera o simplemente levantarnos del sillón. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 15:59:30 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Alemania: ¿salario mínimo para todos?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Más de 60.000 presos en Alemania tienen que trabajar durante su arresto. Sin embargo, reciben un máximo de 3 euros por hora, muy por debajo del salario mínimo nacional. Para empresas como Daimler y Aldi es una fuente de mano de obra barata.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 14:26:31 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Los cigarros electrónicos causan daños a la salud? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La psicóloga Karin Vitzthum habla sobre los daños a la salud que entrañan los cigarrillos electrónicos, de su influencia para dejar de fumar y de otros métodos para salir de esta adicción.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 13:57:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Conoce el restaurante subacuático 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El restaurante &amp;#8220;Under&amp;#8221; al sur de Noruega, es el primer lugar subacuático para comer en Europa. El ambiente es espectacular: enormes ventanas que ofrecen panorámicas del fascinante mundo bajo el agua.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 13:29:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuáles son los efectos positivos del ayuno? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La profesora de Benefit® Yoga y asesora de ayuno Gabriele Balzer explica todo lo referido al enfoque holístico del ayuno y los efectos positivos que este tiene en el organismo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 12:26:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Hipnosis: ¿cómo funciona y qué se puede tratar? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El doctor Thomas Wolf explica cómo funciona la hipnosis y qué se puede tratar con ella. Él realiza investigaciones en la Universidad de Berna sobre posibles aplicaciones de la hipnosis.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 11:33:43 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Maribel Guardia, Jacqueline Andere y César Évora en Lima: Así fue la conferencia de prensa
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Maribel Guardia, Jacqueline Andere, Ana Patricia Rojo, Lorena Velázquez y César Évora dieron detalles de su obra en La Arpías, la cual presentarán en el Centro de Convenciones María Angola.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 23 Apr 2019 17:24:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pussy Riot llegó a Lima y este fue el saludo para sus fans.
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&amp;#8220;Hola amigos, esperamos verlos en nuestro show en Lima, Perú&amp;#8221;, fue el mensaje de la banda rusa Pussy Riot a su llegada a Lima y previo a su presentación en la primera edición del Ruidosa Fest, que se realizará este jueves 11 de abril en el &lt;span class="caps"&gt;CCB&lt;/span&gt; de Barranco.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 11 Apr 2019 17:05:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Qué significa tener espíritu pionero?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los pioneros se adentran en mundos inexplorados. Algo que puede conducirlos a la enfermedad, la guerra y la desgracia. Pero en algunos casos también al progreso y el bienestar. Intentamos descifrar qué se esconde tras un alma pionera.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 04 Apr 2019 14:32:32 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Qué efectos causa el cigarrillo electrónico? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La psicóloga Karin Vitzthum habla sobre los daños a la salud que entrañan los cigarrillos electrónicos, de su influencia para dejar de fumar y de otros métodos para salir de esta adicción.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 04 Apr 2019 12:27:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          “Magia Negra”: mira el trailer de la película de terror
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una película de terror que llega a la cartelera peruana a nivel nacional este 11 de abril. Mira el trailer.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 02 Apr 2019 16:49:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Por qué es importante un diagnóstico exacto del intestino irritable? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El doctor Hubert Mönnikes habló sobre las enfermedades intestinales y por qué es importante su diagnóstico. Mönnikes es internista, psicoterapeuta y psicólogo. Dirige el departamento de Medicina Interna del hospital Martin-Luther de Berlín.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 28 Mar 2019 17:34:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El postre más exitoso de San Petersburgo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El postre &amp;#8220;La flor favorita de mamá” representa un macetero caído al suelo. Con esta original puesta en escena, se convirtió en el plato de mayor éxito del chef Ígor Grischechkin de San Petersburgo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 28 Mar 2019 16:33:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Stranger Things 3: ¡Netflix lanzó el trailer y no te lo puedes perder!
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Netflix lanzó el trailer de Stranger Things 3. La serie se estrena globalmente el 4 de julio e inicia con el regreso de Dustin. Mira el trailer aquí.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 20 Mar 2019 10:25:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así es la guitarra XXL de acero inoxidable 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Otro estilo de Heavy metal: esta guitarra de acero inoxidable pesa 57 kilos y es difícil moverla sin ayuda. Para afinarla incluso hace falta una llave inglesa.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Mar 2019 18:44:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Dónde queda el Museo de la Comida Asquerosa? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Todo aquel que desee probar ojos de cordero, queso con gusanos o sopa de murciélago no tiene más que acercarse hasta el &amp;#8220;Museo de la Comida Asquerosa&amp;#8221; en Suecia. Lo que a unos les provoca náuseas para otros resulta una delicia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Mar 2019 17:52:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así se construyen ataúdes al gusto del cliente
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El que reniegue de un ataúd común y corriente y prefiera emprender su último viaje subido a un vagón de tren, un coche de carreras o un velero, puede &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Mar 2019 17:20:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo elegir el colchón adecuado para dormir mejor? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A veces la cama adecuada hace la diferencia. El asesor del sueño André Kanzock nos explica cómo elegir el colchón adecuado para dormir bien.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Mar 2019 16:54:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Milena Warthon nos habla de su nuevo tema “Esta soy yo” 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Milena Warthon tiene un año de carrera, pero mucho de experiencia. Está segura que tiene mucho camino por recorrer pero está tranquila, pues talento tiene. “Esta soy yo” es el título de su primer sencillo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 12 Mar 2019 17:29:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 consejos para cuidar el medio ambiente
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Dicotomías entre la vida digital y la analógica: ver una película en línea o en &lt;span class="caps"&gt;DVD&lt;/span&gt;, archivar en papel o en la nube, leer un libro electrónico o impreso. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 07 Mar 2019 15:41:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo funciona la impresión 3D?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Para la impresión 3D existen dos métodos muy diferentes. Ambos tienen en común que la impresora utiliza un material licuado. Este material sintético forma capa por capa la figura deseada.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 07 Mar 2019 15:15:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo enfocar el problema del dolor crónico de forma holística?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El doctor Michael Schenk ha tratado a muchos pacientes con dolor crónico y nos explica cómo enfocar el problema del dolor de forma holística. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 27 Jun 2019 12:13:42 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Motteros: grupo cuzqueño llegó a Lima para mostrar lo mejor de su música
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La banda de rock cuzqueña visitó a Peru.com y nos mostró lo mejor de su música. Tiene una gran legión de fans en Lima y tiene planes de internacionalizarse.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 18:03:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fernando Armas: "Mi esposa es mi equilibrio, mi cable a tierra"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Fernando Armas cumple 29 años de carrera artística y cuenta a Peru.com quién ha sido su equilibrio y cable a tierra durante todos estos años. El comediante presentará su show “Humor sin filtro” este viernes 7 de junio en el Centro de Convenciones Bianca Arena.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 07 Jun 2019 14:51:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así se casa Europa: una boda italiana
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En la serie &amp;#8220;Así se casa Europa&amp;#8221; acompañamos a parejas europeas el día crucial de sus vidas. En Sicilia fue así: un montón de invitados, especialidades italianas y un decorado de ensueño. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 15:48:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Inteligencia artificial ayuda a detectar problemas en los panales de abeja
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una empresa israelí desarrolla una tecnología para detectar a tiempo problemas en los panales de abejas. Estos insectos reaccionan de inmediato a los cambios en su ecosistema. ¿Podrán los algoritmos detener la muerte de las abejas? &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 15:00:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Un parque para adultos: arte interactivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Participar y no solo mirar: ese es el lema de la exposición &amp;#8220;Sinnesrausch&amp;#8221; en la ciudad austriaca de Linz. Artistas internacionales han creado aquí instalaciones que invitan al visitante a recorrerlas. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 12:52:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuál es el origen de la pancreatitis y del cáncer de páncreas?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El gastroenterólogo, Andreas Sturm, de la Clínica de la Cruz Roja en Berlín Westend explica cuál es el origen de la pancreatitis y del cáncer de páncreas, a qué síntomas hay que prestar atención y qué terapias existen.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 12:24:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Conoce a los minangkabau, una sociedad matriarcal 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En Sumatra Occidental, las mujeres tienen el mando. Y ello a pesar de tratarse de un país de mayoría musulmana. Los minangkabau son una sociedad matriarcal. Las mujeres son las propietarias tanto de los negocios como de las viviendas. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 30 May 2019 11:58:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Exposición "Comida", mucho más que un plato  
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La exposición &amp;#8220;Comida&amp;#8221; en el Museo Albert &amp;amp; Victoria muestra 70 proyectos de varios artistas que invitan a los visitantes a probar, reflexionar y debatir.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 30 May 2019 11:05:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Conoce la fiesta del caballo que se celebra al sur de España 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cuando llega aquí la primavera, durante una semana todo gira en torno al caballo, el flamenco y el jerez, los distintivos de Jerez de la Frontera. Esta fiesta en el sur de España atrae a turistas de todo el mundo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 29 May 2019 16:22:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Espárrago blanco: la verdura de culto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El espárrago blanco es una de las verduras de temporada más popular, mientras que en el resto de Europa se come más el espárrago verde. La temporada es relativamente corta y termina el 24 de junio.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 29 May 2019 15:30:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sharlene: "Muestro mi compromiso con las mujeres en la letra de mis canciones"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Sharlene llegó a Lima para promocionar su tema &amp;#8216;San Pedro&amp;#8217;, junto a Zion y Lennox. La dominicana dijo que tiene un compromiso con las mujeres como compositora. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 18:22:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo es jugar al fútbol a más de 4.000 metros de altitud en Bolivia?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A 4.090 metros de altura, el estadio del club boliviano Always Ready, es uno de los más altos del planeta y el único techado y con césped sintético del país. Ahí sufrió un infarto un árbitro, que luego murió, mientras dirigía un partido de primera división. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 May 2019 18:06:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Médico de 100 años atiende voluntariamente en un hospital de Lima
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Raúl Jerí Vásquez quien tiene 100 años de edad, acude de lunes a viernes desde las 8:00 hasta las 12 horas al área de Infectología del Hospital Dos de Mayo, en Lima, Perú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 May 2019 16:37:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Tecnología: pantallas plegables llegan a los bolsos de lujo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las pantallas plegables, propias de los móviles de última generación, llegan ahora al mundo de la moda de la mano de Louis Vuitton que comercializará en 2020 un bolso conectado, señal de la vertiginosa influencia del mundo digital y de la imagen en el sector del lujo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 May 2019 16:20:33 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La historia de la partera de una isla desamparada de Colombia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En Isla Mono, una empobrecida isla fluvial de Colombia, no hay médicos ni hospitales; para traer al mundo a los bebés, las familias cuentan con la ayuda de Marciana Caycedo, la única partera del lugar, que tras décadas de oficio asegura estar cansada. Pero no puede retirarse porque sus vecinos solo cuentan con ella.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 19 May 2019 17:10:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La muerte de las abejas, un riesgo para México
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La orquídea de la vainilla es oriunda de México. El creciente uso de pesticidas en la agricultura está matando a las abejas que polinizan la planta. Los activistas quieren acabar con esta tendencia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 19:54:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          India: snack global con tradición en Nueva Delhi
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En una de las calles del centro de Nueva Delhi se prepara un snack muy especial: el parantha. Se trata de un pan sin levadura que es mucho más que un alimento, es una especialidad con una larga tradición familiar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 17:33:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Alemania: conoce al mejor deportista de Slopestyle 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Erik Fedko es el mejor deportista de Slopestyle de Alemania. Con su bicicleta de Dirt Jump se desliza por rampas, saltando en acrobáticos giros en el aire. También cosecha éxitos en campeonatos internacionales.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 16:54:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Qué papel juegan las histaminas en nuestra salud?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Alejandro Lorente, especialista en medicina natural, habla de los síntomas relacionados con la intolerancia a la histamina, un neurotransmisor del cuerpo. Los problemas de estómago, las migrañas, las contracturas o la piel roja pueden producirse si no metabolizamos correctamente la histamina. Algo que podemos mejorar con la dieta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 16:02:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo va la economía en Japón? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La evaluación del gobierno japonés sobre la economía, publicada el lunes, fue la peor en más de seis años.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 15 May 2019 19:13:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Suspenden actividad física por mala calidad de aire en la Ciudad de México 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los adultos mayores, personas con intensa actividad física o con enfermedades respiratorias y cardiovasculares deben considerar limitar los esfuerzos prolongados al aire libre, debido a la mala calidad el aire presentado durante el fin de semana. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 15 May 2019 12:34:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pimpinela saluda a los peruanos ante su pronto concierto en nuestro país
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los hermanos Galán saludaron a los peruanos ante su próximo concierto. La cita es este viernes 21 de junio en Plaza Arena (ubicado al lado de Tottus del Jockey Plaza). Precios desde 120 soles.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 08:27:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Es Alemania un país de inmigrantes?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Unos 19 millones de personas en Alemania son de &amp;#8220;origen inmigrante”, pero ¿qué significa esto exactamente? ¿De dónde proviene la inmigración y cuáles son las oportunidades en el mercado laboral? Algunos datos sobre el complejo tema de la migración.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 09 May 2019 20:17:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Kitchen Theory” reinventa el sabor 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El chef Jozef Youssef se preocupa por los aspectos psicológicos relacionados con la percepción del sabor. En su estudio de experimentos culinarios &amp;#8220;Kitchen Theory” enseña a saborear con todos los sentidos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 09 May 2019 19:43:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
           Festival de cometas coloridas en el cielo  
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Desde hace más de 25 años se celebra el festival de las cometas &amp;#8220;Rencontres internationales de Cerfs-volants”. Aquí se ve todo tipo de cometas: tradicionales, dirigibles o grandes objetos inflables. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 02 May 2019 14:54:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Dolor de espalda: ¿cuáles son las mejores soluciones? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El médico deportivo Fernando Dimeo en el Sport-Gesundheitspark de Berlín explica sobre las causas más frecuentes de los dolores de espalda, cómo se pueden prevenir y cómo tratarlos con movimiento.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 02 May 2019 12:34:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Estos son los postres de un restaurante con una estrella Michelin
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Lo que sirve el jefe pastelero René Frank está lleno de sorpresas. En lugar de hacer un menú abundante, se centra en los postres. Son tan ricos que, en 2019, el Coda fue galardonado con una estrella Michelin. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 17:08:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo elegir el colchón adecuado para dormir bien? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A veces la cama adecuada hace la diferencia. El asesor del sueño André Kanzock nos explica cómo elegir el colchón correcto para dormir bien.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 16:21:12 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Para qué sirve la fuerza?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Fernando Dimeo, especialista en medicina del deporte, habla de la fuerza y de su importancia. Él afirma que la fuerza muscular es un factor esencial para muchas actividades como andar en bicicleta, subir la escalera o simplemente levantarnos del sillón. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 15:59:30 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Alemania: ¿salario mínimo para todos?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Más de 60.000 presos en Alemania tienen que trabajar durante su arresto. Sin embargo, reciben un máximo de 3 euros por hora, muy por debajo del salario mínimo nacional. Para empresas como Daimler y Aldi es una fuente de mano de obra barata.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 14:26:31 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Los cigarros electrónicos causan daños a la salud? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La psicóloga Karin Vitzthum habla sobre los daños a la salud que entrañan los cigarrillos electrónicos, de su influencia para dejar de fumar y de otros métodos para salir de esta adicción.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 13:57:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Conoce el restaurante subacuático 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El restaurante &amp;#8220;Under&amp;#8221; al sur de Noruega, es el primer lugar subacuático para comer en Europa. El ambiente es espectacular: enormes ventanas que ofrecen panorámicas del fascinante mundo bajo el agua.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 13:29:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuáles son los efectos positivos del ayuno? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La profesora de Benefit® Yoga y asesora de ayuno Gabriele Balzer explica todo lo referido al enfoque holístico del ayuno y los efectos positivos que este tiene en el organismo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 12:26:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Hipnosis: ¿cómo funciona y qué se puede tratar? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El doctor Thomas Wolf explica cómo funciona la hipnosis y qué se puede tratar con ella. Él realiza investigaciones en la Universidad de Berna sobre posibles aplicaciones de la hipnosis.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 11:33:43 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Maribel Guardia, Jacqueline Andere y César Évora en Lima: Así fue la conferencia de prensa
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Maribel Guardia, Jacqueline Andere, Ana Patricia Rojo, Lorena Velázquez y César Évora dieron detalles de su obra en La Arpías, la cual presentarán en el Centro de Convenciones María Angola.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 23 Apr 2019 17:24:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pussy Riot llegó a Lima y este fue el saludo para sus fans.
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&amp;#8220;Hola amigos, esperamos verlos en nuestro show en Lima, Perú&amp;#8221;, fue el mensaje de la banda rusa Pussy Riot a su llegada a Lima y previo a su presentación en la primera edición del Ruidosa Fest, que se realizará este jueves 11 de abril en el &lt;span class="caps"&gt;CCB&lt;/span&gt; de Barranco.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 11 Apr 2019 17:05:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Qué significa tener espíritu pionero?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los pioneros se adentran en mundos inexplorados. Algo que puede conducirlos a la enfermedad, la guerra y la desgracia. Pero en algunos casos también al progreso y el bienestar. Intentamos descifrar qué se esconde tras un alma pionera.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 04 Apr 2019 14:32:32 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Qué efectos causa el cigarrillo electrónico? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La psicóloga Karin Vitzthum habla sobre los daños a la salud que entrañan los cigarrillos electrónicos, de su influencia para dejar de fumar y de otros métodos para salir de esta adicción.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 04 Apr 2019 12:27:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          “Magia Negra”: mira el trailer de la película de terror
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una película de terror que llega a la cartelera peruana a nivel nacional este 11 de abril. Mira el trailer.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 02 Apr 2019 16:49:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Por qué es importante un diagnóstico exacto del intestino irritable? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El doctor Hubert Mönnikes habló sobre las enfermedades intestinales y por qué es importante su diagnóstico. Mönnikes es internista, psicoterapeuta y psicólogo. Dirige el departamento de Medicina Interna del hospital Martin-Luther de Berlín.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 28 Mar 2019 17:34:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El postre más exitoso de San Petersburgo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El postre &amp;#8220;La flor favorita de mamá” representa un macetero caído al suelo. Con esta original puesta en escena, se convirtió en el plato de mayor éxito del chef Ígor Grischechkin de San Petersburgo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 28 Mar 2019 16:33:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Stranger Things 3: ¡Netflix lanzó el trailer y no te lo puedes perder!
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Netflix lanzó el trailer de Stranger Things 3. La serie se estrena globalmente el 4 de julio e inicia con el regreso de Dustin. Mira el trailer aquí.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 20 Mar 2019 10:25:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así es la guitarra XXL de acero inoxidable 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Otro estilo de Heavy metal: esta guitarra de acero inoxidable pesa 57 kilos y es difícil moverla sin ayuda. Para afinarla incluso hace falta una llave inglesa.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Mar 2019 18:44:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Dónde queda el Museo de la Comida Asquerosa? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Todo aquel que desee probar ojos de cordero, queso con gusanos o sopa de murciélago no tiene más que acercarse hasta el &amp;#8220;Museo de la Comida Asquerosa&amp;#8221; en Suecia. Lo que a unos les provoca náuseas para otros resulta una delicia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Mar 2019 17:52:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así se construyen ataúdes al gusto del cliente
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El que reniegue de un ataúd común y corriente y prefiera emprender su último viaje subido a un vagón de tren, un coche de carreras o un velero, puede &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Mar 2019 17:20:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo elegir el colchón adecuado para dormir mejor? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A veces la cama adecuada hace la diferencia. El asesor del sueño André Kanzock nos explica cómo elegir el colchón adecuado para dormir bien.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Mar 2019 16:54:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Milena Warthon nos habla de su nuevo tema “Esta soy yo” 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Milena Warthon tiene un año de carrera, pero mucho de experiencia. Está segura que tiene mucho camino por recorrer pero está tranquila, pues talento tiene. “Esta soy yo” es el título de su primer sencillo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 12 Mar 2019 17:29:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 consejos para cuidar el medio ambiente
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Dicotomías entre la vida digital y la analógica: ver una película en línea o en &lt;span class="caps"&gt;DVD&lt;/span&gt;, archivar en papel o en la nube, leer un libro electrónico o impreso. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 07 Mar 2019 15:41:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo funciona la impresión 3D?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Para la impresión 3D existen dos métodos muy diferentes. Ambos tienen en común que la impresora utiliza un material licuado. Este material sintético forma capa por capa la figura deseada.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 07 Mar 2019 15:15:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo enfocar el problema del dolor crónico de forma holística?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El doctor Michael Schenk ha tratado a muchos pacientes con dolor crónico y nos explica cómo enfocar el problema del dolor de forma holística. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 27 Jun 2019 12:13:42 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Motteros: grupo cuzqueño llegó a Lima para mostrar lo mejor de su música
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La banda de rock cuzqueña visitó a Peru.com y nos mostró lo mejor de su música. Tiene una gran legión de fans en Lima y tiene planes de internacionalizarse.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 11 Jun 2019 18:03:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Fernando Armas: "Mi esposa es mi equilibrio, mi cable a tierra"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Fernando Armas cumple 29 años de carrera artística y cuenta a Peru.com quién ha sido su equilibrio y cable a tierra durante todos estos años. El comediante presentará su show “Humor sin filtro” este viernes 7 de junio en el Centro de Convenciones Bianca Arena.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Fri, 07 Jun 2019 14:51:28 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así se casa Europa: una boda italiana
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En la serie &amp;#8220;Así se casa Europa&amp;#8221; acompañamos a parejas europeas el día crucial de sus vidas. En Sicilia fue así: un montón de invitados, especialidades italianas y un decorado de ensueño. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 15:48:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Inteligencia artificial ayuda a detectar problemas en los panales de abeja
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una empresa israelí desarrolla una tecnología para detectar a tiempo problemas en los panales de abejas. Estos insectos reaccionan de inmediato a los cambios en su ecosistema. ¿Podrán los algoritmos detener la muerte de las abejas? &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 15:00:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Un parque para adultos: arte interactivo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Participar y no solo mirar: ese es el lema de la exposición &amp;#8220;Sinnesrausch&amp;#8221; en la ciudad austriaca de Linz. Artistas internacionales han creado aquí instalaciones que invitan al visitante a recorrerlas. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 12:52:03 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuál es el origen de la pancreatitis y del cáncer de páncreas?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El gastroenterólogo, Andreas Sturm, de la Clínica de la Cruz Roja en Berlín Westend explica cuál es el origen de la pancreatitis y del cáncer de páncreas, a qué síntomas hay que prestar atención y qué terapias existen.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 05 Jun 2019 12:24:58 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Conoce a los minangkabau, una sociedad matriarcal 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En Sumatra Occidental, las mujeres tienen el mando. Y ello a pesar de tratarse de un país de mayoría musulmana. Los minangkabau son una sociedad matriarcal. Las mujeres son las propietarias tanto de los negocios como de las viviendas. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 30 May 2019 11:58:08 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Exposición "Comida", mucho más que un plato  
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La exposición &amp;#8220;Comida&amp;#8221; en el Museo Albert &amp;amp; Victoria muestra 70 proyectos de varios artistas que invitan a los visitantes a probar, reflexionar y debatir.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 30 May 2019 11:05:23 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Conoce la fiesta del caballo que se celebra al sur de España 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Cuando llega aquí la primavera, durante una semana todo gira en torno al caballo, el flamenco y el jerez, los distintivos de Jerez de la Frontera. Esta fiesta en el sur de España atrae a turistas de todo el mundo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 29 May 2019 16:22:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Espárrago blanco: la verdura de culto
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El espárrago blanco es una de las verduras de temporada más popular, mientras que en el resto de Europa se come más el espárrago verde. La temporada es relativamente corta y termina el 24 de junio.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 29 May 2019 15:30:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Sharlene: "Muestro mi compromiso con las mujeres en la letra de mis canciones"
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Sharlene llegó a Lima para promocionar su tema &amp;#8216;San Pedro&amp;#8217;, junto a Zion y Lennox. La dominicana dijo que tiene un compromiso con las mujeres como compositora. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 23 May 2019 18:22:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo es jugar al fútbol a más de 4.000 metros de altitud en Bolivia?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A 4.090 metros de altura, el estadio del club boliviano Always Ready, es uno de los más altos del planeta y el único techado y con césped sintético del país. Ahí sufrió un infarto un árbitro, que luego murió, mientras dirigía un partido de primera división. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 May 2019 18:06:17 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Médico de 100 años atiende voluntariamente en un hospital de Lima
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Raúl Jerí Vásquez quien tiene 100 años de edad, acude de lunes a viernes desde las 8:00 hasta las 12 horas al área de Infectología del Hospital Dos de Mayo, en Lima, Perú.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 May 2019 16:37:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Tecnología: pantallas plegables llegan a los bolsos de lujo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Las pantallas plegables, propias de los móviles de última generación, llegan ahora al mundo de la moda de la mano de Louis Vuitton que comercializará en 2020 un bolso conectado, señal de la vertiginosa influencia del mundo digital y de la imagen en el sector del lujo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 21 May 2019 16:20:33 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La historia de la partera de una isla desamparada de Colombia
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En Isla Mono, una empobrecida isla fluvial de Colombia, no hay médicos ni hospitales; para traer al mundo a los bebés, las familias cuentan con la ayuda de Marciana Caycedo, la única partera del lugar, que tras décadas de oficio asegura estar cansada. Pero no puede retirarse porque sus vecinos solo cuentan con ella.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Sun, 19 May 2019 17:10:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          La muerte de las abejas, un riesgo para México
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La orquídea de la vainilla es oriunda de México. El creciente uso de pesticidas en la agricultura está matando a las abejas que polinizan la planta. Los activistas quieren acabar con esta tendencia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 19:54:04 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          India: snack global con tradición en Nueva Delhi
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;En una de las calles del centro de Nueva Delhi se prepara un snack muy especial: el parantha. Se trata de un pan sin levadura que es mucho más que un alimento, es una especialidad con una larga tradición familiar.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 17:33:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Alemania: conoce al mejor deportista de Slopestyle 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Erik Fedko es el mejor deportista de Slopestyle de Alemania. Con su bicicleta de Dirt Jump se desliza por rampas, saltando en acrobáticos giros en el aire. También cosecha éxitos en campeonatos internacionales.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 16:54:09 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Qué papel juegan las histaminas en nuestra salud?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Alejandro Lorente, especialista en medicina natural, habla de los síntomas relacionados con la intolerancia a la histamina, un neurotransmisor del cuerpo. Los problemas de estómago, las migrañas, las contracturas o la piel roja pueden producirse si no metabolizamos correctamente la histamina. Algo que podemos mejorar con la dieta.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 16 May 2019 16:02:40 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo va la economía en Japón? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La evaluación del gobierno japonés sobre la economía, publicada el lunes, fue la peor en más de seis años.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 15 May 2019 19:13:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Suspenden actividad física por mala calidad de aire en la Ciudad de México 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los adultos mayores, personas con intensa actividad física o con enfermedades respiratorias y cardiovasculares deben considerar limitar los esfuerzos prolongados al aire libre, debido a la mala calidad el aire presentado durante el fin de semana. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 15 May 2019 12:34:02 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pimpinela saluda a los peruanos ante su pronto concierto en nuestro país
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los hermanos Galán saludaron a los peruanos ante su próximo concierto. La cita es este viernes 21 de junio en Plaza Arena (ubicado al lado de Tottus del Jockey Plaza). Precios desde 120 soles.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 14 May 2019 08:27:47 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Es Alemania un país de inmigrantes?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Unos 19 millones de personas en Alemania son de &amp;#8220;origen inmigrante”, pero ¿qué significa esto exactamente? ¿De dónde proviene la inmigración y cuáles son las oportunidades en el mercado laboral? Algunos datos sobre el complejo tema de la migración.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 09 May 2019 20:17:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          "Kitchen Theory” reinventa el sabor 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El chef Jozef Youssef se preocupa por los aspectos psicológicos relacionados con la percepción del sabor. En su estudio de experimentos culinarios &amp;#8220;Kitchen Theory” enseña a saborear con todos los sentidos.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 09 May 2019 19:43:21 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
           Festival de cometas coloridas en el cielo  
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Desde hace más de 25 años se celebra el festival de las cometas &amp;#8220;Rencontres internationales de Cerfs-volants”. Aquí se ve todo tipo de cometas: tradicionales, dirigibles o grandes objetos inflables. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 02 May 2019 14:54:14 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Dolor de espalda: ¿cuáles son las mejores soluciones? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El médico deportivo Fernando Dimeo en el Sport-Gesundheitspark de Berlín explica sobre las causas más frecuentes de los dolores de espalda, cómo se pueden prevenir y cómo tratarlos con movimiento.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 02 May 2019 12:34:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Estos son los postres de un restaurante con una estrella Michelin
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Lo que sirve el jefe pastelero René Frank está lleno de sorpresas. En lugar de hacer un menú abundante, se centra en los postres. Son tan ricos que, en 2019, el Coda fue galardonado con una estrella Michelin. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 17:08:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo elegir el colchón adecuado para dormir bien? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A veces la cama adecuada hace la diferencia. El asesor del sueño André Kanzock nos explica cómo elegir el colchón correcto para dormir bien.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 16:21:12 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Para qué sirve la fuerza?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Fernando Dimeo, especialista en medicina del deporte, habla de la fuerza y de su importancia. Él afirma que la fuerza muscular es un factor esencial para muchas actividades como andar en bicicleta, subir la escalera o simplemente levantarnos del sillón. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 01 May 2019 15:59:30 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Alemania: ¿salario mínimo para todos?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Más de 60.000 presos en Alemania tienen que trabajar durante su arresto. Sin embargo, reciben un máximo de 3 euros por hora, muy por debajo del salario mínimo nacional. Para empresas como Daimler y Aldi es una fuente de mano de obra barata.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 14:26:31 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Los cigarros electrónicos causan daños a la salud? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La psicóloga Karin Vitzthum habla sobre los daños a la salud que entrañan los cigarrillos electrónicos, de su influencia para dejar de fumar y de otros métodos para salir de esta adicción.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 13:57:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Conoce el restaurante subacuático 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El restaurante &amp;#8220;Under&amp;#8221; al sur de Noruega, es el primer lugar subacuático para comer en Europa. El ambiente es espectacular: enormes ventanas que ofrecen panorámicas del fascinante mundo bajo el agua.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 13:29:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cuáles son los efectos positivos del ayuno? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La profesora de Benefit® Yoga y asesora de ayuno Gabriele Balzer explica todo lo referido al enfoque holístico del ayuno y los efectos positivos que este tiene en el organismo.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 12:26:00 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Hipnosis: ¿cómo funciona y qué se puede tratar? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El doctor Thomas Wolf explica cómo funciona la hipnosis y qué se puede tratar con ella. Él realiza investigaciones en la Universidad de Berna sobre posibles aplicaciones de la hipnosis.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 30 Apr 2019 11:33:43 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Maribel Guardia, Jacqueline Andere y César Évora en Lima: Así fue la conferencia de prensa
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Maribel Guardia, Jacqueline Andere, Ana Patricia Rojo, Lorena Velázquez y César Évora dieron detalles de su obra en La Arpías, la cual presentarán en el Centro de Convenciones María Angola.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 23 Apr 2019 17:24:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Pussy Riot llegó a Lima y este fue el saludo para sus fans.
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;&amp;#8220;Hola amigos, esperamos verlos en nuestro show en Lima, Perú&amp;#8221;, fue el mensaje de la banda rusa Pussy Riot a su llegada a Lima y previo a su presentación en la primera edición del Ruidosa Fest, que se realizará este jueves 11 de abril en el &lt;span class="caps"&gt;CCB&lt;/span&gt; de Barranco.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 11 Apr 2019 17:05:38 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Qué significa tener espíritu pionero?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Los pioneros se adentran en mundos inexplorados. Algo que puede conducirlos a la enfermedad, la guerra y la desgracia. Pero en algunos casos también al progreso y el bienestar. Intentamos descifrar qué se esconde tras un alma pionera.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 04 Apr 2019 14:32:32 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Qué efectos causa el cigarrillo electrónico? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;La psicóloga Karin Vitzthum habla sobre los daños a la salud que entrañan los cigarrillos electrónicos, de su influencia para dejar de fumar y de otros métodos para salir de esta adicción.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 04 Apr 2019 12:27:51 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          “Magia Negra”: mira el trailer de la película de terror
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Una película de terror que llega a la cartelera peruana a nivel nacional este 11 de abril. Mira el trailer.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 02 Apr 2019 16:49:24 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Por qué es importante un diagnóstico exacto del intestino irritable? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El doctor Hubert Mönnikes habló sobre las enfermedades intestinales y por qué es importante su diagnóstico. Mönnikes es internista, psicoterapeuta y psicólogo. Dirige el departamento de Medicina Interna del hospital Martin-Luther de Berlín.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 28 Mar 2019 17:34:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          El postre más exitoso de San Petersburgo
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El postre &amp;#8220;La flor favorita de mamá” representa un macetero caído al suelo. Con esta original puesta en escena, se convirtió en el plato de mayor éxito del chef Ígor Grischechkin de San Petersburgo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 28 Mar 2019 16:33:50 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Stranger Things 3: ¡Netflix lanzó el trailer y no te lo puedes perder!
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Netflix lanzó el trailer de Stranger Things 3. La serie se estrena globalmente el 4 de julio e inicia con el regreso de Dustin. Mira el trailer aquí.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 20 Mar 2019 10:25:13 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así es la guitarra XXL de acero inoxidable 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Otro estilo de Heavy metal: esta guitarra de acero inoxidable pesa 57 kilos y es difícil moverla sin ayuda. Para afinarla incluso hace falta una llave inglesa.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Mar 2019 18:44:06 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Dónde queda el Museo de la Comida Asquerosa? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Todo aquel que desee probar ojos de cordero, queso con gusanos o sopa de murciélago no tiene más que acercarse hasta el &amp;#8220;Museo de la Comida Asquerosa&amp;#8221; en Suecia. Lo que a unos les provoca náuseas para otros resulta una delicia.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Mar 2019 17:52:20 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Así se construyen ataúdes al gusto del cliente
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;El que reniegue de un ataúd común y corriente y prefiera emprender su último viaje subido a un vagón de tren, un coche de carreras o un velero, puede &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Mar 2019 17:20:19 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo elegir el colchón adecuado para dormir mejor? 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;A veces la cama adecuada hace la diferencia. El asesor del sueño André Kanzock nos explica cómo elegir el colchón adecuado para dormir bien.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Wed, 13 Mar 2019 16:54:44 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          Milena Warthon nos habla de su nuevo tema “Esta soy yo” 
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Milena Warthon tiene un año de carrera, pero mucho de experiencia. Está segura que tiene mucho camino por recorrer pero está tranquila, pues talento tiene. “Esta soy yo” es el título de su primer sencillo. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Tue, 12 Mar 2019 17:29:37 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          5 consejos para cuidar el medio ambiente
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Dicotomías entre la vida digital y la analógica: ver una película en línea o en &lt;span class="caps"&gt;DVD&lt;/span&gt;, archivar en papel o en la nube, leer un libro electrónico o impreso. &lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 07 Mar 2019 15:41:25 -0500        </pubDate>
        </item><item><title>
          ¿Cómo funciona la impresión 3D?
        </title>
        <description>
          	&lt;p&gt;Para la impresión 3D existen dos métodos muy diferentes. Ambos tienen en común que la impresora utiliza un material licuado. Este material sintético forma capa por capa la figura deseada.&lt;/p&gt;
        </description>
        <pubDate>
          Thu, 07 Mar 2019 15:15:25 -0500        </pubDate>
        </item></news>