<news><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos al Congreso se reunieron con Cristina             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata a vicepresidenta mantuvo un encuentro en La Pampa con Matías Rodríguez, Rosana Bertone, José Ojeda y Cecilia Fiocchi. Evaluaron la situación nacional y coincidieron sobre la necesidad de generar a un “cambio drástico” de las políticas económicas implementadas por el Gobierno nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:17:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Cuando gobierna el Justicialismo, gobierna la sensibilidad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A 74 años de la movilización que logró la liberación de Juan Domingo Perón, los militantes se reunieron para celebrar y renovar su compromiso con la justicia social, en el Centro ‘Nueva Argentina’. Pino convocó a “que sigan sumando esfuerzos para transformar no sólo nuestra ciudad, sino nuestra Nación” de cara a las elecciones nacionales del próximo domingo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:43:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos fueguinos con Alberto y Cristina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Junto a los demás candidatos a diputados y senadores fueguinos por el Frente de Todos, la gobernadora Rosana Bertone participó ayer de la cumbre partidaria en La Pampa. En Ushuaia, el intendente Vuoto encabezó la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”. Y en Río Grande hubo un acto liderado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El peronismo fueguino conmemoró el Día de la Lealtad en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente Vuoto encabezó en la capital de la provincia la inauguración de las muestras “Tesoros Peronistas” y “Peronismo en Imágenes”, con fuerte presencia de militantes. En la ciudad del norte hubo un acto encabezado por el intendente electo Martín Pérez.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:23:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Alberto Fernández, el próximo presidente de todos los argentinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó en Buenos Aires del encuentro que encabezó el candidato del Frente de Todos en la sede del PJ nacional. “Fue un honor recibir al próximo presidente de todos los argentinos”, dijo la Mandataria.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:02:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Todos unidos triunfaremos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron presentes en el encuentro la gobernadora Rosana Bertone, el intendente Walter Vuoto, los intendentes electos Martín Pérez (Río Grande) y Daniel Harrington (Tolhuin), y el diputado nacional Matías Rodríguez. Ratificaron el apoyo a la fórmula presidencial Fernández-Fernández y respaldaron a los candidatos fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:09:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Los pilotos de Aerolíneas y Austral levantaron el paro y habrá vuelos el fin de semana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Finalmente luego de la reunión mantenida entre el secretario de Trabajo, Lucas Aparicio  y Biró (APLA), Trucco (UALA),  Ferrería (APLA), Hernández (APLA) y  Erhardt (UALA), los gremiales decidieron suspender la medida de fuerza. Las conversaciones continuarán el lunes.             
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 22:27:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prórroga de la 19.640 en la agenda de trabajo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante el encuentro mantenido con el precandidato a Presidente por el Frente de Todos se analizaron los principales lineamientos de cara a la presidencial de octubre. Prórroga al sub régimen industrial y recuperación del mercado interno fueron planteados como temas de urgente resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “La Argentina no debe limitarse a optar entre un gobierno malo o uno peor”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El precandidato a vicepresidente de Consenso Federal aseguró que ese espacio político impulsara la eliminación de impuestos a las PyMES y llamó a los argentinos a votar por una alternativa superadora al voto miedo y al voto decepción.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 22:15:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Urtubey en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El gobernador salteño y precandidato a Vicepresidente por Consenso Federal, acompañado por el Vicegobernador Arcando, cumplirá una nutrida agenda de actividades en la capital fueguina. Luego se trasladará a Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 22 Jul 2019 11:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto y Rodríguez, junto a Cristina en Río Gallegos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El intendente de Ushuaia y el diputado nacional estuvieron en la presentación de “Sinceramente”, el libro de la ex presidenta. “Volvimos a confirmar nuestro rumbo, que es el de la construcción sin odios y sin prejuicios”, afirmó el jefe del Ejecutivo de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Chapperón: En el Congreso hay que luchar "contra el desconocimiento" sobre Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La candidata de FORJA dio el ejemplo de la Ley 19640: "hay que defenderla con senadores y diputados de otras provincias a los que tenemos que explicarles qué significa la ley en términos de soberanía, empleo y desarrollo".            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 23:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Militantes de la agrupación “Evita Capitana” respaldaron a Bertone            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La flamante concejal electa, Cintia Susñar, integrante de la agrupación peronista destacó que la figura de Rosana Bertone será la mejor opción para representar a los fueguinos en la Cámara Baja. "Vamos a seguir trabajando para que Rosana Bertone continúe defendiendo los intereses de todos los fueguinos”, sostuvo la concejal electa por Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 22:34:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aceptaron una impugnación contra las listas colectoras de Forja en la legislatura y los concejos deliberantes             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Unidad Fueguina objetó que esas colectoras fueron “mal homologadas” porque los acuerdos no determinan en forma específica que los votos de todos irán a Forja, sino que mencionan que los sufragios se sumarán al partido que más votos obtenga en la elección. Desde Forja denunciaron un intento de “proscripción” y apelarán el fallo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sat, 15 Jun 2019 15:47:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            RESULTADOS ON LINE JUSTICIA ELECTORAL TDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 21:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mano a mano con los candidatos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sobre el cierre de la campaña electoral, los tres candidatos a gobernador dialogaron con el diario del Fin del Mundo sobre sus propuestas para gobernar Tierra del Fuego a partir de fin de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 12:33:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
             Se presentó el libro ‘Salvados por Francisco’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro contó con la presencia del ex canciller Jorge Taiana. La obra de Aldo Duzdevich se basa en más de 25 entrevistas que dan cuenta del trabajo del entonces sacerdote Jorge Bergoglio, con víctimas de la dictadura militar. Taiana hizo hincapié en el mensaje universal del Papa, basado en destacar el poderío de los más humildes y luchar contra la idea de que el otro no importa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 01:24:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano: “Las medidas para reactivar el consumo tienen que ser prioritarias”             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El edil de Ushuaia, Juan Manuel Romano afirmó que junto a su equipo “tenemos el foco puesto en la planificación urbano ambiental, en el desarrollo económico local y la participación activa de la juventud”. Destacó la importancia de generar arraigo y acompañar a las pymes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:39:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Oviedo plantea la creación del Programa Municipal de Compromiso Ambiental            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial del Medio Ambiente, la candidata a concejal por el MPF, Mariana Oviedo, presentó los ejes de su propuesta basada en la separación de residuos en origen; educación ambiental y control legislativo sobre el servicio de recolección, tratamiento y disposición final. “Cuidar el medio ambiente es construir un mejor futuro”, remarcó.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:26:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hay riesgo de que se judicialice el resultado electoral en los estamentos legislativos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según un relevamiento de EDFM, los focos de conflicto son la Legislatura provincial y el Concejo Deliberante de Ushuaia. En el primer caso por la forma en que las listas colectoras alcanzarán el piso del 5% para el reparto de bancas. Y en el segundo por la aplicación del sistema de preferencias. Los candidatos que pierdan podrían acudir a la Justicia y demorar la integración de los cuerpos colegiados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 23:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item></news>