<news><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Primer certificado para la Cooperativa “Nuestro Techo”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El certificado por 10 millones de pesos corresponde a la primera etapa de la construcción de las 29 viviendas ubicadas en la urbanización del Río Pipo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:13:25 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos que se conectaron a la red de gas estuvieron en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fueron recibidos por Bertone y por Ministro de Economía. Se trata de familias fueguinas que pudieron conectar sus hogares a la red de gas natural. La secretaria de Contrataciones de la provincia, Gisele Fernández, destacó que “estamos contentos de haber podido colaborar con tantos vecinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:35:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “El estudio de impacto no cumple con los requisitos mínimos exigidos por la Ley General del Ambiente”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Defensoría del Pueblo de la Nación exhortó a la provincia de Tierra del Fuego a subsanar, en lo sucesivo, las falencias detectadas con relación a la obra del Corredor Canal Beagle.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:48:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “El estudio de impacto no cumple con los requisitos mínimos exigidos por la Ley General del Ambiente”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Defensoría del Pueblo de la Nación exhortó a la provincia de Tierra del Fuego a subsanar, en lo sucesivo, las falencias detectadas con relación a la obra del Corredor Canal Beagle.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:48:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Ejecutivo propone cambios a la ley de creación del Laboratorio del Fin del Mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para corregir aspectos de la ley 1136 que, a su entender, han generado controversia en cuanto al marco normativo que rige el funcionamiento del Laboratorio del Fin del Mundo, el Poder Ejecutivo remitió a la Legislatura un proyecto para “zanjar” la cuestión y “precisar cuestiones fundamentales para el desempeño institucional de la sociedad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:32:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La DPOSS continúa con el mantenimiento del sistema de impulsión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El trabajo fue coordinado por personal de la DPOSS y también participaron las empresas Patagonia Obras e Ingeniería Austral. Como resultado se extrajo gran cantidad de áridos en el marco del mantenimiento integral de la red cloacal de la ciudad de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:36:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gobierno presentó un portal que exhibe 410 obras            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de una nueva plataforma web donde se pueden encontrar todas las obras realizadas y las que están en ejecución. “Nos parece una herramienta importante porque es una manera de rendir cuentas a nuestra comunidad”, sostuvo el ministro de Obras Públicas, Luis Vázquez            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Terminamos con cuatro años de profundas heridas en los hogares fueguinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Al celebrar el resultado de las elecciones presidenciales, con el triunfo de Alberto Fernández, el gobernador electo, Gustavo Melella destacó la decisión del electorado de “terminar con estos casi cuatro años de neoliberalismo que dejaron profundas heridas en los hogares fueguinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:14:25 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “El estudio de impacto no cumple con los requisitos mínimos exigidos por la Ley General del Ambiente”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Defensoría del Pueblo de la Nación exhortó a la provincia de Tierra del Fuego a subsanar, en lo sucesivo, las falencias detectadas con relación a la obra del Corredor Canal Beagle.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:48:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gobierno presentó un portal que exhibe 410 obras            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de una nueva plataforma web donde se pueden encontrar todas las obras realizadas y las que están en ejecución. “Nos parece una herramienta importante porque es una manera de rendir cuentas a nuestra comunidad”, sostuvo el ministro de Obras Públicas, Luis Vázquez            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Terminamos con cuatro años de profundas heridas en los hogares fueguinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Al celebrar el resultado de las elecciones presidenciales, con el triunfo de Alberto Fernández, el gobernador electo, Gustavo Melella destacó la decisión del electorado de “terminar con estos casi cuatro años de neoliberalismo que dejaron profundas heridas en los hogares fueguinos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:14:25 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “El estudio de impacto no cumple con los requisitos mínimos exigidos por la Ley General del Ambiente”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Defensoría del Pueblo de la Nación exhortó a la provincia de Tierra del Fuego a subsanar, en lo sucesivo, las falencias detectadas con relación a la obra del Corredor Canal Beagle.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:48:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación depositó los primeros 12 millones de pesos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La transferencia fue notificada ayer a la Provincia. Los fondos depositados corresponden únicamente a IVA, ya que el Gobierno nacional entiende que no debe haber restitución de coparticipación por Ganancias.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:10:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se registraron los valores más bajos de los últimos 20 años             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según el último informe de laboratorio, las mediciones realizadas en la salida de la Bahía Encerrada sobre la Pasarela Fique, arrojaron un total de 4900 bacterias totales por cada 100 ml y de 1700 bacterias fecales cada 100 ml. Cabe recordar que, en abril de 2013, el número de coliformes totales ascendía a 2.400.000 cada 100 ml. Ya en abril de este año, esos datos mostraban un notable descenso, llegando a un número de 7900.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone se reunió con emprendedores de Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone se reunió este miércoles con emprendedores de la ciudad de Tolhuin, cuyos proyectos son acompañados por el Ministerio de Desarrollo Social. Allí pudieron conversar sobre el trabajo realizado a partir de la implementación de los programas de fortalecimiento. También se reunió con vecinos que recientemente pudieron conectarse a la red de gas natural en sus domicilios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:32:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nación pagaría hoy unos 12 millones a la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Información difundida por medios nacionales indica que el ministerio de Hacienda de Nación instruyó al Banco Nación para que a partir de hoy transfiera unos 674 millones de pesos a las provincias que cuestionaron judicialmente los decretos que elevaron el piso de Ganancias y eliminaron IVA en los alimentos de la canasta básica. La Provincia recibiría hoy un primer pago por orden de 12 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone llevó adelante una intensa jornada de reuniones en Casa de Gobierno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora mantuvo ayer una agenda cargada de reuniones en Casa de Gobierno donde recibió a representantes de fundaciones y asociaciones civiles, como también a representantes de Defensa Civil y cooperativistas. Integrantes de la fundación Espera Por la Vida y de la Asociación de Croatas recibieron sus personerías otorgadas por la Inspección General de Justicia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:19:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            36 millones para reforzar el beneficio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por las bajas temperaturas y nevadas registradas durante las primeras dos semanas de octubre, el Poder Ejecutivo dispuso una carga extraordinaria de 90 kilos para cada beneficiario del subsidio del gas envasado. El beneficio alcanzará a los 8.080 beneficiarios de toda la provincia para lo cual el Gobierno pagará 50 pesos por kilo y el vecino aportará tan sólo 2 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El 30 se empieza a definir la suerte del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria fue oficializada ayer por el titular de la comisión de economía. En el encuentro comenzaría a definirse sí el proyecto de presupuesto 2020 será o no aprobado antes del cambio de autoridades provinciales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:59:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            29 escuelas sincronizadas con el sistema de Recursos Humanos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el secretario de Recursos Humanos Martín Solá, quien señaló que en noviembre habrá una sincronización masiva para concluir la integración del sistema SIGE con el que posee haberes. “Esto quiere decir que docente que se carga el alta en un mes, al mes siguiente ya está cobrando”, sostuvo el funcionario.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone recibió a vecinos de diferentes barrios de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de familias que han podido conectarse recientemente a la red de gas domiciliario, o que están por comenzar con las obras. Tras las obras realizadas en las redes de transporte de gas y los programas implementados, entre ellos Llegó el Gas, ya son más de 1000 las familias fueguinas beneficiadas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:52:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ExxonMobil y Qatar Petroleum operarán en la cuenca Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El consorcio conformado por la petrolera estadounidense y la Qatarí fueron autorizadas por el Gobierno nacional para buscar hidrocarburos en el área MLO 113. De esta manera ya son 5 las áreas permisionadas en la cuenca Malvinas Oeste.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:33:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ya funciona el escáner móvil en San Sebastián            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de puesta en funcionamiento del equipo de control de cargas contó con la presencia de la Ministra de Seguridad de Nación, del Secretario de Seguridad de la Provincia, el legislador Pablo Blanco y autoridades de Gendarmería.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:32:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone acompañó los festejos por el “Día de la Madre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora participó del Bingo por el Día de la Madre en el Gimnasio Juan Domingo Perón del barrio Felipe Varela. En un gimnasio colmado con más de mil mujeres, Bertone saludó a las madres en su día e instó a "seguir trabajando por una Tierra del Fuego que crece".            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:03:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Finalizó la reconstrucción de la escuela incendiada            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno provincial informó que ayer domingo finalizaron las obras de reconstrucción de la Escuela N° 26 de Río Grande, la cual meses atrás fue objeto de un incendio intencional provocado durante la madrugada del 16 de marzo por un joven que ya fue condenado por su accionar.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Melella recibió a sindicatos petroleros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del encuentro formaron parte los Secretarios del Sindicato de Petróleo y Gas Privado de Tierra del Fuego y del de Personal Jerárquico y Profesional del Petróleo, Gas y Biocombustibles Privado de la provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:27:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            15 listas participarán de las elecciones             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los comicios son el próximo 29 de noviembre. Es para elegir representantes de los trabajadores en actividad y de los jubilados en los directorios de ambos organismos. Habrá 8 fórmulas en la Obra Social (cuatro de activos y cuatro de pasivos) y 7 en la Caja Jubilatoria (cuatro de activos y tres de pasivos).            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se propone aumentar el peso máximo en rutas fueguinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Poder Ejecutivo elevó un proyecto para adecuar la normativa de tránsito vigente en la Provincia a la que rige en el orden nacional.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:55:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la obra del acueducto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos consisten en el tendido de 4000 metros de cañería que permitirá abastecer de agua a dos lagunas, para evitar la proliferación de polvo en suspensión en la zona oeste de Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:54:04 -0200</pubDate>
        
    </item></news>