<news><item><title>
                        
            Comienza la VI Muestra de Bibliotecas y Libros            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy y mañana habrá actividades para estudiantes, docentes, bibliotecarios y público en general en diversos puntos: Jardines de Infantes, Escuelas primarias, secundarias, CENS y panfleteadas literarias en paradas de colectivos; también estará presente el ‘Bibliomóvil’ de la Biblioteca Popular Sarmiento en el centro.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:26:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará la muestra “Peronismo en imágenes”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Tendrá lugar entre hoy y mañana en la Casa de la Cultura de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:17:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Coro “Musicalberdi” de Misiones se presentará en Ushuaia             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El evento musical tendrá lugar el martes, a partir de las 20, en María Sánchez Caballero Nº 1864. La entrada es libre y los interesados en disfrutar de la propuesta musical deberán entregar un alimento no perecedero que será destinado a la Fundación “El Rinconcito del Fin del Mundo”, que sostiene un merendero en el Valle de Andorra.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:26:41 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El folclore tuvo su lugar en el cumpleaños de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se realizó la Peña Aniversario y el clasificatorio para el Festival Nacional de Malambo Laborde 2020. Más de mil personas se acercaron al Centro Cultural Esther Fadul.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:20:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Agrupación coral presenta conciertos de música sacra y pagana            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de la agrupación Vocal Cantori de Buenos Aires que se presentará con entrada libre y gratuita el sábado y domingo en la Parroquia Nuestra Señora de la Merced y en el Templo Antiguo de avenida Maipú al 900. Bajo la dirección de Daniel Mayer se interpretarán un amplio repertorio.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 22:51:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            VII Jornada de Bibliotecas Escolares            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se realizara entre mañana y el jueves. Habrá actividades de narración, lectura, teatro de sombras y de títeres en distintos puntos de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 23:23:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se viene una nueva Convención de Música, Innovación y Diseño            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro organizado por la Secretaría de Cultura de la provincia, se llevará adelante el próximo viernes, sábado y domingo. Habrá capacitaciones y consultorías en Ushuaia (CENT 11); Tolhuin (Centro Sociocultural Lola Kiepja) y Río Grande (Museo Fueguino de Arte e IPRA). Los interesados en participar deben enviar un correo electrónico a convencionmid@gmail.com.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:23:44 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El sábado se realiza la cena de los antiguos pobladores            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una de las principales actividades conmemorativas del aniversario de Ushuaia. La cena, tendrá lugar en el micro estadio Cochocho Vargas. Para hoy está prevista la realización de distintos reconocimientos.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 23:28:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Descendientes de pueblos originarios expondrán en Francia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Mirtha Salamanca, integrante de la comunidad Selk´nam de Río Grande; Víctor Vargas y José González Calderón integrantes del pueblo Yagán de Ushuaia y Puerto Williams respectivamente. Viajaron ayer a Europa para exponer sobre la cultura de los pueblos originarios en el país galo.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 22:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes fueguinos presentarán la ‘Expo Andinos’ en el Centro Nueva Argentina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto audiovisual de Joaquín Bianciotto, Emiliano Feidas y Ezequiel Manzanares incluye una serie de fotografías tomadas en diversos paisajes fueguinos de difícil acceso, que no son usualmente captados por las cámaras. La muestra será inaugurada el próximo lunes, en San Martín 1052.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 22:09:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se inauguró el Eje Pueblos Originarios             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de un conjunto de 14 murales que cuentan parte de la historia de Ushuaia. Está ubicado en la intersección de las calles Gobernador Paz y Lasserre. Fue la primera actividad por el 135° aniversario de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 22:37:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se viene el 10° Festival de Aves            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Secretaría de Producción y Ambiente de la Municipalidad de Río Grande está organizando las actividades celebratorias de la creación de la Reserva Costa Atlántica.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 22:13:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Trabajan en un recorrido de murales basados en los pueblos originarios            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Secretaría de Cultura y Educación municipal, en el marco del proyecto “Ushuaia, Ciudades Murales” está trabajando en la traza de circuitos que permiten la aproximación a su historia a partir de distintos ejes o temáticas.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 22:10:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Llega a su final el Festival de Tango Jazz            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Mañana viernes se presentará trío Fernández-Poliandri-Andrés y el sábado Gera Jazz Band y Luis Dagostino. Será en la sala Niní Marshall con entrada libre y gratuita.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 22:09:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se inauguró la muestra artística del Jardín Dulce de Leche            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Seis salas de la Institución elaboraron las obras, en las que los alumnos recrean técnicas de artistas como Jackson Pollock, Pablo Picasso, Joan Miró, Milo Lockett, Edvard Munch, entre otros. La muestra permanecerá abierta al público en general hasta el viernes, de 10 a 21 horas, con entrada libre y gratuita.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 22:02:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Belleza Imperfecta” en la Casa Beban            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La artista Sabrina Laurezzo expone su obra hasta el 30 de septiembre. Es su primera experiencia en forma individual.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 21:56:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Biblioteca Popular Sarmiento se suma al ‘Desafío Leer 20-20’            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante toda esta semana, la histórica biblioteca ubicada en San Martín 1589 facilitará el acceso a la plataforma virtual de la campaña impulsada por la Fundación Leer, para promover el hábito de la lectura en los niños; y el viernes se realizará la ‘Maratón de Lectura’ a nivel nacional. Hoy habrá actividades especiales por el Día de las Bibliotecas Populares, con la presencia del ‘Bibliomóvil’ y novedades en todas las salas.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 22:22:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa el Festival Tango Jazz en Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre hoy y el sábado en la Sala Niní Marshall de la Casa de la Cultura se presentarán Hanush, Guillermo Maiquez y Big L Funk.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 22:05:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Grupo de teatro de Ushuaia fue premiado en Comodoro Rivadavia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Lo-Eventual, cuya obra “Elisa” alcanzó el segundo puesto en el Festival Teatro en el Medio de la Nada.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 22:04:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó un seminario de hip hop            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo a cargo del profesor nacional e internacional Joaquín Acosta. Participaron más de 60 jóvenes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 22:47:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Escuela Almirante Brown tiene todo listo para su Feria del Libro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Será la 24ª edición de un proyecto institucional que se mantiene en el tiempo. Este año el lema es “Lectores aventureros”. Se busca incentivar la lectura por placer, revalorizar el libro en soporte papel y formar lectores críticos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:16:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia recibe al Coro Estable Municipal de Puerto Madryn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La agrupación brindará este domingo, un concierto en conjunto con el Grupo Estudio Coral Ushuaia, a beneficio de la Parroquia Nuestra Señora de la Merced –en Don Bosco y San Martín-. La entrada será ‘a la gorra’ (a voluntad) y lo recaudado se destinará a la restauración del Campanario y el Reloj Histórico. También presentarán la ‘Misa Tango’, con 50 músicos en escena.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:53:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Presentan “Siete mil días”, el libro que recrea la fuga de Radowitzky del Penal de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El anarquista que estaba preso por matar al jefe de la policía Ramón Falcón, se escapó de la “Siberia argentina” en 1918. Una novela histórica rescata ese increíble episodio. “Las declaraciones de los imputados, así como la de los testigos, dejan muchos baches que la historiografía no ha podido llenar. Ése es el lugar de la ficción”, asegura su autor. La obra se presenta el sábado a las 18 en La Boutique del libro.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:30:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Está en marcha el proyecto Waia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de una aplicación para celulares que impulsaron en forma conjunta la Municipalidad de Ushuaia, la Universidad Nacional de Tierra del Fuego y la Fundación Ushuaia XXI. Permitirá proyectar la historia y la cultura de la ciudad en realidad aumentada.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:03:45 -0200</pubDate>
        
    </item></news>