<news><item><title>
                        
            27° Torneo Provincial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El pasado sábado 26 se disputó, en el gimnasio Ana Giró, el 27° Torneo Provincial de Karate Do, organizado por la Federación de Karate Do de T.D.F. Unos 200 practicantes estuvieron en la cita marcial.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:30:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Lucas Garro vuelve a la C3            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El piloto fueguino, Lucas Garro, este fin de semana tendrá la oportunidad de estar en la Clase 3 del Turismo Pista con un Ford Fiesta Kinetic bajo la estructura de Lucas Benincasa y motores de Osvaldo Dacal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:29:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Don Orione se hizo fuerte en el fin del mundo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se jugó la Copa 135 Aniversario de Ushuaia de fútbol 11 categoría Senior. El equipo invitado proveniente de Chaco, Don Orione, se consagró campeón del certamen.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:12:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia recibe al Provincial de Karate Do            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Mañana en el gimnasio Ana Giró de las 245 Viviendas se disputará la 27ª edición del torneo organizado por la Federación de Karate Do de Tierra del Fuego.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:07:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pastillitas del finde            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:36:25 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tiempo de descuento para el Desafío Lapataia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El próximo 3 de noviembre se estará realizando la tercera versión de esta particular prueba de mountain bike. Más de 260 participantes ya realizaron su inscripción.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:31:05 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Yerobi entre los de punta            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Gran trabajo del piloto fueguino Lucas Yerobi como piloto invitado de Fabricio Persia para culminar cuarto en la final del Top Race Series en La Plata.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:30:22 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ernaga y Bayerque ganaron la tercera             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los atletas riograndense se quedaron con el triunfo de la tercera edición de la prueba atlética cruce al Paso Garibaldi. Pablo Ernaga lo hizo en caballeros y Daniela Bayerque en damas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mendoza se quedó con el C17            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El representativo cuyano venció en la final a Asociación Metropolitana por 3-2 . El último escalón del podio fue para Río Grande, que le ganó a Ushuaia “A” por 1 a 0.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:52:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Buena doble fecha            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Este fin de semana en nuestra ciudad se realizó una doble fecha del motociclismo. El sábado fue un Cross, en tanto que el domingo fue el turno del Enduro.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:51:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El deporte ciencia no descansa            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:50:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Don Orione presente en la Copa Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El plantel Senior oriundo de Barranqeras, Chaco, estará presente el próximo fin de semana para participar de del torneo de fútbol 11 en el que estará en juego la Copa “Ushuaia” y que cerrará los festejos del 135º Aniversario de nuestra ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:49:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Fecha picante la de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Este fin de semana la APKU 2000 organizó lo que fue la sexta fecha del calendario anual. Muy buen parque acudió al Kartódromo donde se dieron carreras bastante ásperas y entretenidas.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:50:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pastillitas del finde            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 22:10:58 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Doble fecha para la AMU            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El venidero fin de semana el Campeonato Provincial de Enduro Cross estará presente en el predio de la AMU con una doble fecha. El sábado tendrá lugar el Cross, en tanto que el domingo será Enduro.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:50:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Turno de los chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El venidero fin de semana, la gente de Nehuen Pullu Atletismo hará una prueba infanto juvenil denominada Jóvenes Promesas, cubriendo entre 2 y 4 kilómetros para chicos en edades de 8 a 17 años.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:50:21 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Representantes fueguinos brillaron en Río Negro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Un seleccionado de nuestra provincia participó del XXXIII Torneo Nacional Infanto Juvenil de la especialidad, obteniendo varios podios.
            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:35:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se juega el Nacional C17 de futsal             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ocho equipos buscan el título, que se definirá el sábado. Los encuentros se disputan en el microestadio municipal Cochocho Vargas. El local Ushuaia presenta dos elencos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:18:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Agüero y Bustos ganaron en el 10º aniversario            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El atletismo tuvo el pasado domingo una nueva cita. Se trató del 10º Aniversario Servicio Penitenciario donde se corrieron 2.5, 5 y 10K. Paola Agüero y Cristian Bustos fueron los ganadores en la más exigente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:32:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            34 no son pocas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Una nueva edición de los Juegos Evita Nacionales llegó a su fin y Tierra del Fuego logró apoderarse de 34 medallas. Una cosecha que cada año aumenta y deja en claro el compromiso de los atletas fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:31:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se jugó el Aniversario            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:41:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Cerró la 2ª fecha            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El pasado fin de semana, en los caminos aledaños al Glaciar Martial, se disputó la 2ª fecha del Campeonato Fueguino de Trail Running. Cerca de 90 corredores asistieron a la prueba.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:39:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia Corre por los Jóvenes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El 10 de noviembre se estará realizando la 2ª edición de la prueba atlética `Ushuaia corre por los jóvenes´. Serán tres distancias distintas que recorrerán las calles de nuestra ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:12:01 -0200</pubDate>
        
    </item></news>