<news><item><title>
                        
            Tiempo de descuento para el Desafío Lapataia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El próximo 3 de noviembre se estará realizando la tercera versión de esta particular prueba de mountain bike. Más de 260 participantes ya realizaron su inscripción.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:31:05 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Yerobi entre los de punta            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Gran trabajo del piloto fueguino Lucas Yerobi como piloto invitado de Fabricio Persia para culminar cuarto en la final del Top Race Series en La Plata.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:30:22 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ernaga y Bayerque ganaron la tercera             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los atletas riograndense se quedaron con el triunfo de la tercera edición de la prueba atlética cruce al Paso Garibaldi. Pablo Ernaga lo hizo en caballeros y Daniela Bayerque en damas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mendoza se quedó con el C17            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El representativo cuyano venció en la final a Asociación Metropolitana por 3-2 . El último escalón del podio fue para Río Grande, que le ganó a Ushuaia “A” por 1 a 0.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:52:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Buena doble fecha            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Este fin de semana en nuestra ciudad se realizó una doble fecha del motociclismo. El sábado fue un Cross, en tanto que el domingo fue el turno del Enduro.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:51:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El deporte ciencia no descansa            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:50:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Don Orione presente en la Copa Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El plantel Senior oriundo de Barranqeras, Chaco, estará presente el próximo fin de semana para participar de del torneo de fútbol 11 en el que estará en juego la Copa “Ushuaia” y que cerrará los festejos del 135º Aniversario de nuestra ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:49:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Fecha picante la de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Este fin de semana la APKU 2000 organizó lo que fue la sexta fecha del calendario anual. Muy buen parque acudió al Kartódromo donde se dieron carreras bastante ásperas y entretenidas.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:50:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pastillitas del finde            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 22:10:58 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Doble fecha para la AMU            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El venidero fin de semana el Campeonato Provincial de Enduro Cross estará presente en el predio de la AMU con una doble fecha. El sábado tendrá lugar el Cross, en tanto que el domingo será Enduro.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:50:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Turno de los chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El venidero fin de semana, la gente de Nehuen Pullu Atletismo hará una prueba infanto juvenil denominada Jóvenes Promesas, cubriendo entre 2 y 4 kilómetros para chicos en edades de 8 a 17 años.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:50:21 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Representantes fueguinos brillaron en Río Negro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Un seleccionado de nuestra provincia participó del XXXIII Torneo Nacional Infanto Juvenil de la especialidad, obteniendo varios podios.
            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:35:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se juega el Nacional C17 de futsal             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ocho equipos buscan el título, que se definirá el sábado. Los encuentros se disputan en el microestadio municipal Cochocho Vargas. El local Ushuaia presenta dos elencos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:18:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Agüero y Bustos ganaron en el 10º aniversario            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El atletismo tuvo el pasado domingo una nueva cita. Se trató del 10º Aniversario Servicio Penitenciario donde se corrieron 2.5, 5 y 10K. Paola Agüero y Cristian Bustos fueron los ganadores en la más exigente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:32:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            34 no son pocas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Una nueva edición de los Juegos Evita Nacionales llegó a su fin y Tierra del Fuego logró apoderarse de 34 medallas. Una cosecha que cada año aumenta y deja en claro el compromiso de los atletas fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:31:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Rogelio” se abrió paso            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Una nueva fecha del Turismo Pista se realizó el fin de semana en Oberá. El piloto fueguino, Lucas Yerobi, al mando de “Rogelio”, su Renault Clio, logró posicionarse 4º dándole pelea a los autos de nueva generación. Por su parte, Lucas Garro, tras una sanción en la serie, largó desde el fondo y quedó muy relegado en la final.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:30:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pastillitas del finde            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 22:48:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se viene el Gran Premio de la Hermandad Histórico            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Una vez más, los modelos de autos que usaron los pilotos pioneros, transitarán los caminos que unen Río Grande con Porvenir recordando el paso de aquellos que empezaron a escribir la historia del Gran Premio en 1974.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 23:02:41 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comienza el argentino de bochasComienza el argentino de bochas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Campeonato Argentino de Caballeros se desarrollará desde hoy y hasta el domingo en Santa Fe. Tierra del Fuego tendrá sus representantes por medio de la Asociación Bochófilos Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 23:19:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Di Gennaro en dos categorías            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El fin de semana se realizará la carrera especial de la APAP denominada los 100 Kilómetros de Río Grande. Fecha con piloto invitado. Facundo Di Gennaro además de estar en el Turismo Pista como lo hace habitualmente, también se subirá a un Clase 2.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 22:25:29 -0200</pubDate>
        
    </item></news>