<news><item><title>
                        
            Se implementará un sistema de prevención y detección temprana de incendios            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco de las diferentes acciones que el Gobierno provincial realiza en la prevención de incendios forestales, la Secretaría de Ambiente, Desarrollo Sostenible y Cambio Climático, a través de la Dirección General de Bosques, realizó el miércoles en la ciudad de Tolhuin la reunión anual del Comité de Incendios Forestales.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:28:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El calentamiento global podría afectar a la merluza negra en el Canal Beagle            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo revela una investigación de científicos argentinos y españoles. Plantean que por el aumento de la temperatura del mar, podría “recolonizar” el canal el pez sierra, y que esa especie competiría con la merluza negra, uno de los recursos pesqueros de mayor valor económico.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:46:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará la reunión anual del comité de incendios forestales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El encuentro se llevará adelante este jueves en Ushuaia con la finalidad de actualizar el protocolo de actuación en caso de incendios forestales.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:11:17 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Instalarán cargadores solares para celulares             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La próxima semana se abrirán las ofertas para adquirir tres terminales de carga solar. Dos estarán en Ushuaia y una en Tolhuin. Se trata de una prueba piloto de la DPE.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:16:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó la tercera eco maratón            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del Día Mundial de la Limpieza de Playas y tal como está establecido en el Pacto Ambiental de la Ciudad, el Municipio de Río Grande llevó a cabo este domingo 6 de octubre la tercera edición de la Eco maratón.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 22:23:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se concientizó a vecinos sobre cuidado del medio ambiente             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La actividad fue organizada por distintas áreas de la Municipalidad. Estuvo destinada a moradores de los macizos K y D, y barrios aledaños. También se colocaron volquetes para residuos voluminosos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 22:19:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se plantarán 40 mil árboles             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La semana próxima se dará inicio a la temporada 2019 de plantación en las zonas afectadas por incendios forestales ocurridos entre 2008 y 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La recicladora Pulpo abre sus puertas a las escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A partir de ahora alumnos de los colegios locales podrán conocer de cerca el proceso de reciclado de más de 8000 mil toneladas de residuos al año que realiza la empresa Pulpo en Ushuaia. Las visitas son gratuitas y se realizan una vez por semana.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 22:50:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Reconocido explorador disertará sobre cambio climático            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El francés Vincent Colliard –explorador polar profesional- brindará la charla abierta y gratuita “Osos polares y exploradores polares; dos especies amenazadas”, dando a conocer sus proyectos, y su misión para cruzar los 20 glaciares más grandes del mundo y crear conciencia sobre la preservación del hielo y sus ecosistemas conectados. Será el domingo próximo, a las 19, en el quincho del Afasyn. La propuesta es abierta y gratuita.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 22:31:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El agujero de ozono cubrirá toda la Patagonia Sur            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo anticipó el responsable de la Estación VAG de Ushuaia, Lino Condorí. Explicó que se debe a un fenómeno inusual de calentamiento en la atmósfera. En Ushuaia hoy se registrará el nivel más bajo de protección de los rayos UV, y aunque aclaró que no es motivo de alarma, recomendó protegerse la piel y los ojos del sol.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 01:00:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alejandro Winograd: “Estoy de acuerdo con la construcción del corredor del Beagle”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El biólogo especializado en la región patagónica respaldó la obra que lleva adelante la provincia para abrir una traza vial denominada “Corredor del Beagle”. “No entiendo cómo es posible que una proporción tan grande de superficie de Tierra del Fuego, quede tan aislada del resto de la provincia”, sostuvo el profesional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 23:01:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino promueve la utilización de energías renovables en Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En la sesión ordinaria prevista para hoy, el concejal Juan Carlos Pino buscará la aprobación de su propuesta, en el marco de la Ley Nacional de Energías Renovables. El objetivo es promover y acompañar el uso de energía solar y eólica, mediante la instalación de equipos en diferentes sectores y barrios de la ciudad, tanto de los ámbitos públicos como privados.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 22:22:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Evaluaron tareas a realizar en el Bosque Yatana             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La comisión directiva de la reserva natural recorrió el espacio. El próximo paso es definir un plan de manejo.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 22:12:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            200 mil nuevos árboles en el Beban y en Torito            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Representantes de la ONG “Soy Parte del Bosque Fueguino” expresaron su satisfacción por haber logrado el objetivo principal de los 200 mil árboles trasplantados en la zona de “Paso Beban” y “Bahía Torito”, que fuera afectada por el incendio ocurrido en 2012, producido por un fogón mal apagado. Para tal fin se realizaron 10 campañas con la participación de 1000 voluntarios. La zona recuperada abarcó un área de 30 hectáreas, de las casi 1200 hectáreas que se quemaron            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 22:57:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Patrimonio arqueológico a resguardo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Secretario de Cultura aseguró que el estudio de impacto arqueológico fue presentado en diciembre del año pasado. Explicó que se procedió a la contratación “de un equipo de profesionales para llevar adelante el plan de mitigación de impacto”. Ayer ambientalistas se movilizaron en el centro de Ushuaia para manifestar su descontento.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:48:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Escuela 34 visitaron la Intendencia para hablar sobre medio ambiente             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La actividad se enmarcó en el programa “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. Les contaron a funcionarios sobre el proyecto escolar sobre separación de residuos orgánicos que llevan adelante.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 22:07:22 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Analizan microplásticos encontrados en especies del Canal Beagle            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Biólogos del Cadic descubrieron, en estudios preliminares, la presencia de partículas plásticas en invertebrados marinos. Se trata de un fenómeno de escala global. Ahora quieren tener precisiones sobre la cantidad y tipo de sustancias para comenzar a dilucidar las implicancias del descubrimiento.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 23:29:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Gobierno destacó las iniciativas para el desarrollo de la energía eólica             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante la jornada de ayer la Gobernadora visitó junto a representantes de la Cooperativa Eléctrica de Río Grande la zona de Cabo Domingo donde se ha instalado un aerogenerador que lleva adelante pruebas experimentales para la proyección de un futuro parque eólico. “El desafío es que podamos tener este tipo de energía y no depender tanto del gas”, sostuvo Bertone.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:29:41 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Programa de buenas prácticas ambientales en la administración pública            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta busca implementar en las oficinas municipales el ahorro de energía, recuperar los residuos a través de su clasificación y de esta forma actuar como ejemplo para que luego sea replicado por el resto de la comunidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 07 Jun 2019 00:55:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó el primer encuentro colectivo por el ambiente            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Casi 300 personas se congregaron el pasado sábado en el Paseo de las Rosas para formar parte de una asamblea popular y para presenciar una serie de presentaciones y disertaciones sobre la temática ambiental de nuestra región, en busca del apoyo y el compromiso de la comunidad.              
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 03 Jun 2019 00:30:00 -0200</pubDate>
        
    </item></news>