<news><item><title>
                        
            La inflación de septiembre fue del 5,3%             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medición del mes pasado arrojó una suba del 1,1% intermensual. En lo que va del año el IPC acumula en la región patagónica un aumento del 37% y del 55% respecto a septiembre del año pasado. Los precios de Alimentos y Bebidas se encarecieron un 5,3% intermensual; un 39,3% en el año y un 58% en los últimos 12 meses.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:32:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Feria de Precios Bajos en Ushuaia y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Esta edición se lleva adelante en las sucursales del Mercado Concentrador de la Costa de ambas ciudades. Los vecinos podrán adquirir frutas, verduras, carne vacuna, de cerdo, pollo y pescado, fiambres y lácteos a precios económicos. Además se realizará una nueva Expo Feria de la Economía Popular, a lo largo del fin de semana en la Escuela Nº 13 y el Centro Infantil Integrado Amanda Beban de Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 22:26:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Las ventas de autos usados también cayeron en septiembre            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Tierra del Fuego volvió a mostrar datos negativos en la transferencia de autos usados y el sector se sumó así a la crisis que atraviesa el mercado automotor, junto a lo sucedido con las concesionarias. En el acumulado anual, la jurisdicción fueguina también registró una leve caída del 0,18%.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 22:12:17 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            "La economía ante la crisis y la recuperación"            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El economista y presidente del BTF. Miguel Pesce, planteó los desafíos con los que se encontrará la fórmula del Frente de Todos para "combatir la pobreza”. Consideró que hay altas posibilidades de que “el 55% de los niños sea pobre a fin de año”. “Esto es un escándalo en un país como el nuestro", afirmó.             
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 23:24:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bono en cuotas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acuerdo fue rubricado ayer por el secretario General de la Federación Argentina de Empleados de Comercio y Servicios, Armando Cavalieri, y los representantes de las Cámaras del sector. Las partes solicitaron la homologación a la autoridad laboral nacional. Será de aplicación automática en Tierra del Fuego.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:58:41 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Condicionamientos en torno a la compensación por congelamiento de combustibles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para atenuar el impacto económico negativo que para las empresas petroleras y las provincias productoras tuvo el congelamiento de los combustibles, el Gobierno nacional dispuso una compensación económica atada al renunciamiento a todo reclamo administrativo, judicial, extrajudicial o arbitral por la aplicación del decreto de congelamiento. Neuquén y Río Negro ya rechazaron la compensación. Hoy podría sumarse Tierra del Fuego.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 23:20:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La producción de petróleo registró un crecimiento del 12,29%            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo señala el último informe difundido por el Instituto Argentinas de Petróleo y Gas. En Tierra del Fuego se alcanzó en junio un volumen diario que superó los 1600 metros cúbicos, superando lo ocurrido en el mismo mes del año pasado. Por el contrario, lo que registró una caída fue la producción de gas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 22:42:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La inflación pos PASO fue del 4,2%            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medición de agosto arrojó un incremento intermensual del 1,7%. En lo que va del año, el IPC acumula en la región patagónica un aumento del 30,2% y del 56,9% respecto a agosto del año pasado. Los precios de Alimentos y Bebidas se encarecieron un 60,3% en los últimos 12 meses.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 23:29:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Es imposible pagar el bono de 5mil pesos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La titular de la Cámara de Comercio de Ushuaia cuestionó la posibilidad de que el Gobierno nacional disponga el pago obligatorio de un bono de 5.000 pesos para los trabajadores del sector privado. Aseguró que gran parte del sector comercial de Ushuaia no está en condiciones de afrontar esa obligación.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 23:29:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará en Ushuaia una nueva Feria de Precios Bajos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Será hoy y mañana en el Mercado de la Costa, ubicado en avenida Héroes de Malvinas 4070 en el horario de 9 a 13 y de 16 a 21 horas. Con el objetivo de brindar alternativas de productos de calidad a precios accesibles, en el marco del programa ‘Cuidemos la Mesa Fueguina’ se ofrecerán frutas, verduras, lácteos, carnes y congelados.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:31:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Panorama complicado para la industria fueguina            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo anticipó el titular de AFARTE, Federico Hellemeyer, quien dijo que la escalada alcista en la cotización del dólar genera un panorama muy complicado para la industria electrónica fueguina. Estimó que difícilmente se pueda cumplir con la poco optimista proyección de producción planteada a comienzos de año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 23:11:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            2.400 millones más en 72 horas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La hasta ahora imparable alza que registra la cotización del dólar generó que en 72 horas el remanente de la emisión de bonos realizada por la Provincia pasará de representar unos 7 mil millones de pesos a casi 9.400 millones de pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 23:28:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Por “Ahora” siguen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Presidente de la Cámara de Comercio de Ushuaia indicó que desde CAME le informaron que, por el momento, “se mantiene sin modificaciones el Ahora 12”. Claudia Fernández dijo que también habló con autoridades del BTF. "Están analizando qué pasa con el Ahora 10 y el Ahora 15, que por ahora siguen", señaló.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 23:30:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sigue en caída la venta de autos usados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Durante julio, la transferencia de autos usados en Tierra del Fuego registró una caída del 8,41% respecto a julio de 2018. De todas maneras, en el acumulado anual sigue mostrando leves datos positivos en comparación con lo sucedido con el patentamiento de unidades 0 km.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 23:16:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La mayor suba de combustibles ocurrió en la provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el caso de la nafta Premium, registró un incremento del 76% al mes de junio, ubicándose por encima de la media nacional que fue del 59,2%. En el caso de la nafta Súper, la variación fue del 79,2% cuando el promedio nacional fue del 60,4%.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 23:06:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ingresó a la Legislatura la Cuenta de Inversión            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Del informe presentado al Parlamento surge que el año pasado la Administración Central contó con ingresos por 28.743 millones de pesos y la descentralizada por 4.044 millones. De total de recursos, al Ejecutivo correspondieron unos 26.560 millones de pesos, y unos 26.349 millones de pesos de gastos. Los Legisladores deberán “aprobar o desechar” ese informe.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:43:21 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Expo feria de la economía popular “especial día del amigo”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El evento se desarrollará este fin de semana en la Escuela 13 de Ushuaia. Habrá participación de emprendedores, artesanos y feriantes. Además, comercios locales ofrecerán sus productos con ofertas.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 22:48:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Las ventas en supermercados cayeron el 20%            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El INDEC ubica a la provincia al tope en caídas de ventas en supermercados de la región patagónica. En Santa Cruz fue del 19% y en Chubut del 16%. A esto se suma que la capacidad de compra de los asalariados registró en TDF una merma del 19%. Las cifras son del primer cuatrimestre del año.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 23:16:22 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La inflación de junio fue del 2,8%            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medición del mes pasado arrojó una reducción intermensual del 0,6%. En lo que va del año el IPC acumula en la región patagónica un aumento del 21,8% y del 57,1% respecto a junio del año pasado. Los precios de Alimentos y Bebidas se encarecieron un 2,9% intermensual; un 24,2% en el año y un 63,4% en los últimos 12 meses.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 23:01:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 60 feriantes participaron de la 5ª Expo Feria de la Economía Popular            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La actividad organizada por el Ministerio de Desarrollo Social, se realizó este fin de semana en Ushuaia y Río Grande. Hubo stands de gastronomía, artesanías, estética y feriantes, entre otros, ofreciendo productos a precios accesibles. Ya se encuentra abierta la inscripción para la próxima Expo Feria, que será el 17 y 18 de agosto con temática especial por el Día del Niño.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 22:25:57 -0200</pubDate>
        
    </item></news>