<news><item><title>
                        
            Estudiantes de Entre Ríos visitaron Ushuaia y se reunieron con Vuoto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Llegaron a la ciudad en el marco de un proyecto educativo de la escuela de nivel secundario a la que concurren. Dialogaron con el Intendente sobre la experiencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:36:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 400 personas participaron en la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de otras instituciones acompañaron las numerosas actividades en turno mañana, tarde y vespertino; bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete”. La directora, María del Carmen Arias, aseguró que “todos los miedos y la ansiedad que teníamos el lunes, se transformaron en alegría, emoción y gratitud”. Volvió a pedir un transporte propio para la Escuela, para el traslado de personas con discapacidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde hoy se celebra la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete” se desarrollarán talleres, charlas, capacitaciones y encuentros para docentes, familias y público en general. El miércoles se realizará la tradicional ‘Caminata de Sensibilización’ hasta la Intendencia. “La educación inclusiva es un gran desafío, y es el eje de nuestra Institución”, aseguró la directora de la Kayú Chénèn, María del Carmen Arias.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:23:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Que se mantengan los 180 días de clases”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora aprovechó ayer un acto de entrega de indumentaria para desafiar a la gestión que asumirá la conducción del Gobierno provincial en diciembre próximo “a que mantengan los 180 días de clases” ya que consideró que “no ha sido fácil generar el clima para que no se restaran jornadas de clases en las escuelas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertarán sobre: “Depresión: mitos y verdades”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes de Ushuaia se suman a la Movilización Mundial contra la Crisis Climática            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ‘Paro Nacional Estudiantil’ previsto para hoy reunirá a jóvenes de distintos lugares del país para reclamar políticas de protección ambiental, a partir de la exposición de la joven sueca Greta Thunberg en la Cumbre de la ONU. En Ushuaia habrá una marcha desde las 15, en San Martín y Onas. “Los jóvenes levantamos la voz sobre el futuro del planeta”, aseguraron desde la organización.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa abierta la convocatoria para acceder a Becas Universitarias en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del programa impulsado por la Universidad de Magallanes (UMAG) junto a la Agencia de Cooperación Internacional y Desarrollo del Gobierno de Chile, los estudiantes fueguinos podrán postularse para las Becas de Estudio hasta enero de 2020. Desde el área de Relaciones Internacionales de la provincia se provee orientación y acompañamiento durante el proceso de inscripción y selección.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SUTEF para “por jornada de luto”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 23:03:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó una charla sobre aulas inclusivas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo dirigida a docentes de distintos niveles. Se planteó “comenzar a pensar en el semejante para acostumbrarnos a la idea de una construcción que incluya a todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:38:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Las miradas de la escuela tienen que ser plurales”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La licenciada en Educación Graciela Morgade fue la expositora del encuentro del pre congreso educativo que se realizó este fin de semana en la Provincia y en el que se abordó el tema de la educación sexual. La actividad es parte del Segundo Congreso Internacional “Educación e Inclusión desde el Sur” que se realizará en el mes de noviembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:15:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas jornadas de pre congreso de Educación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se llevará adelante un charla abierta denominada “Toda Educación es Sexual”, y estará a cargo de la doctora en ciencias de la educación  Graciela Morgade.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:13:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del Jardín N° 7 protagonizan el primer programa radial infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ciclo denominado “Los Celestes al Aire” se graba en una de las aulas del Jardín, con el acompañamiento de la seño Flavia Oliva, y los programas pueden escucharse a través de la página de Facebook o la plataforma Ivoox. “Empezó como un juego, pero los chicos fueron encontrando en la radio una forma de soltarse, expresarse y ser escuchados”, contó la docente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:17:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del CIEU desarrollaron un purificador automatizado de ambientes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo denominado ‘Neyün Lif’ posee un detector de monóxido de carbono, que se combina con un sistema de riego y de iluminación. El trabajo fue expuesto en la instancia zonal de la Feria de Ciencias, y según adelantaron los docentes a cargo del proyecto, para la próxima instancia introducirán una mejora vinculada a la energía solar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 22:03:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy y mañana no habrá clases en la Kayú Chénèn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ministerio de Educación confirmaron la suspensión de actividades. Padres y docentes reclamaron mayores condiciones de seguridad, luego de un nuevo accidente por la rotura de vidrios. El ministro Diego Romero informó que se realizan las gestiones administrativas con el área de Obras Públicas para desarrollar los trabajos solicitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertación sobre “Educación y Derechos Humanos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La nueva jornada del pre congreso de educación se llevó adelante el fin de semana. La disertación sobre “Educación y Derechos Humanos” estuvo a cargo del doctor Isabelino Siede.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 21:50:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará un curso sobre Fenomenología Visual de la Escuela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizado por la UNTDF y cuenta con el auspicio de la Municipalidad de Ushuaia. Participarán el filósofo español Jorge Larrosa y la docente Karen Rechia, de la Universidad de Brasil.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:29:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Campaña de RCP en las Escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año, más de 6200 personas ya recibieron la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar para alumnos y docentes de nivel secundario, CENS y educación especial. La campaña fue declarada De Interés Educativo Provincial. Para mayor información e inscripciones comunicarse al teléfono 2901-631415.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:32:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio y estudiantes secundarios trabajan para el “Ushuaia Joven”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá actividades culturales, recreativas y deportivas. Además, se elegirá a la mejor hinchada.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:31:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Kayú presentaron un trabajo sobre accesibilidad en la comunicación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto “Lo Importante es Comprendernos” plantea las barreras en la comunicación, y la dificultad de niños y adultos con discapacidad para solicitar de manera autónoma algún producto en un comercio. Elaboraron una carta accesible con pictogramas y sistema braille, que pasó a la instancia provincial de la Feria prevista para el 12 y 13 de septiembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:58:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego contará con una nueva diplomatura universitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone firmó en Buenos Aires dos convenios con la Universidad Nacional de las Artes y el Departamento de Folclore, a raíz de los cuales comenzará a dictarse en Tierra del Fuego la diplomatura de extensión universitaria “Puesta escénicas de las Danzas Folclóricas argentinas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:22:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Estudiantes de Entre Ríos visitaron Ushuaia y se reunieron con Vuoto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Llegaron a la ciudad en el marco de un proyecto educativo de la escuela de nivel secundario a la que concurren. Dialogaron con el Intendente sobre la experiencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:36:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 400 personas participaron en la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de otras instituciones acompañaron las numerosas actividades en turno mañana, tarde y vespertino; bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete”. La directora, María del Carmen Arias, aseguró que “todos los miedos y la ansiedad que teníamos el lunes, se transformaron en alegría, emoción y gratitud”. Volvió a pedir un transporte propio para la Escuela, para el traslado de personas con discapacidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde hoy se celebra la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete” se desarrollarán talleres, charlas, capacitaciones y encuentros para docentes, familias y público en general. El miércoles se realizará la tradicional ‘Caminata de Sensibilización’ hasta la Intendencia. “La educación inclusiva es un gran desafío, y es el eje de nuestra Institución”, aseguró la directora de la Kayú Chénèn, María del Carmen Arias.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:23:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Que se mantengan los 180 días de clases”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora aprovechó ayer un acto de entrega de indumentaria para desafiar a la gestión que asumirá la conducción del Gobierno provincial en diciembre próximo “a que mantengan los 180 días de clases” ya que consideró que “no ha sido fácil generar el clima para que no se restaran jornadas de clases en las escuelas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertarán sobre: “Depresión: mitos y verdades”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes de Ushuaia se suman a la Movilización Mundial contra la Crisis Climática            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ‘Paro Nacional Estudiantil’ previsto para hoy reunirá a jóvenes de distintos lugares del país para reclamar políticas de protección ambiental, a partir de la exposición de la joven sueca Greta Thunberg en la Cumbre de la ONU. En Ushuaia habrá una marcha desde las 15, en San Martín y Onas. “Los jóvenes levantamos la voz sobre el futuro del planeta”, aseguraron desde la organización.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa abierta la convocatoria para acceder a Becas Universitarias en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del programa impulsado por la Universidad de Magallanes (UMAG) junto a la Agencia de Cooperación Internacional y Desarrollo del Gobierno de Chile, los estudiantes fueguinos podrán postularse para las Becas de Estudio hasta enero de 2020. Desde el área de Relaciones Internacionales de la provincia se provee orientación y acompañamiento durante el proceso de inscripción y selección.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SUTEF para “por jornada de luto”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 23:03:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó una charla sobre aulas inclusivas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo dirigida a docentes de distintos niveles. Se planteó “comenzar a pensar en el semejante para acostumbrarnos a la idea de una construcción que incluya a todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:38:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Las miradas de la escuela tienen que ser plurales”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La licenciada en Educación Graciela Morgade fue la expositora del encuentro del pre congreso educativo que se realizó este fin de semana en la Provincia y en el que se abordó el tema de la educación sexual. La actividad es parte del Segundo Congreso Internacional “Educación e Inclusión desde el Sur” que se realizará en el mes de noviembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:15:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas jornadas de pre congreso de Educación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se llevará adelante un charla abierta denominada “Toda Educación es Sexual”, y estará a cargo de la doctora en ciencias de la educación  Graciela Morgade.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:13:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del Jardín N° 7 protagonizan el primer programa radial infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ciclo denominado “Los Celestes al Aire” se graba en una de las aulas del Jardín, con el acompañamiento de la seño Flavia Oliva, y los programas pueden escucharse a través de la página de Facebook o la plataforma Ivoox. “Empezó como un juego, pero los chicos fueron encontrando en la radio una forma de soltarse, expresarse y ser escuchados”, contó la docente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:17:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del CIEU desarrollaron un purificador automatizado de ambientes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo denominado ‘Neyün Lif’ posee un detector de monóxido de carbono, que se combina con un sistema de riego y de iluminación. El trabajo fue expuesto en la instancia zonal de la Feria de Ciencias, y según adelantaron los docentes a cargo del proyecto, para la próxima instancia introducirán una mejora vinculada a la energía solar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 22:03:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy y mañana no habrá clases en la Kayú Chénèn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ministerio de Educación confirmaron la suspensión de actividades. Padres y docentes reclamaron mayores condiciones de seguridad, luego de un nuevo accidente por la rotura de vidrios. El ministro Diego Romero informó que se realizan las gestiones administrativas con el área de Obras Públicas para desarrollar los trabajos solicitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertación sobre “Educación y Derechos Humanos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La nueva jornada del pre congreso de educación se llevó adelante el fin de semana. La disertación sobre “Educación y Derechos Humanos” estuvo a cargo del doctor Isabelino Siede.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 21:50:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará un curso sobre Fenomenología Visual de la Escuela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizado por la UNTDF y cuenta con el auspicio de la Municipalidad de Ushuaia. Participarán el filósofo español Jorge Larrosa y la docente Karen Rechia, de la Universidad de Brasil.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:29:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Campaña de RCP en las Escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año, más de 6200 personas ya recibieron la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar para alumnos y docentes de nivel secundario, CENS y educación especial. La campaña fue declarada De Interés Educativo Provincial. Para mayor información e inscripciones comunicarse al teléfono 2901-631415.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:32:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio y estudiantes secundarios trabajan para el “Ushuaia Joven”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá actividades culturales, recreativas y deportivas. Además, se elegirá a la mejor hinchada.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:31:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Kayú presentaron un trabajo sobre accesibilidad en la comunicación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto “Lo Importante es Comprendernos” plantea las barreras en la comunicación, y la dificultad de niños y adultos con discapacidad para solicitar de manera autónoma algún producto en un comercio. Elaboraron una carta accesible con pictogramas y sistema braille, que pasó a la instancia provincial de la Feria prevista para el 12 y 13 de septiembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:58:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego contará con una nueva diplomatura universitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone firmó en Buenos Aires dos convenios con la Universidad Nacional de las Artes y el Departamento de Folclore, a raíz de los cuales comenzará a dictarse en Tierra del Fuego la diplomatura de extensión universitaria “Puesta escénicas de las Danzas Folclóricas argentinas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:22:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Estudiantes de Entre Ríos visitaron Ushuaia y se reunieron con Vuoto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Llegaron a la ciudad en el marco de un proyecto educativo de la escuela de nivel secundario a la que concurren. Dialogaron con el Intendente sobre la experiencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:36:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 400 personas participaron en la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de otras instituciones acompañaron las numerosas actividades en turno mañana, tarde y vespertino; bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete”. La directora, María del Carmen Arias, aseguró que “todos los miedos y la ansiedad que teníamos el lunes, se transformaron en alegría, emoción y gratitud”. Volvió a pedir un transporte propio para la Escuela, para el traslado de personas con discapacidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde hoy se celebra la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete” se desarrollarán talleres, charlas, capacitaciones y encuentros para docentes, familias y público en general. El miércoles se realizará la tradicional ‘Caminata de Sensibilización’ hasta la Intendencia. “La educación inclusiva es un gran desafío, y es el eje de nuestra Institución”, aseguró la directora de la Kayú Chénèn, María del Carmen Arias.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:23:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Que se mantengan los 180 días de clases”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora aprovechó ayer un acto de entrega de indumentaria para desafiar a la gestión que asumirá la conducción del Gobierno provincial en diciembre próximo “a que mantengan los 180 días de clases” ya que consideró que “no ha sido fácil generar el clima para que no se restaran jornadas de clases en las escuelas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertarán sobre: “Depresión: mitos y verdades”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes de Ushuaia se suman a la Movilización Mundial contra la Crisis Climática            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ‘Paro Nacional Estudiantil’ previsto para hoy reunirá a jóvenes de distintos lugares del país para reclamar políticas de protección ambiental, a partir de la exposición de la joven sueca Greta Thunberg en la Cumbre de la ONU. En Ushuaia habrá una marcha desde las 15, en San Martín y Onas. “Los jóvenes levantamos la voz sobre el futuro del planeta”, aseguraron desde la organización.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa abierta la convocatoria para acceder a Becas Universitarias en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del programa impulsado por la Universidad de Magallanes (UMAG) junto a la Agencia de Cooperación Internacional y Desarrollo del Gobierno de Chile, los estudiantes fueguinos podrán postularse para las Becas de Estudio hasta enero de 2020. Desde el área de Relaciones Internacionales de la provincia se provee orientación y acompañamiento durante el proceso de inscripción y selección.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SUTEF para “por jornada de luto”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 23:03:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó una charla sobre aulas inclusivas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo dirigida a docentes de distintos niveles. Se planteó “comenzar a pensar en el semejante para acostumbrarnos a la idea de una construcción que incluya a todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:38:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Las miradas de la escuela tienen que ser plurales”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La licenciada en Educación Graciela Morgade fue la expositora del encuentro del pre congreso educativo que se realizó este fin de semana en la Provincia y en el que se abordó el tema de la educación sexual. La actividad es parte del Segundo Congreso Internacional “Educación e Inclusión desde el Sur” que se realizará en el mes de noviembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:15:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas jornadas de pre congreso de Educación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se llevará adelante un charla abierta denominada “Toda Educación es Sexual”, y estará a cargo de la doctora en ciencias de la educación  Graciela Morgade.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:13:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del Jardín N° 7 protagonizan el primer programa radial infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ciclo denominado “Los Celestes al Aire” se graba en una de las aulas del Jardín, con el acompañamiento de la seño Flavia Oliva, y los programas pueden escucharse a través de la página de Facebook o la plataforma Ivoox. “Empezó como un juego, pero los chicos fueron encontrando en la radio una forma de soltarse, expresarse y ser escuchados”, contó la docente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:17:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del CIEU desarrollaron un purificador automatizado de ambientes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo denominado ‘Neyün Lif’ posee un detector de monóxido de carbono, que se combina con un sistema de riego y de iluminación. El trabajo fue expuesto en la instancia zonal de la Feria de Ciencias, y según adelantaron los docentes a cargo del proyecto, para la próxima instancia introducirán una mejora vinculada a la energía solar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 22:03:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy y mañana no habrá clases en la Kayú Chénèn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ministerio de Educación confirmaron la suspensión de actividades. Padres y docentes reclamaron mayores condiciones de seguridad, luego de un nuevo accidente por la rotura de vidrios. El ministro Diego Romero informó que se realizan las gestiones administrativas con el área de Obras Públicas para desarrollar los trabajos solicitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertación sobre “Educación y Derechos Humanos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La nueva jornada del pre congreso de educación se llevó adelante el fin de semana. La disertación sobre “Educación y Derechos Humanos” estuvo a cargo del doctor Isabelino Siede.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 21:50:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará un curso sobre Fenomenología Visual de la Escuela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizado por la UNTDF y cuenta con el auspicio de la Municipalidad de Ushuaia. Participarán el filósofo español Jorge Larrosa y la docente Karen Rechia, de la Universidad de Brasil.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:29:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Campaña de RCP en las Escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año, más de 6200 personas ya recibieron la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar para alumnos y docentes de nivel secundario, CENS y educación especial. La campaña fue declarada De Interés Educativo Provincial. Para mayor información e inscripciones comunicarse al teléfono 2901-631415.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:32:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio y estudiantes secundarios trabajan para el “Ushuaia Joven”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá actividades culturales, recreativas y deportivas. Además, se elegirá a la mejor hinchada.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:31:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Kayú presentaron un trabajo sobre accesibilidad en la comunicación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto “Lo Importante es Comprendernos” plantea las barreras en la comunicación, y la dificultad de niños y adultos con discapacidad para solicitar de manera autónoma algún producto en un comercio. Elaboraron una carta accesible con pictogramas y sistema braille, que pasó a la instancia provincial de la Feria prevista para el 12 y 13 de septiembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:58:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego contará con una nueva diplomatura universitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone firmó en Buenos Aires dos convenios con la Universidad Nacional de las Artes y el Departamento de Folclore, a raíz de los cuales comenzará a dictarse en Tierra del Fuego la diplomatura de extensión universitaria “Puesta escénicas de las Danzas Folclóricas argentinas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:22:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Estudiantes de Entre Ríos visitaron Ushuaia y se reunieron con Vuoto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Llegaron a la ciudad en el marco de un proyecto educativo de la escuela de nivel secundario a la que concurren. Dialogaron con el Intendente sobre la experiencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:36:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 400 personas participaron en la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de otras instituciones acompañaron las numerosas actividades en turno mañana, tarde y vespertino; bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete”. La directora, María del Carmen Arias, aseguró que “todos los miedos y la ansiedad que teníamos el lunes, se transformaron en alegría, emoción y gratitud”. Volvió a pedir un transporte propio para la Escuela, para el traslado de personas con discapacidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde hoy se celebra la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete” se desarrollarán talleres, charlas, capacitaciones y encuentros para docentes, familias y público en general. El miércoles se realizará la tradicional ‘Caminata de Sensibilización’ hasta la Intendencia. “La educación inclusiva es un gran desafío, y es el eje de nuestra Institución”, aseguró la directora de la Kayú Chénèn, María del Carmen Arias.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:23:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Que se mantengan los 180 días de clases”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora aprovechó ayer un acto de entrega de indumentaria para desafiar a la gestión que asumirá la conducción del Gobierno provincial en diciembre próximo “a que mantengan los 180 días de clases” ya que consideró que “no ha sido fácil generar el clima para que no se restaran jornadas de clases en las escuelas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertarán sobre: “Depresión: mitos y verdades”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes de Ushuaia se suman a la Movilización Mundial contra la Crisis Climática            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ‘Paro Nacional Estudiantil’ previsto para hoy reunirá a jóvenes de distintos lugares del país para reclamar políticas de protección ambiental, a partir de la exposición de la joven sueca Greta Thunberg en la Cumbre de la ONU. En Ushuaia habrá una marcha desde las 15, en San Martín y Onas. “Los jóvenes levantamos la voz sobre el futuro del planeta”, aseguraron desde la organización.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa abierta la convocatoria para acceder a Becas Universitarias en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del programa impulsado por la Universidad de Magallanes (UMAG) junto a la Agencia de Cooperación Internacional y Desarrollo del Gobierno de Chile, los estudiantes fueguinos podrán postularse para las Becas de Estudio hasta enero de 2020. Desde el área de Relaciones Internacionales de la provincia se provee orientación y acompañamiento durante el proceso de inscripción y selección.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SUTEF para “por jornada de luto”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 23:03:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó una charla sobre aulas inclusivas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo dirigida a docentes de distintos niveles. Se planteó “comenzar a pensar en el semejante para acostumbrarnos a la idea de una construcción que incluya a todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:38:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Las miradas de la escuela tienen que ser plurales”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La licenciada en Educación Graciela Morgade fue la expositora del encuentro del pre congreso educativo que se realizó este fin de semana en la Provincia y en el que se abordó el tema de la educación sexual. La actividad es parte del Segundo Congreso Internacional “Educación e Inclusión desde el Sur” que se realizará en el mes de noviembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:15:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas jornadas de pre congreso de Educación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se llevará adelante un charla abierta denominada “Toda Educación es Sexual”, y estará a cargo de la doctora en ciencias de la educación  Graciela Morgade.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:13:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del Jardín N° 7 protagonizan el primer programa radial infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ciclo denominado “Los Celestes al Aire” se graba en una de las aulas del Jardín, con el acompañamiento de la seño Flavia Oliva, y los programas pueden escucharse a través de la página de Facebook o la plataforma Ivoox. “Empezó como un juego, pero los chicos fueron encontrando en la radio una forma de soltarse, expresarse y ser escuchados”, contó la docente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:17:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del CIEU desarrollaron un purificador automatizado de ambientes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo denominado ‘Neyün Lif’ posee un detector de monóxido de carbono, que se combina con un sistema de riego y de iluminación. El trabajo fue expuesto en la instancia zonal de la Feria de Ciencias, y según adelantaron los docentes a cargo del proyecto, para la próxima instancia introducirán una mejora vinculada a la energía solar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 22:03:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy y mañana no habrá clases en la Kayú Chénèn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ministerio de Educación confirmaron la suspensión de actividades. Padres y docentes reclamaron mayores condiciones de seguridad, luego de un nuevo accidente por la rotura de vidrios. El ministro Diego Romero informó que se realizan las gestiones administrativas con el área de Obras Públicas para desarrollar los trabajos solicitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertación sobre “Educación y Derechos Humanos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La nueva jornada del pre congreso de educación se llevó adelante el fin de semana. La disertación sobre “Educación y Derechos Humanos” estuvo a cargo del doctor Isabelino Siede.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 21:50:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará un curso sobre Fenomenología Visual de la Escuela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizado por la UNTDF y cuenta con el auspicio de la Municipalidad de Ushuaia. Participarán el filósofo español Jorge Larrosa y la docente Karen Rechia, de la Universidad de Brasil.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:29:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Campaña de RCP en las Escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año, más de 6200 personas ya recibieron la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar para alumnos y docentes de nivel secundario, CENS y educación especial. La campaña fue declarada De Interés Educativo Provincial. Para mayor información e inscripciones comunicarse al teléfono 2901-631415.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:32:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio y estudiantes secundarios trabajan para el “Ushuaia Joven”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá actividades culturales, recreativas y deportivas. Además, se elegirá a la mejor hinchada.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:31:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Kayú presentaron un trabajo sobre accesibilidad en la comunicación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto “Lo Importante es Comprendernos” plantea las barreras en la comunicación, y la dificultad de niños y adultos con discapacidad para solicitar de manera autónoma algún producto en un comercio. Elaboraron una carta accesible con pictogramas y sistema braille, que pasó a la instancia provincial de la Feria prevista para el 12 y 13 de septiembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:58:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego contará con una nueva diplomatura universitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone firmó en Buenos Aires dos convenios con la Universidad Nacional de las Artes y el Departamento de Folclore, a raíz de los cuales comenzará a dictarse en Tierra del Fuego la diplomatura de extensión universitaria “Puesta escénicas de las Danzas Folclóricas argentinas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:22:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Estudiantes de Entre Ríos visitaron Ushuaia y se reunieron con Vuoto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Llegaron a la ciudad en el marco de un proyecto educativo de la escuela de nivel secundario a la que concurren. Dialogaron con el Intendente sobre la experiencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:36:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 400 personas participaron en la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de otras instituciones acompañaron las numerosas actividades en turno mañana, tarde y vespertino; bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete”. La directora, María del Carmen Arias, aseguró que “todos los miedos y la ansiedad que teníamos el lunes, se transformaron en alegría, emoción y gratitud”. Volvió a pedir un transporte propio para la Escuela, para el traslado de personas con discapacidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde hoy se celebra la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete” se desarrollarán talleres, charlas, capacitaciones y encuentros para docentes, familias y público en general. El miércoles se realizará la tradicional ‘Caminata de Sensibilización’ hasta la Intendencia. “La educación inclusiva es un gran desafío, y es el eje de nuestra Institución”, aseguró la directora de la Kayú Chénèn, María del Carmen Arias.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:23:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Que se mantengan los 180 días de clases”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora aprovechó ayer un acto de entrega de indumentaria para desafiar a la gestión que asumirá la conducción del Gobierno provincial en diciembre próximo “a que mantengan los 180 días de clases” ya que consideró que “no ha sido fácil generar el clima para que no se restaran jornadas de clases en las escuelas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertarán sobre: “Depresión: mitos y verdades”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes de Ushuaia se suman a la Movilización Mundial contra la Crisis Climática            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ‘Paro Nacional Estudiantil’ previsto para hoy reunirá a jóvenes de distintos lugares del país para reclamar políticas de protección ambiental, a partir de la exposición de la joven sueca Greta Thunberg en la Cumbre de la ONU. En Ushuaia habrá una marcha desde las 15, en San Martín y Onas. “Los jóvenes levantamos la voz sobre el futuro del planeta”, aseguraron desde la organización.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa abierta la convocatoria para acceder a Becas Universitarias en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del programa impulsado por la Universidad de Magallanes (UMAG) junto a la Agencia de Cooperación Internacional y Desarrollo del Gobierno de Chile, los estudiantes fueguinos podrán postularse para las Becas de Estudio hasta enero de 2020. Desde el área de Relaciones Internacionales de la provincia se provee orientación y acompañamiento durante el proceso de inscripción y selección.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SUTEF para “por jornada de luto”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 23:03:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó una charla sobre aulas inclusivas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo dirigida a docentes de distintos niveles. Se planteó “comenzar a pensar en el semejante para acostumbrarnos a la idea de una construcción que incluya a todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:38:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Las miradas de la escuela tienen que ser plurales”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La licenciada en Educación Graciela Morgade fue la expositora del encuentro del pre congreso educativo que se realizó este fin de semana en la Provincia y en el que se abordó el tema de la educación sexual. La actividad es parte del Segundo Congreso Internacional “Educación e Inclusión desde el Sur” que se realizará en el mes de noviembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:15:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas jornadas de pre congreso de Educación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se llevará adelante un charla abierta denominada “Toda Educación es Sexual”, y estará a cargo de la doctora en ciencias de la educación  Graciela Morgade.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:13:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del Jardín N° 7 protagonizan el primer programa radial infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ciclo denominado “Los Celestes al Aire” se graba en una de las aulas del Jardín, con el acompañamiento de la seño Flavia Oliva, y los programas pueden escucharse a través de la página de Facebook o la plataforma Ivoox. “Empezó como un juego, pero los chicos fueron encontrando en la radio una forma de soltarse, expresarse y ser escuchados”, contó la docente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:17:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del CIEU desarrollaron un purificador automatizado de ambientes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo denominado ‘Neyün Lif’ posee un detector de monóxido de carbono, que se combina con un sistema de riego y de iluminación. El trabajo fue expuesto en la instancia zonal de la Feria de Ciencias, y según adelantaron los docentes a cargo del proyecto, para la próxima instancia introducirán una mejora vinculada a la energía solar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 22:03:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy y mañana no habrá clases en la Kayú Chénèn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ministerio de Educación confirmaron la suspensión de actividades. Padres y docentes reclamaron mayores condiciones de seguridad, luego de un nuevo accidente por la rotura de vidrios. El ministro Diego Romero informó que se realizan las gestiones administrativas con el área de Obras Públicas para desarrollar los trabajos solicitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertación sobre “Educación y Derechos Humanos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La nueva jornada del pre congreso de educación se llevó adelante el fin de semana. La disertación sobre “Educación y Derechos Humanos” estuvo a cargo del doctor Isabelino Siede.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 21:50:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará un curso sobre Fenomenología Visual de la Escuela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizado por la UNTDF y cuenta con el auspicio de la Municipalidad de Ushuaia. Participarán el filósofo español Jorge Larrosa y la docente Karen Rechia, de la Universidad de Brasil.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:29:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Campaña de RCP en las Escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año, más de 6200 personas ya recibieron la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar para alumnos y docentes de nivel secundario, CENS y educación especial. La campaña fue declarada De Interés Educativo Provincial. Para mayor información e inscripciones comunicarse al teléfono 2901-631415.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:32:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio y estudiantes secundarios trabajan para el “Ushuaia Joven”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá actividades culturales, recreativas y deportivas. Además, se elegirá a la mejor hinchada.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:31:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Kayú presentaron un trabajo sobre accesibilidad en la comunicación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto “Lo Importante es Comprendernos” plantea las barreras en la comunicación, y la dificultad de niños y adultos con discapacidad para solicitar de manera autónoma algún producto en un comercio. Elaboraron una carta accesible con pictogramas y sistema braille, que pasó a la instancia provincial de la Feria prevista para el 12 y 13 de septiembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:58:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego contará con una nueva diplomatura universitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone firmó en Buenos Aires dos convenios con la Universidad Nacional de las Artes y el Departamento de Folclore, a raíz de los cuales comenzará a dictarse en Tierra del Fuego la diplomatura de extensión universitaria “Puesta escénicas de las Danzas Folclóricas argentinas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:22:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Estudiantes de Entre Ríos visitaron Ushuaia y se reunieron con Vuoto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Llegaron a la ciudad en el marco de un proyecto educativo de la escuela de nivel secundario a la que concurren. Dialogaron con el Intendente sobre la experiencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:36:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 400 personas participaron en la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de otras instituciones acompañaron las numerosas actividades en turno mañana, tarde y vespertino; bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete”. La directora, María del Carmen Arias, aseguró que “todos los miedos y la ansiedad que teníamos el lunes, se transformaron en alegría, emoción y gratitud”. Volvió a pedir un transporte propio para la Escuela, para el traslado de personas con discapacidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde hoy se celebra la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete” se desarrollarán talleres, charlas, capacitaciones y encuentros para docentes, familias y público en general. El miércoles se realizará la tradicional ‘Caminata de Sensibilización’ hasta la Intendencia. “La educación inclusiva es un gran desafío, y es el eje de nuestra Institución”, aseguró la directora de la Kayú Chénèn, María del Carmen Arias.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:23:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Que se mantengan los 180 días de clases”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora aprovechó ayer un acto de entrega de indumentaria para desafiar a la gestión que asumirá la conducción del Gobierno provincial en diciembre próximo “a que mantengan los 180 días de clases” ya que consideró que “no ha sido fácil generar el clima para que no se restaran jornadas de clases en las escuelas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertarán sobre: “Depresión: mitos y verdades”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes de Ushuaia se suman a la Movilización Mundial contra la Crisis Climática            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ‘Paro Nacional Estudiantil’ previsto para hoy reunirá a jóvenes de distintos lugares del país para reclamar políticas de protección ambiental, a partir de la exposición de la joven sueca Greta Thunberg en la Cumbre de la ONU. En Ushuaia habrá una marcha desde las 15, en San Martín y Onas. “Los jóvenes levantamos la voz sobre el futuro del planeta”, aseguraron desde la organización.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa abierta la convocatoria para acceder a Becas Universitarias en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del programa impulsado por la Universidad de Magallanes (UMAG) junto a la Agencia de Cooperación Internacional y Desarrollo del Gobierno de Chile, los estudiantes fueguinos podrán postularse para las Becas de Estudio hasta enero de 2020. Desde el área de Relaciones Internacionales de la provincia se provee orientación y acompañamiento durante el proceso de inscripción y selección.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SUTEF para “por jornada de luto”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 23:03:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó una charla sobre aulas inclusivas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo dirigida a docentes de distintos niveles. Se planteó “comenzar a pensar en el semejante para acostumbrarnos a la idea de una construcción que incluya a todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:38:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Las miradas de la escuela tienen que ser plurales”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La licenciada en Educación Graciela Morgade fue la expositora del encuentro del pre congreso educativo que se realizó este fin de semana en la Provincia y en el que se abordó el tema de la educación sexual. La actividad es parte del Segundo Congreso Internacional “Educación e Inclusión desde el Sur” que se realizará en el mes de noviembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:15:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas jornadas de pre congreso de Educación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se llevará adelante un charla abierta denominada “Toda Educación es Sexual”, y estará a cargo de la doctora en ciencias de la educación  Graciela Morgade.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:13:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del Jardín N° 7 protagonizan el primer programa radial infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ciclo denominado “Los Celestes al Aire” se graba en una de las aulas del Jardín, con el acompañamiento de la seño Flavia Oliva, y los programas pueden escucharse a través de la página de Facebook o la plataforma Ivoox. “Empezó como un juego, pero los chicos fueron encontrando en la radio una forma de soltarse, expresarse y ser escuchados”, contó la docente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:17:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del CIEU desarrollaron un purificador automatizado de ambientes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo denominado ‘Neyün Lif’ posee un detector de monóxido de carbono, que se combina con un sistema de riego y de iluminación. El trabajo fue expuesto en la instancia zonal de la Feria de Ciencias, y según adelantaron los docentes a cargo del proyecto, para la próxima instancia introducirán una mejora vinculada a la energía solar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 22:03:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy y mañana no habrá clases en la Kayú Chénèn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ministerio de Educación confirmaron la suspensión de actividades. Padres y docentes reclamaron mayores condiciones de seguridad, luego de un nuevo accidente por la rotura de vidrios. El ministro Diego Romero informó que se realizan las gestiones administrativas con el área de Obras Públicas para desarrollar los trabajos solicitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertación sobre “Educación y Derechos Humanos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La nueva jornada del pre congreso de educación se llevó adelante el fin de semana. La disertación sobre “Educación y Derechos Humanos” estuvo a cargo del doctor Isabelino Siede.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 21:50:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará un curso sobre Fenomenología Visual de la Escuela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizado por la UNTDF y cuenta con el auspicio de la Municipalidad de Ushuaia. Participarán el filósofo español Jorge Larrosa y la docente Karen Rechia, de la Universidad de Brasil.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:29:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Campaña de RCP en las Escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año, más de 6200 personas ya recibieron la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar para alumnos y docentes de nivel secundario, CENS y educación especial. La campaña fue declarada De Interés Educativo Provincial. Para mayor información e inscripciones comunicarse al teléfono 2901-631415.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:32:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio y estudiantes secundarios trabajan para el “Ushuaia Joven”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá actividades culturales, recreativas y deportivas. Además, se elegirá a la mejor hinchada.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:31:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Kayú presentaron un trabajo sobre accesibilidad en la comunicación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto “Lo Importante es Comprendernos” plantea las barreras en la comunicación, y la dificultad de niños y adultos con discapacidad para solicitar de manera autónoma algún producto en un comercio. Elaboraron una carta accesible con pictogramas y sistema braille, que pasó a la instancia provincial de la Feria prevista para el 12 y 13 de septiembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:58:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego contará con una nueva diplomatura universitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone firmó en Buenos Aires dos convenios con la Universidad Nacional de las Artes y el Departamento de Folclore, a raíz de los cuales comenzará a dictarse en Tierra del Fuego la diplomatura de extensión universitaria “Puesta escénicas de las Danzas Folclóricas argentinas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:22:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Estudiantes de Entre Ríos visitaron Ushuaia y se reunieron con Vuoto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Llegaron a la ciudad en el marco de un proyecto educativo de la escuela de nivel secundario a la que concurren. Dialogaron con el Intendente sobre la experiencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:36:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 400 personas participaron en la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de otras instituciones acompañaron las numerosas actividades en turno mañana, tarde y vespertino; bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete”. La directora, María del Carmen Arias, aseguró que “todos los miedos y la ansiedad que teníamos el lunes, se transformaron en alegría, emoción y gratitud”. Volvió a pedir un transporte propio para la Escuela, para el traslado de personas con discapacidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde hoy se celebra la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete” se desarrollarán talleres, charlas, capacitaciones y encuentros para docentes, familias y público en general. El miércoles se realizará la tradicional ‘Caminata de Sensibilización’ hasta la Intendencia. “La educación inclusiva es un gran desafío, y es el eje de nuestra Institución”, aseguró la directora de la Kayú Chénèn, María del Carmen Arias.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:23:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Que se mantengan los 180 días de clases”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora aprovechó ayer un acto de entrega de indumentaria para desafiar a la gestión que asumirá la conducción del Gobierno provincial en diciembre próximo “a que mantengan los 180 días de clases” ya que consideró que “no ha sido fácil generar el clima para que no se restaran jornadas de clases en las escuelas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertarán sobre: “Depresión: mitos y verdades”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes de Ushuaia se suman a la Movilización Mundial contra la Crisis Climática            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ‘Paro Nacional Estudiantil’ previsto para hoy reunirá a jóvenes de distintos lugares del país para reclamar políticas de protección ambiental, a partir de la exposición de la joven sueca Greta Thunberg en la Cumbre de la ONU. En Ushuaia habrá una marcha desde las 15, en San Martín y Onas. “Los jóvenes levantamos la voz sobre el futuro del planeta”, aseguraron desde la organización.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa abierta la convocatoria para acceder a Becas Universitarias en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del programa impulsado por la Universidad de Magallanes (UMAG) junto a la Agencia de Cooperación Internacional y Desarrollo del Gobierno de Chile, los estudiantes fueguinos podrán postularse para las Becas de Estudio hasta enero de 2020. Desde el área de Relaciones Internacionales de la provincia se provee orientación y acompañamiento durante el proceso de inscripción y selección.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SUTEF para “por jornada de luto”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 23:03:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó una charla sobre aulas inclusivas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo dirigida a docentes de distintos niveles. Se planteó “comenzar a pensar en el semejante para acostumbrarnos a la idea de una construcción que incluya a todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:38:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Las miradas de la escuela tienen que ser plurales”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La licenciada en Educación Graciela Morgade fue la expositora del encuentro del pre congreso educativo que se realizó este fin de semana en la Provincia y en el que se abordó el tema de la educación sexual. La actividad es parte del Segundo Congreso Internacional “Educación e Inclusión desde el Sur” que se realizará en el mes de noviembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:15:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas jornadas de pre congreso de Educación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se llevará adelante un charla abierta denominada “Toda Educación es Sexual”, y estará a cargo de la doctora en ciencias de la educación  Graciela Morgade.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:13:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del Jardín N° 7 protagonizan el primer programa radial infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ciclo denominado “Los Celestes al Aire” se graba en una de las aulas del Jardín, con el acompañamiento de la seño Flavia Oliva, y los programas pueden escucharse a través de la página de Facebook o la plataforma Ivoox. “Empezó como un juego, pero los chicos fueron encontrando en la radio una forma de soltarse, expresarse y ser escuchados”, contó la docente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:17:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del CIEU desarrollaron un purificador automatizado de ambientes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo denominado ‘Neyün Lif’ posee un detector de monóxido de carbono, que se combina con un sistema de riego y de iluminación. El trabajo fue expuesto en la instancia zonal de la Feria de Ciencias, y según adelantaron los docentes a cargo del proyecto, para la próxima instancia introducirán una mejora vinculada a la energía solar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 22:03:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy y mañana no habrá clases en la Kayú Chénèn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ministerio de Educación confirmaron la suspensión de actividades. Padres y docentes reclamaron mayores condiciones de seguridad, luego de un nuevo accidente por la rotura de vidrios. El ministro Diego Romero informó que se realizan las gestiones administrativas con el área de Obras Públicas para desarrollar los trabajos solicitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertación sobre “Educación y Derechos Humanos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La nueva jornada del pre congreso de educación se llevó adelante el fin de semana. La disertación sobre “Educación y Derechos Humanos” estuvo a cargo del doctor Isabelino Siede.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 21:50:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará un curso sobre Fenomenología Visual de la Escuela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizado por la UNTDF y cuenta con el auspicio de la Municipalidad de Ushuaia. Participarán el filósofo español Jorge Larrosa y la docente Karen Rechia, de la Universidad de Brasil.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:29:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Campaña de RCP en las Escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año, más de 6200 personas ya recibieron la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar para alumnos y docentes de nivel secundario, CENS y educación especial. La campaña fue declarada De Interés Educativo Provincial. Para mayor información e inscripciones comunicarse al teléfono 2901-631415.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:32:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio y estudiantes secundarios trabajan para el “Ushuaia Joven”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá actividades culturales, recreativas y deportivas. Además, se elegirá a la mejor hinchada.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:31:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Kayú presentaron un trabajo sobre accesibilidad en la comunicación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto “Lo Importante es Comprendernos” plantea las barreras en la comunicación, y la dificultad de niños y adultos con discapacidad para solicitar de manera autónoma algún producto en un comercio. Elaboraron una carta accesible con pictogramas y sistema braille, que pasó a la instancia provincial de la Feria prevista para el 12 y 13 de septiembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:58:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego contará con una nueva diplomatura universitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone firmó en Buenos Aires dos convenios con la Universidad Nacional de las Artes y el Departamento de Folclore, a raíz de los cuales comenzará a dictarse en Tierra del Fuego la diplomatura de extensión universitaria “Puesta escénicas de las Danzas Folclóricas argentinas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:22:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Estudiantes de Entre Ríos visitaron Ushuaia y se reunieron con Vuoto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Llegaron a la ciudad en el marco de un proyecto educativo de la escuela de nivel secundario a la que concurren. Dialogaron con el Intendente sobre la experiencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:36:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 400 personas participaron en la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de otras instituciones acompañaron las numerosas actividades en turno mañana, tarde y vespertino; bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete”. La directora, María del Carmen Arias, aseguró que “todos los miedos y la ansiedad que teníamos el lunes, se transformaron en alegría, emoción y gratitud”. Volvió a pedir un transporte propio para la Escuela, para el traslado de personas con discapacidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde hoy se celebra la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete” se desarrollarán talleres, charlas, capacitaciones y encuentros para docentes, familias y público en general. El miércoles se realizará la tradicional ‘Caminata de Sensibilización’ hasta la Intendencia. “La educación inclusiva es un gran desafío, y es el eje de nuestra Institución”, aseguró la directora de la Kayú Chénèn, María del Carmen Arias.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:23:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Que se mantengan los 180 días de clases”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora aprovechó ayer un acto de entrega de indumentaria para desafiar a la gestión que asumirá la conducción del Gobierno provincial en diciembre próximo “a que mantengan los 180 días de clases” ya que consideró que “no ha sido fácil generar el clima para que no se restaran jornadas de clases en las escuelas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertarán sobre: “Depresión: mitos y verdades”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes de Ushuaia se suman a la Movilización Mundial contra la Crisis Climática            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ‘Paro Nacional Estudiantil’ previsto para hoy reunirá a jóvenes de distintos lugares del país para reclamar políticas de protección ambiental, a partir de la exposición de la joven sueca Greta Thunberg en la Cumbre de la ONU. En Ushuaia habrá una marcha desde las 15, en San Martín y Onas. “Los jóvenes levantamos la voz sobre el futuro del planeta”, aseguraron desde la organización.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa abierta la convocatoria para acceder a Becas Universitarias en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del programa impulsado por la Universidad de Magallanes (UMAG) junto a la Agencia de Cooperación Internacional y Desarrollo del Gobierno de Chile, los estudiantes fueguinos podrán postularse para las Becas de Estudio hasta enero de 2020. Desde el área de Relaciones Internacionales de la provincia se provee orientación y acompañamiento durante el proceso de inscripción y selección.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SUTEF para “por jornada de luto”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 23:03:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó una charla sobre aulas inclusivas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo dirigida a docentes de distintos niveles. Se planteó “comenzar a pensar en el semejante para acostumbrarnos a la idea de una construcción que incluya a todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:38:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Las miradas de la escuela tienen que ser plurales”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La licenciada en Educación Graciela Morgade fue la expositora del encuentro del pre congreso educativo que se realizó este fin de semana en la Provincia y en el que se abordó el tema de la educación sexual. La actividad es parte del Segundo Congreso Internacional “Educación e Inclusión desde el Sur” que se realizará en el mes de noviembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:15:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas jornadas de pre congreso de Educación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se llevará adelante un charla abierta denominada “Toda Educación es Sexual”, y estará a cargo de la doctora en ciencias de la educación  Graciela Morgade.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:13:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del Jardín N° 7 protagonizan el primer programa radial infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ciclo denominado “Los Celestes al Aire” se graba en una de las aulas del Jardín, con el acompañamiento de la seño Flavia Oliva, y los programas pueden escucharse a través de la página de Facebook o la plataforma Ivoox. “Empezó como un juego, pero los chicos fueron encontrando en la radio una forma de soltarse, expresarse y ser escuchados”, contó la docente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:17:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del CIEU desarrollaron un purificador automatizado de ambientes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo denominado ‘Neyün Lif’ posee un detector de monóxido de carbono, que se combina con un sistema de riego y de iluminación. El trabajo fue expuesto en la instancia zonal de la Feria de Ciencias, y según adelantaron los docentes a cargo del proyecto, para la próxima instancia introducirán una mejora vinculada a la energía solar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 22:03:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy y mañana no habrá clases en la Kayú Chénèn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ministerio de Educación confirmaron la suspensión de actividades. Padres y docentes reclamaron mayores condiciones de seguridad, luego de un nuevo accidente por la rotura de vidrios. El ministro Diego Romero informó que se realizan las gestiones administrativas con el área de Obras Públicas para desarrollar los trabajos solicitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertación sobre “Educación y Derechos Humanos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La nueva jornada del pre congreso de educación se llevó adelante el fin de semana. La disertación sobre “Educación y Derechos Humanos” estuvo a cargo del doctor Isabelino Siede.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 21:50:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará un curso sobre Fenomenología Visual de la Escuela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizado por la UNTDF y cuenta con el auspicio de la Municipalidad de Ushuaia. Participarán el filósofo español Jorge Larrosa y la docente Karen Rechia, de la Universidad de Brasil.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:29:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Campaña de RCP en las Escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año, más de 6200 personas ya recibieron la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar para alumnos y docentes de nivel secundario, CENS y educación especial. La campaña fue declarada De Interés Educativo Provincial. Para mayor información e inscripciones comunicarse al teléfono 2901-631415.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:32:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio y estudiantes secundarios trabajan para el “Ushuaia Joven”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá actividades culturales, recreativas y deportivas. Además, se elegirá a la mejor hinchada.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:31:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Kayú presentaron un trabajo sobre accesibilidad en la comunicación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto “Lo Importante es Comprendernos” plantea las barreras en la comunicación, y la dificultad de niños y adultos con discapacidad para solicitar de manera autónoma algún producto en un comercio. Elaboraron una carta accesible con pictogramas y sistema braille, que pasó a la instancia provincial de la Feria prevista para el 12 y 13 de septiembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:58:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego contará con una nueva diplomatura universitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone firmó en Buenos Aires dos convenios con la Universidad Nacional de las Artes y el Departamento de Folclore, a raíz de los cuales comenzará a dictarse en Tierra del Fuego la diplomatura de extensión universitaria “Puesta escénicas de las Danzas Folclóricas argentinas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:22:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Estudiantes de Entre Ríos visitaron Ushuaia y se reunieron con Vuoto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Llegaron a la ciudad en el marco de un proyecto educativo de la escuela de nivel secundario a la que concurren. Dialogaron con el Intendente sobre la experiencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:36:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 400 personas participaron en la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de otras instituciones acompañaron las numerosas actividades en turno mañana, tarde y vespertino; bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete”. La directora, María del Carmen Arias, aseguró que “todos los miedos y la ansiedad que teníamos el lunes, se transformaron en alegría, emoción y gratitud”. Volvió a pedir un transporte propio para la Escuela, para el traslado de personas con discapacidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde hoy se celebra la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete” se desarrollarán talleres, charlas, capacitaciones y encuentros para docentes, familias y público en general. El miércoles se realizará la tradicional ‘Caminata de Sensibilización’ hasta la Intendencia. “La educación inclusiva es un gran desafío, y es el eje de nuestra Institución”, aseguró la directora de la Kayú Chénèn, María del Carmen Arias.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:23:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Que se mantengan los 180 días de clases”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora aprovechó ayer un acto de entrega de indumentaria para desafiar a la gestión que asumirá la conducción del Gobierno provincial en diciembre próximo “a que mantengan los 180 días de clases” ya que consideró que “no ha sido fácil generar el clima para que no se restaran jornadas de clases en las escuelas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertarán sobre: “Depresión: mitos y verdades”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes de Ushuaia se suman a la Movilización Mundial contra la Crisis Climática            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ‘Paro Nacional Estudiantil’ previsto para hoy reunirá a jóvenes de distintos lugares del país para reclamar políticas de protección ambiental, a partir de la exposición de la joven sueca Greta Thunberg en la Cumbre de la ONU. En Ushuaia habrá una marcha desde las 15, en San Martín y Onas. “Los jóvenes levantamos la voz sobre el futuro del planeta”, aseguraron desde la organización.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa abierta la convocatoria para acceder a Becas Universitarias en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del programa impulsado por la Universidad de Magallanes (UMAG) junto a la Agencia de Cooperación Internacional y Desarrollo del Gobierno de Chile, los estudiantes fueguinos podrán postularse para las Becas de Estudio hasta enero de 2020. Desde el área de Relaciones Internacionales de la provincia se provee orientación y acompañamiento durante el proceso de inscripción y selección.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SUTEF para “por jornada de luto”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 23:03:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó una charla sobre aulas inclusivas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo dirigida a docentes de distintos niveles. Se planteó “comenzar a pensar en el semejante para acostumbrarnos a la idea de una construcción que incluya a todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:38:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Las miradas de la escuela tienen que ser plurales”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La licenciada en Educación Graciela Morgade fue la expositora del encuentro del pre congreso educativo que se realizó este fin de semana en la Provincia y en el que se abordó el tema de la educación sexual. La actividad es parte del Segundo Congreso Internacional “Educación e Inclusión desde el Sur” que se realizará en el mes de noviembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:15:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas jornadas de pre congreso de Educación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se llevará adelante un charla abierta denominada “Toda Educación es Sexual”, y estará a cargo de la doctora en ciencias de la educación  Graciela Morgade.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:13:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del Jardín N° 7 protagonizan el primer programa radial infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ciclo denominado “Los Celestes al Aire” se graba en una de las aulas del Jardín, con el acompañamiento de la seño Flavia Oliva, y los programas pueden escucharse a través de la página de Facebook o la plataforma Ivoox. “Empezó como un juego, pero los chicos fueron encontrando en la radio una forma de soltarse, expresarse y ser escuchados”, contó la docente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:17:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del CIEU desarrollaron un purificador automatizado de ambientes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo denominado ‘Neyün Lif’ posee un detector de monóxido de carbono, que se combina con un sistema de riego y de iluminación. El trabajo fue expuesto en la instancia zonal de la Feria de Ciencias, y según adelantaron los docentes a cargo del proyecto, para la próxima instancia introducirán una mejora vinculada a la energía solar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 22:03:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy y mañana no habrá clases en la Kayú Chénèn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ministerio de Educación confirmaron la suspensión de actividades. Padres y docentes reclamaron mayores condiciones de seguridad, luego de un nuevo accidente por la rotura de vidrios. El ministro Diego Romero informó que se realizan las gestiones administrativas con el área de Obras Públicas para desarrollar los trabajos solicitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertación sobre “Educación y Derechos Humanos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La nueva jornada del pre congreso de educación se llevó adelante el fin de semana. La disertación sobre “Educación y Derechos Humanos” estuvo a cargo del doctor Isabelino Siede.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 21:50:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará un curso sobre Fenomenología Visual de la Escuela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizado por la UNTDF y cuenta con el auspicio de la Municipalidad de Ushuaia. Participarán el filósofo español Jorge Larrosa y la docente Karen Rechia, de la Universidad de Brasil.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:29:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Campaña de RCP en las Escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año, más de 6200 personas ya recibieron la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar para alumnos y docentes de nivel secundario, CENS y educación especial. La campaña fue declarada De Interés Educativo Provincial. Para mayor información e inscripciones comunicarse al teléfono 2901-631415.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:32:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio y estudiantes secundarios trabajan para el “Ushuaia Joven”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá actividades culturales, recreativas y deportivas. Además, se elegirá a la mejor hinchada.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:31:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Kayú presentaron un trabajo sobre accesibilidad en la comunicación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto “Lo Importante es Comprendernos” plantea las barreras en la comunicación, y la dificultad de niños y adultos con discapacidad para solicitar de manera autónoma algún producto en un comercio. Elaboraron una carta accesible con pictogramas y sistema braille, que pasó a la instancia provincial de la Feria prevista para el 12 y 13 de septiembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:58:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego contará con una nueva diplomatura universitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone firmó en Buenos Aires dos convenios con la Universidad Nacional de las Artes y el Departamento de Folclore, a raíz de los cuales comenzará a dictarse en Tierra del Fuego la diplomatura de extensión universitaria “Puesta escénicas de las Danzas Folclóricas argentinas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:22:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Estudiantes de Entre Ríos visitaron Ushuaia y se reunieron con Vuoto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Llegaron a la ciudad en el marco de un proyecto educativo de la escuela de nivel secundario a la que concurren. Dialogaron con el Intendente sobre la experiencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:36:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 400 personas participaron en la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de otras instituciones acompañaron las numerosas actividades en turno mañana, tarde y vespertino; bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete”. La directora, María del Carmen Arias, aseguró que “todos los miedos y la ansiedad que teníamos el lunes, se transformaron en alegría, emoción y gratitud”. Volvió a pedir un transporte propio para la Escuela, para el traslado de personas con discapacidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde hoy se celebra la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete” se desarrollarán talleres, charlas, capacitaciones y encuentros para docentes, familias y público en general. El miércoles se realizará la tradicional ‘Caminata de Sensibilización’ hasta la Intendencia. “La educación inclusiva es un gran desafío, y es el eje de nuestra Institución”, aseguró la directora de la Kayú Chénèn, María del Carmen Arias.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:23:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Que se mantengan los 180 días de clases”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora aprovechó ayer un acto de entrega de indumentaria para desafiar a la gestión que asumirá la conducción del Gobierno provincial en diciembre próximo “a que mantengan los 180 días de clases” ya que consideró que “no ha sido fácil generar el clima para que no se restaran jornadas de clases en las escuelas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertarán sobre: “Depresión: mitos y verdades”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes de Ushuaia se suman a la Movilización Mundial contra la Crisis Climática            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ‘Paro Nacional Estudiantil’ previsto para hoy reunirá a jóvenes de distintos lugares del país para reclamar políticas de protección ambiental, a partir de la exposición de la joven sueca Greta Thunberg en la Cumbre de la ONU. En Ushuaia habrá una marcha desde las 15, en San Martín y Onas. “Los jóvenes levantamos la voz sobre el futuro del planeta”, aseguraron desde la organización.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa abierta la convocatoria para acceder a Becas Universitarias en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del programa impulsado por la Universidad de Magallanes (UMAG) junto a la Agencia de Cooperación Internacional y Desarrollo del Gobierno de Chile, los estudiantes fueguinos podrán postularse para las Becas de Estudio hasta enero de 2020. Desde el área de Relaciones Internacionales de la provincia se provee orientación y acompañamiento durante el proceso de inscripción y selección.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SUTEF para “por jornada de luto”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 23:03:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó una charla sobre aulas inclusivas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo dirigida a docentes de distintos niveles. Se planteó “comenzar a pensar en el semejante para acostumbrarnos a la idea de una construcción que incluya a todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:38:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Las miradas de la escuela tienen que ser plurales”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La licenciada en Educación Graciela Morgade fue la expositora del encuentro del pre congreso educativo que se realizó este fin de semana en la Provincia y en el que se abordó el tema de la educación sexual. La actividad es parte del Segundo Congreso Internacional “Educación e Inclusión desde el Sur” que se realizará en el mes de noviembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:15:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas jornadas de pre congreso de Educación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se llevará adelante un charla abierta denominada “Toda Educación es Sexual”, y estará a cargo de la doctora en ciencias de la educación  Graciela Morgade.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:13:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del Jardín N° 7 protagonizan el primer programa radial infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ciclo denominado “Los Celestes al Aire” se graba en una de las aulas del Jardín, con el acompañamiento de la seño Flavia Oliva, y los programas pueden escucharse a través de la página de Facebook o la plataforma Ivoox. “Empezó como un juego, pero los chicos fueron encontrando en la radio una forma de soltarse, expresarse y ser escuchados”, contó la docente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:17:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del CIEU desarrollaron un purificador automatizado de ambientes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo denominado ‘Neyün Lif’ posee un detector de monóxido de carbono, que se combina con un sistema de riego y de iluminación. El trabajo fue expuesto en la instancia zonal de la Feria de Ciencias, y según adelantaron los docentes a cargo del proyecto, para la próxima instancia introducirán una mejora vinculada a la energía solar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 22:03:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy y mañana no habrá clases en la Kayú Chénèn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ministerio de Educación confirmaron la suspensión de actividades. Padres y docentes reclamaron mayores condiciones de seguridad, luego de un nuevo accidente por la rotura de vidrios. El ministro Diego Romero informó que se realizan las gestiones administrativas con el área de Obras Públicas para desarrollar los trabajos solicitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertación sobre “Educación y Derechos Humanos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La nueva jornada del pre congreso de educación se llevó adelante el fin de semana. La disertación sobre “Educación y Derechos Humanos” estuvo a cargo del doctor Isabelino Siede.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 21:50:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará un curso sobre Fenomenología Visual de la Escuela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizado por la UNTDF y cuenta con el auspicio de la Municipalidad de Ushuaia. Participarán el filósofo español Jorge Larrosa y la docente Karen Rechia, de la Universidad de Brasil.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:29:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Campaña de RCP en las Escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año, más de 6200 personas ya recibieron la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar para alumnos y docentes de nivel secundario, CENS y educación especial. La campaña fue declarada De Interés Educativo Provincial. Para mayor información e inscripciones comunicarse al teléfono 2901-631415.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:32:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio y estudiantes secundarios trabajan para el “Ushuaia Joven”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá actividades culturales, recreativas y deportivas. Además, se elegirá a la mejor hinchada.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:31:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Kayú presentaron un trabajo sobre accesibilidad en la comunicación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto “Lo Importante es Comprendernos” plantea las barreras en la comunicación, y la dificultad de niños y adultos con discapacidad para solicitar de manera autónoma algún producto en un comercio. Elaboraron una carta accesible con pictogramas y sistema braille, que pasó a la instancia provincial de la Feria prevista para el 12 y 13 de septiembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:58:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego contará con una nueva diplomatura universitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone firmó en Buenos Aires dos convenios con la Universidad Nacional de las Artes y el Departamento de Folclore, a raíz de los cuales comenzará a dictarse en Tierra del Fuego la diplomatura de extensión universitaria “Puesta escénicas de las Danzas Folclóricas argentinas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:22:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Estudiantes de Entre Ríos visitaron Ushuaia y se reunieron con Vuoto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Llegaron a la ciudad en el marco de un proyecto educativo de la escuela de nivel secundario a la que concurren. Dialogaron con el Intendente sobre la experiencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:36:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 400 personas participaron en la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de otras instituciones acompañaron las numerosas actividades en turno mañana, tarde y vespertino; bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete”. La directora, María del Carmen Arias, aseguró que “todos los miedos y la ansiedad que teníamos el lunes, se transformaron en alegría, emoción y gratitud”. Volvió a pedir un transporte propio para la Escuela, para el traslado de personas con discapacidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde hoy se celebra la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete” se desarrollarán talleres, charlas, capacitaciones y encuentros para docentes, familias y público en general. El miércoles se realizará la tradicional ‘Caminata de Sensibilización’ hasta la Intendencia. “La educación inclusiva es un gran desafío, y es el eje de nuestra Institución”, aseguró la directora de la Kayú Chénèn, María del Carmen Arias.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:23:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Que se mantengan los 180 días de clases”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora aprovechó ayer un acto de entrega de indumentaria para desafiar a la gestión que asumirá la conducción del Gobierno provincial en diciembre próximo “a que mantengan los 180 días de clases” ya que consideró que “no ha sido fácil generar el clima para que no se restaran jornadas de clases en las escuelas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertarán sobre: “Depresión: mitos y verdades”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes de Ushuaia se suman a la Movilización Mundial contra la Crisis Climática            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ‘Paro Nacional Estudiantil’ previsto para hoy reunirá a jóvenes de distintos lugares del país para reclamar políticas de protección ambiental, a partir de la exposición de la joven sueca Greta Thunberg en la Cumbre de la ONU. En Ushuaia habrá una marcha desde las 15, en San Martín y Onas. “Los jóvenes levantamos la voz sobre el futuro del planeta”, aseguraron desde la organización.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa abierta la convocatoria para acceder a Becas Universitarias en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del programa impulsado por la Universidad de Magallanes (UMAG) junto a la Agencia de Cooperación Internacional y Desarrollo del Gobierno de Chile, los estudiantes fueguinos podrán postularse para las Becas de Estudio hasta enero de 2020. Desde el área de Relaciones Internacionales de la provincia se provee orientación y acompañamiento durante el proceso de inscripción y selección.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SUTEF para “por jornada de luto”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 23:03:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó una charla sobre aulas inclusivas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo dirigida a docentes de distintos niveles. Se planteó “comenzar a pensar en el semejante para acostumbrarnos a la idea de una construcción que incluya a todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:38:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Las miradas de la escuela tienen que ser plurales”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La licenciada en Educación Graciela Morgade fue la expositora del encuentro del pre congreso educativo que se realizó este fin de semana en la Provincia y en el que se abordó el tema de la educación sexual. La actividad es parte del Segundo Congreso Internacional “Educación e Inclusión desde el Sur” que se realizará en el mes de noviembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:15:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas jornadas de pre congreso de Educación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se llevará adelante un charla abierta denominada “Toda Educación es Sexual”, y estará a cargo de la doctora en ciencias de la educación  Graciela Morgade.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:13:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del Jardín N° 7 protagonizan el primer programa radial infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ciclo denominado “Los Celestes al Aire” se graba en una de las aulas del Jardín, con el acompañamiento de la seño Flavia Oliva, y los programas pueden escucharse a través de la página de Facebook o la plataforma Ivoox. “Empezó como un juego, pero los chicos fueron encontrando en la radio una forma de soltarse, expresarse y ser escuchados”, contó la docente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:17:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del CIEU desarrollaron un purificador automatizado de ambientes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo denominado ‘Neyün Lif’ posee un detector de monóxido de carbono, que se combina con un sistema de riego y de iluminación. El trabajo fue expuesto en la instancia zonal de la Feria de Ciencias, y según adelantaron los docentes a cargo del proyecto, para la próxima instancia introducirán una mejora vinculada a la energía solar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 22:03:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy y mañana no habrá clases en la Kayú Chénèn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ministerio de Educación confirmaron la suspensión de actividades. Padres y docentes reclamaron mayores condiciones de seguridad, luego de un nuevo accidente por la rotura de vidrios. El ministro Diego Romero informó que se realizan las gestiones administrativas con el área de Obras Públicas para desarrollar los trabajos solicitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertación sobre “Educación y Derechos Humanos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La nueva jornada del pre congreso de educación se llevó adelante el fin de semana. La disertación sobre “Educación y Derechos Humanos” estuvo a cargo del doctor Isabelino Siede.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 21:50:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará un curso sobre Fenomenología Visual de la Escuela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizado por la UNTDF y cuenta con el auspicio de la Municipalidad de Ushuaia. Participarán el filósofo español Jorge Larrosa y la docente Karen Rechia, de la Universidad de Brasil.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:29:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Campaña de RCP en las Escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año, más de 6200 personas ya recibieron la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar para alumnos y docentes de nivel secundario, CENS y educación especial. La campaña fue declarada De Interés Educativo Provincial. Para mayor información e inscripciones comunicarse al teléfono 2901-631415.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:32:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio y estudiantes secundarios trabajan para el “Ushuaia Joven”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá actividades culturales, recreativas y deportivas. Además, se elegirá a la mejor hinchada.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:31:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Kayú presentaron un trabajo sobre accesibilidad en la comunicación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto “Lo Importante es Comprendernos” plantea las barreras en la comunicación, y la dificultad de niños y adultos con discapacidad para solicitar de manera autónoma algún producto en un comercio. Elaboraron una carta accesible con pictogramas y sistema braille, que pasó a la instancia provincial de la Feria prevista para el 12 y 13 de septiembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:58:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego contará con una nueva diplomatura universitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone firmó en Buenos Aires dos convenios con la Universidad Nacional de las Artes y el Departamento de Folclore, a raíz de los cuales comenzará a dictarse en Tierra del Fuego la diplomatura de extensión universitaria “Puesta escénicas de las Danzas Folclóricas argentinas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:22:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Estudiantes de Entre Ríos visitaron Ushuaia y se reunieron con Vuoto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Llegaron a la ciudad en el marco de un proyecto educativo de la escuela de nivel secundario a la que concurren. Dialogaron con el Intendente sobre la experiencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:36:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 400 personas participaron en la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de otras instituciones acompañaron las numerosas actividades en turno mañana, tarde y vespertino; bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete”. La directora, María del Carmen Arias, aseguró que “todos los miedos y la ansiedad que teníamos el lunes, se transformaron en alegría, emoción y gratitud”. Volvió a pedir un transporte propio para la Escuela, para el traslado de personas con discapacidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde hoy se celebra la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete” se desarrollarán talleres, charlas, capacitaciones y encuentros para docentes, familias y público en general. El miércoles se realizará la tradicional ‘Caminata de Sensibilización’ hasta la Intendencia. “La educación inclusiva es un gran desafío, y es el eje de nuestra Institución”, aseguró la directora de la Kayú Chénèn, María del Carmen Arias.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:23:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Que se mantengan los 180 días de clases”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora aprovechó ayer un acto de entrega de indumentaria para desafiar a la gestión que asumirá la conducción del Gobierno provincial en diciembre próximo “a que mantengan los 180 días de clases” ya que consideró que “no ha sido fácil generar el clima para que no se restaran jornadas de clases en las escuelas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertarán sobre: “Depresión: mitos y verdades”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes de Ushuaia se suman a la Movilización Mundial contra la Crisis Climática            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ‘Paro Nacional Estudiantil’ previsto para hoy reunirá a jóvenes de distintos lugares del país para reclamar políticas de protección ambiental, a partir de la exposición de la joven sueca Greta Thunberg en la Cumbre de la ONU. En Ushuaia habrá una marcha desde las 15, en San Martín y Onas. “Los jóvenes levantamos la voz sobre el futuro del planeta”, aseguraron desde la organización.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa abierta la convocatoria para acceder a Becas Universitarias en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del programa impulsado por la Universidad de Magallanes (UMAG) junto a la Agencia de Cooperación Internacional y Desarrollo del Gobierno de Chile, los estudiantes fueguinos podrán postularse para las Becas de Estudio hasta enero de 2020. Desde el área de Relaciones Internacionales de la provincia se provee orientación y acompañamiento durante el proceso de inscripción y selección.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SUTEF para “por jornada de luto”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 23:03:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó una charla sobre aulas inclusivas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo dirigida a docentes de distintos niveles. Se planteó “comenzar a pensar en el semejante para acostumbrarnos a la idea de una construcción que incluya a todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:38:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Las miradas de la escuela tienen que ser plurales”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La licenciada en Educación Graciela Morgade fue la expositora del encuentro del pre congreso educativo que se realizó este fin de semana en la Provincia y en el que se abordó el tema de la educación sexual. La actividad es parte del Segundo Congreso Internacional “Educación e Inclusión desde el Sur” que se realizará en el mes de noviembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:15:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas jornadas de pre congreso de Educación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se llevará adelante un charla abierta denominada “Toda Educación es Sexual”, y estará a cargo de la doctora en ciencias de la educación  Graciela Morgade.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:13:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del Jardín N° 7 protagonizan el primer programa radial infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ciclo denominado “Los Celestes al Aire” se graba en una de las aulas del Jardín, con el acompañamiento de la seño Flavia Oliva, y los programas pueden escucharse a través de la página de Facebook o la plataforma Ivoox. “Empezó como un juego, pero los chicos fueron encontrando en la radio una forma de soltarse, expresarse y ser escuchados”, contó la docente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:17:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del CIEU desarrollaron un purificador automatizado de ambientes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo denominado ‘Neyün Lif’ posee un detector de monóxido de carbono, que se combina con un sistema de riego y de iluminación. El trabajo fue expuesto en la instancia zonal de la Feria de Ciencias, y según adelantaron los docentes a cargo del proyecto, para la próxima instancia introducirán una mejora vinculada a la energía solar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 22:03:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy y mañana no habrá clases en la Kayú Chénèn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ministerio de Educación confirmaron la suspensión de actividades. Padres y docentes reclamaron mayores condiciones de seguridad, luego de un nuevo accidente por la rotura de vidrios. El ministro Diego Romero informó que se realizan las gestiones administrativas con el área de Obras Públicas para desarrollar los trabajos solicitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertación sobre “Educación y Derechos Humanos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La nueva jornada del pre congreso de educación se llevó adelante el fin de semana. La disertación sobre “Educación y Derechos Humanos” estuvo a cargo del doctor Isabelino Siede.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 21:50:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará un curso sobre Fenomenología Visual de la Escuela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizado por la UNTDF y cuenta con el auspicio de la Municipalidad de Ushuaia. Participarán el filósofo español Jorge Larrosa y la docente Karen Rechia, de la Universidad de Brasil.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:29:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Campaña de RCP en las Escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año, más de 6200 personas ya recibieron la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar para alumnos y docentes de nivel secundario, CENS y educación especial. La campaña fue declarada De Interés Educativo Provincial. Para mayor información e inscripciones comunicarse al teléfono 2901-631415.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:32:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio y estudiantes secundarios trabajan para el “Ushuaia Joven”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá actividades culturales, recreativas y deportivas. Además, se elegirá a la mejor hinchada.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:31:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Kayú presentaron un trabajo sobre accesibilidad en la comunicación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto “Lo Importante es Comprendernos” plantea las barreras en la comunicación, y la dificultad de niños y adultos con discapacidad para solicitar de manera autónoma algún producto en un comercio. Elaboraron una carta accesible con pictogramas y sistema braille, que pasó a la instancia provincial de la Feria prevista para el 12 y 13 de septiembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:58:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego contará con una nueva diplomatura universitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone firmó en Buenos Aires dos convenios con la Universidad Nacional de las Artes y el Departamento de Folclore, a raíz de los cuales comenzará a dictarse en Tierra del Fuego la diplomatura de extensión universitaria “Puesta escénicas de las Danzas Folclóricas argentinas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:22:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Estudiantes de Entre Ríos visitaron Ushuaia y se reunieron con Vuoto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Llegaron a la ciudad en el marco de un proyecto educativo de la escuela de nivel secundario a la que concurren. Dialogaron con el Intendente sobre la experiencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:36:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 400 personas participaron en la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de otras instituciones acompañaron las numerosas actividades en turno mañana, tarde y vespertino; bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete”. La directora, María del Carmen Arias, aseguró que “todos los miedos y la ansiedad que teníamos el lunes, se transformaron en alegría, emoción y gratitud”. Volvió a pedir un transporte propio para la Escuela, para el traslado de personas con discapacidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde hoy se celebra la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete” se desarrollarán talleres, charlas, capacitaciones y encuentros para docentes, familias y público en general. El miércoles se realizará la tradicional ‘Caminata de Sensibilización’ hasta la Intendencia. “La educación inclusiva es un gran desafío, y es el eje de nuestra Institución”, aseguró la directora de la Kayú Chénèn, María del Carmen Arias.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:23:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Que se mantengan los 180 días de clases”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora aprovechó ayer un acto de entrega de indumentaria para desafiar a la gestión que asumirá la conducción del Gobierno provincial en diciembre próximo “a que mantengan los 180 días de clases” ya que consideró que “no ha sido fácil generar el clima para que no se restaran jornadas de clases en las escuelas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertarán sobre: “Depresión: mitos y verdades”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes de Ushuaia se suman a la Movilización Mundial contra la Crisis Climática            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ‘Paro Nacional Estudiantil’ previsto para hoy reunirá a jóvenes de distintos lugares del país para reclamar políticas de protección ambiental, a partir de la exposición de la joven sueca Greta Thunberg en la Cumbre de la ONU. En Ushuaia habrá una marcha desde las 15, en San Martín y Onas. “Los jóvenes levantamos la voz sobre el futuro del planeta”, aseguraron desde la organización.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa abierta la convocatoria para acceder a Becas Universitarias en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del programa impulsado por la Universidad de Magallanes (UMAG) junto a la Agencia de Cooperación Internacional y Desarrollo del Gobierno de Chile, los estudiantes fueguinos podrán postularse para las Becas de Estudio hasta enero de 2020. Desde el área de Relaciones Internacionales de la provincia se provee orientación y acompañamiento durante el proceso de inscripción y selección.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SUTEF para “por jornada de luto”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 23:03:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó una charla sobre aulas inclusivas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo dirigida a docentes de distintos niveles. Se planteó “comenzar a pensar en el semejante para acostumbrarnos a la idea de una construcción que incluya a todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:38:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Las miradas de la escuela tienen que ser plurales”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La licenciada en Educación Graciela Morgade fue la expositora del encuentro del pre congreso educativo que se realizó este fin de semana en la Provincia y en el que se abordó el tema de la educación sexual. La actividad es parte del Segundo Congreso Internacional “Educación e Inclusión desde el Sur” que se realizará en el mes de noviembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:15:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas jornadas de pre congreso de Educación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se llevará adelante un charla abierta denominada “Toda Educación es Sexual”, y estará a cargo de la doctora en ciencias de la educación  Graciela Morgade.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:13:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del Jardín N° 7 protagonizan el primer programa radial infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ciclo denominado “Los Celestes al Aire” se graba en una de las aulas del Jardín, con el acompañamiento de la seño Flavia Oliva, y los programas pueden escucharse a través de la página de Facebook o la plataforma Ivoox. “Empezó como un juego, pero los chicos fueron encontrando en la radio una forma de soltarse, expresarse y ser escuchados”, contó la docente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:17:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del CIEU desarrollaron un purificador automatizado de ambientes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo denominado ‘Neyün Lif’ posee un detector de monóxido de carbono, que se combina con un sistema de riego y de iluminación. El trabajo fue expuesto en la instancia zonal de la Feria de Ciencias, y según adelantaron los docentes a cargo del proyecto, para la próxima instancia introducirán una mejora vinculada a la energía solar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 22:03:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy y mañana no habrá clases en la Kayú Chénèn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ministerio de Educación confirmaron la suspensión de actividades. Padres y docentes reclamaron mayores condiciones de seguridad, luego de un nuevo accidente por la rotura de vidrios. El ministro Diego Romero informó que se realizan las gestiones administrativas con el área de Obras Públicas para desarrollar los trabajos solicitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertación sobre “Educación y Derechos Humanos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La nueva jornada del pre congreso de educación se llevó adelante el fin de semana. La disertación sobre “Educación y Derechos Humanos” estuvo a cargo del doctor Isabelino Siede.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 21:50:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará un curso sobre Fenomenología Visual de la Escuela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizado por la UNTDF y cuenta con el auspicio de la Municipalidad de Ushuaia. Participarán el filósofo español Jorge Larrosa y la docente Karen Rechia, de la Universidad de Brasil.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:29:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Campaña de RCP en las Escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año, más de 6200 personas ya recibieron la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar para alumnos y docentes de nivel secundario, CENS y educación especial. La campaña fue declarada De Interés Educativo Provincial. Para mayor información e inscripciones comunicarse al teléfono 2901-631415.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:32:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio y estudiantes secundarios trabajan para el “Ushuaia Joven”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá actividades culturales, recreativas y deportivas. Además, se elegirá a la mejor hinchada.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:31:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Kayú presentaron un trabajo sobre accesibilidad en la comunicación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto “Lo Importante es Comprendernos” plantea las barreras en la comunicación, y la dificultad de niños y adultos con discapacidad para solicitar de manera autónoma algún producto en un comercio. Elaboraron una carta accesible con pictogramas y sistema braille, que pasó a la instancia provincial de la Feria prevista para el 12 y 13 de septiembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:58:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego contará con una nueva diplomatura universitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone firmó en Buenos Aires dos convenios con la Universidad Nacional de las Artes y el Departamento de Folclore, a raíz de los cuales comenzará a dictarse en Tierra del Fuego la diplomatura de extensión universitaria “Puesta escénicas de las Danzas Folclóricas argentinas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:22:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Estudiantes de Entre Ríos visitaron Ushuaia y se reunieron con Vuoto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Llegaron a la ciudad en el marco de un proyecto educativo de la escuela de nivel secundario a la que concurren. Dialogaron con el Intendente sobre la experiencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:36:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 400 personas participaron en la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de otras instituciones acompañaron las numerosas actividades en turno mañana, tarde y vespertino; bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete”. La directora, María del Carmen Arias, aseguró que “todos los miedos y la ansiedad que teníamos el lunes, se transformaron en alegría, emoción y gratitud”. Volvió a pedir un transporte propio para la Escuela, para el traslado de personas con discapacidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde hoy se celebra la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete” se desarrollarán talleres, charlas, capacitaciones y encuentros para docentes, familias y público en general. El miércoles se realizará la tradicional ‘Caminata de Sensibilización’ hasta la Intendencia. “La educación inclusiva es un gran desafío, y es el eje de nuestra Institución”, aseguró la directora de la Kayú Chénèn, María del Carmen Arias.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:23:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Que se mantengan los 180 días de clases”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora aprovechó ayer un acto de entrega de indumentaria para desafiar a la gestión que asumirá la conducción del Gobierno provincial en diciembre próximo “a que mantengan los 180 días de clases” ya que consideró que “no ha sido fácil generar el clima para que no se restaran jornadas de clases en las escuelas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertarán sobre: “Depresión: mitos y verdades”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes de Ushuaia se suman a la Movilización Mundial contra la Crisis Climática            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ‘Paro Nacional Estudiantil’ previsto para hoy reunirá a jóvenes de distintos lugares del país para reclamar políticas de protección ambiental, a partir de la exposición de la joven sueca Greta Thunberg en la Cumbre de la ONU. En Ushuaia habrá una marcha desde las 15, en San Martín y Onas. “Los jóvenes levantamos la voz sobre el futuro del planeta”, aseguraron desde la organización.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa abierta la convocatoria para acceder a Becas Universitarias en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del programa impulsado por la Universidad de Magallanes (UMAG) junto a la Agencia de Cooperación Internacional y Desarrollo del Gobierno de Chile, los estudiantes fueguinos podrán postularse para las Becas de Estudio hasta enero de 2020. Desde el área de Relaciones Internacionales de la provincia se provee orientación y acompañamiento durante el proceso de inscripción y selección.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SUTEF para “por jornada de luto”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 23:03:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó una charla sobre aulas inclusivas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo dirigida a docentes de distintos niveles. Se planteó “comenzar a pensar en el semejante para acostumbrarnos a la idea de una construcción que incluya a todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:38:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Las miradas de la escuela tienen que ser plurales”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La licenciada en Educación Graciela Morgade fue la expositora del encuentro del pre congreso educativo que se realizó este fin de semana en la Provincia y en el que se abordó el tema de la educación sexual. La actividad es parte del Segundo Congreso Internacional “Educación e Inclusión desde el Sur” que se realizará en el mes de noviembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:15:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas jornadas de pre congreso de Educación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se llevará adelante un charla abierta denominada “Toda Educación es Sexual”, y estará a cargo de la doctora en ciencias de la educación  Graciela Morgade.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:13:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del Jardín N° 7 protagonizan el primer programa radial infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ciclo denominado “Los Celestes al Aire” se graba en una de las aulas del Jardín, con el acompañamiento de la seño Flavia Oliva, y los programas pueden escucharse a través de la página de Facebook o la plataforma Ivoox. “Empezó como un juego, pero los chicos fueron encontrando en la radio una forma de soltarse, expresarse y ser escuchados”, contó la docente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:17:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del CIEU desarrollaron un purificador automatizado de ambientes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo denominado ‘Neyün Lif’ posee un detector de monóxido de carbono, que se combina con un sistema de riego y de iluminación. El trabajo fue expuesto en la instancia zonal de la Feria de Ciencias, y según adelantaron los docentes a cargo del proyecto, para la próxima instancia introducirán una mejora vinculada a la energía solar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 22:03:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy y mañana no habrá clases en la Kayú Chénèn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ministerio de Educación confirmaron la suspensión de actividades. Padres y docentes reclamaron mayores condiciones de seguridad, luego de un nuevo accidente por la rotura de vidrios. El ministro Diego Romero informó que se realizan las gestiones administrativas con el área de Obras Públicas para desarrollar los trabajos solicitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertación sobre “Educación y Derechos Humanos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La nueva jornada del pre congreso de educación se llevó adelante el fin de semana. La disertación sobre “Educación y Derechos Humanos” estuvo a cargo del doctor Isabelino Siede.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 21:50:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará un curso sobre Fenomenología Visual de la Escuela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizado por la UNTDF y cuenta con el auspicio de la Municipalidad de Ushuaia. Participarán el filósofo español Jorge Larrosa y la docente Karen Rechia, de la Universidad de Brasil.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:29:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Campaña de RCP en las Escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año, más de 6200 personas ya recibieron la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar para alumnos y docentes de nivel secundario, CENS y educación especial. La campaña fue declarada De Interés Educativo Provincial. Para mayor información e inscripciones comunicarse al teléfono 2901-631415.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:32:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio y estudiantes secundarios trabajan para el “Ushuaia Joven”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá actividades culturales, recreativas y deportivas. Además, se elegirá a la mejor hinchada.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:31:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Kayú presentaron un trabajo sobre accesibilidad en la comunicación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto “Lo Importante es Comprendernos” plantea las barreras en la comunicación, y la dificultad de niños y adultos con discapacidad para solicitar de manera autónoma algún producto en un comercio. Elaboraron una carta accesible con pictogramas y sistema braille, que pasó a la instancia provincial de la Feria prevista para el 12 y 13 de septiembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:58:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego contará con una nueva diplomatura universitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone firmó en Buenos Aires dos convenios con la Universidad Nacional de las Artes y el Departamento de Folclore, a raíz de los cuales comenzará a dictarse en Tierra del Fuego la diplomatura de extensión universitaria “Puesta escénicas de las Danzas Folclóricas argentinas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:22:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Estudiantes de Entre Ríos visitaron Ushuaia y se reunieron con Vuoto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Llegaron a la ciudad en el marco de un proyecto educativo de la escuela de nivel secundario a la que concurren. Dialogaron con el Intendente sobre la experiencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:36:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 400 personas participaron en la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de otras instituciones acompañaron las numerosas actividades en turno mañana, tarde y vespertino; bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete”. La directora, María del Carmen Arias, aseguró que “todos los miedos y la ansiedad que teníamos el lunes, se transformaron en alegría, emoción y gratitud”. Volvió a pedir un transporte propio para la Escuela, para el traslado de personas con discapacidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde hoy se celebra la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete” se desarrollarán talleres, charlas, capacitaciones y encuentros para docentes, familias y público en general. El miércoles se realizará la tradicional ‘Caminata de Sensibilización’ hasta la Intendencia. “La educación inclusiva es un gran desafío, y es el eje de nuestra Institución”, aseguró la directora de la Kayú Chénèn, María del Carmen Arias.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:23:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Que se mantengan los 180 días de clases”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora aprovechó ayer un acto de entrega de indumentaria para desafiar a la gestión que asumirá la conducción del Gobierno provincial en diciembre próximo “a que mantengan los 180 días de clases” ya que consideró que “no ha sido fácil generar el clima para que no se restaran jornadas de clases en las escuelas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertarán sobre: “Depresión: mitos y verdades”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes de Ushuaia se suman a la Movilización Mundial contra la Crisis Climática            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ‘Paro Nacional Estudiantil’ previsto para hoy reunirá a jóvenes de distintos lugares del país para reclamar políticas de protección ambiental, a partir de la exposición de la joven sueca Greta Thunberg en la Cumbre de la ONU. En Ushuaia habrá una marcha desde las 15, en San Martín y Onas. “Los jóvenes levantamos la voz sobre el futuro del planeta”, aseguraron desde la organización.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa abierta la convocatoria para acceder a Becas Universitarias en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del programa impulsado por la Universidad de Magallanes (UMAG) junto a la Agencia de Cooperación Internacional y Desarrollo del Gobierno de Chile, los estudiantes fueguinos podrán postularse para las Becas de Estudio hasta enero de 2020. Desde el área de Relaciones Internacionales de la provincia se provee orientación y acompañamiento durante el proceso de inscripción y selección.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SUTEF para “por jornada de luto”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 23:03:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó una charla sobre aulas inclusivas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo dirigida a docentes de distintos niveles. Se planteó “comenzar a pensar en el semejante para acostumbrarnos a la idea de una construcción que incluya a todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:38:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Las miradas de la escuela tienen que ser plurales”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La licenciada en Educación Graciela Morgade fue la expositora del encuentro del pre congreso educativo que se realizó este fin de semana en la Provincia y en el que se abordó el tema de la educación sexual. La actividad es parte del Segundo Congreso Internacional “Educación e Inclusión desde el Sur” que se realizará en el mes de noviembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:15:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas jornadas de pre congreso de Educación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se llevará adelante un charla abierta denominada “Toda Educación es Sexual”, y estará a cargo de la doctora en ciencias de la educación  Graciela Morgade.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:13:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del Jardín N° 7 protagonizan el primer programa radial infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ciclo denominado “Los Celestes al Aire” se graba en una de las aulas del Jardín, con el acompañamiento de la seño Flavia Oliva, y los programas pueden escucharse a través de la página de Facebook o la plataforma Ivoox. “Empezó como un juego, pero los chicos fueron encontrando en la radio una forma de soltarse, expresarse y ser escuchados”, contó la docente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:17:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del CIEU desarrollaron un purificador automatizado de ambientes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo denominado ‘Neyün Lif’ posee un detector de monóxido de carbono, que se combina con un sistema de riego y de iluminación. El trabajo fue expuesto en la instancia zonal de la Feria de Ciencias, y según adelantaron los docentes a cargo del proyecto, para la próxima instancia introducirán una mejora vinculada a la energía solar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 22:03:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy y mañana no habrá clases en la Kayú Chénèn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ministerio de Educación confirmaron la suspensión de actividades. Padres y docentes reclamaron mayores condiciones de seguridad, luego de un nuevo accidente por la rotura de vidrios. El ministro Diego Romero informó que se realizan las gestiones administrativas con el área de Obras Públicas para desarrollar los trabajos solicitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertación sobre “Educación y Derechos Humanos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La nueva jornada del pre congreso de educación se llevó adelante el fin de semana. La disertación sobre “Educación y Derechos Humanos” estuvo a cargo del doctor Isabelino Siede.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 21:50:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará un curso sobre Fenomenología Visual de la Escuela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizado por la UNTDF y cuenta con el auspicio de la Municipalidad de Ushuaia. Participarán el filósofo español Jorge Larrosa y la docente Karen Rechia, de la Universidad de Brasil.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:29:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Campaña de RCP en las Escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año, más de 6200 personas ya recibieron la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar para alumnos y docentes de nivel secundario, CENS y educación especial. La campaña fue declarada De Interés Educativo Provincial. Para mayor información e inscripciones comunicarse al teléfono 2901-631415.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:32:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio y estudiantes secundarios trabajan para el “Ushuaia Joven”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá actividades culturales, recreativas y deportivas. Además, se elegirá a la mejor hinchada.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:31:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Kayú presentaron un trabajo sobre accesibilidad en la comunicación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto “Lo Importante es Comprendernos” plantea las barreras en la comunicación, y la dificultad de niños y adultos con discapacidad para solicitar de manera autónoma algún producto en un comercio. Elaboraron una carta accesible con pictogramas y sistema braille, que pasó a la instancia provincial de la Feria prevista para el 12 y 13 de septiembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:58:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego contará con una nueva diplomatura universitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone firmó en Buenos Aires dos convenios con la Universidad Nacional de las Artes y el Departamento de Folclore, a raíz de los cuales comenzará a dictarse en Tierra del Fuego la diplomatura de extensión universitaria “Puesta escénicas de las Danzas Folclóricas argentinas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:22:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Estudiantes de Entre Ríos visitaron Ushuaia y se reunieron con Vuoto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Llegaron a la ciudad en el marco de un proyecto educativo de la escuela de nivel secundario a la que concurren. Dialogaron con el Intendente sobre la experiencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:36:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 400 personas participaron en la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de otras instituciones acompañaron las numerosas actividades en turno mañana, tarde y vespertino; bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete”. La directora, María del Carmen Arias, aseguró que “todos los miedos y la ansiedad que teníamos el lunes, se transformaron en alegría, emoción y gratitud”. Volvió a pedir un transporte propio para la Escuela, para el traslado de personas con discapacidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde hoy se celebra la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete” se desarrollarán talleres, charlas, capacitaciones y encuentros para docentes, familias y público en general. El miércoles se realizará la tradicional ‘Caminata de Sensibilización’ hasta la Intendencia. “La educación inclusiva es un gran desafío, y es el eje de nuestra Institución”, aseguró la directora de la Kayú Chénèn, María del Carmen Arias.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:23:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Que se mantengan los 180 días de clases”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora aprovechó ayer un acto de entrega de indumentaria para desafiar a la gestión que asumirá la conducción del Gobierno provincial en diciembre próximo “a que mantengan los 180 días de clases” ya que consideró que “no ha sido fácil generar el clima para que no se restaran jornadas de clases en las escuelas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertarán sobre: “Depresión: mitos y verdades”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes de Ushuaia se suman a la Movilización Mundial contra la Crisis Climática            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ‘Paro Nacional Estudiantil’ previsto para hoy reunirá a jóvenes de distintos lugares del país para reclamar políticas de protección ambiental, a partir de la exposición de la joven sueca Greta Thunberg en la Cumbre de la ONU. En Ushuaia habrá una marcha desde las 15, en San Martín y Onas. “Los jóvenes levantamos la voz sobre el futuro del planeta”, aseguraron desde la organización.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa abierta la convocatoria para acceder a Becas Universitarias en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del programa impulsado por la Universidad de Magallanes (UMAG) junto a la Agencia de Cooperación Internacional y Desarrollo del Gobierno de Chile, los estudiantes fueguinos podrán postularse para las Becas de Estudio hasta enero de 2020. Desde el área de Relaciones Internacionales de la provincia se provee orientación y acompañamiento durante el proceso de inscripción y selección.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SUTEF para “por jornada de luto”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 23:03:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó una charla sobre aulas inclusivas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo dirigida a docentes de distintos niveles. Se planteó “comenzar a pensar en el semejante para acostumbrarnos a la idea de una construcción que incluya a todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:38:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Las miradas de la escuela tienen que ser plurales”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La licenciada en Educación Graciela Morgade fue la expositora del encuentro del pre congreso educativo que se realizó este fin de semana en la Provincia y en el que se abordó el tema de la educación sexual. La actividad es parte del Segundo Congreso Internacional “Educación e Inclusión desde el Sur” que se realizará en el mes de noviembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:15:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas jornadas de pre congreso de Educación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se llevará adelante un charla abierta denominada “Toda Educación es Sexual”, y estará a cargo de la doctora en ciencias de la educación  Graciela Morgade.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:13:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del Jardín N° 7 protagonizan el primer programa radial infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ciclo denominado “Los Celestes al Aire” se graba en una de las aulas del Jardín, con el acompañamiento de la seño Flavia Oliva, y los programas pueden escucharse a través de la página de Facebook o la plataforma Ivoox. “Empezó como un juego, pero los chicos fueron encontrando en la radio una forma de soltarse, expresarse y ser escuchados”, contó la docente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:17:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del CIEU desarrollaron un purificador automatizado de ambientes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo denominado ‘Neyün Lif’ posee un detector de monóxido de carbono, que se combina con un sistema de riego y de iluminación. El trabajo fue expuesto en la instancia zonal de la Feria de Ciencias, y según adelantaron los docentes a cargo del proyecto, para la próxima instancia introducirán una mejora vinculada a la energía solar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 22:03:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy y mañana no habrá clases en la Kayú Chénèn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ministerio de Educación confirmaron la suspensión de actividades. Padres y docentes reclamaron mayores condiciones de seguridad, luego de un nuevo accidente por la rotura de vidrios. El ministro Diego Romero informó que se realizan las gestiones administrativas con el área de Obras Públicas para desarrollar los trabajos solicitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertación sobre “Educación y Derechos Humanos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La nueva jornada del pre congreso de educación se llevó adelante el fin de semana. La disertación sobre “Educación y Derechos Humanos” estuvo a cargo del doctor Isabelino Siede.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 21:50:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará un curso sobre Fenomenología Visual de la Escuela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizado por la UNTDF y cuenta con el auspicio de la Municipalidad de Ushuaia. Participarán el filósofo español Jorge Larrosa y la docente Karen Rechia, de la Universidad de Brasil.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:29:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Campaña de RCP en las Escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año, más de 6200 personas ya recibieron la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar para alumnos y docentes de nivel secundario, CENS y educación especial. La campaña fue declarada De Interés Educativo Provincial. Para mayor información e inscripciones comunicarse al teléfono 2901-631415.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:32:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio y estudiantes secundarios trabajan para el “Ushuaia Joven”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá actividades culturales, recreativas y deportivas. Además, se elegirá a la mejor hinchada.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:31:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Kayú presentaron un trabajo sobre accesibilidad en la comunicación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto “Lo Importante es Comprendernos” plantea las barreras en la comunicación, y la dificultad de niños y adultos con discapacidad para solicitar de manera autónoma algún producto en un comercio. Elaboraron una carta accesible con pictogramas y sistema braille, que pasó a la instancia provincial de la Feria prevista para el 12 y 13 de septiembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:58:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego contará con una nueva diplomatura universitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone firmó en Buenos Aires dos convenios con la Universidad Nacional de las Artes y el Departamento de Folclore, a raíz de los cuales comenzará a dictarse en Tierra del Fuego la diplomatura de extensión universitaria “Puesta escénicas de las Danzas Folclóricas argentinas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:22:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Estudiantes de Entre Ríos visitaron Ushuaia y se reunieron con Vuoto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Llegaron a la ciudad en el marco de un proyecto educativo de la escuela de nivel secundario a la que concurren. Dialogaron con el Intendente sobre la experiencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:36:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 400 personas participaron en la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alumnos de otras instituciones acompañaron las numerosas actividades en turno mañana, tarde y vespertino; bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete”. La directora, María del Carmen Arias, aseguró que “todos los miedos y la ansiedad que teníamos el lunes, se transformaron en alegría, emoción y gratitud”. Volvió a pedir un transporte propio para la Escuela, para el traslado de personas con discapacidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde hoy se celebra la Semana de la Educación Especial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Bajo el lema “Vuela, suelta tus miedos, cree… y atrévete” se desarrollarán talleres, charlas, capacitaciones y encuentros para docentes, familias y público en general. El miércoles se realizará la tradicional ‘Caminata de Sensibilización’ hasta la Intendencia. “La educación inclusiva es un gran desafío, y es el eje de nuestra Institución”, aseguró la directora de la Kayú Chénèn, María del Carmen Arias.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 22:23:42 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Que se mantengan los 180 días de clases”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora aprovechó ayer un acto de entrega de indumentaria para desafiar a la gestión que asumirá la conducción del Gobierno provincial en diciembre próximo “a que mantengan los 180 días de clases” ya que consideró que “no ha sido fácil generar el clima para que no se restaran jornadas de clases en las escuelas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:57:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertarán sobre: “Depresión: mitos y verdades”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:48:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Jóvenes de Ushuaia se suman a la Movilización Mundial contra la Crisis Climática            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ‘Paro Nacional Estudiantil’ previsto para hoy reunirá a jóvenes de distintos lugares del país para reclamar políticas de protección ambiental, a partir de la exposición de la joven sueca Greta Thunberg en la Cumbre de la ONU. En Ushuaia habrá una marcha desde las 15, en San Martín y Onas. “Los jóvenes levantamos la voz sobre el futuro del planeta”, aseguraron desde la organización.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:39:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa abierta la convocatoria para acceder a Becas Universitarias en Chile            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el marco del programa impulsado por la Universidad de Magallanes (UMAG) junto a la Agencia de Cooperación Internacional y Desarrollo del Gobierno de Chile, los estudiantes fueguinos podrán postularse para las Becas de Estudio hasta enero de 2020. Desde el área de Relaciones Internacionales de la provincia se provee orientación y acompañamiento durante el proceso de inscripción y selección.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:21:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SUTEF para “por jornada de luto”             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 23:03:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó una charla sobre aulas inclusivas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo dirigida a docentes de distintos niveles. Se planteó “comenzar a pensar en el semejante para acostumbrarnos a la idea de una construcción que incluya a todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:38:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Las miradas de la escuela tienen que ser plurales”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La licenciada en Educación Graciela Morgade fue la expositora del encuentro del pre congreso educativo que se realizó este fin de semana en la Provincia y en el que se abordó el tema de la educación sexual. La actividad es parte del Segundo Congreso Internacional “Educación e Inclusión desde el Sur” que se realizará en el mes de noviembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:15:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevas jornadas de pre congreso de Educación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre viernes y sábado se llevará adelante un charla abierta denominada “Toda Educación es Sexual”, y estará a cargo de la doctora en ciencias de la educación  Graciela Morgade.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:13:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del Jardín N° 7 protagonizan el primer programa radial infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El ciclo denominado “Los Celestes al Aire” se graba en una de las aulas del Jardín, con el acompañamiento de la seño Flavia Oliva, y los programas pueden escucharse a través de la página de Facebook o la plataforma Ivoox. “Empezó como un juego, pero los chicos fueron encontrando en la radio una forma de soltarse, expresarse y ser escuchados”, contó la docente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 22:17:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos del CIEU desarrollaron un purificador automatizado de ambientes            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El equipo denominado ‘Neyün Lif’ posee un detector de monóxido de carbono, que se combina con un sistema de riego y de iluminación. El trabajo fue expuesto en la instancia zonal de la Feria de Ciencias, y según adelantaron los docentes a cargo del proyecto, para la próxima instancia introducirán una mejora vinculada a la energía solar.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 22:03:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy y mañana no habrá clases en la Kayú Chénèn            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ministerio de Educación confirmaron la suspensión de actividades. Padres y docentes reclamaron mayores condiciones de seguridad, luego de un nuevo accidente por la rotura de vidrios. El ministro Diego Romero informó que se realizan las gestiones administrativas con el área de Obras Públicas para desarrollar los trabajos solicitados.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 22:31:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Disertación sobre “Educación y Derechos Humanos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La nueva jornada del pre congreso de educación se llevó adelante el fin de semana. La disertación sobre “Educación y Derechos Humanos” estuvo a cargo del doctor Isabelino Siede.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 21:50:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizará un curso sobre Fenomenología Visual de la Escuela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es organizado por la UNTDF y cuenta con el auspicio de la Municipalidad de Ushuaia. Participarán el filósofo español Jorge Larrosa y la docente Karen Rechia, de la Universidad de Brasil.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 22:29:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa la Campaña de RCP en las Escuelas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año, más de 6200 personas ya recibieron la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar para alumnos y docentes de nivel secundario, CENS y educación especial. La campaña fue declarada De Interés Educativo Provincial. Para mayor información e inscripciones comunicarse al teléfono 2901-631415.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:32:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio y estudiantes secundarios trabajan para el “Ushuaia Joven”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Habrá actividades culturales, recreativas y deportivas. Además, se elegirá a la mejor hinchada.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 22:31:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de la Kayú presentaron un trabajo sobre accesibilidad en la comunicación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto “Lo Importante es Comprendernos” plantea las barreras en la comunicación, y la dificultad de niños y adultos con discapacidad para solicitar de manera autónoma algún producto en un comercio. Elaboraron una carta accesible con pictogramas y sistema braille, que pasó a la instancia provincial de la Feria prevista para el 12 y 13 de septiembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 22:58:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego contará con una nueva diplomatura universitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone firmó en Buenos Aires dos convenios con la Universidad Nacional de las Artes y el Departamento de Folclore, a raíz de los cuales comenzará a dictarse en Tierra del Fuego la diplomatura de extensión universitaria “Puesta escénicas de las Danzas Folclóricas argentinas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 23:22:00 -0200</pubDate>
        
    </item></news>