<news><item><title>
                        
            Matías Rodríguez fue nuevamente el candidato fueguino a senador más votado            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En las elecciones del domingo le sacó 20 puntos de diferencia a su más inmediato perseguidor.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:16:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Esto se vino construyendo durante cuatro años”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente destacó ante el trabajo de militantes y dirigentes para lograr la unidad del peronismo, y derrotar en las urnas a Mauricio Macri.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:21:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Generales Vs. Paso: la performance por partidos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Frente de Todos mantuvo los votos de las PASO y mejoraron Juntos por el cambio y el melellismo. La alianza entre el PJ y el kirchnerismo local sacó casi la misma cantidad de sufragios que en las primarias. El crecimiento del oficialismo nacional lo consolidó en segundo lugar, y el del frente Vamos todos a vivir mejor, le permitió ingresar una diputada. Las tres fuerzas repitieron sus desempeños por distrito.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:46:21 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Es necesaria la unidad de todos para salir de esta crisis fenomenal”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Diputada nacional electa convocó a “la unidad de todos los argentinos para salir de esta crisis fenomenal” tras su triunfo de este domingo en las urnas, que le reportó el acceso a la banca en la Cámara de Diputados de la Nación. Además hizo pública una nueva invitación al electo gobernador Gustavo Melella “para trabajar en una transición ordenada”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:32:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Un gran triunfo para recuperar el país, el trabajo y la dignidad"            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia encabezó los festejos del Frente de Todos en la capital fueguina ante cientos de militantes.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:44:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Fernández ganó en primera vuelta            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Escrutado 95,03% de los votos a nivel nacional, el candidato del Frente de Todos le gana con un 48% al actual jefe de Estado que obtiene 40,49%. En Tierra del Fuego la fórmula presidencial de Alberto Fernández y Cristina Fernández de Kirchner se impuso a la de Mauricio Macri y Miguel Ángel Pichetto con el 56,94% de los votos, escrutadas el 94% de las mesas. En senadores, obtuvo dos de las tres bancas en juego con el 41,04% de sufragios. Y en diputados logró una, porque las otras dos fueron para Juntos por el Cambio y para el frente Vamos todos a vivir mejor del gobernador electo Gustavo Melella.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:44:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            4137 personas se presentaron para justificar la no emisión del voto            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Según la Policía de la Provincia, fue un total de 4137 personas las que se presentaron para la justificación. En Río Grande hubo 1757 personas. En Tolhuin se presentaron 189 y en Ushuaia 2191.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:17:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alberto y Cristina pidieron “boleta completa” del Frente de Todos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La fórmula presidencial cerró su campaña con un multitudinario acto en Mar del Plata. “El domingo, boleta completa y adentro”, arengó el candidato a presidente. Matías Rodríguez, candidato a senador por Tierra del Fuego, sostuvo que los Fernández “son las personas indicadas para poder sacar a la Argentina de donde Macri la dejó”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:20:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego elige presidente, senadores y diputados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Además de las seis fórmulas presidenciales, se puede optar entre seis listas de senadores y diputados, cuatro “largas” (con presidente y vice incluidos) y dos “cortas” (solo de legisladores). También se puede cortar boleta por estamento. El Frente de Todos y Juntos por el Cambio se repartieron los lugares expectantes en las PASO de agosto, y el domingo tendrán que revalidar esos votos. Hay 138.283 fueguinos en condiciones de emitir sufragio en 479 mesas repartidas en 62 escuelas.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:07:58 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            5 boletas menos que en las PASO            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es porque se eliminan las cuatro listas con candidatos a presidente y vice que no reunieron el mínimo legal de votos para llegar a las generales. Y también una lista de Juntos por el Cambio que fue a internas para los cargos de senadores. De esta forma, el domingo habrá dos boletas presidenciales solamente, cuatro “listas largas” de presidente más senadores y diputados, y dos “listas cortas” sólo con candidatos a senadores y diputados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Para Bertone se puede mejora el resultado de las PASO             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Tras el encuentro del PJ fueguino desarrollado el fin de semana en Tolhuin, la Gobernadora dijo que espera “superar los votos que sacamos con Alberto en Tierra del Fuego” en la primaria de agosto.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 23:23:58 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La ministra Gargiulo participó de la presentación de “Argentina contra el hambre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El candidato presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, anunció los lineamientos del plan que busca el compromiso de todos los sectores para “terminar con el hambre”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 22:26:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Vamos a profundizar las políticas de género que iniciamos con Vuoto”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo anticipó la candidata a senadora nacional y concejal Eugenia Duré, quien además destacó el anticipo que realizó Alberto Fernández sobre la creación del Ministerio de la Mujer si accede a la presidencia.             
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:08:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ventura se fue de Forja y se sumó al Frente de Todos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El candidato a Intendente de Ushuaia por Forja renunció a ese partido y se puso a disposición del proyecto político del candidato a Presidente del Frente de Todos.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:13:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone asistirá al acto de Fernández en Mendoza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora, junto a otros mandatarios en funciones y electos, acompañará hoy al candidato a presidente Alberto Fernández en un acto en la provincia de Mendoza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:11:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            27.805 infractores deberán pagar la multa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Esa es la cifra de electores que no justificaron la emisión del voto. 30.169 electores no se presentaron a emitir su voto en junio pasado y solo 2.364 lo justificaron. Cada infractor deberá pagar 500 pesos de multa.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 22:53:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Fijaron cronograma para las elecciones en la obra social y la caja jubilatoria del Estado            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Trabajadores del sector activo y también pasivos, deberán elegir un director titular y un suplente, que los representará en el directorio de la Obra Social por un periodo de tres años, y en la Caja de Previsión Social de la Provincia, entre el 1 de enero de 2020 y el 31 de diciembre de 2022. Los comicios será el próximo 29 de noviembre. Los padrones serán elaborados por los respectivos organismos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 21:54:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos electos proclamados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Junta Electoral proclamó el pasado 13 de agosto a quienes resultaron ganadores en las elecciones provinciales y municipales desarrolladas en el mes de junio. El acto protocolar de entrega de diplomas podría realizarse una vez finalizado el turno electoral nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 23:15:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Frente de todos amplió levemente su ventaja en los tres estamentos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el caso de presidente y vice logró el 55,46% de los votos y le sacó 34.519 sufragios de diferencia a la fórmula de Juntos por el Cambio. En senadores consiguió el 41,26% y en diputados el 38,42%. La diferencia entre el oficialismo nacional y el frente del gobernador electo Gustavo Melella (en la disputa del segundo lugar) fue de 4373 votos en senadores y de 2654 en diputados. El voto en blanco fue cuarta fuerza en senadores y segunda en diputados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 23:10:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “con Alberto y con Cristina, en Tierra del Fuego nos espera un gran futuro”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone felicitó a los fueguinos por los resultados logrados en las elecciones primarias. “Debemos estar orgullosos como pueblo, al haber demostrado a través de las urnas que queremos y necesitamos un gobierno nacional que nos quiera, nos valore y nos considere”, manifestó la candidata a diputada.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 22:56:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Eugenia Duré: “Vuoto fue un enorme jefe de campaña”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Senadora nacional electa destacó que el Intendente de Ushuaia “entendió desde el principio que era necesaria la unidad”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:29:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En Tierra del Fuego Fernández amplió su ventaja sobre Macri            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los datos finales de la elección nacional no arrojaron modificaciones sustanciales respecto de los del escrutinio provisorio. En la categoría Presidente el Frente de Todos sumó 1573 votos más y Juntos por el Cambio otros 856 sufragios.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:08:41 -0200</pubDate>
        
    </item></news>