<news><item><title>
                        
            5 boletas menos que en las PASO            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es porque se eliminan las cuatro listas con candidatos a presidente y vice que no reunieron el mínimo legal de votos para llegar a las generales. Y también una lista de Juntos por el Cambio que fue a internas para los cargos de senadores. De esta forma, el domingo habrá dos boletas presidenciales solamente, cuatro “listas largas” de presidente más senadores y diputados, y dos “listas cortas” sólo con candidatos a senadores y diputados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Para Bertone se puede mejora el resultado de las PASO             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Tras el encuentro del PJ fueguino desarrollado el fin de semana en Tolhuin, la Gobernadora dijo que espera “superar los votos que sacamos con Alberto en Tierra del Fuego” en la primaria de agosto.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 23:23:58 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La ministra Gargiulo participó de la presentación de “Argentina contra el hambre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El candidato presidencial del Frente de Todos, Alberto Fernández, anunció los lineamientos del plan que busca el compromiso de todos los sectores para “terminar con el hambre”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 22:26:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Vamos a profundizar las políticas de género que iniciamos con Vuoto”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo anticipó la candidata a senadora nacional y concejal Eugenia Duré, quien además destacó el anticipo que realizó Alberto Fernández sobre la creación del Ministerio de la Mujer si accede a la presidencia.             
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:08:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ventura se fue de Forja y se sumó al Frente de Todos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El candidato a Intendente de Ushuaia por Forja renunció a ese partido y se puso a disposición del proyecto político del candidato a Presidente del Frente de Todos.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:13:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone asistirá al acto de Fernández en Mendoza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora, junto a otros mandatarios en funciones y electos, acompañará hoy al candidato a presidente Alberto Fernández en un acto en la provincia de Mendoza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 22:11:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            27.805 infractores deberán pagar la multa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Esa es la cifra de electores que no justificaron la emisión del voto. 30.169 electores no se presentaron a emitir su voto en junio pasado y solo 2.364 lo justificaron. Cada infractor deberá pagar 500 pesos de multa.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 22:53:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Fijaron cronograma para las elecciones en la obra social y la caja jubilatoria del Estado            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Trabajadores del sector activo y también pasivos, deberán elegir un director titular y un suplente, que los representará en el directorio de la Obra Social por un periodo de tres años, y en la Caja de Previsión Social de la Provincia, entre el 1 de enero de 2020 y el 31 de diciembre de 2022. Los comicios será el próximo 29 de noviembre. Los padrones serán elaborados por los respectivos organismos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 21:54:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Candidatos electos proclamados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Junta Electoral proclamó el pasado 13 de agosto a quienes resultaron ganadores en las elecciones provinciales y municipales desarrolladas en el mes de junio. El acto protocolar de entrega de diplomas podría realizarse una vez finalizado el turno electoral nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 23:15:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Frente de todos amplió levemente su ventaja en los tres estamentos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el caso de presidente y vice logró el 55,46% de los votos y le sacó 34.519 sufragios de diferencia a la fórmula de Juntos por el Cambio. En senadores consiguió el 41,26% y en diputados el 38,42%. La diferencia entre el oficialismo nacional y el frente del gobernador electo Gustavo Melella (en la disputa del segundo lugar) fue de 4373 votos en senadores y de 2654 en diputados. El voto en blanco fue cuarta fuerza en senadores y segunda en diputados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 23:10:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “con Alberto y con Cristina, en Tierra del Fuego nos espera un gran futuro”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La gobernadora Rosana Bertone felicitó a los fueguinos por los resultados logrados en las elecciones primarias. “Debemos estar orgullosos como pueblo, al haber demostrado a través de las urnas que queremos y necesitamos un gobierno nacional que nos quiera, nos valore y nos considere”, manifestó la candidata a diputada.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 22:56:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            PASO: Se conocieron los datos provisorios de casi todas las mesas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En el caso del estamento de presidente, la fórmula del Frente de Todos, conformada por Alberto Fernández y Cristina Fernández de Kirchner logró en Tierra del Fuego un aplastante triunfo con 52.719 votos (55,42%). La lista de Juntos por el Cambio con Mauricio Macri y Miguel Pichetto como candidatos, alcanzaron 19.108 votos (20,08%) y la lista de Consenso Federal de Roberto Lavagna y Juan Manuel Urtubey obtuvo 8.720 votos (9,16%).            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 21:59:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Pino: “Seguiremos trabajando para que se repita el triunfo de este domingo”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El concejal justicialista, Juan Carlos Pino, destacó los resultados obtenidos por la fórmula para la presidencia, Fernández-Fernández; el candidato a senador Matías Rodríguez y la candidata a diputada, Rosana Bertone. Aseguró que “ya estamos trabajando para octubre”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 21:52:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 3700 personas justificaron la no emisión del voto            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 23:52:17 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone: “Hay que redoblar los esfuerzos para sostener el resultado en octubre”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Gobernadora y ya candidata a diputada por el Frente de Todos pidió “seguir trabajando para sostener lo que hemos logrado” y consideró que el triunfo de la fórmula liderada por Fernández – Fernández es el primer paso del país para lograr la recuperación de derechos y del trabajo”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:26:28 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Amplio triunfo del Frente de Todos en Tierra del Fuego            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La alianza kirchnerista se imponía en el estamento de presidente y vice con el 54% de los votos de Alberto Fernández sobre el 21% de Mauricio Macri, según datos extraoficiales al cierre de esta edición. En senadores ganó la lista encabezada por Matías Rodríguez con el 41% contra el 17% de Pablo Blanco. Y en diputados triunfó la nómina encabezada por la gobernadora Rosana Bertone con cerca del 39% de los votos por sobre la de Federico Frigerio que obtuvo el 18%. En tercer lugar quedó la lista que responde al gobernador electo Gustavo Melella. Inexplicable demora de los datos oficiales.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:25:22 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Walter Vuoto: “Este es el camino”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Para el Intendente de Ushuaia con el triunfo de la fórmula Fernández-Fernández “empieza la recuperación del país”. Afirmó que “vamos a trabajar incansablemente para que en octubre se asegure el triunfo de los candidatos y candidatas del Frente de Todos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 23:32:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Este triunfo es de todos”, sostuvo Matías Rodríguez            
            
        </title>
        
        <description>
            
            “Los fueguinos y fueguinas hemos dado el primer paso para volver a poner a Tierra del Fuego y al país de pie junto a Alberto y Cristina”, señaló el candidato a senador nacional Matías Rodríguez, quien destacó el triunfo de la fórmula presidencial del Frente de Todos. Por su parte el intendente Walter Vuoto dijo que con lo de ayer “empieza la recuperación del país”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 00:26:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Bertone dijo que Fernández tiene “un verdadero pacto de confianza con los fueguinos”            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 22:48:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Cuatro electores figuran con domicilio en Malvinas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Uno de ellos es un ex combatiente de Ushuaia que realizó el cambio de dirección hace un año y medio como un homenaje a un compañero muerto durante la guerra de 1982. Los demás vivirían en la provincia de Buenos Aires. La Justicia habilitó una mesa en Lago Escondido para el distrito “Islas del Atlántico Sur”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 22:44:57 -0200</pubDate>
        
    </item></news>