<news><item><title>
                        
            Martes y miércoles sin atención bancaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Bancaria, que nuclea a las entidades privadas y públicas del rubro, confirmó su adhesión al paro nacional del próximo martes en rechazo a las políticas económicas y la consecuente inflación que amenaza el poder adquisitivo de los trabajadores. Al paro de 24 horas se sumará el feriado del miércoles, por el Día del Trabajador.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 23:13:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se levantó el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Producción y Trabajo de nación dictó la conciliación obligatoria por 15 días. De esta manera se desactivó el paro de 24 horas que iba a afectar los vuelos de LATAM de hoy, entre ellos el que tiene por destino a Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:18:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ambicioso proyecto de la UOM            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta elaborada por la seccional Río Grande la UOM no sólo busca garantizar por ley la prórroga del subrégimen industrial hasta 2073, sino que también propone que el Congreso elimine el artículo que habilita al Ejecutivo nacional a modificar los beneficios vigentes. También impulsa la creación de un fondo de responsabilidad social empresaria, la garantía de sustentabilidad de empleo directo e indirecto a noviembre del 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:46:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 800 pasajeros varados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La sorpresiva protesta iniciada en horas de la mañana de ayer afectó a la mayoría de los vuelos que debían operar en el aeropuerto de la Ushuaia. La protesta está vinculada a un reclamo salarial. La medida de fuerza se levantó durante las últimas horas de la tarde.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:00:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde anoche el Sindicato de Camioneros comenzó a hacer notar el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Decenas y decenas de camiones fueron estacionados en distintos puntos de Ushuaia, principalmente en avenida Maipú y Prefectura Naval. Se extenderá durante todo el día de hoy y no habrá recolección de residuos ni distribución de combustible. Desde el gremio aseguraron ayer que se respetará la libre circulación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales rechazaron la propuesta salarial del Ejecutivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La oferta del 8 por ciento (5% retroactivo a mayo y 3% en octubre) fue rechazada por los sindicatos de trabajadores municipales de Ushuaia. Las partes mantendrán un nuevo encuentro en el Ministerio de Trabajo, en tanto los trabajadores anticiparon que en caso de que no se presente una propuesta superadora, definirán los pasos a seguir teniendo en cuenta el vencimiento de la conciliación obligatoria.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:42:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Golpearon a uno de los acusados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Miguel Ángel Arana, presidente de la Comisión de Viviendas de ATE a quien el secretario general de ese gremio, Carlos Córdoba denunció junto a Daniel Alberto Belbey (secretario de Acción Social) como los responsables de haber “vendido” viviendas del complejo Barrancas del Río Pipo a personas ajenas al sindicato. Arana fue increpado en su domicilio por un sujeto con antecedentes penales que dijo haber sido perjudicado por la maniobra. Le perforaron un pulmón y está internado en coma inducido en el Hospital. El juez llamó a indagatoria a los acusados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:38:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales pidieron que se debata una mesa de negociación salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los gremios de ATE, SOEM, Jerárquicos, Músicos, ASEOM y No Agremiados, brindaron ayer una conferencia de prensa en el edificio Adolfo Cano de la Municipalidad de Ushuaia para manifestar su descontento ante la falta de una recomposición salarial concreta por parte del Ejecutivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:54:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SEJUP comienza con asambleas en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las medidas fueron resueltas ayer en asambleas que se llevaron adelante en los juzgados de Ushuaia como el de Río Grande. Los empleados judiciales decidieron comenzar con quite de colaboración a partir de mañana por la falta de una recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:28:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La OIT aseguró que los descuentos salariales no afectan la libertad sindical             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo informaron desde el Ejecutivo provincial a últimas horas de ayer. Señalaron que el Comité de Libertad Sindical respondió a la denuncia presentada por el SUTEF contra la Provincia. El Organismo reconoció por primera vez que el derecho a huelga “no es absoluto” cuando atenta contra los bienes o la seguridad pública. También avaló que, durante huelgas de larga duración en el sector de la educación, pueden establecerse servicios mínimos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 22:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La paritaria docente pasó para el 15 de marzo, pero los gremios piden que se adelante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo fijó para el 15 de marzo la nueva reunión paritaria docente, pero los sindicatos no están de acuerdo con esa fecha y pidieron que sea adelantada para esta semana. El Gobierno no presentó propuesta salarial y planteó que los gremios formulen su pedido. A su vez, los Sindicatos exigieron al Ejecutivo que haga su oferta formal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:05:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inicio de clases: el SUTEF para hoy por 24 horas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo decidieron los delegados en un congreso realizado en Tolhuin durante el fin de semana. Argumentan la falta de propuesta salarial del Gobierno como el principal motivo del no inicio del dictado de clases. Otros gremios docentes o con representación en el sector, que están participando de las paritarias, como UPCN, UDA y AMET, no realizarán, por el momento, medidas de fuerza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:21:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arce: “Los bachilleratos son para elegir docentes afines a la ideología del municipio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El dirigente sindical advirtió que el Municipio de Río Grande “deberá contar con la autorización del Ministerio de Educación” para llevar adelante esta modalidad “de lo contrario estaríamos hablando de una estafa a los alumnos”. 
            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:41:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gremios piden propuesta salarial y suba de la ayuda escolar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ese fue el planteo realizado en la primera reunión paritaria del año para establecer la pauta salarial anual al escalafón seco. El Gobierno condicionó toda propuesta en función de las “reglas establecidas por el nuevo compromiso de Responsabilidad Fiscal”. El encuentro, que se realizó en Río Grande, pasó a un cuarto intermedio sin fecha fija.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Sutef lleva a la mesa salarial un pedido para elevar el básico al doble de la escala nacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La conducción del sindicato informó que de esta manera se cumpliría con el 100% del ítem zona. Dicen que la propuesta fue consensuada en un congreso de delegados, y advierten que de no llegarse a un acuerdo habrá medidas de fuerza que podrían complicar el inicio de clases. Desde el Gobierno confían en que la negociación, que comienza el jueves, llegará a un buen término. Hoy habrá una mesa en Río Grande con gremios del escalafón seco y mañana con los de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La semana que viene comienzan las paritarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el Ejecutivo provincial asegurando que desde Asuntos Gremiales del Gobierno ya solicitaron a la cartera laboral la apertura de la mesa de negociaciones. Por ahora no se habla de porcentajes, aunque el pacto fiscal para otorgar recomposiciones salariales será el punto límite que desde la provincia argumentarán al momento de discutir los porcentajes.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:17:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin bancos hasta el miércoles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta para hoy y mañana, sin recarga de cajeros automáticos, es en rechazo al aumento salarial del 9% propuesto por el sector empresarial del rubro, que “no contempla la inflación”, evaluó el gremio. El secretario general de la Asociación Bancaria en la provincia, Gustavo Fernández, estimó que no habrá desabastecimiento de dinero en los cajeros.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:24:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy paro bancario por reclamo salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy no habrá atención al público y la próxima recarga de cajeros será el miércoles, tras los feriados de carnaval; en rechazo al 9% de aumento salarial propuesto por las cámaras empresarias del rubro. La medida que alcanza a todas las entidades bancarias de la provincia y a nivel nacional, se repetirá el 19 y 20 de febrero.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:04:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dieron un 6% de aumento salarial para empleados de comercio de Tolhuin y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alcanza a los trabajadores mercantiles de Río Grande y Tolhuin. Se trata del pago de la “cláusula gatillo” sellado en el acuerdo salarial del 2017.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 23:29:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La CGT de Ushuaia sostuvo que la aprobación de la reforma previsional es un hecho “muy triste”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo aseguró el secretario general de la organización sindical, Emanuel Trentino. Dijo que la norma sancionada en la mañana de ayer en la Cámara de Diputados de la Nación constituye un acto de “entrega”. Igual llamó a “insistir” con los reclamos y a no dejarse avasallar por las medidas impulsadas por el Gobierno Nacional. “Presenciamos la entrega de los jubilados como moneda de cambio. Fue un día muy triste, pero también de lucha y de resistencia”, afirmó el dirigente gremial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:49:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Martes y miércoles sin atención bancaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Bancaria, que nuclea a las entidades privadas y públicas del rubro, confirmó su adhesión al paro nacional del próximo martes en rechazo a las políticas económicas y la consecuente inflación que amenaza el poder adquisitivo de los trabajadores. Al paro de 24 horas se sumará el feriado del miércoles, por el Día del Trabajador.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 23:13:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se levantó el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Producción y Trabajo de nación dictó la conciliación obligatoria por 15 días. De esta manera se desactivó el paro de 24 horas que iba a afectar los vuelos de LATAM de hoy, entre ellos el que tiene por destino a Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:18:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ambicioso proyecto de la UOM            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta elaborada por la seccional Río Grande la UOM no sólo busca garantizar por ley la prórroga del subrégimen industrial hasta 2073, sino que también propone que el Congreso elimine el artículo que habilita al Ejecutivo nacional a modificar los beneficios vigentes. También impulsa la creación de un fondo de responsabilidad social empresaria, la garantía de sustentabilidad de empleo directo e indirecto a noviembre del 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:46:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 800 pasajeros varados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La sorpresiva protesta iniciada en horas de la mañana de ayer afectó a la mayoría de los vuelos que debían operar en el aeropuerto de la Ushuaia. La protesta está vinculada a un reclamo salarial. La medida de fuerza se levantó durante las últimas horas de la tarde.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:00:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde anoche el Sindicato de Camioneros comenzó a hacer notar el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Decenas y decenas de camiones fueron estacionados en distintos puntos de Ushuaia, principalmente en avenida Maipú y Prefectura Naval. Se extenderá durante todo el día de hoy y no habrá recolección de residuos ni distribución de combustible. Desde el gremio aseguraron ayer que se respetará la libre circulación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales rechazaron la propuesta salarial del Ejecutivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La oferta del 8 por ciento (5% retroactivo a mayo y 3% en octubre) fue rechazada por los sindicatos de trabajadores municipales de Ushuaia. Las partes mantendrán un nuevo encuentro en el Ministerio de Trabajo, en tanto los trabajadores anticiparon que en caso de que no se presente una propuesta superadora, definirán los pasos a seguir teniendo en cuenta el vencimiento de la conciliación obligatoria.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:42:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Golpearon a uno de los acusados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Miguel Ángel Arana, presidente de la Comisión de Viviendas de ATE a quien el secretario general de ese gremio, Carlos Córdoba denunció junto a Daniel Alberto Belbey (secretario de Acción Social) como los responsables de haber “vendido” viviendas del complejo Barrancas del Río Pipo a personas ajenas al sindicato. Arana fue increpado en su domicilio por un sujeto con antecedentes penales que dijo haber sido perjudicado por la maniobra. Le perforaron un pulmón y está internado en coma inducido en el Hospital. El juez llamó a indagatoria a los acusados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:38:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales pidieron que se debata una mesa de negociación salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los gremios de ATE, SOEM, Jerárquicos, Músicos, ASEOM y No Agremiados, brindaron ayer una conferencia de prensa en el edificio Adolfo Cano de la Municipalidad de Ushuaia para manifestar su descontento ante la falta de una recomposición salarial concreta por parte del Ejecutivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:54:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SEJUP comienza con asambleas en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las medidas fueron resueltas ayer en asambleas que se llevaron adelante en los juzgados de Ushuaia como el de Río Grande. Los empleados judiciales decidieron comenzar con quite de colaboración a partir de mañana por la falta de una recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:28:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La OIT aseguró que los descuentos salariales no afectan la libertad sindical             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo informaron desde el Ejecutivo provincial a últimas horas de ayer. Señalaron que el Comité de Libertad Sindical respondió a la denuncia presentada por el SUTEF contra la Provincia. El Organismo reconoció por primera vez que el derecho a huelga “no es absoluto” cuando atenta contra los bienes o la seguridad pública. También avaló que, durante huelgas de larga duración en el sector de la educación, pueden establecerse servicios mínimos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 22:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La paritaria docente pasó para el 15 de marzo, pero los gremios piden que se adelante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo fijó para el 15 de marzo la nueva reunión paritaria docente, pero los sindicatos no están de acuerdo con esa fecha y pidieron que sea adelantada para esta semana. El Gobierno no presentó propuesta salarial y planteó que los gremios formulen su pedido. A su vez, los Sindicatos exigieron al Ejecutivo que haga su oferta formal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:05:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inicio de clases: el SUTEF para hoy por 24 horas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo decidieron los delegados en un congreso realizado en Tolhuin durante el fin de semana. Argumentan la falta de propuesta salarial del Gobierno como el principal motivo del no inicio del dictado de clases. Otros gremios docentes o con representación en el sector, que están participando de las paritarias, como UPCN, UDA y AMET, no realizarán, por el momento, medidas de fuerza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:21:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arce: “Los bachilleratos son para elegir docentes afines a la ideología del municipio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El dirigente sindical advirtió que el Municipio de Río Grande “deberá contar con la autorización del Ministerio de Educación” para llevar adelante esta modalidad “de lo contrario estaríamos hablando de una estafa a los alumnos”. 
            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:41:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gremios piden propuesta salarial y suba de la ayuda escolar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ese fue el planteo realizado en la primera reunión paritaria del año para establecer la pauta salarial anual al escalafón seco. El Gobierno condicionó toda propuesta en función de las “reglas establecidas por el nuevo compromiso de Responsabilidad Fiscal”. El encuentro, que se realizó en Río Grande, pasó a un cuarto intermedio sin fecha fija.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Sutef lleva a la mesa salarial un pedido para elevar el básico al doble de la escala nacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La conducción del sindicato informó que de esta manera se cumpliría con el 100% del ítem zona. Dicen que la propuesta fue consensuada en un congreso de delegados, y advierten que de no llegarse a un acuerdo habrá medidas de fuerza que podrían complicar el inicio de clases. Desde el Gobierno confían en que la negociación, que comienza el jueves, llegará a un buen término. Hoy habrá una mesa en Río Grande con gremios del escalafón seco y mañana con los de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La semana que viene comienzan las paritarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el Ejecutivo provincial asegurando que desde Asuntos Gremiales del Gobierno ya solicitaron a la cartera laboral la apertura de la mesa de negociaciones. Por ahora no se habla de porcentajes, aunque el pacto fiscal para otorgar recomposiciones salariales será el punto límite que desde la provincia argumentarán al momento de discutir los porcentajes.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:17:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin bancos hasta el miércoles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta para hoy y mañana, sin recarga de cajeros automáticos, es en rechazo al aumento salarial del 9% propuesto por el sector empresarial del rubro, que “no contempla la inflación”, evaluó el gremio. El secretario general de la Asociación Bancaria en la provincia, Gustavo Fernández, estimó que no habrá desabastecimiento de dinero en los cajeros.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:24:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy paro bancario por reclamo salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy no habrá atención al público y la próxima recarga de cajeros será el miércoles, tras los feriados de carnaval; en rechazo al 9% de aumento salarial propuesto por las cámaras empresarias del rubro. La medida que alcanza a todas las entidades bancarias de la provincia y a nivel nacional, se repetirá el 19 y 20 de febrero.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:04:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dieron un 6% de aumento salarial para empleados de comercio de Tolhuin y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alcanza a los trabajadores mercantiles de Río Grande y Tolhuin. Se trata del pago de la “cláusula gatillo” sellado en el acuerdo salarial del 2017.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 23:29:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La CGT de Ushuaia sostuvo que la aprobación de la reforma previsional es un hecho “muy triste”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo aseguró el secretario general de la organización sindical, Emanuel Trentino. Dijo que la norma sancionada en la mañana de ayer en la Cámara de Diputados de la Nación constituye un acto de “entrega”. Igual llamó a “insistir” con los reclamos y a no dejarse avasallar por las medidas impulsadas por el Gobierno Nacional. “Presenciamos la entrega de los jubilados como moneda de cambio. Fue un día muy triste, pero también de lucha y de resistencia”, afirmó el dirigente gremial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:49:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Martes y miércoles sin atención bancaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Bancaria, que nuclea a las entidades privadas y públicas del rubro, confirmó su adhesión al paro nacional del próximo martes en rechazo a las políticas económicas y la consecuente inflación que amenaza el poder adquisitivo de los trabajadores. Al paro de 24 horas se sumará el feriado del miércoles, por el Día del Trabajador.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 23:13:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se levantó el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Producción y Trabajo de nación dictó la conciliación obligatoria por 15 días. De esta manera se desactivó el paro de 24 horas que iba a afectar los vuelos de LATAM de hoy, entre ellos el que tiene por destino a Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:18:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ambicioso proyecto de la UOM            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta elaborada por la seccional Río Grande la UOM no sólo busca garantizar por ley la prórroga del subrégimen industrial hasta 2073, sino que también propone que el Congreso elimine el artículo que habilita al Ejecutivo nacional a modificar los beneficios vigentes. También impulsa la creación de un fondo de responsabilidad social empresaria, la garantía de sustentabilidad de empleo directo e indirecto a noviembre del 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:46:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 800 pasajeros varados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La sorpresiva protesta iniciada en horas de la mañana de ayer afectó a la mayoría de los vuelos que debían operar en el aeropuerto de la Ushuaia. La protesta está vinculada a un reclamo salarial. La medida de fuerza se levantó durante las últimas horas de la tarde.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:00:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde anoche el Sindicato de Camioneros comenzó a hacer notar el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Decenas y decenas de camiones fueron estacionados en distintos puntos de Ushuaia, principalmente en avenida Maipú y Prefectura Naval. Se extenderá durante todo el día de hoy y no habrá recolección de residuos ni distribución de combustible. Desde el gremio aseguraron ayer que se respetará la libre circulación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales rechazaron la propuesta salarial del Ejecutivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La oferta del 8 por ciento (5% retroactivo a mayo y 3% en octubre) fue rechazada por los sindicatos de trabajadores municipales de Ushuaia. Las partes mantendrán un nuevo encuentro en el Ministerio de Trabajo, en tanto los trabajadores anticiparon que en caso de que no se presente una propuesta superadora, definirán los pasos a seguir teniendo en cuenta el vencimiento de la conciliación obligatoria.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:42:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Golpearon a uno de los acusados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Miguel Ángel Arana, presidente de la Comisión de Viviendas de ATE a quien el secretario general de ese gremio, Carlos Córdoba denunció junto a Daniel Alberto Belbey (secretario de Acción Social) como los responsables de haber “vendido” viviendas del complejo Barrancas del Río Pipo a personas ajenas al sindicato. Arana fue increpado en su domicilio por un sujeto con antecedentes penales que dijo haber sido perjudicado por la maniobra. Le perforaron un pulmón y está internado en coma inducido en el Hospital. El juez llamó a indagatoria a los acusados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:38:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales pidieron que se debata una mesa de negociación salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los gremios de ATE, SOEM, Jerárquicos, Músicos, ASEOM y No Agremiados, brindaron ayer una conferencia de prensa en el edificio Adolfo Cano de la Municipalidad de Ushuaia para manifestar su descontento ante la falta de una recomposición salarial concreta por parte del Ejecutivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:54:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SEJUP comienza con asambleas en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las medidas fueron resueltas ayer en asambleas que se llevaron adelante en los juzgados de Ushuaia como el de Río Grande. Los empleados judiciales decidieron comenzar con quite de colaboración a partir de mañana por la falta de una recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:28:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La OIT aseguró que los descuentos salariales no afectan la libertad sindical             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo informaron desde el Ejecutivo provincial a últimas horas de ayer. Señalaron que el Comité de Libertad Sindical respondió a la denuncia presentada por el SUTEF contra la Provincia. El Organismo reconoció por primera vez que el derecho a huelga “no es absoluto” cuando atenta contra los bienes o la seguridad pública. También avaló que, durante huelgas de larga duración en el sector de la educación, pueden establecerse servicios mínimos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 22:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La paritaria docente pasó para el 15 de marzo, pero los gremios piden que se adelante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo fijó para el 15 de marzo la nueva reunión paritaria docente, pero los sindicatos no están de acuerdo con esa fecha y pidieron que sea adelantada para esta semana. El Gobierno no presentó propuesta salarial y planteó que los gremios formulen su pedido. A su vez, los Sindicatos exigieron al Ejecutivo que haga su oferta formal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:05:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inicio de clases: el SUTEF para hoy por 24 horas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo decidieron los delegados en un congreso realizado en Tolhuin durante el fin de semana. Argumentan la falta de propuesta salarial del Gobierno como el principal motivo del no inicio del dictado de clases. Otros gremios docentes o con representación en el sector, que están participando de las paritarias, como UPCN, UDA y AMET, no realizarán, por el momento, medidas de fuerza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:21:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arce: “Los bachilleratos son para elegir docentes afines a la ideología del municipio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El dirigente sindical advirtió que el Municipio de Río Grande “deberá contar con la autorización del Ministerio de Educación” para llevar adelante esta modalidad “de lo contrario estaríamos hablando de una estafa a los alumnos”. 
            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:41:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gremios piden propuesta salarial y suba de la ayuda escolar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ese fue el planteo realizado en la primera reunión paritaria del año para establecer la pauta salarial anual al escalafón seco. El Gobierno condicionó toda propuesta en función de las “reglas establecidas por el nuevo compromiso de Responsabilidad Fiscal”. El encuentro, que se realizó en Río Grande, pasó a un cuarto intermedio sin fecha fija.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Sutef lleva a la mesa salarial un pedido para elevar el básico al doble de la escala nacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La conducción del sindicato informó que de esta manera se cumpliría con el 100% del ítem zona. Dicen que la propuesta fue consensuada en un congreso de delegados, y advierten que de no llegarse a un acuerdo habrá medidas de fuerza que podrían complicar el inicio de clases. Desde el Gobierno confían en que la negociación, que comienza el jueves, llegará a un buen término. Hoy habrá una mesa en Río Grande con gremios del escalafón seco y mañana con los de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La semana que viene comienzan las paritarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el Ejecutivo provincial asegurando que desde Asuntos Gremiales del Gobierno ya solicitaron a la cartera laboral la apertura de la mesa de negociaciones. Por ahora no se habla de porcentajes, aunque el pacto fiscal para otorgar recomposiciones salariales será el punto límite que desde la provincia argumentarán al momento de discutir los porcentajes.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:17:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin bancos hasta el miércoles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta para hoy y mañana, sin recarga de cajeros automáticos, es en rechazo al aumento salarial del 9% propuesto por el sector empresarial del rubro, que “no contempla la inflación”, evaluó el gremio. El secretario general de la Asociación Bancaria en la provincia, Gustavo Fernández, estimó que no habrá desabastecimiento de dinero en los cajeros.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:24:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy paro bancario por reclamo salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy no habrá atención al público y la próxima recarga de cajeros será el miércoles, tras los feriados de carnaval; en rechazo al 9% de aumento salarial propuesto por las cámaras empresarias del rubro. La medida que alcanza a todas las entidades bancarias de la provincia y a nivel nacional, se repetirá el 19 y 20 de febrero.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:04:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dieron un 6% de aumento salarial para empleados de comercio de Tolhuin y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alcanza a los trabajadores mercantiles de Río Grande y Tolhuin. Se trata del pago de la “cláusula gatillo” sellado en el acuerdo salarial del 2017.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 23:29:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La CGT de Ushuaia sostuvo que la aprobación de la reforma previsional es un hecho “muy triste”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo aseguró el secretario general de la organización sindical, Emanuel Trentino. Dijo que la norma sancionada en la mañana de ayer en la Cámara de Diputados de la Nación constituye un acto de “entrega”. Igual llamó a “insistir” con los reclamos y a no dejarse avasallar por las medidas impulsadas por el Gobierno Nacional. “Presenciamos la entrega de los jubilados como moneda de cambio. Fue un día muy triste, pero también de lucha y de resistencia”, afirmó el dirigente gremial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:49:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Martes y miércoles sin atención bancaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Bancaria, que nuclea a las entidades privadas y públicas del rubro, confirmó su adhesión al paro nacional del próximo martes en rechazo a las políticas económicas y la consecuente inflación que amenaza el poder adquisitivo de los trabajadores. Al paro de 24 horas se sumará el feriado del miércoles, por el Día del Trabajador.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 23:13:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se levantó el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Producción y Trabajo de nación dictó la conciliación obligatoria por 15 días. De esta manera se desactivó el paro de 24 horas que iba a afectar los vuelos de LATAM de hoy, entre ellos el que tiene por destino a Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:18:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ambicioso proyecto de la UOM            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta elaborada por la seccional Río Grande la UOM no sólo busca garantizar por ley la prórroga del subrégimen industrial hasta 2073, sino que también propone que el Congreso elimine el artículo que habilita al Ejecutivo nacional a modificar los beneficios vigentes. También impulsa la creación de un fondo de responsabilidad social empresaria, la garantía de sustentabilidad de empleo directo e indirecto a noviembre del 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:46:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 800 pasajeros varados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La sorpresiva protesta iniciada en horas de la mañana de ayer afectó a la mayoría de los vuelos que debían operar en el aeropuerto de la Ushuaia. La protesta está vinculada a un reclamo salarial. La medida de fuerza se levantó durante las últimas horas de la tarde.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:00:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde anoche el Sindicato de Camioneros comenzó a hacer notar el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Decenas y decenas de camiones fueron estacionados en distintos puntos de Ushuaia, principalmente en avenida Maipú y Prefectura Naval. Se extenderá durante todo el día de hoy y no habrá recolección de residuos ni distribución de combustible. Desde el gremio aseguraron ayer que se respetará la libre circulación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales rechazaron la propuesta salarial del Ejecutivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La oferta del 8 por ciento (5% retroactivo a mayo y 3% en octubre) fue rechazada por los sindicatos de trabajadores municipales de Ushuaia. Las partes mantendrán un nuevo encuentro en el Ministerio de Trabajo, en tanto los trabajadores anticiparon que en caso de que no se presente una propuesta superadora, definirán los pasos a seguir teniendo en cuenta el vencimiento de la conciliación obligatoria.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:42:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Golpearon a uno de los acusados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Miguel Ángel Arana, presidente de la Comisión de Viviendas de ATE a quien el secretario general de ese gremio, Carlos Córdoba denunció junto a Daniel Alberto Belbey (secretario de Acción Social) como los responsables de haber “vendido” viviendas del complejo Barrancas del Río Pipo a personas ajenas al sindicato. Arana fue increpado en su domicilio por un sujeto con antecedentes penales que dijo haber sido perjudicado por la maniobra. Le perforaron un pulmón y está internado en coma inducido en el Hospital. El juez llamó a indagatoria a los acusados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:38:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales pidieron que se debata una mesa de negociación salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los gremios de ATE, SOEM, Jerárquicos, Músicos, ASEOM y No Agremiados, brindaron ayer una conferencia de prensa en el edificio Adolfo Cano de la Municipalidad de Ushuaia para manifestar su descontento ante la falta de una recomposición salarial concreta por parte del Ejecutivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:54:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SEJUP comienza con asambleas en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las medidas fueron resueltas ayer en asambleas que se llevaron adelante en los juzgados de Ushuaia como el de Río Grande. Los empleados judiciales decidieron comenzar con quite de colaboración a partir de mañana por la falta de una recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:28:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La OIT aseguró que los descuentos salariales no afectan la libertad sindical             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo informaron desde el Ejecutivo provincial a últimas horas de ayer. Señalaron que el Comité de Libertad Sindical respondió a la denuncia presentada por el SUTEF contra la Provincia. El Organismo reconoció por primera vez que el derecho a huelga “no es absoluto” cuando atenta contra los bienes o la seguridad pública. También avaló que, durante huelgas de larga duración en el sector de la educación, pueden establecerse servicios mínimos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 22:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La paritaria docente pasó para el 15 de marzo, pero los gremios piden que se adelante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo fijó para el 15 de marzo la nueva reunión paritaria docente, pero los sindicatos no están de acuerdo con esa fecha y pidieron que sea adelantada para esta semana. El Gobierno no presentó propuesta salarial y planteó que los gremios formulen su pedido. A su vez, los Sindicatos exigieron al Ejecutivo que haga su oferta formal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:05:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inicio de clases: el SUTEF para hoy por 24 horas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo decidieron los delegados en un congreso realizado en Tolhuin durante el fin de semana. Argumentan la falta de propuesta salarial del Gobierno como el principal motivo del no inicio del dictado de clases. Otros gremios docentes o con representación en el sector, que están participando de las paritarias, como UPCN, UDA y AMET, no realizarán, por el momento, medidas de fuerza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:21:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arce: “Los bachilleratos son para elegir docentes afines a la ideología del municipio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El dirigente sindical advirtió que el Municipio de Río Grande “deberá contar con la autorización del Ministerio de Educación” para llevar adelante esta modalidad “de lo contrario estaríamos hablando de una estafa a los alumnos”. 
            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:41:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gremios piden propuesta salarial y suba de la ayuda escolar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ese fue el planteo realizado en la primera reunión paritaria del año para establecer la pauta salarial anual al escalafón seco. El Gobierno condicionó toda propuesta en función de las “reglas establecidas por el nuevo compromiso de Responsabilidad Fiscal”. El encuentro, que se realizó en Río Grande, pasó a un cuarto intermedio sin fecha fija.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Sutef lleva a la mesa salarial un pedido para elevar el básico al doble de la escala nacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La conducción del sindicato informó que de esta manera se cumpliría con el 100% del ítem zona. Dicen que la propuesta fue consensuada en un congreso de delegados, y advierten que de no llegarse a un acuerdo habrá medidas de fuerza que podrían complicar el inicio de clases. Desde el Gobierno confían en que la negociación, que comienza el jueves, llegará a un buen término. Hoy habrá una mesa en Río Grande con gremios del escalafón seco y mañana con los de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La semana que viene comienzan las paritarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el Ejecutivo provincial asegurando que desde Asuntos Gremiales del Gobierno ya solicitaron a la cartera laboral la apertura de la mesa de negociaciones. Por ahora no se habla de porcentajes, aunque el pacto fiscal para otorgar recomposiciones salariales será el punto límite que desde la provincia argumentarán al momento de discutir los porcentajes.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:17:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin bancos hasta el miércoles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta para hoy y mañana, sin recarga de cajeros automáticos, es en rechazo al aumento salarial del 9% propuesto por el sector empresarial del rubro, que “no contempla la inflación”, evaluó el gremio. El secretario general de la Asociación Bancaria en la provincia, Gustavo Fernández, estimó que no habrá desabastecimiento de dinero en los cajeros.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:24:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy paro bancario por reclamo salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy no habrá atención al público y la próxima recarga de cajeros será el miércoles, tras los feriados de carnaval; en rechazo al 9% de aumento salarial propuesto por las cámaras empresarias del rubro. La medida que alcanza a todas las entidades bancarias de la provincia y a nivel nacional, se repetirá el 19 y 20 de febrero.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:04:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dieron un 6% de aumento salarial para empleados de comercio de Tolhuin y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alcanza a los trabajadores mercantiles de Río Grande y Tolhuin. Se trata del pago de la “cláusula gatillo” sellado en el acuerdo salarial del 2017.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 23:29:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La CGT de Ushuaia sostuvo que la aprobación de la reforma previsional es un hecho “muy triste”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo aseguró el secretario general de la organización sindical, Emanuel Trentino. Dijo que la norma sancionada en la mañana de ayer en la Cámara de Diputados de la Nación constituye un acto de “entrega”. Igual llamó a “insistir” con los reclamos y a no dejarse avasallar por las medidas impulsadas por el Gobierno Nacional. “Presenciamos la entrega de los jubilados como moneda de cambio. Fue un día muy triste, pero también de lucha y de resistencia”, afirmó el dirigente gremial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:49:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Martes y miércoles sin atención bancaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Bancaria, que nuclea a las entidades privadas y públicas del rubro, confirmó su adhesión al paro nacional del próximo martes en rechazo a las políticas económicas y la consecuente inflación que amenaza el poder adquisitivo de los trabajadores. Al paro de 24 horas se sumará el feriado del miércoles, por el Día del Trabajador.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 23:13:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se levantó el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Producción y Trabajo de nación dictó la conciliación obligatoria por 15 días. De esta manera se desactivó el paro de 24 horas que iba a afectar los vuelos de LATAM de hoy, entre ellos el que tiene por destino a Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:18:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ambicioso proyecto de la UOM            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta elaborada por la seccional Río Grande la UOM no sólo busca garantizar por ley la prórroga del subrégimen industrial hasta 2073, sino que también propone que el Congreso elimine el artículo que habilita al Ejecutivo nacional a modificar los beneficios vigentes. También impulsa la creación de un fondo de responsabilidad social empresaria, la garantía de sustentabilidad de empleo directo e indirecto a noviembre del 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:46:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 800 pasajeros varados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La sorpresiva protesta iniciada en horas de la mañana de ayer afectó a la mayoría de los vuelos que debían operar en el aeropuerto de la Ushuaia. La protesta está vinculada a un reclamo salarial. La medida de fuerza se levantó durante las últimas horas de la tarde.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:00:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde anoche el Sindicato de Camioneros comenzó a hacer notar el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Decenas y decenas de camiones fueron estacionados en distintos puntos de Ushuaia, principalmente en avenida Maipú y Prefectura Naval. Se extenderá durante todo el día de hoy y no habrá recolección de residuos ni distribución de combustible. Desde el gremio aseguraron ayer que se respetará la libre circulación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales rechazaron la propuesta salarial del Ejecutivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La oferta del 8 por ciento (5% retroactivo a mayo y 3% en octubre) fue rechazada por los sindicatos de trabajadores municipales de Ushuaia. Las partes mantendrán un nuevo encuentro en el Ministerio de Trabajo, en tanto los trabajadores anticiparon que en caso de que no se presente una propuesta superadora, definirán los pasos a seguir teniendo en cuenta el vencimiento de la conciliación obligatoria.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:42:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Golpearon a uno de los acusados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Miguel Ángel Arana, presidente de la Comisión de Viviendas de ATE a quien el secretario general de ese gremio, Carlos Córdoba denunció junto a Daniel Alberto Belbey (secretario de Acción Social) como los responsables de haber “vendido” viviendas del complejo Barrancas del Río Pipo a personas ajenas al sindicato. Arana fue increpado en su domicilio por un sujeto con antecedentes penales que dijo haber sido perjudicado por la maniobra. Le perforaron un pulmón y está internado en coma inducido en el Hospital. El juez llamó a indagatoria a los acusados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:38:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales pidieron que se debata una mesa de negociación salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los gremios de ATE, SOEM, Jerárquicos, Músicos, ASEOM y No Agremiados, brindaron ayer una conferencia de prensa en el edificio Adolfo Cano de la Municipalidad de Ushuaia para manifestar su descontento ante la falta de una recomposición salarial concreta por parte del Ejecutivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:54:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SEJUP comienza con asambleas en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las medidas fueron resueltas ayer en asambleas que se llevaron adelante en los juzgados de Ushuaia como el de Río Grande. Los empleados judiciales decidieron comenzar con quite de colaboración a partir de mañana por la falta de una recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:28:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La OIT aseguró que los descuentos salariales no afectan la libertad sindical             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo informaron desde el Ejecutivo provincial a últimas horas de ayer. Señalaron que el Comité de Libertad Sindical respondió a la denuncia presentada por el SUTEF contra la Provincia. El Organismo reconoció por primera vez que el derecho a huelga “no es absoluto” cuando atenta contra los bienes o la seguridad pública. También avaló que, durante huelgas de larga duración en el sector de la educación, pueden establecerse servicios mínimos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 22:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La paritaria docente pasó para el 15 de marzo, pero los gremios piden que se adelante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo fijó para el 15 de marzo la nueva reunión paritaria docente, pero los sindicatos no están de acuerdo con esa fecha y pidieron que sea adelantada para esta semana. El Gobierno no presentó propuesta salarial y planteó que los gremios formulen su pedido. A su vez, los Sindicatos exigieron al Ejecutivo que haga su oferta formal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:05:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inicio de clases: el SUTEF para hoy por 24 horas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo decidieron los delegados en un congreso realizado en Tolhuin durante el fin de semana. Argumentan la falta de propuesta salarial del Gobierno como el principal motivo del no inicio del dictado de clases. Otros gremios docentes o con representación en el sector, que están participando de las paritarias, como UPCN, UDA y AMET, no realizarán, por el momento, medidas de fuerza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:21:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arce: “Los bachilleratos son para elegir docentes afines a la ideología del municipio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El dirigente sindical advirtió que el Municipio de Río Grande “deberá contar con la autorización del Ministerio de Educación” para llevar adelante esta modalidad “de lo contrario estaríamos hablando de una estafa a los alumnos”. 
            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:41:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gremios piden propuesta salarial y suba de la ayuda escolar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ese fue el planteo realizado en la primera reunión paritaria del año para establecer la pauta salarial anual al escalafón seco. El Gobierno condicionó toda propuesta en función de las “reglas establecidas por el nuevo compromiso de Responsabilidad Fiscal”. El encuentro, que se realizó en Río Grande, pasó a un cuarto intermedio sin fecha fija.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Sutef lleva a la mesa salarial un pedido para elevar el básico al doble de la escala nacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La conducción del sindicato informó que de esta manera se cumpliría con el 100% del ítem zona. Dicen que la propuesta fue consensuada en un congreso de delegados, y advierten que de no llegarse a un acuerdo habrá medidas de fuerza que podrían complicar el inicio de clases. Desde el Gobierno confían en que la negociación, que comienza el jueves, llegará a un buen término. Hoy habrá una mesa en Río Grande con gremios del escalafón seco y mañana con los de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La semana que viene comienzan las paritarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el Ejecutivo provincial asegurando que desde Asuntos Gremiales del Gobierno ya solicitaron a la cartera laboral la apertura de la mesa de negociaciones. Por ahora no se habla de porcentajes, aunque el pacto fiscal para otorgar recomposiciones salariales será el punto límite que desde la provincia argumentarán al momento de discutir los porcentajes.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:17:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin bancos hasta el miércoles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta para hoy y mañana, sin recarga de cajeros automáticos, es en rechazo al aumento salarial del 9% propuesto por el sector empresarial del rubro, que “no contempla la inflación”, evaluó el gremio. El secretario general de la Asociación Bancaria en la provincia, Gustavo Fernández, estimó que no habrá desabastecimiento de dinero en los cajeros.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:24:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy paro bancario por reclamo salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy no habrá atención al público y la próxima recarga de cajeros será el miércoles, tras los feriados de carnaval; en rechazo al 9% de aumento salarial propuesto por las cámaras empresarias del rubro. La medida que alcanza a todas las entidades bancarias de la provincia y a nivel nacional, se repetirá el 19 y 20 de febrero.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:04:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dieron un 6% de aumento salarial para empleados de comercio de Tolhuin y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alcanza a los trabajadores mercantiles de Río Grande y Tolhuin. Se trata del pago de la “cláusula gatillo” sellado en el acuerdo salarial del 2017.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 23:29:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La CGT de Ushuaia sostuvo que la aprobación de la reforma previsional es un hecho “muy triste”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo aseguró el secretario general de la organización sindical, Emanuel Trentino. Dijo que la norma sancionada en la mañana de ayer en la Cámara de Diputados de la Nación constituye un acto de “entrega”. Igual llamó a “insistir” con los reclamos y a no dejarse avasallar por las medidas impulsadas por el Gobierno Nacional. “Presenciamos la entrega de los jubilados como moneda de cambio. Fue un día muy triste, pero también de lucha y de resistencia”, afirmó el dirigente gremial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:49:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Martes y miércoles sin atención bancaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Bancaria, que nuclea a las entidades privadas y públicas del rubro, confirmó su adhesión al paro nacional del próximo martes en rechazo a las políticas económicas y la consecuente inflación que amenaza el poder adquisitivo de los trabajadores. Al paro de 24 horas se sumará el feriado del miércoles, por el Día del Trabajador.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 23:13:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se levantó el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Producción y Trabajo de nación dictó la conciliación obligatoria por 15 días. De esta manera se desactivó el paro de 24 horas que iba a afectar los vuelos de LATAM de hoy, entre ellos el que tiene por destino a Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:18:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ambicioso proyecto de la UOM            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta elaborada por la seccional Río Grande la UOM no sólo busca garantizar por ley la prórroga del subrégimen industrial hasta 2073, sino que también propone que el Congreso elimine el artículo que habilita al Ejecutivo nacional a modificar los beneficios vigentes. También impulsa la creación de un fondo de responsabilidad social empresaria, la garantía de sustentabilidad de empleo directo e indirecto a noviembre del 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:46:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 800 pasajeros varados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La sorpresiva protesta iniciada en horas de la mañana de ayer afectó a la mayoría de los vuelos que debían operar en el aeropuerto de la Ushuaia. La protesta está vinculada a un reclamo salarial. La medida de fuerza se levantó durante las últimas horas de la tarde.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:00:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde anoche el Sindicato de Camioneros comenzó a hacer notar el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Decenas y decenas de camiones fueron estacionados en distintos puntos de Ushuaia, principalmente en avenida Maipú y Prefectura Naval. Se extenderá durante todo el día de hoy y no habrá recolección de residuos ni distribución de combustible. Desde el gremio aseguraron ayer que se respetará la libre circulación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales rechazaron la propuesta salarial del Ejecutivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La oferta del 8 por ciento (5% retroactivo a mayo y 3% en octubre) fue rechazada por los sindicatos de trabajadores municipales de Ushuaia. Las partes mantendrán un nuevo encuentro en el Ministerio de Trabajo, en tanto los trabajadores anticiparon que en caso de que no se presente una propuesta superadora, definirán los pasos a seguir teniendo en cuenta el vencimiento de la conciliación obligatoria.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:42:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Golpearon a uno de los acusados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Miguel Ángel Arana, presidente de la Comisión de Viviendas de ATE a quien el secretario general de ese gremio, Carlos Córdoba denunció junto a Daniel Alberto Belbey (secretario de Acción Social) como los responsables de haber “vendido” viviendas del complejo Barrancas del Río Pipo a personas ajenas al sindicato. Arana fue increpado en su domicilio por un sujeto con antecedentes penales que dijo haber sido perjudicado por la maniobra. Le perforaron un pulmón y está internado en coma inducido en el Hospital. El juez llamó a indagatoria a los acusados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:38:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales pidieron que se debata una mesa de negociación salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los gremios de ATE, SOEM, Jerárquicos, Músicos, ASEOM y No Agremiados, brindaron ayer una conferencia de prensa en el edificio Adolfo Cano de la Municipalidad de Ushuaia para manifestar su descontento ante la falta de una recomposición salarial concreta por parte del Ejecutivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:54:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SEJUP comienza con asambleas en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las medidas fueron resueltas ayer en asambleas que se llevaron adelante en los juzgados de Ushuaia como el de Río Grande. Los empleados judiciales decidieron comenzar con quite de colaboración a partir de mañana por la falta de una recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:28:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La OIT aseguró que los descuentos salariales no afectan la libertad sindical             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo informaron desde el Ejecutivo provincial a últimas horas de ayer. Señalaron que el Comité de Libertad Sindical respondió a la denuncia presentada por el SUTEF contra la Provincia. El Organismo reconoció por primera vez que el derecho a huelga “no es absoluto” cuando atenta contra los bienes o la seguridad pública. También avaló que, durante huelgas de larga duración en el sector de la educación, pueden establecerse servicios mínimos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 22:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La paritaria docente pasó para el 15 de marzo, pero los gremios piden que se adelante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo fijó para el 15 de marzo la nueva reunión paritaria docente, pero los sindicatos no están de acuerdo con esa fecha y pidieron que sea adelantada para esta semana. El Gobierno no presentó propuesta salarial y planteó que los gremios formulen su pedido. A su vez, los Sindicatos exigieron al Ejecutivo que haga su oferta formal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:05:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inicio de clases: el SUTEF para hoy por 24 horas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo decidieron los delegados en un congreso realizado en Tolhuin durante el fin de semana. Argumentan la falta de propuesta salarial del Gobierno como el principal motivo del no inicio del dictado de clases. Otros gremios docentes o con representación en el sector, que están participando de las paritarias, como UPCN, UDA y AMET, no realizarán, por el momento, medidas de fuerza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:21:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arce: “Los bachilleratos son para elegir docentes afines a la ideología del municipio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El dirigente sindical advirtió que el Municipio de Río Grande “deberá contar con la autorización del Ministerio de Educación” para llevar adelante esta modalidad “de lo contrario estaríamos hablando de una estafa a los alumnos”. 
            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:41:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gremios piden propuesta salarial y suba de la ayuda escolar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ese fue el planteo realizado en la primera reunión paritaria del año para establecer la pauta salarial anual al escalafón seco. El Gobierno condicionó toda propuesta en función de las “reglas establecidas por el nuevo compromiso de Responsabilidad Fiscal”. El encuentro, que se realizó en Río Grande, pasó a un cuarto intermedio sin fecha fija.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Sutef lleva a la mesa salarial un pedido para elevar el básico al doble de la escala nacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La conducción del sindicato informó que de esta manera se cumpliría con el 100% del ítem zona. Dicen que la propuesta fue consensuada en un congreso de delegados, y advierten que de no llegarse a un acuerdo habrá medidas de fuerza que podrían complicar el inicio de clases. Desde el Gobierno confían en que la negociación, que comienza el jueves, llegará a un buen término. Hoy habrá una mesa en Río Grande con gremios del escalafón seco y mañana con los de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La semana que viene comienzan las paritarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el Ejecutivo provincial asegurando que desde Asuntos Gremiales del Gobierno ya solicitaron a la cartera laboral la apertura de la mesa de negociaciones. Por ahora no se habla de porcentajes, aunque el pacto fiscal para otorgar recomposiciones salariales será el punto límite que desde la provincia argumentarán al momento de discutir los porcentajes.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:17:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin bancos hasta el miércoles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta para hoy y mañana, sin recarga de cajeros automáticos, es en rechazo al aumento salarial del 9% propuesto por el sector empresarial del rubro, que “no contempla la inflación”, evaluó el gremio. El secretario general de la Asociación Bancaria en la provincia, Gustavo Fernández, estimó que no habrá desabastecimiento de dinero en los cajeros.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:24:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy paro bancario por reclamo salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy no habrá atención al público y la próxima recarga de cajeros será el miércoles, tras los feriados de carnaval; en rechazo al 9% de aumento salarial propuesto por las cámaras empresarias del rubro. La medida que alcanza a todas las entidades bancarias de la provincia y a nivel nacional, se repetirá el 19 y 20 de febrero.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:04:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dieron un 6% de aumento salarial para empleados de comercio de Tolhuin y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alcanza a los trabajadores mercantiles de Río Grande y Tolhuin. Se trata del pago de la “cláusula gatillo” sellado en el acuerdo salarial del 2017.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 23:29:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La CGT de Ushuaia sostuvo que la aprobación de la reforma previsional es un hecho “muy triste”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo aseguró el secretario general de la organización sindical, Emanuel Trentino. Dijo que la norma sancionada en la mañana de ayer en la Cámara de Diputados de la Nación constituye un acto de “entrega”. Igual llamó a “insistir” con los reclamos y a no dejarse avasallar por las medidas impulsadas por el Gobierno Nacional. “Presenciamos la entrega de los jubilados como moneda de cambio. Fue un día muy triste, pero también de lucha y de resistencia”, afirmó el dirigente gremial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:49:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Martes y miércoles sin atención bancaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Bancaria, que nuclea a las entidades privadas y públicas del rubro, confirmó su adhesión al paro nacional del próximo martes en rechazo a las políticas económicas y la consecuente inflación que amenaza el poder adquisitivo de los trabajadores. Al paro de 24 horas se sumará el feriado del miércoles, por el Día del Trabajador.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 23:13:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se levantó el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Producción y Trabajo de nación dictó la conciliación obligatoria por 15 días. De esta manera se desactivó el paro de 24 horas que iba a afectar los vuelos de LATAM de hoy, entre ellos el que tiene por destino a Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:18:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ambicioso proyecto de la UOM            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta elaborada por la seccional Río Grande la UOM no sólo busca garantizar por ley la prórroga del subrégimen industrial hasta 2073, sino que también propone que el Congreso elimine el artículo que habilita al Ejecutivo nacional a modificar los beneficios vigentes. También impulsa la creación de un fondo de responsabilidad social empresaria, la garantía de sustentabilidad de empleo directo e indirecto a noviembre del 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:46:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 800 pasajeros varados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La sorpresiva protesta iniciada en horas de la mañana de ayer afectó a la mayoría de los vuelos que debían operar en el aeropuerto de la Ushuaia. La protesta está vinculada a un reclamo salarial. La medida de fuerza se levantó durante las últimas horas de la tarde.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:00:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde anoche el Sindicato de Camioneros comenzó a hacer notar el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Decenas y decenas de camiones fueron estacionados en distintos puntos de Ushuaia, principalmente en avenida Maipú y Prefectura Naval. Se extenderá durante todo el día de hoy y no habrá recolección de residuos ni distribución de combustible. Desde el gremio aseguraron ayer que se respetará la libre circulación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales rechazaron la propuesta salarial del Ejecutivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La oferta del 8 por ciento (5% retroactivo a mayo y 3% en octubre) fue rechazada por los sindicatos de trabajadores municipales de Ushuaia. Las partes mantendrán un nuevo encuentro en el Ministerio de Trabajo, en tanto los trabajadores anticiparon que en caso de que no se presente una propuesta superadora, definirán los pasos a seguir teniendo en cuenta el vencimiento de la conciliación obligatoria.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:42:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Golpearon a uno de los acusados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Miguel Ángel Arana, presidente de la Comisión de Viviendas de ATE a quien el secretario general de ese gremio, Carlos Córdoba denunció junto a Daniel Alberto Belbey (secretario de Acción Social) como los responsables de haber “vendido” viviendas del complejo Barrancas del Río Pipo a personas ajenas al sindicato. Arana fue increpado en su domicilio por un sujeto con antecedentes penales que dijo haber sido perjudicado por la maniobra. Le perforaron un pulmón y está internado en coma inducido en el Hospital. El juez llamó a indagatoria a los acusados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:38:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales pidieron que se debata una mesa de negociación salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los gremios de ATE, SOEM, Jerárquicos, Músicos, ASEOM y No Agremiados, brindaron ayer una conferencia de prensa en el edificio Adolfo Cano de la Municipalidad de Ushuaia para manifestar su descontento ante la falta de una recomposición salarial concreta por parte del Ejecutivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:54:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SEJUP comienza con asambleas en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las medidas fueron resueltas ayer en asambleas que se llevaron adelante en los juzgados de Ushuaia como el de Río Grande. Los empleados judiciales decidieron comenzar con quite de colaboración a partir de mañana por la falta de una recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:28:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La OIT aseguró que los descuentos salariales no afectan la libertad sindical             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo informaron desde el Ejecutivo provincial a últimas horas de ayer. Señalaron que el Comité de Libertad Sindical respondió a la denuncia presentada por el SUTEF contra la Provincia. El Organismo reconoció por primera vez que el derecho a huelga “no es absoluto” cuando atenta contra los bienes o la seguridad pública. También avaló que, durante huelgas de larga duración en el sector de la educación, pueden establecerse servicios mínimos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 22:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La paritaria docente pasó para el 15 de marzo, pero los gremios piden que se adelante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo fijó para el 15 de marzo la nueva reunión paritaria docente, pero los sindicatos no están de acuerdo con esa fecha y pidieron que sea adelantada para esta semana. El Gobierno no presentó propuesta salarial y planteó que los gremios formulen su pedido. A su vez, los Sindicatos exigieron al Ejecutivo que haga su oferta formal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:05:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inicio de clases: el SUTEF para hoy por 24 horas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo decidieron los delegados en un congreso realizado en Tolhuin durante el fin de semana. Argumentan la falta de propuesta salarial del Gobierno como el principal motivo del no inicio del dictado de clases. Otros gremios docentes o con representación en el sector, que están participando de las paritarias, como UPCN, UDA y AMET, no realizarán, por el momento, medidas de fuerza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:21:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arce: “Los bachilleratos son para elegir docentes afines a la ideología del municipio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El dirigente sindical advirtió que el Municipio de Río Grande “deberá contar con la autorización del Ministerio de Educación” para llevar adelante esta modalidad “de lo contrario estaríamos hablando de una estafa a los alumnos”. 
            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:41:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gremios piden propuesta salarial y suba de la ayuda escolar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ese fue el planteo realizado en la primera reunión paritaria del año para establecer la pauta salarial anual al escalafón seco. El Gobierno condicionó toda propuesta en función de las “reglas establecidas por el nuevo compromiso de Responsabilidad Fiscal”. El encuentro, que se realizó en Río Grande, pasó a un cuarto intermedio sin fecha fija.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Sutef lleva a la mesa salarial un pedido para elevar el básico al doble de la escala nacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La conducción del sindicato informó que de esta manera se cumpliría con el 100% del ítem zona. Dicen que la propuesta fue consensuada en un congreso de delegados, y advierten que de no llegarse a un acuerdo habrá medidas de fuerza que podrían complicar el inicio de clases. Desde el Gobierno confían en que la negociación, que comienza el jueves, llegará a un buen término. Hoy habrá una mesa en Río Grande con gremios del escalafón seco y mañana con los de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La semana que viene comienzan las paritarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el Ejecutivo provincial asegurando que desde Asuntos Gremiales del Gobierno ya solicitaron a la cartera laboral la apertura de la mesa de negociaciones. Por ahora no se habla de porcentajes, aunque el pacto fiscal para otorgar recomposiciones salariales será el punto límite que desde la provincia argumentarán al momento de discutir los porcentajes.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:17:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin bancos hasta el miércoles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta para hoy y mañana, sin recarga de cajeros automáticos, es en rechazo al aumento salarial del 9% propuesto por el sector empresarial del rubro, que “no contempla la inflación”, evaluó el gremio. El secretario general de la Asociación Bancaria en la provincia, Gustavo Fernández, estimó que no habrá desabastecimiento de dinero en los cajeros.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:24:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy paro bancario por reclamo salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy no habrá atención al público y la próxima recarga de cajeros será el miércoles, tras los feriados de carnaval; en rechazo al 9% de aumento salarial propuesto por las cámaras empresarias del rubro. La medida que alcanza a todas las entidades bancarias de la provincia y a nivel nacional, se repetirá el 19 y 20 de febrero.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:04:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dieron un 6% de aumento salarial para empleados de comercio de Tolhuin y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alcanza a los trabajadores mercantiles de Río Grande y Tolhuin. Se trata del pago de la “cláusula gatillo” sellado en el acuerdo salarial del 2017.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 23:29:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La CGT de Ushuaia sostuvo que la aprobación de la reforma previsional es un hecho “muy triste”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo aseguró el secretario general de la organización sindical, Emanuel Trentino. Dijo que la norma sancionada en la mañana de ayer en la Cámara de Diputados de la Nación constituye un acto de “entrega”. Igual llamó a “insistir” con los reclamos y a no dejarse avasallar por las medidas impulsadas por el Gobierno Nacional. “Presenciamos la entrega de los jubilados como moneda de cambio. Fue un día muy triste, pero también de lucha y de resistencia”, afirmó el dirigente gremial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:49:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Martes y miércoles sin atención bancaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Bancaria, que nuclea a las entidades privadas y públicas del rubro, confirmó su adhesión al paro nacional del próximo martes en rechazo a las políticas económicas y la consecuente inflación que amenaza el poder adquisitivo de los trabajadores. Al paro de 24 horas se sumará el feriado del miércoles, por el Día del Trabajador.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 23:13:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se levantó el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Producción y Trabajo de nación dictó la conciliación obligatoria por 15 días. De esta manera se desactivó el paro de 24 horas que iba a afectar los vuelos de LATAM de hoy, entre ellos el que tiene por destino a Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:18:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ambicioso proyecto de la UOM            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta elaborada por la seccional Río Grande la UOM no sólo busca garantizar por ley la prórroga del subrégimen industrial hasta 2073, sino que también propone que el Congreso elimine el artículo que habilita al Ejecutivo nacional a modificar los beneficios vigentes. También impulsa la creación de un fondo de responsabilidad social empresaria, la garantía de sustentabilidad de empleo directo e indirecto a noviembre del 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:46:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 800 pasajeros varados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La sorpresiva protesta iniciada en horas de la mañana de ayer afectó a la mayoría de los vuelos que debían operar en el aeropuerto de la Ushuaia. La protesta está vinculada a un reclamo salarial. La medida de fuerza se levantó durante las últimas horas de la tarde.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:00:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde anoche el Sindicato de Camioneros comenzó a hacer notar el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Decenas y decenas de camiones fueron estacionados en distintos puntos de Ushuaia, principalmente en avenida Maipú y Prefectura Naval. Se extenderá durante todo el día de hoy y no habrá recolección de residuos ni distribución de combustible. Desde el gremio aseguraron ayer que se respetará la libre circulación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales rechazaron la propuesta salarial del Ejecutivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La oferta del 8 por ciento (5% retroactivo a mayo y 3% en octubre) fue rechazada por los sindicatos de trabajadores municipales de Ushuaia. Las partes mantendrán un nuevo encuentro en el Ministerio de Trabajo, en tanto los trabajadores anticiparon que en caso de que no se presente una propuesta superadora, definirán los pasos a seguir teniendo en cuenta el vencimiento de la conciliación obligatoria.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:42:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Golpearon a uno de los acusados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Miguel Ángel Arana, presidente de la Comisión de Viviendas de ATE a quien el secretario general de ese gremio, Carlos Córdoba denunció junto a Daniel Alberto Belbey (secretario de Acción Social) como los responsables de haber “vendido” viviendas del complejo Barrancas del Río Pipo a personas ajenas al sindicato. Arana fue increpado en su domicilio por un sujeto con antecedentes penales que dijo haber sido perjudicado por la maniobra. Le perforaron un pulmón y está internado en coma inducido en el Hospital. El juez llamó a indagatoria a los acusados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:38:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales pidieron que se debata una mesa de negociación salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los gremios de ATE, SOEM, Jerárquicos, Músicos, ASEOM y No Agremiados, brindaron ayer una conferencia de prensa en el edificio Adolfo Cano de la Municipalidad de Ushuaia para manifestar su descontento ante la falta de una recomposición salarial concreta por parte del Ejecutivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:54:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SEJUP comienza con asambleas en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las medidas fueron resueltas ayer en asambleas que se llevaron adelante en los juzgados de Ushuaia como el de Río Grande. Los empleados judiciales decidieron comenzar con quite de colaboración a partir de mañana por la falta de una recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:28:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La OIT aseguró que los descuentos salariales no afectan la libertad sindical             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo informaron desde el Ejecutivo provincial a últimas horas de ayer. Señalaron que el Comité de Libertad Sindical respondió a la denuncia presentada por el SUTEF contra la Provincia. El Organismo reconoció por primera vez que el derecho a huelga “no es absoluto” cuando atenta contra los bienes o la seguridad pública. También avaló que, durante huelgas de larga duración en el sector de la educación, pueden establecerse servicios mínimos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 22:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La paritaria docente pasó para el 15 de marzo, pero los gremios piden que se adelante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo fijó para el 15 de marzo la nueva reunión paritaria docente, pero los sindicatos no están de acuerdo con esa fecha y pidieron que sea adelantada para esta semana. El Gobierno no presentó propuesta salarial y planteó que los gremios formulen su pedido. A su vez, los Sindicatos exigieron al Ejecutivo que haga su oferta formal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:05:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inicio de clases: el SUTEF para hoy por 24 horas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo decidieron los delegados en un congreso realizado en Tolhuin durante el fin de semana. Argumentan la falta de propuesta salarial del Gobierno como el principal motivo del no inicio del dictado de clases. Otros gremios docentes o con representación en el sector, que están participando de las paritarias, como UPCN, UDA y AMET, no realizarán, por el momento, medidas de fuerza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:21:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arce: “Los bachilleratos son para elegir docentes afines a la ideología del municipio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El dirigente sindical advirtió que el Municipio de Río Grande “deberá contar con la autorización del Ministerio de Educación” para llevar adelante esta modalidad “de lo contrario estaríamos hablando de una estafa a los alumnos”. 
            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:41:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gremios piden propuesta salarial y suba de la ayuda escolar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ese fue el planteo realizado en la primera reunión paritaria del año para establecer la pauta salarial anual al escalafón seco. El Gobierno condicionó toda propuesta en función de las “reglas establecidas por el nuevo compromiso de Responsabilidad Fiscal”. El encuentro, que se realizó en Río Grande, pasó a un cuarto intermedio sin fecha fija.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Sutef lleva a la mesa salarial un pedido para elevar el básico al doble de la escala nacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La conducción del sindicato informó que de esta manera se cumpliría con el 100% del ítem zona. Dicen que la propuesta fue consensuada en un congreso de delegados, y advierten que de no llegarse a un acuerdo habrá medidas de fuerza que podrían complicar el inicio de clases. Desde el Gobierno confían en que la negociación, que comienza el jueves, llegará a un buen término. Hoy habrá una mesa en Río Grande con gremios del escalafón seco y mañana con los de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La semana que viene comienzan las paritarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el Ejecutivo provincial asegurando que desde Asuntos Gremiales del Gobierno ya solicitaron a la cartera laboral la apertura de la mesa de negociaciones. Por ahora no se habla de porcentajes, aunque el pacto fiscal para otorgar recomposiciones salariales será el punto límite que desde la provincia argumentarán al momento de discutir los porcentajes.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:17:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin bancos hasta el miércoles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta para hoy y mañana, sin recarga de cajeros automáticos, es en rechazo al aumento salarial del 9% propuesto por el sector empresarial del rubro, que “no contempla la inflación”, evaluó el gremio. El secretario general de la Asociación Bancaria en la provincia, Gustavo Fernández, estimó que no habrá desabastecimiento de dinero en los cajeros.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:24:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy paro bancario por reclamo salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy no habrá atención al público y la próxima recarga de cajeros será el miércoles, tras los feriados de carnaval; en rechazo al 9% de aumento salarial propuesto por las cámaras empresarias del rubro. La medida que alcanza a todas las entidades bancarias de la provincia y a nivel nacional, se repetirá el 19 y 20 de febrero.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:04:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dieron un 6% de aumento salarial para empleados de comercio de Tolhuin y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alcanza a los trabajadores mercantiles de Río Grande y Tolhuin. Se trata del pago de la “cláusula gatillo” sellado en el acuerdo salarial del 2017.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 23:29:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La CGT de Ushuaia sostuvo que la aprobación de la reforma previsional es un hecho “muy triste”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo aseguró el secretario general de la organización sindical, Emanuel Trentino. Dijo que la norma sancionada en la mañana de ayer en la Cámara de Diputados de la Nación constituye un acto de “entrega”. Igual llamó a “insistir” con los reclamos y a no dejarse avasallar por las medidas impulsadas por el Gobierno Nacional. “Presenciamos la entrega de los jubilados como moneda de cambio. Fue un día muy triste, pero también de lucha y de resistencia”, afirmó el dirigente gremial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:49:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Martes y miércoles sin atención bancaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Bancaria, que nuclea a las entidades privadas y públicas del rubro, confirmó su adhesión al paro nacional del próximo martes en rechazo a las políticas económicas y la consecuente inflación que amenaza el poder adquisitivo de los trabajadores. Al paro de 24 horas se sumará el feriado del miércoles, por el Día del Trabajador.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 23:13:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se levantó el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Producción y Trabajo de nación dictó la conciliación obligatoria por 15 días. De esta manera se desactivó el paro de 24 horas que iba a afectar los vuelos de LATAM de hoy, entre ellos el que tiene por destino a Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:18:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ambicioso proyecto de la UOM            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta elaborada por la seccional Río Grande la UOM no sólo busca garantizar por ley la prórroga del subrégimen industrial hasta 2073, sino que también propone que el Congreso elimine el artículo que habilita al Ejecutivo nacional a modificar los beneficios vigentes. También impulsa la creación de un fondo de responsabilidad social empresaria, la garantía de sustentabilidad de empleo directo e indirecto a noviembre del 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:46:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 800 pasajeros varados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La sorpresiva protesta iniciada en horas de la mañana de ayer afectó a la mayoría de los vuelos que debían operar en el aeropuerto de la Ushuaia. La protesta está vinculada a un reclamo salarial. La medida de fuerza se levantó durante las últimas horas de la tarde.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:00:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde anoche el Sindicato de Camioneros comenzó a hacer notar el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Decenas y decenas de camiones fueron estacionados en distintos puntos de Ushuaia, principalmente en avenida Maipú y Prefectura Naval. Se extenderá durante todo el día de hoy y no habrá recolección de residuos ni distribución de combustible. Desde el gremio aseguraron ayer que se respetará la libre circulación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales rechazaron la propuesta salarial del Ejecutivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La oferta del 8 por ciento (5% retroactivo a mayo y 3% en octubre) fue rechazada por los sindicatos de trabajadores municipales de Ushuaia. Las partes mantendrán un nuevo encuentro en el Ministerio de Trabajo, en tanto los trabajadores anticiparon que en caso de que no se presente una propuesta superadora, definirán los pasos a seguir teniendo en cuenta el vencimiento de la conciliación obligatoria.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:42:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Golpearon a uno de los acusados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Miguel Ángel Arana, presidente de la Comisión de Viviendas de ATE a quien el secretario general de ese gremio, Carlos Córdoba denunció junto a Daniel Alberto Belbey (secretario de Acción Social) como los responsables de haber “vendido” viviendas del complejo Barrancas del Río Pipo a personas ajenas al sindicato. Arana fue increpado en su domicilio por un sujeto con antecedentes penales que dijo haber sido perjudicado por la maniobra. Le perforaron un pulmón y está internado en coma inducido en el Hospital. El juez llamó a indagatoria a los acusados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:38:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales pidieron que se debata una mesa de negociación salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los gremios de ATE, SOEM, Jerárquicos, Músicos, ASEOM y No Agremiados, brindaron ayer una conferencia de prensa en el edificio Adolfo Cano de la Municipalidad de Ushuaia para manifestar su descontento ante la falta de una recomposición salarial concreta por parte del Ejecutivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:54:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SEJUP comienza con asambleas en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las medidas fueron resueltas ayer en asambleas que se llevaron adelante en los juzgados de Ushuaia como el de Río Grande. Los empleados judiciales decidieron comenzar con quite de colaboración a partir de mañana por la falta de una recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:28:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La OIT aseguró que los descuentos salariales no afectan la libertad sindical             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo informaron desde el Ejecutivo provincial a últimas horas de ayer. Señalaron que el Comité de Libertad Sindical respondió a la denuncia presentada por el SUTEF contra la Provincia. El Organismo reconoció por primera vez que el derecho a huelga “no es absoluto” cuando atenta contra los bienes o la seguridad pública. También avaló que, durante huelgas de larga duración en el sector de la educación, pueden establecerse servicios mínimos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 22:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La paritaria docente pasó para el 15 de marzo, pero los gremios piden que se adelante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo fijó para el 15 de marzo la nueva reunión paritaria docente, pero los sindicatos no están de acuerdo con esa fecha y pidieron que sea adelantada para esta semana. El Gobierno no presentó propuesta salarial y planteó que los gremios formulen su pedido. A su vez, los Sindicatos exigieron al Ejecutivo que haga su oferta formal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:05:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inicio de clases: el SUTEF para hoy por 24 horas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo decidieron los delegados en un congreso realizado en Tolhuin durante el fin de semana. Argumentan la falta de propuesta salarial del Gobierno como el principal motivo del no inicio del dictado de clases. Otros gremios docentes o con representación en el sector, que están participando de las paritarias, como UPCN, UDA y AMET, no realizarán, por el momento, medidas de fuerza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:21:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arce: “Los bachilleratos son para elegir docentes afines a la ideología del municipio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El dirigente sindical advirtió que el Municipio de Río Grande “deberá contar con la autorización del Ministerio de Educación” para llevar adelante esta modalidad “de lo contrario estaríamos hablando de una estafa a los alumnos”. 
            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:41:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gremios piden propuesta salarial y suba de la ayuda escolar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ese fue el planteo realizado en la primera reunión paritaria del año para establecer la pauta salarial anual al escalafón seco. El Gobierno condicionó toda propuesta en función de las “reglas establecidas por el nuevo compromiso de Responsabilidad Fiscal”. El encuentro, que se realizó en Río Grande, pasó a un cuarto intermedio sin fecha fija.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Sutef lleva a la mesa salarial un pedido para elevar el básico al doble de la escala nacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La conducción del sindicato informó que de esta manera se cumpliría con el 100% del ítem zona. Dicen que la propuesta fue consensuada en un congreso de delegados, y advierten que de no llegarse a un acuerdo habrá medidas de fuerza que podrían complicar el inicio de clases. Desde el Gobierno confían en que la negociación, que comienza el jueves, llegará a un buen término. Hoy habrá una mesa en Río Grande con gremios del escalafón seco y mañana con los de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La semana que viene comienzan las paritarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el Ejecutivo provincial asegurando que desde Asuntos Gremiales del Gobierno ya solicitaron a la cartera laboral la apertura de la mesa de negociaciones. Por ahora no se habla de porcentajes, aunque el pacto fiscal para otorgar recomposiciones salariales será el punto límite que desde la provincia argumentarán al momento de discutir los porcentajes.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:17:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin bancos hasta el miércoles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta para hoy y mañana, sin recarga de cajeros automáticos, es en rechazo al aumento salarial del 9% propuesto por el sector empresarial del rubro, que “no contempla la inflación”, evaluó el gremio. El secretario general de la Asociación Bancaria en la provincia, Gustavo Fernández, estimó que no habrá desabastecimiento de dinero en los cajeros.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:24:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy paro bancario por reclamo salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy no habrá atención al público y la próxima recarga de cajeros será el miércoles, tras los feriados de carnaval; en rechazo al 9% de aumento salarial propuesto por las cámaras empresarias del rubro. La medida que alcanza a todas las entidades bancarias de la provincia y a nivel nacional, se repetirá el 19 y 20 de febrero.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:04:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dieron un 6% de aumento salarial para empleados de comercio de Tolhuin y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alcanza a los trabajadores mercantiles de Río Grande y Tolhuin. Se trata del pago de la “cláusula gatillo” sellado en el acuerdo salarial del 2017.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 23:29:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La CGT de Ushuaia sostuvo que la aprobación de la reforma previsional es un hecho “muy triste”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo aseguró el secretario general de la organización sindical, Emanuel Trentino. Dijo que la norma sancionada en la mañana de ayer en la Cámara de Diputados de la Nación constituye un acto de “entrega”. Igual llamó a “insistir” con los reclamos y a no dejarse avasallar por las medidas impulsadas por el Gobierno Nacional. “Presenciamos la entrega de los jubilados como moneda de cambio. Fue un día muy triste, pero también de lucha y de resistencia”, afirmó el dirigente gremial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:49:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Martes y miércoles sin atención bancaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Bancaria, que nuclea a las entidades privadas y públicas del rubro, confirmó su adhesión al paro nacional del próximo martes en rechazo a las políticas económicas y la consecuente inflación que amenaza el poder adquisitivo de los trabajadores. Al paro de 24 horas se sumará el feriado del miércoles, por el Día del Trabajador.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 23:13:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se levantó el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Producción y Trabajo de nación dictó la conciliación obligatoria por 15 días. De esta manera se desactivó el paro de 24 horas que iba a afectar los vuelos de LATAM de hoy, entre ellos el que tiene por destino a Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:18:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ambicioso proyecto de la UOM            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta elaborada por la seccional Río Grande la UOM no sólo busca garantizar por ley la prórroga del subrégimen industrial hasta 2073, sino que también propone que el Congreso elimine el artículo que habilita al Ejecutivo nacional a modificar los beneficios vigentes. También impulsa la creación de un fondo de responsabilidad social empresaria, la garantía de sustentabilidad de empleo directo e indirecto a noviembre del 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:46:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 800 pasajeros varados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La sorpresiva protesta iniciada en horas de la mañana de ayer afectó a la mayoría de los vuelos que debían operar en el aeropuerto de la Ushuaia. La protesta está vinculada a un reclamo salarial. La medida de fuerza se levantó durante las últimas horas de la tarde.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:00:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde anoche el Sindicato de Camioneros comenzó a hacer notar el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Decenas y decenas de camiones fueron estacionados en distintos puntos de Ushuaia, principalmente en avenida Maipú y Prefectura Naval. Se extenderá durante todo el día de hoy y no habrá recolección de residuos ni distribución de combustible. Desde el gremio aseguraron ayer que se respetará la libre circulación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales rechazaron la propuesta salarial del Ejecutivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La oferta del 8 por ciento (5% retroactivo a mayo y 3% en octubre) fue rechazada por los sindicatos de trabajadores municipales de Ushuaia. Las partes mantendrán un nuevo encuentro en el Ministerio de Trabajo, en tanto los trabajadores anticiparon que en caso de que no se presente una propuesta superadora, definirán los pasos a seguir teniendo en cuenta el vencimiento de la conciliación obligatoria.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:42:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Golpearon a uno de los acusados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Miguel Ángel Arana, presidente de la Comisión de Viviendas de ATE a quien el secretario general de ese gremio, Carlos Córdoba denunció junto a Daniel Alberto Belbey (secretario de Acción Social) como los responsables de haber “vendido” viviendas del complejo Barrancas del Río Pipo a personas ajenas al sindicato. Arana fue increpado en su domicilio por un sujeto con antecedentes penales que dijo haber sido perjudicado por la maniobra. Le perforaron un pulmón y está internado en coma inducido en el Hospital. El juez llamó a indagatoria a los acusados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:38:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales pidieron que se debata una mesa de negociación salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los gremios de ATE, SOEM, Jerárquicos, Músicos, ASEOM y No Agremiados, brindaron ayer una conferencia de prensa en el edificio Adolfo Cano de la Municipalidad de Ushuaia para manifestar su descontento ante la falta de una recomposición salarial concreta por parte del Ejecutivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:54:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SEJUP comienza con asambleas en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las medidas fueron resueltas ayer en asambleas que se llevaron adelante en los juzgados de Ushuaia como el de Río Grande. Los empleados judiciales decidieron comenzar con quite de colaboración a partir de mañana por la falta de una recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:28:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La OIT aseguró que los descuentos salariales no afectan la libertad sindical             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo informaron desde el Ejecutivo provincial a últimas horas de ayer. Señalaron que el Comité de Libertad Sindical respondió a la denuncia presentada por el SUTEF contra la Provincia. El Organismo reconoció por primera vez que el derecho a huelga “no es absoluto” cuando atenta contra los bienes o la seguridad pública. También avaló que, durante huelgas de larga duración en el sector de la educación, pueden establecerse servicios mínimos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 22:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La paritaria docente pasó para el 15 de marzo, pero los gremios piden que se adelante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo fijó para el 15 de marzo la nueva reunión paritaria docente, pero los sindicatos no están de acuerdo con esa fecha y pidieron que sea adelantada para esta semana. El Gobierno no presentó propuesta salarial y planteó que los gremios formulen su pedido. A su vez, los Sindicatos exigieron al Ejecutivo que haga su oferta formal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:05:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inicio de clases: el SUTEF para hoy por 24 horas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo decidieron los delegados en un congreso realizado en Tolhuin durante el fin de semana. Argumentan la falta de propuesta salarial del Gobierno como el principal motivo del no inicio del dictado de clases. Otros gremios docentes o con representación en el sector, que están participando de las paritarias, como UPCN, UDA y AMET, no realizarán, por el momento, medidas de fuerza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:21:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arce: “Los bachilleratos son para elegir docentes afines a la ideología del municipio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El dirigente sindical advirtió que el Municipio de Río Grande “deberá contar con la autorización del Ministerio de Educación” para llevar adelante esta modalidad “de lo contrario estaríamos hablando de una estafa a los alumnos”. 
            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:41:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gremios piden propuesta salarial y suba de la ayuda escolar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ese fue el planteo realizado en la primera reunión paritaria del año para establecer la pauta salarial anual al escalafón seco. El Gobierno condicionó toda propuesta en función de las “reglas establecidas por el nuevo compromiso de Responsabilidad Fiscal”. El encuentro, que se realizó en Río Grande, pasó a un cuarto intermedio sin fecha fija.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Sutef lleva a la mesa salarial un pedido para elevar el básico al doble de la escala nacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La conducción del sindicato informó que de esta manera se cumpliría con el 100% del ítem zona. Dicen que la propuesta fue consensuada en un congreso de delegados, y advierten que de no llegarse a un acuerdo habrá medidas de fuerza que podrían complicar el inicio de clases. Desde el Gobierno confían en que la negociación, que comienza el jueves, llegará a un buen término. Hoy habrá una mesa en Río Grande con gremios del escalafón seco y mañana con los de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La semana que viene comienzan las paritarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el Ejecutivo provincial asegurando que desde Asuntos Gremiales del Gobierno ya solicitaron a la cartera laboral la apertura de la mesa de negociaciones. Por ahora no se habla de porcentajes, aunque el pacto fiscal para otorgar recomposiciones salariales será el punto límite que desde la provincia argumentarán al momento de discutir los porcentajes.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:17:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin bancos hasta el miércoles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta para hoy y mañana, sin recarga de cajeros automáticos, es en rechazo al aumento salarial del 9% propuesto por el sector empresarial del rubro, que “no contempla la inflación”, evaluó el gremio. El secretario general de la Asociación Bancaria en la provincia, Gustavo Fernández, estimó que no habrá desabastecimiento de dinero en los cajeros.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:24:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy paro bancario por reclamo salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy no habrá atención al público y la próxima recarga de cajeros será el miércoles, tras los feriados de carnaval; en rechazo al 9% de aumento salarial propuesto por las cámaras empresarias del rubro. La medida que alcanza a todas las entidades bancarias de la provincia y a nivel nacional, se repetirá el 19 y 20 de febrero.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:04:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dieron un 6% de aumento salarial para empleados de comercio de Tolhuin y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alcanza a los trabajadores mercantiles de Río Grande y Tolhuin. Se trata del pago de la “cláusula gatillo” sellado en el acuerdo salarial del 2017.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 23:29:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La CGT de Ushuaia sostuvo que la aprobación de la reforma previsional es un hecho “muy triste”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo aseguró el secretario general de la organización sindical, Emanuel Trentino. Dijo que la norma sancionada en la mañana de ayer en la Cámara de Diputados de la Nación constituye un acto de “entrega”. Igual llamó a “insistir” con los reclamos y a no dejarse avasallar por las medidas impulsadas por el Gobierno Nacional. “Presenciamos la entrega de los jubilados como moneda de cambio. Fue un día muy triste, pero también de lucha y de resistencia”, afirmó el dirigente gremial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:49:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Martes y miércoles sin atención bancaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Bancaria, que nuclea a las entidades privadas y públicas del rubro, confirmó su adhesión al paro nacional del próximo martes en rechazo a las políticas económicas y la consecuente inflación que amenaza el poder adquisitivo de los trabajadores. Al paro de 24 horas se sumará el feriado del miércoles, por el Día del Trabajador.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 23:13:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se levantó el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Producción y Trabajo de nación dictó la conciliación obligatoria por 15 días. De esta manera se desactivó el paro de 24 horas que iba a afectar los vuelos de LATAM de hoy, entre ellos el que tiene por destino a Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:18:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ambicioso proyecto de la UOM            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta elaborada por la seccional Río Grande la UOM no sólo busca garantizar por ley la prórroga del subrégimen industrial hasta 2073, sino que también propone que el Congreso elimine el artículo que habilita al Ejecutivo nacional a modificar los beneficios vigentes. También impulsa la creación de un fondo de responsabilidad social empresaria, la garantía de sustentabilidad de empleo directo e indirecto a noviembre del 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:46:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 800 pasajeros varados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La sorpresiva protesta iniciada en horas de la mañana de ayer afectó a la mayoría de los vuelos que debían operar en el aeropuerto de la Ushuaia. La protesta está vinculada a un reclamo salarial. La medida de fuerza se levantó durante las últimas horas de la tarde.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:00:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde anoche el Sindicato de Camioneros comenzó a hacer notar el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Decenas y decenas de camiones fueron estacionados en distintos puntos de Ushuaia, principalmente en avenida Maipú y Prefectura Naval. Se extenderá durante todo el día de hoy y no habrá recolección de residuos ni distribución de combustible. Desde el gremio aseguraron ayer que se respetará la libre circulación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales rechazaron la propuesta salarial del Ejecutivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La oferta del 8 por ciento (5% retroactivo a mayo y 3% en octubre) fue rechazada por los sindicatos de trabajadores municipales de Ushuaia. Las partes mantendrán un nuevo encuentro en el Ministerio de Trabajo, en tanto los trabajadores anticiparon que en caso de que no se presente una propuesta superadora, definirán los pasos a seguir teniendo en cuenta el vencimiento de la conciliación obligatoria.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:42:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Golpearon a uno de los acusados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Miguel Ángel Arana, presidente de la Comisión de Viviendas de ATE a quien el secretario general de ese gremio, Carlos Córdoba denunció junto a Daniel Alberto Belbey (secretario de Acción Social) como los responsables de haber “vendido” viviendas del complejo Barrancas del Río Pipo a personas ajenas al sindicato. Arana fue increpado en su domicilio por un sujeto con antecedentes penales que dijo haber sido perjudicado por la maniobra. Le perforaron un pulmón y está internado en coma inducido en el Hospital. El juez llamó a indagatoria a los acusados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:38:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales pidieron que se debata una mesa de negociación salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los gremios de ATE, SOEM, Jerárquicos, Músicos, ASEOM y No Agremiados, brindaron ayer una conferencia de prensa en el edificio Adolfo Cano de la Municipalidad de Ushuaia para manifestar su descontento ante la falta de una recomposición salarial concreta por parte del Ejecutivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:54:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SEJUP comienza con asambleas en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las medidas fueron resueltas ayer en asambleas que se llevaron adelante en los juzgados de Ushuaia como el de Río Grande. Los empleados judiciales decidieron comenzar con quite de colaboración a partir de mañana por la falta de una recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:28:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La OIT aseguró que los descuentos salariales no afectan la libertad sindical             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo informaron desde el Ejecutivo provincial a últimas horas de ayer. Señalaron que el Comité de Libertad Sindical respondió a la denuncia presentada por el SUTEF contra la Provincia. El Organismo reconoció por primera vez que el derecho a huelga “no es absoluto” cuando atenta contra los bienes o la seguridad pública. También avaló que, durante huelgas de larga duración en el sector de la educación, pueden establecerse servicios mínimos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 22:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La paritaria docente pasó para el 15 de marzo, pero los gremios piden que se adelante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo fijó para el 15 de marzo la nueva reunión paritaria docente, pero los sindicatos no están de acuerdo con esa fecha y pidieron que sea adelantada para esta semana. El Gobierno no presentó propuesta salarial y planteó que los gremios formulen su pedido. A su vez, los Sindicatos exigieron al Ejecutivo que haga su oferta formal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:05:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inicio de clases: el SUTEF para hoy por 24 horas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo decidieron los delegados en un congreso realizado en Tolhuin durante el fin de semana. Argumentan la falta de propuesta salarial del Gobierno como el principal motivo del no inicio del dictado de clases. Otros gremios docentes o con representación en el sector, que están participando de las paritarias, como UPCN, UDA y AMET, no realizarán, por el momento, medidas de fuerza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:21:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arce: “Los bachilleratos son para elegir docentes afines a la ideología del municipio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El dirigente sindical advirtió que el Municipio de Río Grande “deberá contar con la autorización del Ministerio de Educación” para llevar adelante esta modalidad “de lo contrario estaríamos hablando de una estafa a los alumnos”. 
            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:41:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gremios piden propuesta salarial y suba de la ayuda escolar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ese fue el planteo realizado en la primera reunión paritaria del año para establecer la pauta salarial anual al escalafón seco. El Gobierno condicionó toda propuesta en función de las “reglas establecidas por el nuevo compromiso de Responsabilidad Fiscal”. El encuentro, que se realizó en Río Grande, pasó a un cuarto intermedio sin fecha fija.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Sutef lleva a la mesa salarial un pedido para elevar el básico al doble de la escala nacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La conducción del sindicato informó que de esta manera se cumpliría con el 100% del ítem zona. Dicen que la propuesta fue consensuada en un congreso de delegados, y advierten que de no llegarse a un acuerdo habrá medidas de fuerza que podrían complicar el inicio de clases. Desde el Gobierno confían en que la negociación, que comienza el jueves, llegará a un buen término. Hoy habrá una mesa en Río Grande con gremios del escalafón seco y mañana con los de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La semana que viene comienzan las paritarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el Ejecutivo provincial asegurando que desde Asuntos Gremiales del Gobierno ya solicitaron a la cartera laboral la apertura de la mesa de negociaciones. Por ahora no se habla de porcentajes, aunque el pacto fiscal para otorgar recomposiciones salariales será el punto límite que desde la provincia argumentarán al momento de discutir los porcentajes.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:17:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin bancos hasta el miércoles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta para hoy y mañana, sin recarga de cajeros automáticos, es en rechazo al aumento salarial del 9% propuesto por el sector empresarial del rubro, que “no contempla la inflación”, evaluó el gremio. El secretario general de la Asociación Bancaria en la provincia, Gustavo Fernández, estimó que no habrá desabastecimiento de dinero en los cajeros.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:24:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy paro bancario por reclamo salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy no habrá atención al público y la próxima recarga de cajeros será el miércoles, tras los feriados de carnaval; en rechazo al 9% de aumento salarial propuesto por las cámaras empresarias del rubro. La medida que alcanza a todas las entidades bancarias de la provincia y a nivel nacional, se repetirá el 19 y 20 de febrero.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:04:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dieron un 6% de aumento salarial para empleados de comercio de Tolhuin y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alcanza a los trabajadores mercantiles de Río Grande y Tolhuin. Se trata del pago de la “cláusula gatillo” sellado en el acuerdo salarial del 2017.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 23:29:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La CGT de Ushuaia sostuvo que la aprobación de la reforma previsional es un hecho “muy triste”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo aseguró el secretario general de la organización sindical, Emanuel Trentino. Dijo que la norma sancionada en la mañana de ayer en la Cámara de Diputados de la Nación constituye un acto de “entrega”. Igual llamó a “insistir” con los reclamos y a no dejarse avasallar por las medidas impulsadas por el Gobierno Nacional. “Presenciamos la entrega de los jubilados como moneda de cambio. Fue un día muy triste, pero también de lucha y de resistencia”, afirmó el dirigente gremial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:49:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Martes y miércoles sin atención bancaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Bancaria, que nuclea a las entidades privadas y públicas del rubro, confirmó su adhesión al paro nacional del próximo martes en rechazo a las políticas económicas y la consecuente inflación que amenaza el poder adquisitivo de los trabajadores. Al paro de 24 horas se sumará el feriado del miércoles, por el Día del Trabajador.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 23:13:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se levantó el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Producción y Trabajo de nación dictó la conciliación obligatoria por 15 días. De esta manera se desactivó el paro de 24 horas que iba a afectar los vuelos de LATAM de hoy, entre ellos el que tiene por destino a Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:18:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ambicioso proyecto de la UOM            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta elaborada por la seccional Río Grande la UOM no sólo busca garantizar por ley la prórroga del subrégimen industrial hasta 2073, sino que también propone que el Congreso elimine el artículo que habilita al Ejecutivo nacional a modificar los beneficios vigentes. También impulsa la creación de un fondo de responsabilidad social empresaria, la garantía de sustentabilidad de empleo directo e indirecto a noviembre del 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:46:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 800 pasajeros varados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La sorpresiva protesta iniciada en horas de la mañana de ayer afectó a la mayoría de los vuelos que debían operar en el aeropuerto de la Ushuaia. La protesta está vinculada a un reclamo salarial. La medida de fuerza se levantó durante las últimas horas de la tarde.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:00:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde anoche el Sindicato de Camioneros comenzó a hacer notar el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Decenas y decenas de camiones fueron estacionados en distintos puntos de Ushuaia, principalmente en avenida Maipú y Prefectura Naval. Se extenderá durante todo el día de hoy y no habrá recolección de residuos ni distribución de combustible. Desde el gremio aseguraron ayer que se respetará la libre circulación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales rechazaron la propuesta salarial del Ejecutivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La oferta del 8 por ciento (5% retroactivo a mayo y 3% en octubre) fue rechazada por los sindicatos de trabajadores municipales de Ushuaia. Las partes mantendrán un nuevo encuentro en el Ministerio de Trabajo, en tanto los trabajadores anticiparon que en caso de que no se presente una propuesta superadora, definirán los pasos a seguir teniendo en cuenta el vencimiento de la conciliación obligatoria.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:42:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Golpearon a uno de los acusados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Miguel Ángel Arana, presidente de la Comisión de Viviendas de ATE a quien el secretario general de ese gremio, Carlos Córdoba denunció junto a Daniel Alberto Belbey (secretario de Acción Social) como los responsables de haber “vendido” viviendas del complejo Barrancas del Río Pipo a personas ajenas al sindicato. Arana fue increpado en su domicilio por un sujeto con antecedentes penales que dijo haber sido perjudicado por la maniobra. Le perforaron un pulmón y está internado en coma inducido en el Hospital. El juez llamó a indagatoria a los acusados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:38:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales pidieron que se debata una mesa de negociación salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los gremios de ATE, SOEM, Jerárquicos, Músicos, ASEOM y No Agremiados, brindaron ayer una conferencia de prensa en el edificio Adolfo Cano de la Municipalidad de Ushuaia para manifestar su descontento ante la falta de una recomposición salarial concreta por parte del Ejecutivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:54:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SEJUP comienza con asambleas en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las medidas fueron resueltas ayer en asambleas que se llevaron adelante en los juzgados de Ushuaia como el de Río Grande. Los empleados judiciales decidieron comenzar con quite de colaboración a partir de mañana por la falta de una recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:28:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La OIT aseguró que los descuentos salariales no afectan la libertad sindical             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo informaron desde el Ejecutivo provincial a últimas horas de ayer. Señalaron que el Comité de Libertad Sindical respondió a la denuncia presentada por el SUTEF contra la Provincia. El Organismo reconoció por primera vez que el derecho a huelga “no es absoluto” cuando atenta contra los bienes o la seguridad pública. También avaló que, durante huelgas de larga duración en el sector de la educación, pueden establecerse servicios mínimos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 22:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La paritaria docente pasó para el 15 de marzo, pero los gremios piden que se adelante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo fijó para el 15 de marzo la nueva reunión paritaria docente, pero los sindicatos no están de acuerdo con esa fecha y pidieron que sea adelantada para esta semana. El Gobierno no presentó propuesta salarial y planteó que los gremios formulen su pedido. A su vez, los Sindicatos exigieron al Ejecutivo que haga su oferta formal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:05:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inicio de clases: el SUTEF para hoy por 24 horas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo decidieron los delegados en un congreso realizado en Tolhuin durante el fin de semana. Argumentan la falta de propuesta salarial del Gobierno como el principal motivo del no inicio del dictado de clases. Otros gremios docentes o con representación en el sector, que están participando de las paritarias, como UPCN, UDA y AMET, no realizarán, por el momento, medidas de fuerza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:21:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arce: “Los bachilleratos son para elegir docentes afines a la ideología del municipio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El dirigente sindical advirtió que el Municipio de Río Grande “deberá contar con la autorización del Ministerio de Educación” para llevar adelante esta modalidad “de lo contrario estaríamos hablando de una estafa a los alumnos”. 
            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:41:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gremios piden propuesta salarial y suba de la ayuda escolar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ese fue el planteo realizado en la primera reunión paritaria del año para establecer la pauta salarial anual al escalafón seco. El Gobierno condicionó toda propuesta en función de las “reglas establecidas por el nuevo compromiso de Responsabilidad Fiscal”. El encuentro, que se realizó en Río Grande, pasó a un cuarto intermedio sin fecha fija.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Sutef lleva a la mesa salarial un pedido para elevar el básico al doble de la escala nacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La conducción del sindicato informó que de esta manera se cumpliría con el 100% del ítem zona. Dicen que la propuesta fue consensuada en un congreso de delegados, y advierten que de no llegarse a un acuerdo habrá medidas de fuerza que podrían complicar el inicio de clases. Desde el Gobierno confían en que la negociación, que comienza el jueves, llegará a un buen término. Hoy habrá una mesa en Río Grande con gremios del escalafón seco y mañana con los de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La semana que viene comienzan las paritarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el Ejecutivo provincial asegurando que desde Asuntos Gremiales del Gobierno ya solicitaron a la cartera laboral la apertura de la mesa de negociaciones. Por ahora no se habla de porcentajes, aunque el pacto fiscal para otorgar recomposiciones salariales será el punto límite que desde la provincia argumentarán al momento de discutir los porcentajes.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:17:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin bancos hasta el miércoles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta para hoy y mañana, sin recarga de cajeros automáticos, es en rechazo al aumento salarial del 9% propuesto por el sector empresarial del rubro, que “no contempla la inflación”, evaluó el gremio. El secretario general de la Asociación Bancaria en la provincia, Gustavo Fernández, estimó que no habrá desabastecimiento de dinero en los cajeros.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:24:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy paro bancario por reclamo salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy no habrá atención al público y la próxima recarga de cajeros será el miércoles, tras los feriados de carnaval; en rechazo al 9% de aumento salarial propuesto por las cámaras empresarias del rubro. La medida que alcanza a todas las entidades bancarias de la provincia y a nivel nacional, se repetirá el 19 y 20 de febrero.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:04:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dieron un 6% de aumento salarial para empleados de comercio de Tolhuin y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alcanza a los trabajadores mercantiles de Río Grande y Tolhuin. Se trata del pago de la “cláusula gatillo” sellado en el acuerdo salarial del 2017.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 23:29:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La CGT de Ushuaia sostuvo que la aprobación de la reforma previsional es un hecho “muy triste”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo aseguró el secretario general de la organización sindical, Emanuel Trentino. Dijo que la norma sancionada en la mañana de ayer en la Cámara de Diputados de la Nación constituye un acto de “entrega”. Igual llamó a “insistir” con los reclamos y a no dejarse avasallar por las medidas impulsadas por el Gobierno Nacional. “Presenciamos la entrega de los jubilados como moneda de cambio. Fue un día muy triste, pero también de lucha y de resistencia”, afirmó el dirigente gremial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:49:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Martes y miércoles sin atención bancaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Bancaria, que nuclea a las entidades privadas y públicas del rubro, confirmó su adhesión al paro nacional del próximo martes en rechazo a las políticas económicas y la consecuente inflación que amenaza el poder adquisitivo de los trabajadores. Al paro de 24 horas se sumará el feriado del miércoles, por el Día del Trabajador.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 23:13:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se levantó el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Producción y Trabajo de nación dictó la conciliación obligatoria por 15 días. De esta manera se desactivó el paro de 24 horas que iba a afectar los vuelos de LATAM de hoy, entre ellos el que tiene por destino a Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:18:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ambicioso proyecto de la UOM            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta elaborada por la seccional Río Grande la UOM no sólo busca garantizar por ley la prórroga del subrégimen industrial hasta 2073, sino que también propone que el Congreso elimine el artículo que habilita al Ejecutivo nacional a modificar los beneficios vigentes. También impulsa la creación de un fondo de responsabilidad social empresaria, la garantía de sustentabilidad de empleo directo e indirecto a noviembre del 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:46:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 800 pasajeros varados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La sorpresiva protesta iniciada en horas de la mañana de ayer afectó a la mayoría de los vuelos que debían operar en el aeropuerto de la Ushuaia. La protesta está vinculada a un reclamo salarial. La medida de fuerza se levantó durante las últimas horas de la tarde.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:00:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde anoche el Sindicato de Camioneros comenzó a hacer notar el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Decenas y decenas de camiones fueron estacionados en distintos puntos de Ushuaia, principalmente en avenida Maipú y Prefectura Naval. Se extenderá durante todo el día de hoy y no habrá recolección de residuos ni distribución de combustible. Desde el gremio aseguraron ayer que se respetará la libre circulación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales rechazaron la propuesta salarial del Ejecutivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La oferta del 8 por ciento (5% retroactivo a mayo y 3% en octubre) fue rechazada por los sindicatos de trabajadores municipales de Ushuaia. Las partes mantendrán un nuevo encuentro en el Ministerio de Trabajo, en tanto los trabajadores anticiparon que en caso de que no se presente una propuesta superadora, definirán los pasos a seguir teniendo en cuenta el vencimiento de la conciliación obligatoria.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:42:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Golpearon a uno de los acusados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Miguel Ángel Arana, presidente de la Comisión de Viviendas de ATE a quien el secretario general de ese gremio, Carlos Córdoba denunció junto a Daniel Alberto Belbey (secretario de Acción Social) como los responsables de haber “vendido” viviendas del complejo Barrancas del Río Pipo a personas ajenas al sindicato. Arana fue increpado en su domicilio por un sujeto con antecedentes penales que dijo haber sido perjudicado por la maniobra. Le perforaron un pulmón y está internado en coma inducido en el Hospital. El juez llamó a indagatoria a los acusados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:38:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales pidieron que se debata una mesa de negociación salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los gremios de ATE, SOEM, Jerárquicos, Músicos, ASEOM y No Agremiados, brindaron ayer una conferencia de prensa en el edificio Adolfo Cano de la Municipalidad de Ushuaia para manifestar su descontento ante la falta de una recomposición salarial concreta por parte del Ejecutivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:54:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SEJUP comienza con asambleas en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las medidas fueron resueltas ayer en asambleas que se llevaron adelante en los juzgados de Ushuaia como el de Río Grande. Los empleados judiciales decidieron comenzar con quite de colaboración a partir de mañana por la falta de una recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:28:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La OIT aseguró que los descuentos salariales no afectan la libertad sindical             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo informaron desde el Ejecutivo provincial a últimas horas de ayer. Señalaron que el Comité de Libertad Sindical respondió a la denuncia presentada por el SUTEF contra la Provincia. El Organismo reconoció por primera vez que el derecho a huelga “no es absoluto” cuando atenta contra los bienes o la seguridad pública. También avaló que, durante huelgas de larga duración en el sector de la educación, pueden establecerse servicios mínimos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 22:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La paritaria docente pasó para el 15 de marzo, pero los gremios piden que se adelante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo fijó para el 15 de marzo la nueva reunión paritaria docente, pero los sindicatos no están de acuerdo con esa fecha y pidieron que sea adelantada para esta semana. El Gobierno no presentó propuesta salarial y planteó que los gremios formulen su pedido. A su vez, los Sindicatos exigieron al Ejecutivo que haga su oferta formal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:05:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inicio de clases: el SUTEF para hoy por 24 horas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo decidieron los delegados en un congreso realizado en Tolhuin durante el fin de semana. Argumentan la falta de propuesta salarial del Gobierno como el principal motivo del no inicio del dictado de clases. Otros gremios docentes o con representación en el sector, que están participando de las paritarias, como UPCN, UDA y AMET, no realizarán, por el momento, medidas de fuerza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:21:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arce: “Los bachilleratos son para elegir docentes afines a la ideología del municipio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El dirigente sindical advirtió que el Municipio de Río Grande “deberá contar con la autorización del Ministerio de Educación” para llevar adelante esta modalidad “de lo contrario estaríamos hablando de una estafa a los alumnos”. 
            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:41:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gremios piden propuesta salarial y suba de la ayuda escolar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ese fue el planteo realizado en la primera reunión paritaria del año para establecer la pauta salarial anual al escalafón seco. El Gobierno condicionó toda propuesta en función de las “reglas establecidas por el nuevo compromiso de Responsabilidad Fiscal”. El encuentro, que se realizó en Río Grande, pasó a un cuarto intermedio sin fecha fija.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Sutef lleva a la mesa salarial un pedido para elevar el básico al doble de la escala nacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La conducción del sindicato informó que de esta manera se cumpliría con el 100% del ítem zona. Dicen que la propuesta fue consensuada en un congreso de delegados, y advierten que de no llegarse a un acuerdo habrá medidas de fuerza que podrían complicar el inicio de clases. Desde el Gobierno confían en que la negociación, que comienza el jueves, llegará a un buen término. Hoy habrá una mesa en Río Grande con gremios del escalafón seco y mañana con los de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La semana que viene comienzan las paritarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el Ejecutivo provincial asegurando que desde Asuntos Gremiales del Gobierno ya solicitaron a la cartera laboral la apertura de la mesa de negociaciones. Por ahora no se habla de porcentajes, aunque el pacto fiscal para otorgar recomposiciones salariales será el punto límite que desde la provincia argumentarán al momento de discutir los porcentajes.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:17:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin bancos hasta el miércoles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta para hoy y mañana, sin recarga de cajeros automáticos, es en rechazo al aumento salarial del 9% propuesto por el sector empresarial del rubro, que “no contempla la inflación”, evaluó el gremio. El secretario general de la Asociación Bancaria en la provincia, Gustavo Fernández, estimó que no habrá desabastecimiento de dinero en los cajeros.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:24:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy paro bancario por reclamo salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy no habrá atención al público y la próxima recarga de cajeros será el miércoles, tras los feriados de carnaval; en rechazo al 9% de aumento salarial propuesto por las cámaras empresarias del rubro. La medida que alcanza a todas las entidades bancarias de la provincia y a nivel nacional, se repetirá el 19 y 20 de febrero.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:04:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dieron un 6% de aumento salarial para empleados de comercio de Tolhuin y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alcanza a los trabajadores mercantiles de Río Grande y Tolhuin. Se trata del pago de la “cláusula gatillo” sellado en el acuerdo salarial del 2017.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 23:29:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La CGT de Ushuaia sostuvo que la aprobación de la reforma previsional es un hecho “muy triste”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo aseguró el secretario general de la organización sindical, Emanuel Trentino. Dijo que la norma sancionada en la mañana de ayer en la Cámara de Diputados de la Nación constituye un acto de “entrega”. Igual llamó a “insistir” con los reclamos y a no dejarse avasallar por las medidas impulsadas por el Gobierno Nacional. “Presenciamos la entrega de los jubilados como moneda de cambio. Fue un día muy triste, pero también de lucha y de resistencia”, afirmó el dirigente gremial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:49:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Martes y miércoles sin atención bancaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Bancaria, que nuclea a las entidades privadas y públicas del rubro, confirmó su adhesión al paro nacional del próximo martes en rechazo a las políticas económicas y la consecuente inflación que amenaza el poder adquisitivo de los trabajadores. Al paro de 24 horas se sumará el feriado del miércoles, por el Día del Trabajador.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 23:13:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se levantó el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Producción y Trabajo de nación dictó la conciliación obligatoria por 15 días. De esta manera se desactivó el paro de 24 horas que iba a afectar los vuelos de LATAM de hoy, entre ellos el que tiene por destino a Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:18:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ambicioso proyecto de la UOM            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta elaborada por la seccional Río Grande la UOM no sólo busca garantizar por ley la prórroga del subrégimen industrial hasta 2073, sino que también propone que el Congreso elimine el artículo que habilita al Ejecutivo nacional a modificar los beneficios vigentes. También impulsa la creación de un fondo de responsabilidad social empresaria, la garantía de sustentabilidad de empleo directo e indirecto a noviembre del 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:46:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 800 pasajeros varados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La sorpresiva protesta iniciada en horas de la mañana de ayer afectó a la mayoría de los vuelos que debían operar en el aeropuerto de la Ushuaia. La protesta está vinculada a un reclamo salarial. La medida de fuerza se levantó durante las últimas horas de la tarde.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:00:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde anoche el Sindicato de Camioneros comenzó a hacer notar el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Decenas y decenas de camiones fueron estacionados en distintos puntos de Ushuaia, principalmente en avenida Maipú y Prefectura Naval. Se extenderá durante todo el día de hoy y no habrá recolección de residuos ni distribución de combustible. Desde el gremio aseguraron ayer que se respetará la libre circulación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales rechazaron la propuesta salarial del Ejecutivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La oferta del 8 por ciento (5% retroactivo a mayo y 3% en octubre) fue rechazada por los sindicatos de trabajadores municipales de Ushuaia. Las partes mantendrán un nuevo encuentro en el Ministerio de Trabajo, en tanto los trabajadores anticiparon que en caso de que no se presente una propuesta superadora, definirán los pasos a seguir teniendo en cuenta el vencimiento de la conciliación obligatoria.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:42:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Golpearon a uno de los acusados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Miguel Ángel Arana, presidente de la Comisión de Viviendas de ATE a quien el secretario general de ese gremio, Carlos Córdoba denunció junto a Daniel Alberto Belbey (secretario de Acción Social) como los responsables de haber “vendido” viviendas del complejo Barrancas del Río Pipo a personas ajenas al sindicato. Arana fue increpado en su domicilio por un sujeto con antecedentes penales que dijo haber sido perjudicado por la maniobra. Le perforaron un pulmón y está internado en coma inducido en el Hospital. El juez llamó a indagatoria a los acusados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:38:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales pidieron que se debata una mesa de negociación salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los gremios de ATE, SOEM, Jerárquicos, Músicos, ASEOM y No Agremiados, brindaron ayer una conferencia de prensa en el edificio Adolfo Cano de la Municipalidad de Ushuaia para manifestar su descontento ante la falta de una recomposición salarial concreta por parte del Ejecutivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:54:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SEJUP comienza con asambleas en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las medidas fueron resueltas ayer en asambleas que se llevaron adelante en los juzgados de Ushuaia como el de Río Grande. Los empleados judiciales decidieron comenzar con quite de colaboración a partir de mañana por la falta de una recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:28:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La OIT aseguró que los descuentos salariales no afectan la libertad sindical             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo informaron desde el Ejecutivo provincial a últimas horas de ayer. Señalaron que el Comité de Libertad Sindical respondió a la denuncia presentada por el SUTEF contra la Provincia. El Organismo reconoció por primera vez que el derecho a huelga “no es absoluto” cuando atenta contra los bienes o la seguridad pública. También avaló que, durante huelgas de larga duración en el sector de la educación, pueden establecerse servicios mínimos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 22:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La paritaria docente pasó para el 15 de marzo, pero los gremios piden que se adelante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo fijó para el 15 de marzo la nueva reunión paritaria docente, pero los sindicatos no están de acuerdo con esa fecha y pidieron que sea adelantada para esta semana. El Gobierno no presentó propuesta salarial y planteó que los gremios formulen su pedido. A su vez, los Sindicatos exigieron al Ejecutivo que haga su oferta formal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:05:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inicio de clases: el SUTEF para hoy por 24 horas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo decidieron los delegados en un congreso realizado en Tolhuin durante el fin de semana. Argumentan la falta de propuesta salarial del Gobierno como el principal motivo del no inicio del dictado de clases. Otros gremios docentes o con representación en el sector, que están participando de las paritarias, como UPCN, UDA y AMET, no realizarán, por el momento, medidas de fuerza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:21:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arce: “Los bachilleratos son para elegir docentes afines a la ideología del municipio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El dirigente sindical advirtió que el Municipio de Río Grande “deberá contar con la autorización del Ministerio de Educación” para llevar adelante esta modalidad “de lo contrario estaríamos hablando de una estafa a los alumnos”. 
            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:41:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gremios piden propuesta salarial y suba de la ayuda escolar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ese fue el planteo realizado en la primera reunión paritaria del año para establecer la pauta salarial anual al escalafón seco. El Gobierno condicionó toda propuesta en función de las “reglas establecidas por el nuevo compromiso de Responsabilidad Fiscal”. El encuentro, que se realizó en Río Grande, pasó a un cuarto intermedio sin fecha fija.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Sutef lleva a la mesa salarial un pedido para elevar el básico al doble de la escala nacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La conducción del sindicato informó que de esta manera se cumpliría con el 100% del ítem zona. Dicen que la propuesta fue consensuada en un congreso de delegados, y advierten que de no llegarse a un acuerdo habrá medidas de fuerza que podrían complicar el inicio de clases. Desde el Gobierno confían en que la negociación, que comienza el jueves, llegará a un buen término. Hoy habrá una mesa en Río Grande con gremios del escalafón seco y mañana con los de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La semana que viene comienzan las paritarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el Ejecutivo provincial asegurando que desde Asuntos Gremiales del Gobierno ya solicitaron a la cartera laboral la apertura de la mesa de negociaciones. Por ahora no se habla de porcentajes, aunque el pacto fiscal para otorgar recomposiciones salariales será el punto límite que desde la provincia argumentarán al momento de discutir los porcentajes.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:17:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin bancos hasta el miércoles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta para hoy y mañana, sin recarga de cajeros automáticos, es en rechazo al aumento salarial del 9% propuesto por el sector empresarial del rubro, que “no contempla la inflación”, evaluó el gremio. El secretario general de la Asociación Bancaria en la provincia, Gustavo Fernández, estimó que no habrá desabastecimiento de dinero en los cajeros.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:24:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy paro bancario por reclamo salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy no habrá atención al público y la próxima recarga de cajeros será el miércoles, tras los feriados de carnaval; en rechazo al 9% de aumento salarial propuesto por las cámaras empresarias del rubro. La medida que alcanza a todas las entidades bancarias de la provincia y a nivel nacional, se repetirá el 19 y 20 de febrero.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:04:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dieron un 6% de aumento salarial para empleados de comercio de Tolhuin y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alcanza a los trabajadores mercantiles de Río Grande y Tolhuin. Se trata del pago de la “cláusula gatillo” sellado en el acuerdo salarial del 2017.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 23:29:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La CGT de Ushuaia sostuvo que la aprobación de la reforma previsional es un hecho “muy triste”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo aseguró el secretario general de la organización sindical, Emanuel Trentino. Dijo que la norma sancionada en la mañana de ayer en la Cámara de Diputados de la Nación constituye un acto de “entrega”. Igual llamó a “insistir” con los reclamos y a no dejarse avasallar por las medidas impulsadas por el Gobierno Nacional. “Presenciamos la entrega de los jubilados como moneda de cambio. Fue un día muy triste, pero también de lucha y de resistencia”, afirmó el dirigente gremial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:49:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Martes y miércoles sin atención bancaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Bancaria, que nuclea a las entidades privadas y públicas del rubro, confirmó su adhesión al paro nacional del próximo martes en rechazo a las políticas económicas y la consecuente inflación que amenaza el poder adquisitivo de los trabajadores. Al paro de 24 horas se sumará el feriado del miércoles, por el Día del Trabajador.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 23:13:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se levantó el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Producción y Trabajo de nación dictó la conciliación obligatoria por 15 días. De esta manera se desactivó el paro de 24 horas que iba a afectar los vuelos de LATAM de hoy, entre ellos el que tiene por destino a Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:18:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ambicioso proyecto de la UOM            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta elaborada por la seccional Río Grande la UOM no sólo busca garantizar por ley la prórroga del subrégimen industrial hasta 2073, sino que también propone que el Congreso elimine el artículo que habilita al Ejecutivo nacional a modificar los beneficios vigentes. También impulsa la creación de un fondo de responsabilidad social empresaria, la garantía de sustentabilidad de empleo directo e indirecto a noviembre del 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:46:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 800 pasajeros varados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La sorpresiva protesta iniciada en horas de la mañana de ayer afectó a la mayoría de los vuelos que debían operar en el aeropuerto de la Ushuaia. La protesta está vinculada a un reclamo salarial. La medida de fuerza se levantó durante las últimas horas de la tarde.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:00:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde anoche el Sindicato de Camioneros comenzó a hacer notar el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Decenas y decenas de camiones fueron estacionados en distintos puntos de Ushuaia, principalmente en avenida Maipú y Prefectura Naval. Se extenderá durante todo el día de hoy y no habrá recolección de residuos ni distribución de combustible. Desde el gremio aseguraron ayer que se respetará la libre circulación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales rechazaron la propuesta salarial del Ejecutivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La oferta del 8 por ciento (5% retroactivo a mayo y 3% en octubre) fue rechazada por los sindicatos de trabajadores municipales de Ushuaia. Las partes mantendrán un nuevo encuentro en el Ministerio de Trabajo, en tanto los trabajadores anticiparon que en caso de que no se presente una propuesta superadora, definirán los pasos a seguir teniendo en cuenta el vencimiento de la conciliación obligatoria.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:42:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Golpearon a uno de los acusados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Miguel Ángel Arana, presidente de la Comisión de Viviendas de ATE a quien el secretario general de ese gremio, Carlos Córdoba denunció junto a Daniel Alberto Belbey (secretario de Acción Social) como los responsables de haber “vendido” viviendas del complejo Barrancas del Río Pipo a personas ajenas al sindicato. Arana fue increpado en su domicilio por un sujeto con antecedentes penales que dijo haber sido perjudicado por la maniobra. Le perforaron un pulmón y está internado en coma inducido en el Hospital. El juez llamó a indagatoria a los acusados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:38:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales pidieron que se debata una mesa de negociación salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los gremios de ATE, SOEM, Jerárquicos, Músicos, ASEOM y No Agremiados, brindaron ayer una conferencia de prensa en el edificio Adolfo Cano de la Municipalidad de Ushuaia para manifestar su descontento ante la falta de una recomposición salarial concreta por parte del Ejecutivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:54:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SEJUP comienza con asambleas en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las medidas fueron resueltas ayer en asambleas que se llevaron adelante en los juzgados de Ushuaia como el de Río Grande. Los empleados judiciales decidieron comenzar con quite de colaboración a partir de mañana por la falta de una recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:28:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La OIT aseguró que los descuentos salariales no afectan la libertad sindical             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo informaron desde el Ejecutivo provincial a últimas horas de ayer. Señalaron que el Comité de Libertad Sindical respondió a la denuncia presentada por el SUTEF contra la Provincia. El Organismo reconoció por primera vez que el derecho a huelga “no es absoluto” cuando atenta contra los bienes o la seguridad pública. También avaló que, durante huelgas de larga duración en el sector de la educación, pueden establecerse servicios mínimos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 22:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La paritaria docente pasó para el 15 de marzo, pero los gremios piden que se adelante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo fijó para el 15 de marzo la nueva reunión paritaria docente, pero los sindicatos no están de acuerdo con esa fecha y pidieron que sea adelantada para esta semana. El Gobierno no presentó propuesta salarial y planteó que los gremios formulen su pedido. A su vez, los Sindicatos exigieron al Ejecutivo que haga su oferta formal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:05:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inicio de clases: el SUTEF para hoy por 24 horas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo decidieron los delegados en un congreso realizado en Tolhuin durante el fin de semana. Argumentan la falta de propuesta salarial del Gobierno como el principal motivo del no inicio del dictado de clases. Otros gremios docentes o con representación en el sector, que están participando de las paritarias, como UPCN, UDA y AMET, no realizarán, por el momento, medidas de fuerza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:21:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arce: “Los bachilleratos son para elegir docentes afines a la ideología del municipio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El dirigente sindical advirtió que el Municipio de Río Grande “deberá contar con la autorización del Ministerio de Educación” para llevar adelante esta modalidad “de lo contrario estaríamos hablando de una estafa a los alumnos”. 
            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:41:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gremios piden propuesta salarial y suba de la ayuda escolar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ese fue el planteo realizado en la primera reunión paritaria del año para establecer la pauta salarial anual al escalafón seco. El Gobierno condicionó toda propuesta en función de las “reglas establecidas por el nuevo compromiso de Responsabilidad Fiscal”. El encuentro, que se realizó en Río Grande, pasó a un cuarto intermedio sin fecha fija.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Sutef lleva a la mesa salarial un pedido para elevar el básico al doble de la escala nacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La conducción del sindicato informó que de esta manera se cumpliría con el 100% del ítem zona. Dicen que la propuesta fue consensuada en un congreso de delegados, y advierten que de no llegarse a un acuerdo habrá medidas de fuerza que podrían complicar el inicio de clases. Desde el Gobierno confían en que la negociación, que comienza el jueves, llegará a un buen término. Hoy habrá una mesa en Río Grande con gremios del escalafón seco y mañana con los de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La semana que viene comienzan las paritarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el Ejecutivo provincial asegurando que desde Asuntos Gremiales del Gobierno ya solicitaron a la cartera laboral la apertura de la mesa de negociaciones. Por ahora no se habla de porcentajes, aunque el pacto fiscal para otorgar recomposiciones salariales será el punto límite que desde la provincia argumentarán al momento de discutir los porcentajes.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:17:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin bancos hasta el miércoles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta para hoy y mañana, sin recarga de cajeros automáticos, es en rechazo al aumento salarial del 9% propuesto por el sector empresarial del rubro, que “no contempla la inflación”, evaluó el gremio. El secretario general de la Asociación Bancaria en la provincia, Gustavo Fernández, estimó que no habrá desabastecimiento de dinero en los cajeros.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:24:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy paro bancario por reclamo salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy no habrá atención al público y la próxima recarga de cajeros será el miércoles, tras los feriados de carnaval; en rechazo al 9% de aumento salarial propuesto por las cámaras empresarias del rubro. La medida que alcanza a todas las entidades bancarias de la provincia y a nivel nacional, se repetirá el 19 y 20 de febrero.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:04:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dieron un 6% de aumento salarial para empleados de comercio de Tolhuin y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alcanza a los trabajadores mercantiles de Río Grande y Tolhuin. Se trata del pago de la “cláusula gatillo” sellado en el acuerdo salarial del 2017.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 23:29:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La CGT de Ushuaia sostuvo que la aprobación de la reforma previsional es un hecho “muy triste”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo aseguró el secretario general de la organización sindical, Emanuel Trentino. Dijo que la norma sancionada en la mañana de ayer en la Cámara de Diputados de la Nación constituye un acto de “entrega”. Igual llamó a “insistir” con los reclamos y a no dejarse avasallar por las medidas impulsadas por el Gobierno Nacional. “Presenciamos la entrega de los jubilados como moneda de cambio. Fue un día muy triste, pero también de lucha y de resistencia”, afirmó el dirigente gremial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:49:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Martes y miércoles sin atención bancaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Bancaria, que nuclea a las entidades privadas y públicas del rubro, confirmó su adhesión al paro nacional del próximo martes en rechazo a las políticas económicas y la consecuente inflación que amenaza el poder adquisitivo de los trabajadores. Al paro de 24 horas se sumará el feriado del miércoles, por el Día del Trabajador.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 23:13:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se levantó el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Producción y Trabajo de nación dictó la conciliación obligatoria por 15 días. De esta manera se desactivó el paro de 24 horas que iba a afectar los vuelos de LATAM de hoy, entre ellos el que tiene por destino a Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:18:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ambicioso proyecto de la UOM            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta elaborada por la seccional Río Grande la UOM no sólo busca garantizar por ley la prórroga del subrégimen industrial hasta 2073, sino que también propone que el Congreso elimine el artículo que habilita al Ejecutivo nacional a modificar los beneficios vigentes. También impulsa la creación de un fondo de responsabilidad social empresaria, la garantía de sustentabilidad de empleo directo e indirecto a noviembre del 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:46:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 800 pasajeros varados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La sorpresiva protesta iniciada en horas de la mañana de ayer afectó a la mayoría de los vuelos que debían operar en el aeropuerto de la Ushuaia. La protesta está vinculada a un reclamo salarial. La medida de fuerza se levantó durante las últimas horas de la tarde.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:00:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde anoche el Sindicato de Camioneros comenzó a hacer notar el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Decenas y decenas de camiones fueron estacionados en distintos puntos de Ushuaia, principalmente en avenida Maipú y Prefectura Naval. Se extenderá durante todo el día de hoy y no habrá recolección de residuos ni distribución de combustible. Desde el gremio aseguraron ayer que se respetará la libre circulación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales rechazaron la propuesta salarial del Ejecutivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La oferta del 8 por ciento (5% retroactivo a mayo y 3% en octubre) fue rechazada por los sindicatos de trabajadores municipales de Ushuaia. Las partes mantendrán un nuevo encuentro en el Ministerio de Trabajo, en tanto los trabajadores anticiparon que en caso de que no se presente una propuesta superadora, definirán los pasos a seguir teniendo en cuenta el vencimiento de la conciliación obligatoria.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:42:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Golpearon a uno de los acusados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Miguel Ángel Arana, presidente de la Comisión de Viviendas de ATE a quien el secretario general de ese gremio, Carlos Córdoba denunció junto a Daniel Alberto Belbey (secretario de Acción Social) como los responsables de haber “vendido” viviendas del complejo Barrancas del Río Pipo a personas ajenas al sindicato. Arana fue increpado en su domicilio por un sujeto con antecedentes penales que dijo haber sido perjudicado por la maniobra. Le perforaron un pulmón y está internado en coma inducido en el Hospital. El juez llamó a indagatoria a los acusados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:38:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales pidieron que se debata una mesa de negociación salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los gremios de ATE, SOEM, Jerárquicos, Músicos, ASEOM y No Agremiados, brindaron ayer una conferencia de prensa en el edificio Adolfo Cano de la Municipalidad de Ushuaia para manifestar su descontento ante la falta de una recomposición salarial concreta por parte del Ejecutivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:54:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SEJUP comienza con asambleas en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las medidas fueron resueltas ayer en asambleas que se llevaron adelante en los juzgados de Ushuaia como el de Río Grande. Los empleados judiciales decidieron comenzar con quite de colaboración a partir de mañana por la falta de una recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:28:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La OIT aseguró que los descuentos salariales no afectan la libertad sindical             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo informaron desde el Ejecutivo provincial a últimas horas de ayer. Señalaron que el Comité de Libertad Sindical respondió a la denuncia presentada por el SUTEF contra la Provincia. El Organismo reconoció por primera vez que el derecho a huelga “no es absoluto” cuando atenta contra los bienes o la seguridad pública. También avaló que, durante huelgas de larga duración en el sector de la educación, pueden establecerse servicios mínimos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 22:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La paritaria docente pasó para el 15 de marzo, pero los gremios piden que se adelante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo fijó para el 15 de marzo la nueva reunión paritaria docente, pero los sindicatos no están de acuerdo con esa fecha y pidieron que sea adelantada para esta semana. El Gobierno no presentó propuesta salarial y planteó que los gremios formulen su pedido. A su vez, los Sindicatos exigieron al Ejecutivo que haga su oferta formal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:05:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inicio de clases: el SUTEF para hoy por 24 horas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo decidieron los delegados en un congreso realizado en Tolhuin durante el fin de semana. Argumentan la falta de propuesta salarial del Gobierno como el principal motivo del no inicio del dictado de clases. Otros gremios docentes o con representación en el sector, que están participando de las paritarias, como UPCN, UDA y AMET, no realizarán, por el momento, medidas de fuerza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:21:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arce: “Los bachilleratos son para elegir docentes afines a la ideología del municipio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El dirigente sindical advirtió que el Municipio de Río Grande “deberá contar con la autorización del Ministerio de Educación” para llevar adelante esta modalidad “de lo contrario estaríamos hablando de una estafa a los alumnos”. 
            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:41:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gremios piden propuesta salarial y suba de la ayuda escolar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ese fue el planteo realizado en la primera reunión paritaria del año para establecer la pauta salarial anual al escalafón seco. El Gobierno condicionó toda propuesta en función de las “reglas establecidas por el nuevo compromiso de Responsabilidad Fiscal”. El encuentro, que se realizó en Río Grande, pasó a un cuarto intermedio sin fecha fija.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Sutef lleva a la mesa salarial un pedido para elevar el básico al doble de la escala nacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La conducción del sindicato informó que de esta manera se cumpliría con el 100% del ítem zona. Dicen que la propuesta fue consensuada en un congreso de delegados, y advierten que de no llegarse a un acuerdo habrá medidas de fuerza que podrían complicar el inicio de clases. Desde el Gobierno confían en que la negociación, que comienza el jueves, llegará a un buen término. Hoy habrá una mesa en Río Grande con gremios del escalafón seco y mañana con los de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La semana que viene comienzan las paritarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el Ejecutivo provincial asegurando que desde Asuntos Gremiales del Gobierno ya solicitaron a la cartera laboral la apertura de la mesa de negociaciones. Por ahora no se habla de porcentajes, aunque el pacto fiscal para otorgar recomposiciones salariales será el punto límite que desde la provincia argumentarán al momento de discutir los porcentajes.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:17:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin bancos hasta el miércoles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta para hoy y mañana, sin recarga de cajeros automáticos, es en rechazo al aumento salarial del 9% propuesto por el sector empresarial del rubro, que “no contempla la inflación”, evaluó el gremio. El secretario general de la Asociación Bancaria en la provincia, Gustavo Fernández, estimó que no habrá desabastecimiento de dinero en los cajeros.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:24:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy paro bancario por reclamo salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy no habrá atención al público y la próxima recarga de cajeros será el miércoles, tras los feriados de carnaval; en rechazo al 9% de aumento salarial propuesto por las cámaras empresarias del rubro. La medida que alcanza a todas las entidades bancarias de la provincia y a nivel nacional, se repetirá el 19 y 20 de febrero.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:04:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dieron un 6% de aumento salarial para empleados de comercio de Tolhuin y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alcanza a los trabajadores mercantiles de Río Grande y Tolhuin. Se trata del pago de la “cláusula gatillo” sellado en el acuerdo salarial del 2017.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 23:29:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La CGT de Ushuaia sostuvo que la aprobación de la reforma previsional es un hecho “muy triste”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo aseguró el secretario general de la organización sindical, Emanuel Trentino. Dijo que la norma sancionada en la mañana de ayer en la Cámara de Diputados de la Nación constituye un acto de “entrega”. Igual llamó a “insistir” con los reclamos y a no dejarse avasallar por las medidas impulsadas por el Gobierno Nacional. “Presenciamos la entrega de los jubilados como moneda de cambio. Fue un día muy triste, pero también de lucha y de resistencia”, afirmó el dirigente gremial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:49:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Martes y miércoles sin atención bancaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Asociación Bancaria, que nuclea a las entidades privadas y públicas del rubro, confirmó su adhesión al paro nacional del próximo martes en rechazo a las políticas económicas y la consecuente inflación que amenaza el poder adquisitivo de los trabajadores. Al paro de 24 horas se sumará el feriado del miércoles, por el Día del Trabajador.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 23:13:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se levantó el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Producción y Trabajo de nación dictó la conciliación obligatoria por 15 días. De esta manera se desactivó el paro de 24 horas que iba a afectar los vuelos de LATAM de hoy, entre ellos el que tiene por destino a Ushuaia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:18:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ambicioso proyecto de la UOM            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta elaborada por la seccional Río Grande la UOM no sólo busca garantizar por ley la prórroga del subrégimen industrial hasta 2073, sino que también propone que el Congreso elimine el artículo que habilita al Ejecutivo nacional a modificar los beneficios vigentes. También impulsa la creación de un fondo de responsabilidad social empresaria, la garantía de sustentabilidad de empleo directo e indirecto a noviembre del 2015.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:46:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 800 pasajeros varados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La sorpresiva protesta iniciada en horas de la mañana de ayer afectó a la mayoría de los vuelos que debían operar en el aeropuerto de la Ushuaia. La protesta está vinculada a un reclamo salarial. La medida de fuerza se levantó durante las últimas horas de la tarde.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 01:00:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde anoche el Sindicato de Camioneros comenzó a hacer notar el paro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Decenas y decenas de camiones fueron estacionados en distintos puntos de Ushuaia, principalmente en avenida Maipú y Prefectura Naval. Se extenderá durante todo el día de hoy y no habrá recolección de residuos ni distribución de combustible. Desde el gremio aseguraron ayer que se respetará la libre circulación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:28:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales rechazaron la propuesta salarial del Ejecutivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La oferta del 8 por ciento (5% retroactivo a mayo y 3% en octubre) fue rechazada por los sindicatos de trabajadores municipales de Ushuaia. Las partes mantendrán un nuevo encuentro en el Ministerio de Trabajo, en tanto los trabajadores anticiparon que en caso de que no se presente una propuesta superadora, definirán los pasos a seguir teniendo en cuenta el vencimiento de la conciliación obligatoria.             
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:42:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Golpearon a uno de los acusados            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Miguel Ángel Arana, presidente de la Comisión de Viviendas de ATE a quien el secretario general de ese gremio, Carlos Córdoba denunció junto a Daniel Alberto Belbey (secretario de Acción Social) como los responsables de haber “vendido” viviendas del complejo Barrancas del Río Pipo a personas ajenas al sindicato. Arana fue increpado en su domicilio por un sujeto con antecedentes penales que dijo haber sido perjudicado por la maniobra. Le perforaron un pulmón y está internado en coma inducido en el Hospital. El juez llamó a indagatoria a los acusados.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 May 2018 23:38:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Municipales pidieron que se debata una mesa de negociación salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los gremios de ATE, SOEM, Jerárquicos, Músicos, ASEOM y No Agremiados, brindaron ayer una conferencia de prensa en el edificio Adolfo Cano de la Municipalidad de Ushuaia para manifestar su descontento ante la falta de una recomposición salarial concreta por parte del Ejecutivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 May 2018 22:54:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El SEJUP comienza con asambleas en la Justicia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las medidas fueron resueltas ayer en asambleas que se llevaron adelante en los juzgados de Ushuaia como el de Río Grande. Los empleados judiciales decidieron comenzar con quite de colaboración a partir de mañana por la falta de una recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 23:28:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La OIT aseguró que los descuentos salariales no afectan la libertad sindical             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo informaron desde el Ejecutivo provincial a últimas horas de ayer. Señalaron que el Comité de Libertad Sindical respondió a la denuncia presentada por el SUTEF contra la Provincia. El Organismo reconoció por primera vez que el derecho a huelga “no es absoluto” cuando atenta contra los bienes o la seguridad pública. También avaló que, durante huelgas de larga duración en el sector de la educación, pueden establecerse servicios mínimos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 22:47:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La paritaria docente pasó para el 15 de marzo, pero los gremios piden que se adelante            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo fijó para el 15 de marzo la nueva reunión paritaria docente, pero los sindicatos no están de acuerdo con esa fecha y pidieron que sea adelantada para esta semana. El Gobierno no presentó propuesta salarial y planteó que los gremios formulen su pedido. A su vez, los Sindicatos exigieron al Ejecutivo que haga su oferta formal.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:05:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inicio de clases: el SUTEF para hoy por 24 horas             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo decidieron los delegados en un congreso realizado en Tolhuin durante el fin de semana. Argumentan la falta de propuesta salarial del Gobierno como el principal motivo del no inicio del dictado de clases. Otros gremios docentes o con representación en el sector, que están participando de las paritarias, como UPCN, UDA y AMET, no realizarán, por el momento, medidas de fuerza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 05 Mar 2018 00:21:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arce: “Los bachilleratos son para elegir docentes afines a la ideología del municipio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El dirigente sindical advirtió que el Municipio de Río Grande “deberá contar con la autorización del Ministerio de Educación” para llevar adelante esta modalidad “de lo contrario estaríamos hablando de una estafa a los alumnos”. 
            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:41:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Gremios piden propuesta salarial y suba de la ayuda escolar             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ese fue el planteo realizado en la primera reunión paritaria del año para establecer la pauta salarial anual al escalafón seco. El Gobierno condicionó toda propuesta en función de las “reglas establecidas por el nuevo compromiso de Responsabilidad Fiscal”. El encuentro, que se realizó en Río Grande, pasó a un cuarto intermedio sin fecha fija.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 02:23:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Sutef lleva a la mesa salarial un pedido para elevar el básico al doble de la escala nacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La conducción del sindicato informó que de esta manera se cumpliría con el 100% del ítem zona. Dicen que la propuesta fue consensuada en un congreso de delegados, y advierten que de no llegarse a un acuerdo habrá medidas de fuerza que podrían complicar el inicio de clases. Desde el Gobierno confían en que la negociación, que comienza el jueves, llegará a un buen término. Hoy habrá una mesa en Río Grande con gremios del escalafón seco y mañana con los de salud.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:17:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La semana que viene comienzan las paritarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Así lo confirmó el Ejecutivo provincial asegurando que desde Asuntos Gremiales del Gobierno ya solicitaron a la cartera laboral la apertura de la mesa de negociaciones. Por ahora no se habla de porcentajes, aunque el pacto fiscal para otorgar recomposiciones salariales será el punto límite que desde la provincia argumentarán al momento de discutir los porcentajes.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:17:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Sin bancos hasta el miércoles            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta para hoy y mañana, sin recarga de cajeros automáticos, es en rechazo al aumento salarial del 9% propuesto por el sector empresarial del rubro, que “no contempla la inflación”, evaluó el gremio. El secretario general de la Asociación Bancaria en la provincia, Gustavo Fernández, estimó que no habrá desabastecimiento de dinero en los cajeros.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 23:24:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy paro bancario por reclamo salarial            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Hoy no habrá atención al público y la próxima recarga de cajeros será el miércoles, tras los feriados de carnaval; en rechazo al 9% de aumento salarial propuesto por las cámaras empresarias del rubro. La medida que alcanza a todas las entidades bancarias de la provincia y a nivel nacional, se repetirá el 19 y 20 de febrero.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:04:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dieron un 6% de aumento salarial para empleados de comercio de Tolhuin y Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Alcanza a los trabajadores mercantiles de Río Grande y Tolhuin. Se trata del pago de la “cláusula gatillo” sellado en el acuerdo salarial del 2017.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 23:29:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La CGT de Ushuaia sostuvo que la aprobación de la reforma previsional es un hecho “muy triste”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo aseguró el secretario general de la organización sindical, Emanuel Trentino. Dijo que la norma sancionada en la mañana de ayer en la Cámara de Diputados de la Nación constituye un acto de “entrega”. Igual llamó a “insistir” con los reclamos y a no dejarse avasallar por las medidas impulsadas por el Gobierno Nacional. “Presenciamos la entrega de los jubilados como moneda de cambio. Fue un día muy triste, pero también de lucha y de resistencia”, afirmó el dirigente gremial.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 22:49:03 -0200</pubDate>
        
    </item></news>