<news><item><title>
                        
            Concientización al ritmo de zumba            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:36:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            EL BTF lanzó su aplicación móvil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ya está disponible para celulares y tablets en Play Store y App Store. Es gratuita y permitirá operar de forma rápida y segura con el Banco de Tierra del Fuego. “Esta acción se enmarca dentro del proceso de modernización del BTF que tiene el eje central puesto en el cliente”, señalaron desde el directorio.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:31:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Invitan a sumarse al grupo de “Zapaterapia”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las Caminatas Saludables a cargo de la profesora Nidia ‘Shum’ Araujo, se realizan los martes y jueves, partiendo a las 9 de la mañana desde el CAPS N° 6 –en el barrio 640 Viviendas- con un recorrido de 10 kilómetros. La actividad promueve la actividad física, contra el sedentarismo, y el bienestar emocional a través de la sociabilización.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En las elecciones, al servicio de la comunidad            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 50 mujeres bailaron contra el cáncer de mama            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La jornada de concientización estuvo a cargo de la instructora Valeria Miranda, con la participación de diversas agrupaciones. Se filmó una coreografía en el Paseo de las Rosas, en apoyo a las personas que atraviesan esta enfermedad. “Nos unimos por la salud y por la vida. Dejamos este mensaje de unión, de esperanza y apoyo porque en esta cruzada estamos todos juntos”, valoró la instructora.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:04:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el conflicto de Mirgor dictaron la conciliación obligatoria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo de la Nación dictó la conciliación obligatoria, con lo cual las partes deben retrotraer sus medidas al inicio del conflicto, para dar lugar a negociaciones. El viernes la empresa difundió un comunicado explicando que la “compañía considera que las medidas adoptadas son inexplicables y desmedidas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:51:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ciclista prevenido…no se queda “a pata”            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:40:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizarán jornadas sobre derecho empresarial             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Serán los días 31 de octubre y 1 de noviembre bajo la consigna “Cuestiones actuales del Derecho Empresarial”. Están organizadas por el Gobierno de la Provincia, la Escuela Judicial y el Colegio Público de Abogados.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:38:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevo corte de energía eléctrica en Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Será hoy, de 8:30 a 13:30 horas aproximadamente. Los barrios Itulara; Los Calafates; Los Alerces; Juan Domingo Perón; Towora; Escuela Nº 16; zona de la Planta de Tratamiento de la DPOSS (Laserre y Gobernador José María Gómez) y el Instituto Portland, se verán afectados por el corte de suministro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:26:25 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Un paro de la UOM derivó en el despido de 150 operarios            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por considerar que la medida gremial pone al borde del quebranto comercial y económica a la empresa, Mirgor resolvió despedir a 150 operarios, que durante el turno mañana realizaban una paralización total en las líneas de producción, en reclamo de un incremento salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            No hay dos sin tres; otro permiso de exploración a Exxonmobil y Qatar Petroleum            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Secretaría de Energía de Nación adjudicó el tercer permiso para la búsqueda de hidrocarburos en la cuenca Malvinas Oeste al consorcio integrado por la petrolera estadounidense Exxonmobil y la qatarí Qatar Petroleum.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:15:18 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Con un acto conmemoraron el bicentenario del fallecimiento de su primer Prefecto Nacional             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:35:17 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Después no se quejen            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:34:18 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arcando… ¿y Lavagna?            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:20:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia ya conoce los dos cruceros “estrellas” que visitarán el destino durante el verano            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Uno de ellos es el “Celebrity Eclipse” que transporta a más de 3.000 pasajeros y 1.500 tripulantes, y mide 317 metros de largo. Llegará el 13 de diciembre. El otro es el “Magnífica”, de la compañía MSC, con capacidad para 2.500 pasajeros y 1.048 tripulantes, y 293 metros de longitud. En este caso arribará el 1 de febrero. Confirman que este año habrá 431 recaladas, un 15% más que en la temporada anterior.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:11:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Guías de Turismo visitaron las instalaciones de Newsan            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Integrantes de la Asociación Profesionales de Turismo (A.P.R.O.T.U.R) recorrieron las tres plantas de producción de electrónica, junto a especialistas que detallaron el proceso de fabricación de Aires Acondicionados, TV e Inserción Automática de Placas. Además conocieron la Planta de Pulpo, para observar de cerca el reciclado de cartón y plástico.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:09:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Creció el consumo de cemento            
            
        </title>
        
        <description>
            
            De acuerdo al último informe del Instituto de Estadística y Registros de la Industria de la Construcción, correspondiente al mes de agosto, en Tierra del Fuego el consumo de cemento a granel y en bolsa creció en términos interanuales un 25,3%. A nivel nacional se había registrado una caída del 6%.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:51:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se otorgó otro permiso de exploración a Exxonmobil y Qatar Petroleum            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La secretaría de Energía de Nación adjudicó un segundo permiso para la búsqueda de hidrocarburos en la cuenca Malvinas Oeste al consorcio integrado por la petrolera estadounidense Exxonmobil y la qatarí Qatar Petroleum.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:00:58 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ¿Visión de futuro?            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:55:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            A contra mano pero por obligación            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Humor a la fueguina            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:57:21 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Fue dada de alta la mujer que quedó atrapada en un incendio en Tolhuin            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de Laudelina Lugo, quien estuvo internada en coma farmacológico en el Hospital Regional Ushuaia, lugar adonde había sido trasladada luego de las lesiones sufridas en un incendio presuntamente intencional. La semana pasada recibió el alta médica.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:38:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Faltas sólo horas            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:35:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arranca mañana una nueva temporada de pesca deportiva            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Secretaría de Ambiente, Desarrollo Sostenible y Cambio Climático, a través de la Dirección de Pesca Continental, dio a conocer que a partir del lunes pasado se encuentra habilitada la venta de permisos de pesca deportiva Temporada 2019/2020, que dará inicio el 1 de noviembre de 2019.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:10:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Miss Mundo Argentina 2019 visita Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Con tan sólo 18 años, la joven chaqueña Judit Grnja se prepara para representar al país en el certamen internacional Miss Mundo, que se realizará en Londres. Su vínculo con familiares fueguinos la llevó a conocer nuestra ciudad. “Estoy maravillada”, sostuvo y se mostró “ansiosa de ir a dar todo de mí, para llegar al menos al top 5 de semifinalistas, una por cada continente, y si Dios quiere ganar” la corona.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:10:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Souto destacó la unidad del peronismo y a Vuoto como el articulador            
            
        </title>
        
        <description>
            
            “Esta propuesta con gente muy joven, que nos permite ver con mucho optimismo el futuro del peronismo”, dijo el jefe de Gabinete de Ushuaia. Valoró el trabajo realizado por el Intendente para lograr la unidad del PJ, lo que se plasmó en los comicios.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:18:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “II Congreso Internacional de Derecho Tributario”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El evento es organizado por la Universidad Austral y la Agencia de Recaudación Fueguina. Expondrán destacados especialistas nacionales e internacionales. Está destinado especialmente a los profesionales del ámbito público y privado que se dediquen al Derecho Tributario.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:12:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia recibió al transporte ARA “Canal Beagle”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Tras su paso por la Base Naval Puerto Belgrano el buque de la Armada amarró el domingo en la capital fueguina.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:08:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El dos por uno            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:07:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Llega una nueva edición de la “Gran Promo del Año” de Popper Store            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde hoy y hasta el 16 de noviembre se realizarán rebajas del 50% en todos los productos exhibidos en Popper Outlet (San Martín 802) de Ushuaia y Popper Store (San Martín 316) en Río Grande.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:00:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Naftas un 5% más caras            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Gobierno Nacional autorizó a partir de la medianoche un aumento del 5% en el precio de los combustibles. El litro de nafta súper en Tierra del Fuego subió a casi 41 pesos.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:42:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Faltan sólo horas            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:17:18 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Cuando poco importa el otro            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:10:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Miércoles sin bancos, por el Día del Empleado Bancario            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Este día sin actividad alcanza a los trabajadores de todas las entidades bancarias del país, por lo que no habrá atención al público. El 6 de noviembre es la fecha elegida en conmemoración del día en que se fundó la Asociación Bancaria, en 1924.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:59:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Octubre confirma el pésimo año de las concesionarias            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Con la venta de 290 autos 0 km, en octubre se volvió a desplomar la actividad en Tierra del Fuego, confirmando que las concesionarias atraviesan un año oscuro. En el acumulado anual el patentamiento de automóviles nuevos registra una caída del 48,1%.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:45:41 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El ejemplo de los pibes             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:42:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desde ATE defendieron los ingresos a planta permanente            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El secretario General de la Asociación de Trabajadores del Estado (ATE) Carlos Córdoba, dijo que los ingresos a planta “son de trabajadores que llevan 6 o 7 años y necesitan estabilidad laboral”. “Nosotros tenemos el listado y se trata de compañeros contratados, profesionales de salud, que también hace mucho tiempo están en esa situación”, aseguró el sindicalista.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:11:22 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Polémica por la suspensión de elecciones en la UNTDF            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es por una medida cautelar interina que dictó el juez Federal de Ushuaia, Federico Calvete. La votación de consejeros de institutos y superiores debía realizarse hoy y mañana. La suspensión fue promovida por listas opositoras que habían sido excluidas de los comicios por decisión de la junta electoral universitaria, debido a supuestos incumplimientos formales.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:51:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Si paran la obra deberán darle trabajo a 300 trabajadores”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Tras el recurso de amparo que el gobernador electo Gustavo Melella presentó contra la Provincia solicitando la paralización de la obra vial Corredor del Beagle, el Secretario General de la UOCRA alertó sobre la consecuencia negativa que la medida tendrá para los trabajadores del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:54:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ¿FUTURA CONCEJAL?            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:42:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El rompehielos ARA “Almirante Irizar” realizó pruebas de máquinas en el Mar Argentino            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:39:03 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ¡Feliz Día!            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:21:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego participará de la noche de las Casas de Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:20:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aumento del 26% para usuarios residenciales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El incremento fue autorizado a partir de ayer por el Ente Nacional Regulador del Gas. Contempla una suba promedio del 26% en el valor del costo fijo y del metro cúbico de gas.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:00:09 -0200</pubDate>
        
    </item></news>