<news><item><title>
                        
            Concientización al ritmo de zumba            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:36:20 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            EL BTF lanzó su aplicación móvil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Ya está disponible para celulares y tablets en Play Store y App Store. Es gratuita y permitirá operar de forma rápida y segura con el Banco de Tierra del Fuego. “Esta acción se enmarca dentro del proceso de modernización del BTF que tiene el eje central puesto en el cliente”, señalaron desde el directorio.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:31:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Invitan a sumarse al grupo de “Zapaterapia”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las Caminatas Saludables a cargo de la profesora Nidia ‘Shum’ Araujo, se realizan los martes y jueves, partiendo a las 9 de la mañana desde el CAPS N° 6 –en el barrio 640 Viviendas- con un recorrido de 10 kilómetros. La actividad promueve la actividad física, contra el sedentarismo, y el bienestar emocional a través de la sociabilización.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:24:35 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En las elecciones, al servicio de la comunidad            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:13:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 50 mujeres bailaron contra el cáncer de mama            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La jornada de concientización estuvo a cargo de la instructora Valeria Miranda, con la participación de diversas agrupaciones. Se filmó una coreografía en el Paseo de las Rosas, en apoyo a las personas que atraviesan esta enfermedad. “Nos unimos por la salud y por la vida. Dejamos este mensaje de unión, de esperanza y apoyo porque en esta cruzada estamos todos juntos”, valoró la instructora.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:04:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el conflicto de Mirgor dictaron la conciliación obligatoria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Ministerio de Trabajo de la Nación dictó la conciliación obligatoria, con lo cual las partes deben retrotraer sus medidas al inicio del conflicto, para dar lugar a negociaciones. El viernes la empresa difundió un comunicado explicando que la “compañía considera que las medidas adoptadas son inexplicables y desmedidas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:51:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ciclista prevenido…no se queda “a pata”            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:40:24 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizarán jornadas sobre derecho empresarial             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Serán los días 31 de octubre y 1 de noviembre bajo la consigna “Cuestiones actuales del Derecho Empresarial”. Están organizadas por el Gobierno de la Provincia, la Escuela Judicial y el Colegio Público de Abogados.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:38:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Nuevo corte de energía eléctrica en Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Será hoy, de 8:30 a 13:30 horas aproximadamente. Los barrios Itulara; Los Calafates; Los Alerces; Juan Domingo Perón; Towora; Escuela Nº 16; zona de la Planta de Tratamiento de la DPOSS (Laserre y Gobernador José María Gómez) y el Instituto Portland, se verán afectados por el corte de suministro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:26:25 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Un paro de la UOM derivó en el despido de 150 operarios            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Por considerar que la medida gremial pone al borde del quebranto comercial y económica a la empresa, Mirgor resolvió despedir a 150 operarios, que durante el turno mañana realizaban una paralización total en las líneas de producción, en reclamo de un incremento salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            No hay dos sin tres; otro permiso de exploración a Exxonmobil y Qatar Petroleum            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Secretaría de Energía de Nación adjudicó el tercer permiso para la búsqueda de hidrocarburos en la cuenca Malvinas Oeste al consorcio integrado por la petrolera estadounidense Exxonmobil y la qatarí Qatar Petroleum.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:15:18 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Con un acto conmemoraron el bicentenario del fallecimiento de su primer Prefecto Nacional             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:35:17 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Después no se quejen            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:34:18 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Arcando… ¿y Lavagna?            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:20:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia ya conoce los dos cruceros “estrellas” que visitarán el destino durante el verano            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Uno de ellos es el “Celebrity Eclipse” que transporta a más de 3.000 pasajeros y 1.500 tripulantes, y mide 317 metros de largo. Llegará el 13 de diciembre. El otro es el “Magnífica”, de la compañía MSC, con capacidad para 2.500 pasajeros y 1.048 tripulantes, y 293 metros de longitud. En este caso arribará el 1 de febrero. Confirman que este año habrá 431 recaladas, un 15% más que en la temporada anterior.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:11:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Guías de Turismo visitaron las instalaciones de Newsan            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Integrantes de la Asociación Profesionales de Turismo (A.P.R.O.T.U.R) recorrieron las tres plantas de producción de electrónica, junto a especialistas que detallaron el proceso de fabricación de Aires Acondicionados, TV e Inserción Automática de Placas. Además conocieron la Planta de Pulpo, para observar de cerca el reciclado de cartón y plástico.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:09:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Creció el consumo de cemento            
            
        </title>
        
        <description>
            
            De acuerdo al último informe del Instituto de Estadística y Registros de la Industria de la Construcción, correspondiente al mes de agosto, en Tierra del Fuego el consumo de cemento a granel y en bolsa creció en términos interanuales un 25,3%. A nivel nacional se había registrado una caída del 6%.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:51:59 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se otorgó otro permiso de exploración a Exxonmobil y Qatar Petroleum            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La secretaría de Energía de Nación adjudicó un segundo permiso para la búsqueda de hidrocarburos en la cuenca Malvinas Oeste al consorcio integrado por la petrolera estadounidense Exxonmobil y la qatarí Qatar Petroleum.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:00:58 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            ¿Visión de futuro?            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:55:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            A contra mano pero por obligación            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:07:59 -0200</pubDate>
        
    </item></news>