<news><item><title>
                        
            Indagan hoy al imputado del femicidio de Estela Suárez            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La causa está cargo del juez Federico Vidal. El fiscal Nicolás Arias consideró que el acusado debe responder por el delito de “homicidio agravado” por “haber sido cometido contra quien fuera su pareja y mediando violencia de género”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:27:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Condenaron a 7 años de prisión a un joven por el robo a mano armada a un menor            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El hecho ocurrió en mayo de este año en una zona boscosa entre los barrios La Cantera y Los Morros. Los dos imputados golpearon ferozmente a un chico para quitarle distintas pertenencias, entre ellas un celular, dos camperas y dinero en efectivo. El acusado que tenía 17 años en ese momento, fue declarado “penalmente responsable” pero no le aplicaron condena porque será jugado por un procedimiento especial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:33:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Presunto fraude y usura a mediación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La empresa fue denunciada en 2016 por ejecutar pagarés con valores hasta cinco veces superiores a las deudas contraídas y por cobrar intereses usurarios. La Justicia halló 560 supuestos damnificados. 33 de ellos se constituyeron como querellantes. Ahora buscan llegar a acuerdos económicos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:54:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Juzgarán a dos jóvenes acusados de asaltar a mano armada a un menor de edad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El hecho ocurrió en mayo de este año en una zona boscosa entre los barrios La Cantera y Los Morros. Según la acusación fiscal, los imputados golpearon ferozmente a un chico para quitarle distintas pertenencias, entre ellas un celular, dos camperas y dinero en efectivo. Lo habrían amenazado con un arma de fuego.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:47:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tres dominicanos serán juzgados por un intento de homicidio            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El incidente tuvo lugar en 2016. Dos hombres que antes se habían ido sin pagar de un bar y habían ocasionado daños a un vehículo estacionado, fueron perseguidos en otro coche por los acusados, quienes les dispararon con un arma de fuego. Uno de los perseguidos sufrió una herida en la cabeza, producto de los impactos de bala.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Procesaron a una mujer que intentó ingresar 2,5 kilos de cocaína por el aeropuerto de Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El caso se había registrado el pasado 3 de octubre. La mujer de 28 años iba acompañada de su hijo menor de edad. Llevaba la droga en su equipaje, disimulada entre envases de café. Fue descubierta cuando la valija pasó por un scanner. La jueza Federal Mariel Borruto la procesó por “contrabando de estupefacientes”. También le dictaron prisión preventiva. Podría ser trasladada a Buenos Aires.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:45:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El hombre sospechoso fue liberado por falta de pruebas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El hecho que fue denunciado el miércoles por una menor de 13 años, tuvo un rotundo giro el pasado miércoles, cuando el juez Raúl Sahade se vio obligado a liberar al único sospechoso que fue detenido el jueves a la madrugada, por falta de pruebas. La menor no lo individualizo en rueda de reconocimiento.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:32:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La mitad de los gobernadores le hizo juicio a la Caja            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Carlos Manfredotti obtuvo en las últimas jornadas una resolución favorable en un “amparo por mora”. Si bien ya le había ganado un juicio millonario al ex Ipauss, ahora reclama que su haber sea referenciado al sueldo de un senador nacional. José Estabillo demandó este mes a la caja, pidiendo que se declare inconstitucional el congelamiento del sueldo del gobernador que estableció por decreto la actual gobernadora Bertone en 2017. Fabiana Ríos también ganó un juicio y cobró una indemnización en 2013 por un despido arbitrario de 1996.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Un hombre quedó detenido por el presunto secuestro y abuso de una menor            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La madrugada de este jueves fue detenido un sospechoso en torno a la denuncia que hizo una niña de 13 años que dijo haber sido raptada y abusada. Ayer la víctima del hecho declaró en Cámara Gesel y a partir de ese testimonio el fiscal de la causa requirió la imputación por los delitos de abuso sexual con acceso carnal y corrupción de menores.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:57:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Juez restringe la difusión de un presunto secuestro y abuso de una menor            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:36:43 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Diez años de cárcel para el hombre que intentó matar a su ex mujer            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Tribunal de Juicio en lo Criminal de Ushuaia de condenó ayer a Humberto Almendras Almendras a la pena de 10 años de prisión por los delitos de amenazas en concurso real con arma, lesiones leves doblemente agravadas por el vínculo y por violencia de género, y homicidio doblemente agravado por el vínculo y violencia de género en grado de tentativa.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:52:18 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Impulsan jury contra la fiscal Urquiza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La funcionaria judicial fue denunciada por haberse negado a recibir un expediente y por haber convocado a la policía para detener al secretario del juzgado que concurrió a notificarla a su oficina. El juez del Superior Tribunal y presidente del Consejo de la Magistratura, Gonzalo Sagastume, emitió un dictamen y aconsejó a sus pares remitir las actuaciones al fiscal acusador del organismo.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:34:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Lo juzgan por intentar matar a su pareja            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se inició el juicio contra Humberto Almendras. En la primera jornada dijo que estaba alcoholizado cuando agredió con un cuchillo a su mujer, y que no recuerda nada. La víctima declaró como testigo, al igual que los dos hijos mayores de la pareja. El hecho ocurrió en marzo de este año.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:18:01 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Eduardo Urquiza ya ejerce como nuevo Fiscal Mayor de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El funcionario judicial juró durante una ceremonia oficial en el edificio de Tribunales. Reemplaza a Guillermo Massimi, el histórico ocupante de ese cargo que lo ejerció entre 1996 y 2018 cuando se jubiló. Es un puesto clave en la estructura judicial porque, entre otros temas, se ocupa de investigar los casos de corrupción estatal.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:27:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Anulan “falta de mérito” en el caso Glisud            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los imputados de lavado de dinero se encuentra el ex vicegobernador Daniel Gallo. Investigan la procedencia de fondos que la empresa utilizó en 2003 para adquirir créditos del Fondo Residual del BTF. El juez de instrucción había dictado la falta de mérito de los involucrados. Pero la Cámara sostuvo que la decisión no estaba fundada y ordenó que se dicte otra resolución.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:03:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mancilla y Acosta fueron condenados a prisión perpetua            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Oscar Mancilla y Eduardo Javier Acosta fueron condenados a la pena de prisión perpetua por el homicidio de Juan Carlos Lucena ocurrido el pasado 20 enero, en uno de los patios internos del Barrio Textil, en Río Grande. El defensor público Gustavo Ariznabarreta adelantó que recurrirá la sentencia.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:11:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Juzgarán con “omisión de debate” al acusado de violar un domicilio y amenazar con un arma            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de un hombre de 33 años con antecedentes penales anteriores. Le imputan haber violentado a patadas y haber ingresado a la fuerza a una vivienda, además de amenazar al ocupante con un arma de fuego, en noviembre de 2018. No habrá juicio oral porque el fiscal propuso una pena mínima y la defensa aceptó omitir el debate.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 22:44:18 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Battaini estuvo en Tolhuin y también visitó la Base Naval Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La presidenta del Superior Tribunal de Justicia representó al Poder Judicial en el acto central por el aniversario del municipio. También efectuó una visita protocolar a la Base Naval Ushuaia, donde  fue recibida por el Comandante del Área Naval Austral, Eduardo Antonio Traina. En ese caso también participó el juez Gonzalo Sagastume.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 22:35:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy se conoce el veredicto de los homicidas de Lucena            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Oscar Mancilla y Eduardo Javier Acosta podrán pronunciar sus últimas palabras antes de conocer el veredicto que dictará el Tribunal de Juicio en lo Criminal de Río Grande. Para la Fiscalía deben ser castigados a la pena de prisión perpetua. La defensa solicitó que la condena sea la establecida en el Código Penal por el delito de homicidio en ocasión de robo.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 23:03:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Procesan por trata de personas a un pai Umbanda de Río Grande            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es raíz de un operativo realizado por efectivos de la Prefectura Naval Argentina a fines de septiembre. Allí rescataron a seis mujeres y se comprobó que otras dos habían logrado escapar de los departamentos en los que eran obligadas a prostituirse. El acusado de ser el líder de la organización es un jefe religioso y tarotista. También indagaron a otros dos mujeres, una de ellas su pareja. El pai fue embargado por un millón de pesos pero quedó libre. Se refería a las víctimas como “hijas de la religión”.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 22:22:25 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Rechazaron el jury contra el juez del caso Melella            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El juez Sahade de Río Grande estaba acusado de no investigar al gobernador electo en la causa donde le imputan abuso sexual de tres obreros. La denuncia fue rechazada por mayoría con los votos del ministro Gorbacz y del legislador Bilota. También desestimaron las denuncias contra la fiscal Urquiza, que ordenó detener al secretario de un juzgado, y contra la jueza Maiztegui Marcó, que escribió tweets negando la existencia de 30 mil desaparecidos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:36:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se negó a declarar el acusado del femicidio de Estela Suárez            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fue ayer, al ser indagado por el juez de instrucción Federico Vidal. Carlos López, de 36 años, hizo uso del derecho que le asiste de no brindar su versión de los hechos. Fue formalmente acusado de “homicidio agravado por el vínculo” y seguirá preso, al menos, hasta que se resuelva su situación procesal en los próximos 10 días hábiles.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:34:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            “Queremos que se tome el caso como un femicidio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Ejecutivo Provincial informaron ayer que se brindó acompañamiento a la familia de Estela Suárez, asesinada a puñaladas el domingo 27 de octubre último. Pero el mensaje del Gobierno fue más allá: “Consideramos claramente que se trata de un femicidio por cómo se dio la situación” señaló la subsecretaria de Políticas de Género, María Eugenia Bernnardis.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:12:21 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Desestimaron una denuncia contra ex directivos de la Caja Jubilatoria de la Policía            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los había denunciado la conducción actual del organismo, por una presunta maniobra defraudatoria, derivada de inversiones realizadas en dos fideicomisos inmobiliarios y un edificio de Ushuaia. La jueza Barrionuevo concluyó que las operaciones no ocasionaron perjuicio económico al organismo. A su vez, uno de los directivos implicados denunció por otros presuntos ilícitos a la comisión en funciones.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:24:31 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Médicos y perito forense confirmaron que la víctima está viva de milagro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            De milagro Luis Haro no está muerto, fue la conclusión expuesta por los médicos que atendieron a la víctima el día que sucedió el hecho de sangre en la margen sur, ocurrido en noviembre de 2016. La forense del Poder Judicial corroboró la gravedad de la herida que le provocó el proyectil que Haro aún tiene alojado en su cabeza.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:14:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Corte Suprema revocó condena contra José Martínez            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En fallo dividido los jueces del alto tribunal revocaron la condena impuesta por la Justicia fueguina contra el ya fallecido senador José Martínez, en el marco de la causa promovida por el Fiscal de Estado, Virgilio Martínez de Sucre. Rosenkrantz, Highton y Rosatti concluyeron que los dichos de la demandada no excedían el marco constitucional que, a los efectos de promocionar un debate público robusto, protege la libre expresión de opiniones en materia de interés público. También rechazaron la demanda de daños y perjuicios.            
        </description>
        
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:59:44 -0200</pubDate>
        
    </item></news>