<news><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:07:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Carnet por Libreta Sanitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad de Ushuaia incorporará tecnología para la confección de carnets sanitarios para manipuladores de alimentos, que reemplazarán a las libretas sanitarias que se utilizan actualmente. La digitalización permitirá agilizar el proceso administrativo y también reducir el uso del papel.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal municipal realizó trabajos de limpieza en Hipólito Yrigoyen             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron a cargo de cuadrillas del área de Medio Ambiente. Retiraron tierra y barro acumulados en cordones y veredas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Festejos por los 10 años del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La celebración se realizará el este viernes en la plaza integradora del Delfin.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:02:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Concejales definieron el orden del día para la 8ª sesión ordinaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los temas que se abordarán mañana se incluyen pedidos de vecinos particulares, proyectos de los concejales, asuntos remitidos por el Intendente y dictámenes de comisión. Tomará estado parlamentario el proyecto de presupuesto municipal 2020, y será girado a comisión de Hacienda donde se definirá el cronograma de reuniones de análisis.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Santos ignoró que Ushuaia es una ciudad turística”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia cuestionó la llegada a la ciudad “con fines electoralistas” del ministro de Turismo de la Nación. Afirmó que “hubiese sido importante que tuviera esa vocación federal cuando se necesitaban mejores conexiones aéreas a la región patagónica o cuando se necesitaba inversión en infraestructura por parte del Gobierno nacional”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:43:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El programa de educación ambiental municipal ya llegó a más de 600 chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. El objetivo es concientizar a alumnos de los distintos niveles sobre el cuidado del medio ambiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:41:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia media en más de 80 conflictos vecinales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año el Centro de Atención Legal Comunitaria recepcionó más de 100 casos. El 25% corresponde a cuestiones edilicias y el 23,8% a ruidos molestos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:40:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Destacan la importancia de la regularización dominial de la tierra             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde la Secretaría de Hábitat y Ordenamiento Territorial del Municipio valoraron las acciones implementadas con ese objetivo, que beneficiaron a cientos de familias de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:39:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dictarán un taller sobre plan de negocios para emprendedoras            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Está destinado a mujeres de Ushuaia que apunten a generar su propio proyecto o que ya cuenten con uno. Tendrá lugar el 2 de noviembre. Lo organizan la Secretaría de la Mujer municipal y el Consejo de Ciencias Económicas.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:37:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Colegios secundarios expusieron sus proyectos en el Concejo de Ushuaia             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Con el asesoramiento de los concejales y el personal legislativo del Concejo, los estudiantes repasaron sus proyectos de resolución, ordenanza y minutas, para la ‘sesión estudiantil’ que se realizará el 30 de octubre. Entre las propuestas de los chicos figura una ampliación del alcance de la ordenanza sobre uso de descartables en comercios gastronómicos, que incorpora rebajas impositivas por compromiso ambiental y multas por incumplimiento.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:40:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Vamos a tener una temporada de obras muy buena”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia recorrió distintos trabajos que se realizan en la ciudad. Sostuvo que “es muy complicado hacer obras en este contexto económico” y destacó que “hicimos un esfuerzo para garantizarlas”.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:38:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Entregaron certificados de formación a acompañantes terapéuticas y cuidadores domiciliarios            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:35:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tratarán en sesión la reducción de edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto que cuenta con dictamen final favorable, plantea una modificación a la ordenanza municipal N° 3131 para establecer entre los requisitos de inscripción, contar con mayoría de edad: 18 años según el nuevo Código Civil. El asunto ya pasó por Debate Ciudadano y se tratará el próximo miércoles en sesión ordinaria.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 22:05:18 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia continúa con su plan de obras            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Con la mejora de las condiciones climáticas se reiniciaron trabajos de pavimentación, construcción de veredas, y remodelación de plazas y playones. Además, está proyectada la licitación para la repavimentación de distintas calles y avenidas. Hubo un fuerte incremento de los costos por efecto de la inflación.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 22:02:28 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron un incremento en el presupuesto 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La incorporación de $437.921.333 a pedido del Ejecutivo Municipal corresponde a recursos de coparticipación que serán destinados a la administración gubernamental, servicios de seguridad y social, y para personal municipal en función de la recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:27:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Karatecas fueguinos se lucieron en el torneo Nacional infanto juvenil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación de la provincia obtuvo buenos resultados a nivel individual y por equipo en el torneo que se disputó en Río Negro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:25:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad realizó bacheo en Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos de reparación de la avenida se concretaron en el sector entre la rotonda del CADIC y la rotonda del aeropuerto.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:22:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitan a municipales de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal a cargo de direcciones y jefaturas participan en un curso sobre comunicación organizacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:21:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Construyen cordón cuneta en Andorra            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos se realizan en el ingreso a la urbanización, junto a la contención de taludes y tendido de la red de desagües pluviales. Son previos a la pavimentación de los primeros 300 metros del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:18:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la colocación de césped sintético en la cancha de fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos son parte de la obra de recuperación integral de las instalaciones de la cancha de fútbol del Centro Deportivo Municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:12:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:07:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Carnet por Libreta Sanitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad de Ushuaia incorporará tecnología para la confección de carnets sanitarios para manipuladores de alimentos, que reemplazarán a las libretas sanitarias que se utilizan actualmente. La digitalización permitirá agilizar el proceso administrativo y también reducir el uso del papel.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal municipal realizó trabajos de limpieza en Hipólito Yrigoyen             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron a cargo de cuadrillas del área de Medio Ambiente. Retiraron tierra y barro acumulados en cordones y veredas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Festejos por los 10 años del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La celebración se realizará el este viernes en la plaza integradora del Delfin.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:02:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Concejales definieron el orden del día para la 8ª sesión ordinaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los temas que se abordarán mañana se incluyen pedidos de vecinos particulares, proyectos de los concejales, asuntos remitidos por el Intendente y dictámenes de comisión. Tomará estado parlamentario el proyecto de presupuesto municipal 2020, y será girado a comisión de Hacienda donde se definirá el cronograma de reuniones de análisis.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Santos ignoró que Ushuaia es una ciudad turística”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia cuestionó la llegada a la ciudad “con fines electoralistas” del ministro de Turismo de la Nación. Afirmó que “hubiese sido importante que tuviera esa vocación federal cuando se necesitaban mejores conexiones aéreas a la región patagónica o cuando se necesitaba inversión en infraestructura por parte del Gobierno nacional”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:43:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El programa de educación ambiental municipal ya llegó a más de 600 chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. El objetivo es concientizar a alumnos de los distintos niveles sobre el cuidado del medio ambiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:41:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia media en más de 80 conflictos vecinales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año el Centro de Atención Legal Comunitaria recepcionó más de 100 casos. El 25% corresponde a cuestiones edilicias y el 23,8% a ruidos molestos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:40:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron un incremento en el presupuesto 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La incorporación de $437.921.333 a pedido del Ejecutivo Municipal corresponde a recursos de coparticipación que serán destinados a la administración gubernamental, servicios de seguridad y social, y para personal municipal en función de la recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:27:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Karatecas fueguinos se lucieron en el torneo Nacional infanto juvenil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación de la provincia obtuvo buenos resultados a nivel individual y por equipo en el torneo que se disputó en Río Negro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:25:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad realizó bacheo en Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos de reparación de la avenida se concretaron en el sector entre la rotonda del CADIC y la rotonda del aeropuerto.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:22:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitan a municipales de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal a cargo de direcciones y jefaturas participan en un curso sobre comunicación organizacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:21:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Construyen cordón cuneta en Andorra            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos se realizan en el ingreso a la urbanización, junto a la contención de taludes y tendido de la red de desagües pluviales. Son previos a la pavimentación de los primeros 300 metros del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:18:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la colocación de césped sintético en la cancha de fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos son parte de la obra de recuperación integral de las instalaciones de la cancha de fútbol del Centro Deportivo Municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:12:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:07:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Carnet por Libreta Sanitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad de Ushuaia incorporará tecnología para la confección de carnets sanitarios para manipuladores de alimentos, que reemplazarán a las libretas sanitarias que se utilizan actualmente. La digitalización permitirá agilizar el proceso administrativo y también reducir el uso del papel.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal municipal realizó trabajos de limpieza en Hipólito Yrigoyen             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron a cargo de cuadrillas del área de Medio Ambiente. Retiraron tierra y barro acumulados en cordones y veredas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Festejos por los 10 años del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La celebración se realizará el este viernes en la plaza integradora del Delfin.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:02:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Concejales definieron el orden del día para la 8ª sesión ordinaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los temas que se abordarán mañana se incluyen pedidos de vecinos particulares, proyectos de los concejales, asuntos remitidos por el Intendente y dictámenes de comisión. Tomará estado parlamentario el proyecto de presupuesto municipal 2020, y será girado a comisión de Hacienda donde se definirá el cronograma de reuniones de análisis.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Santos ignoró que Ushuaia es una ciudad turística”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia cuestionó la llegada a la ciudad “con fines electoralistas” del ministro de Turismo de la Nación. Afirmó que “hubiese sido importante que tuviera esa vocación federal cuando se necesitaban mejores conexiones aéreas a la región patagónica o cuando se necesitaba inversión en infraestructura por parte del Gobierno nacional”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:43:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El programa de educación ambiental municipal ya llegó a más de 600 chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. El objetivo es concientizar a alumnos de los distintos niveles sobre el cuidado del medio ambiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:41:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia media en más de 80 conflictos vecinales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año el Centro de Atención Legal Comunitaria recepcionó más de 100 casos. El 25% corresponde a cuestiones edilicias y el 23,8% a ruidos molestos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:40:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron un incremento en el presupuesto 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La incorporación de $437.921.333 a pedido del Ejecutivo Municipal corresponde a recursos de coparticipación que serán destinados a la administración gubernamental, servicios de seguridad y social, y para personal municipal en función de la recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:27:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Karatecas fueguinos se lucieron en el torneo Nacional infanto juvenil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación de la provincia obtuvo buenos resultados a nivel individual y por equipo en el torneo que se disputó en Río Negro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:25:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad realizó bacheo en Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos de reparación de la avenida se concretaron en el sector entre la rotonda del CADIC y la rotonda del aeropuerto.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:22:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitan a municipales de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal a cargo de direcciones y jefaturas participan en un curso sobre comunicación organizacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:21:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Construyen cordón cuneta en Andorra            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos se realizan en el ingreso a la urbanización, junto a la contención de taludes y tendido de la red de desagües pluviales. Son previos a la pavimentación de los primeros 300 metros del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:18:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la colocación de césped sintético en la cancha de fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos son parte de la obra de recuperación integral de las instalaciones de la cancha de fútbol del Centro Deportivo Municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:12:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:07:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Carnet por Libreta Sanitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad de Ushuaia incorporará tecnología para la confección de carnets sanitarios para manipuladores de alimentos, que reemplazarán a las libretas sanitarias que se utilizan actualmente. La digitalización permitirá agilizar el proceso administrativo y también reducir el uso del papel.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal municipal realizó trabajos de limpieza en Hipólito Yrigoyen             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron a cargo de cuadrillas del área de Medio Ambiente. Retiraron tierra y barro acumulados en cordones y veredas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Festejos por los 10 años del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La celebración se realizará el este viernes en la plaza integradora del Delfin.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:02:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Concejales definieron el orden del día para la 8ª sesión ordinaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los temas que se abordarán mañana se incluyen pedidos de vecinos particulares, proyectos de los concejales, asuntos remitidos por el Intendente y dictámenes de comisión. Tomará estado parlamentario el proyecto de presupuesto municipal 2020, y será girado a comisión de Hacienda donde se definirá el cronograma de reuniones de análisis.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Santos ignoró que Ushuaia es una ciudad turística”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia cuestionó la llegada a la ciudad “con fines electoralistas” del ministro de Turismo de la Nación. Afirmó que “hubiese sido importante que tuviera esa vocación federal cuando se necesitaban mejores conexiones aéreas a la región patagónica o cuando se necesitaba inversión en infraestructura por parte del Gobierno nacional”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:43:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El programa de educación ambiental municipal ya llegó a más de 600 chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. El objetivo es concientizar a alumnos de los distintos niveles sobre el cuidado del medio ambiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:41:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia media en más de 80 conflictos vecinales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año el Centro de Atención Legal Comunitaria recepcionó más de 100 casos. El 25% corresponde a cuestiones edilicias y el 23,8% a ruidos molestos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:40:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron un incremento en el presupuesto 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La incorporación de $437.921.333 a pedido del Ejecutivo Municipal corresponde a recursos de coparticipación que serán destinados a la administración gubernamental, servicios de seguridad y social, y para personal municipal en función de la recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:27:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Karatecas fueguinos se lucieron en el torneo Nacional infanto juvenil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación de la provincia obtuvo buenos resultados a nivel individual y por equipo en el torneo que se disputó en Río Negro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:25:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad realizó bacheo en Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos de reparación de la avenida se concretaron en el sector entre la rotonda del CADIC y la rotonda del aeropuerto.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:22:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitan a municipales de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal a cargo de direcciones y jefaturas participan en un curso sobre comunicación organizacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:21:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Construyen cordón cuneta en Andorra            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos se realizan en el ingreso a la urbanización, junto a la contención de taludes y tendido de la red de desagües pluviales. Son previos a la pavimentación de los primeros 300 metros del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:18:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la colocación de césped sintético en la cancha de fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos son parte de la obra de recuperación integral de las instalaciones de la cancha de fútbol del Centro Deportivo Municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:12:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:07:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Carnet por Libreta Sanitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad de Ushuaia incorporará tecnología para la confección de carnets sanitarios para manipuladores de alimentos, que reemplazarán a las libretas sanitarias que se utilizan actualmente. La digitalización permitirá agilizar el proceso administrativo y también reducir el uso del papel.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal municipal realizó trabajos de limpieza en Hipólito Yrigoyen             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron a cargo de cuadrillas del área de Medio Ambiente. Retiraron tierra y barro acumulados en cordones y veredas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Festejos por los 10 años del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La celebración se realizará el este viernes en la plaza integradora del Delfin.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:02:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Concejales definieron el orden del día para la 8ª sesión ordinaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los temas que se abordarán mañana se incluyen pedidos de vecinos particulares, proyectos de los concejales, asuntos remitidos por el Intendente y dictámenes de comisión. Tomará estado parlamentario el proyecto de presupuesto municipal 2020, y será girado a comisión de Hacienda donde se definirá el cronograma de reuniones de análisis.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Santos ignoró que Ushuaia es una ciudad turística”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia cuestionó la llegada a la ciudad “con fines electoralistas” del ministro de Turismo de la Nación. Afirmó que “hubiese sido importante que tuviera esa vocación federal cuando se necesitaban mejores conexiones aéreas a la región patagónica o cuando se necesitaba inversión en infraestructura por parte del Gobierno nacional”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:43:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El programa de educación ambiental municipal ya llegó a más de 600 chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. El objetivo es concientizar a alumnos de los distintos niveles sobre el cuidado del medio ambiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:41:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia media en más de 80 conflictos vecinales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año el Centro de Atención Legal Comunitaria recepcionó más de 100 casos. El 25% corresponde a cuestiones edilicias y el 23,8% a ruidos molestos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:40:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron un incremento en el presupuesto 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La incorporación de $437.921.333 a pedido del Ejecutivo Municipal corresponde a recursos de coparticipación que serán destinados a la administración gubernamental, servicios de seguridad y social, y para personal municipal en función de la recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:27:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Karatecas fueguinos se lucieron en el torneo Nacional infanto juvenil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación de la provincia obtuvo buenos resultados a nivel individual y por equipo en el torneo que se disputó en Río Negro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:25:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad realizó bacheo en Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos de reparación de la avenida se concretaron en el sector entre la rotonda del CADIC y la rotonda del aeropuerto.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:22:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitan a municipales de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal a cargo de direcciones y jefaturas participan en un curso sobre comunicación organizacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:21:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Construyen cordón cuneta en Andorra            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos se realizan en el ingreso a la urbanización, junto a la contención de taludes y tendido de la red de desagües pluviales. Son previos a la pavimentación de los primeros 300 metros del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:18:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la colocación de césped sintético en la cancha de fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos son parte de la obra de recuperación integral de las instalaciones de la cancha de fútbol del Centro Deportivo Municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:12:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:07:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Carnet por Libreta Sanitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad de Ushuaia incorporará tecnología para la confección de carnets sanitarios para manipuladores de alimentos, que reemplazarán a las libretas sanitarias que se utilizan actualmente. La digitalización permitirá agilizar el proceso administrativo y también reducir el uso del papel.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal municipal realizó trabajos de limpieza en Hipólito Yrigoyen             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron a cargo de cuadrillas del área de Medio Ambiente. Retiraron tierra y barro acumulados en cordones y veredas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Festejos por los 10 años del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La celebración se realizará el este viernes en la plaza integradora del Delfin.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:02:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Concejales definieron el orden del día para la 8ª sesión ordinaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los temas que se abordarán mañana se incluyen pedidos de vecinos particulares, proyectos de los concejales, asuntos remitidos por el Intendente y dictámenes de comisión. Tomará estado parlamentario el proyecto de presupuesto municipal 2020, y será girado a comisión de Hacienda donde se definirá el cronograma de reuniones de análisis.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Santos ignoró que Ushuaia es una ciudad turística”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia cuestionó la llegada a la ciudad “con fines electoralistas” del ministro de Turismo de la Nación. Afirmó que “hubiese sido importante que tuviera esa vocación federal cuando se necesitaban mejores conexiones aéreas a la región patagónica o cuando se necesitaba inversión en infraestructura por parte del Gobierno nacional”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:43:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El programa de educación ambiental municipal ya llegó a más de 600 chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. El objetivo es concientizar a alumnos de los distintos niveles sobre el cuidado del medio ambiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:41:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia media en más de 80 conflictos vecinales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año el Centro de Atención Legal Comunitaria recepcionó más de 100 casos. El 25% corresponde a cuestiones edilicias y el 23,8% a ruidos molestos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:40:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron un incremento en el presupuesto 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La incorporación de $437.921.333 a pedido del Ejecutivo Municipal corresponde a recursos de coparticipación que serán destinados a la administración gubernamental, servicios de seguridad y social, y para personal municipal en función de la recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:27:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Karatecas fueguinos se lucieron en el torneo Nacional infanto juvenil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación de la provincia obtuvo buenos resultados a nivel individual y por equipo en el torneo que se disputó en Río Negro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:25:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad realizó bacheo en Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos de reparación de la avenida se concretaron en el sector entre la rotonda del CADIC y la rotonda del aeropuerto.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:22:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitan a municipales de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal a cargo de direcciones y jefaturas participan en un curso sobre comunicación organizacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:21:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Construyen cordón cuneta en Andorra            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos se realizan en el ingreso a la urbanización, junto a la contención de taludes y tendido de la red de desagües pluviales. Son previos a la pavimentación de los primeros 300 metros del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:18:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la colocación de césped sintético en la cancha de fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos son parte de la obra de recuperación integral de las instalaciones de la cancha de fútbol del Centro Deportivo Municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:12:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:07:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Carnet por Libreta Sanitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad de Ushuaia incorporará tecnología para la confección de carnets sanitarios para manipuladores de alimentos, que reemplazarán a las libretas sanitarias que se utilizan actualmente. La digitalización permitirá agilizar el proceso administrativo y también reducir el uso del papel.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal municipal realizó trabajos de limpieza en Hipólito Yrigoyen             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron a cargo de cuadrillas del área de Medio Ambiente. Retiraron tierra y barro acumulados en cordones y veredas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Festejos por los 10 años del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La celebración se realizará el este viernes en la plaza integradora del Delfin.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:02:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Concejales definieron el orden del día para la 8ª sesión ordinaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los temas que se abordarán mañana se incluyen pedidos de vecinos particulares, proyectos de los concejales, asuntos remitidos por el Intendente y dictámenes de comisión. Tomará estado parlamentario el proyecto de presupuesto municipal 2020, y será girado a comisión de Hacienda donde se definirá el cronograma de reuniones de análisis.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Santos ignoró que Ushuaia es una ciudad turística”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia cuestionó la llegada a la ciudad “con fines electoralistas” del ministro de Turismo de la Nación. Afirmó que “hubiese sido importante que tuviera esa vocación federal cuando se necesitaban mejores conexiones aéreas a la región patagónica o cuando se necesitaba inversión en infraestructura por parte del Gobierno nacional”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:43:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El programa de educación ambiental municipal ya llegó a más de 600 chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. El objetivo es concientizar a alumnos de los distintos niveles sobre el cuidado del medio ambiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:41:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia media en más de 80 conflictos vecinales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año el Centro de Atención Legal Comunitaria recepcionó más de 100 casos. El 25% corresponde a cuestiones edilicias y el 23,8% a ruidos molestos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:40:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron un incremento en el presupuesto 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La incorporación de $437.921.333 a pedido del Ejecutivo Municipal corresponde a recursos de coparticipación que serán destinados a la administración gubernamental, servicios de seguridad y social, y para personal municipal en función de la recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:27:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Karatecas fueguinos se lucieron en el torneo Nacional infanto juvenil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación de la provincia obtuvo buenos resultados a nivel individual y por equipo en el torneo que se disputó en Río Negro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:25:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad realizó bacheo en Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos de reparación de la avenida se concretaron en el sector entre la rotonda del CADIC y la rotonda del aeropuerto.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:22:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitan a municipales de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal a cargo de direcciones y jefaturas participan en un curso sobre comunicación organizacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:21:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Construyen cordón cuneta en Andorra            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos se realizan en el ingreso a la urbanización, junto a la contención de taludes y tendido de la red de desagües pluviales. Son previos a la pavimentación de los primeros 300 metros del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:18:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la colocación de césped sintético en la cancha de fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos son parte de la obra de recuperación integral de las instalaciones de la cancha de fútbol del Centro Deportivo Municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:12:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:07:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Carnet por Libreta Sanitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad de Ushuaia incorporará tecnología para la confección de carnets sanitarios para manipuladores de alimentos, que reemplazarán a las libretas sanitarias que se utilizan actualmente. La digitalización permitirá agilizar el proceso administrativo y también reducir el uso del papel.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal municipal realizó trabajos de limpieza en Hipólito Yrigoyen             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron a cargo de cuadrillas del área de Medio Ambiente. Retiraron tierra y barro acumulados en cordones y veredas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Festejos por los 10 años del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La celebración se realizará el este viernes en la plaza integradora del Delfin.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:02:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Concejales definieron el orden del día para la 8ª sesión ordinaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los temas que se abordarán mañana se incluyen pedidos de vecinos particulares, proyectos de los concejales, asuntos remitidos por el Intendente y dictámenes de comisión. Tomará estado parlamentario el proyecto de presupuesto municipal 2020, y será girado a comisión de Hacienda donde se definirá el cronograma de reuniones de análisis.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Santos ignoró que Ushuaia es una ciudad turística”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia cuestionó la llegada a la ciudad “con fines electoralistas” del ministro de Turismo de la Nación. Afirmó que “hubiese sido importante que tuviera esa vocación federal cuando se necesitaban mejores conexiones aéreas a la región patagónica o cuando se necesitaba inversión en infraestructura por parte del Gobierno nacional”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:43:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El programa de educación ambiental municipal ya llegó a más de 600 chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. El objetivo es concientizar a alumnos de los distintos niveles sobre el cuidado del medio ambiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:41:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia media en más de 80 conflictos vecinales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año el Centro de Atención Legal Comunitaria recepcionó más de 100 casos. El 25% corresponde a cuestiones edilicias y el 23,8% a ruidos molestos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:40:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron un incremento en el presupuesto 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La incorporación de $437.921.333 a pedido del Ejecutivo Municipal corresponde a recursos de coparticipación que serán destinados a la administración gubernamental, servicios de seguridad y social, y para personal municipal en función de la recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:27:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Karatecas fueguinos se lucieron en el torneo Nacional infanto juvenil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación de la provincia obtuvo buenos resultados a nivel individual y por equipo en el torneo que se disputó en Río Negro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:25:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad realizó bacheo en Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos de reparación de la avenida se concretaron en el sector entre la rotonda del CADIC y la rotonda del aeropuerto.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:22:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitan a municipales de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal a cargo de direcciones y jefaturas participan en un curso sobre comunicación organizacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:21:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Construyen cordón cuneta en Andorra            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos se realizan en el ingreso a la urbanización, junto a la contención de taludes y tendido de la red de desagües pluviales. Son previos a la pavimentación de los primeros 300 metros del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:18:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la colocación de césped sintético en la cancha de fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos son parte de la obra de recuperación integral de las instalaciones de la cancha de fútbol del Centro Deportivo Municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:12:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:07:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Carnet por Libreta Sanitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad de Ushuaia incorporará tecnología para la confección de carnets sanitarios para manipuladores de alimentos, que reemplazarán a las libretas sanitarias que se utilizan actualmente. La digitalización permitirá agilizar el proceso administrativo y también reducir el uso del papel.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal municipal realizó trabajos de limpieza en Hipólito Yrigoyen             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron a cargo de cuadrillas del área de Medio Ambiente. Retiraron tierra y barro acumulados en cordones y veredas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Festejos por los 10 años del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La celebración se realizará el este viernes en la plaza integradora del Delfin.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:02:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Concejales definieron el orden del día para la 8ª sesión ordinaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los temas que se abordarán mañana se incluyen pedidos de vecinos particulares, proyectos de los concejales, asuntos remitidos por el Intendente y dictámenes de comisión. Tomará estado parlamentario el proyecto de presupuesto municipal 2020, y será girado a comisión de Hacienda donde se definirá el cronograma de reuniones de análisis.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Santos ignoró que Ushuaia es una ciudad turística”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia cuestionó la llegada a la ciudad “con fines electoralistas” del ministro de Turismo de la Nación. Afirmó que “hubiese sido importante que tuviera esa vocación federal cuando se necesitaban mejores conexiones aéreas a la región patagónica o cuando se necesitaba inversión en infraestructura por parte del Gobierno nacional”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:43:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El programa de educación ambiental municipal ya llegó a más de 600 chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. El objetivo es concientizar a alumnos de los distintos niveles sobre el cuidado del medio ambiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:41:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia media en más de 80 conflictos vecinales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año el Centro de Atención Legal Comunitaria recepcionó más de 100 casos. El 25% corresponde a cuestiones edilicias y el 23,8% a ruidos molestos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:40:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron un incremento en el presupuesto 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La incorporación de $437.921.333 a pedido del Ejecutivo Municipal corresponde a recursos de coparticipación que serán destinados a la administración gubernamental, servicios de seguridad y social, y para personal municipal en función de la recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:27:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Karatecas fueguinos se lucieron en el torneo Nacional infanto juvenil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación de la provincia obtuvo buenos resultados a nivel individual y por equipo en el torneo que se disputó en Río Negro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:25:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad realizó bacheo en Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos de reparación de la avenida se concretaron en el sector entre la rotonda del CADIC y la rotonda del aeropuerto.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:22:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitan a municipales de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal a cargo de direcciones y jefaturas participan en un curso sobre comunicación organizacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:21:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Construyen cordón cuneta en Andorra            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos se realizan en el ingreso a la urbanización, junto a la contención de taludes y tendido de la red de desagües pluviales. Son previos a la pavimentación de los primeros 300 metros del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:18:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la colocación de césped sintético en la cancha de fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos son parte de la obra de recuperación integral de las instalaciones de la cancha de fútbol del Centro Deportivo Municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:12:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:07:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Carnet por Libreta Sanitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad de Ushuaia incorporará tecnología para la confección de carnets sanitarios para manipuladores de alimentos, que reemplazarán a las libretas sanitarias que se utilizan actualmente. La digitalización permitirá agilizar el proceso administrativo y también reducir el uso del papel.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal municipal realizó trabajos de limpieza en Hipólito Yrigoyen             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron a cargo de cuadrillas del área de Medio Ambiente. Retiraron tierra y barro acumulados en cordones y veredas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Festejos por los 10 años del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La celebración se realizará el este viernes en la plaza integradora del Delfin.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:02:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Concejales definieron el orden del día para la 8ª sesión ordinaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los temas que se abordarán mañana se incluyen pedidos de vecinos particulares, proyectos de los concejales, asuntos remitidos por el Intendente y dictámenes de comisión. Tomará estado parlamentario el proyecto de presupuesto municipal 2020, y será girado a comisión de Hacienda donde se definirá el cronograma de reuniones de análisis.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Santos ignoró que Ushuaia es una ciudad turística”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia cuestionó la llegada a la ciudad “con fines electoralistas” del ministro de Turismo de la Nación. Afirmó que “hubiese sido importante que tuviera esa vocación federal cuando se necesitaban mejores conexiones aéreas a la región patagónica o cuando se necesitaba inversión en infraestructura por parte del Gobierno nacional”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:43:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El programa de educación ambiental municipal ya llegó a más de 600 chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. El objetivo es concientizar a alumnos de los distintos niveles sobre el cuidado del medio ambiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:41:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia media en más de 80 conflictos vecinales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año el Centro de Atención Legal Comunitaria recepcionó más de 100 casos. El 25% corresponde a cuestiones edilicias y el 23,8% a ruidos molestos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:40:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron un incremento en el presupuesto 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La incorporación de $437.921.333 a pedido del Ejecutivo Municipal corresponde a recursos de coparticipación que serán destinados a la administración gubernamental, servicios de seguridad y social, y para personal municipal en función de la recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:27:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Karatecas fueguinos se lucieron en el torneo Nacional infanto juvenil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación de la provincia obtuvo buenos resultados a nivel individual y por equipo en el torneo que se disputó en Río Negro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:25:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad realizó bacheo en Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos de reparación de la avenida se concretaron en el sector entre la rotonda del CADIC y la rotonda del aeropuerto.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:22:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitan a municipales de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal a cargo de direcciones y jefaturas participan en un curso sobre comunicación organizacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:21:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Construyen cordón cuneta en Andorra            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos se realizan en el ingreso a la urbanización, junto a la contención de taludes y tendido de la red de desagües pluviales. Son previos a la pavimentación de los primeros 300 metros del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:18:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la colocación de césped sintético en la cancha de fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos son parte de la obra de recuperación integral de las instalaciones de la cancha de fútbol del Centro Deportivo Municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:12:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:07:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Carnet por Libreta Sanitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad de Ushuaia incorporará tecnología para la confección de carnets sanitarios para manipuladores de alimentos, que reemplazarán a las libretas sanitarias que se utilizan actualmente. La digitalización permitirá agilizar el proceso administrativo y también reducir el uso del papel.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal municipal realizó trabajos de limpieza en Hipólito Yrigoyen             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron a cargo de cuadrillas del área de Medio Ambiente. Retiraron tierra y barro acumulados en cordones y veredas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Festejos por los 10 años del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La celebración se realizará el este viernes en la plaza integradora del Delfin.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:02:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Concejales definieron el orden del día para la 8ª sesión ordinaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los temas que se abordarán mañana se incluyen pedidos de vecinos particulares, proyectos de los concejales, asuntos remitidos por el Intendente y dictámenes de comisión. Tomará estado parlamentario el proyecto de presupuesto municipal 2020, y será girado a comisión de Hacienda donde se definirá el cronograma de reuniones de análisis.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Santos ignoró que Ushuaia es una ciudad turística”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia cuestionó la llegada a la ciudad “con fines electoralistas” del ministro de Turismo de la Nación. Afirmó que “hubiese sido importante que tuviera esa vocación federal cuando se necesitaban mejores conexiones aéreas a la región patagónica o cuando se necesitaba inversión en infraestructura por parte del Gobierno nacional”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:43:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El programa de educación ambiental municipal ya llegó a más de 600 chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. El objetivo es concientizar a alumnos de los distintos niveles sobre el cuidado del medio ambiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:41:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia media en más de 80 conflictos vecinales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año el Centro de Atención Legal Comunitaria recepcionó más de 100 casos. El 25% corresponde a cuestiones edilicias y el 23,8% a ruidos molestos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:40:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron un incremento en el presupuesto 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La incorporación de $437.921.333 a pedido del Ejecutivo Municipal corresponde a recursos de coparticipación que serán destinados a la administración gubernamental, servicios de seguridad y social, y para personal municipal en función de la recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:27:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Karatecas fueguinos se lucieron en el torneo Nacional infanto juvenil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación de la provincia obtuvo buenos resultados a nivel individual y por equipo en el torneo que se disputó en Río Negro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:25:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad realizó bacheo en Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos de reparación de la avenida se concretaron en el sector entre la rotonda del CADIC y la rotonda del aeropuerto.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:22:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitan a municipales de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal a cargo de direcciones y jefaturas participan en un curso sobre comunicación organizacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:21:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Construyen cordón cuneta en Andorra            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos se realizan en el ingreso a la urbanización, junto a la contención de taludes y tendido de la red de desagües pluviales. Son previos a la pavimentación de los primeros 300 metros del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:18:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la colocación de césped sintético en la cancha de fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos son parte de la obra de recuperación integral de las instalaciones de la cancha de fútbol del Centro Deportivo Municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:12:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:07:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Carnet por Libreta Sanitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad de Ushuaia incorporará tecnología para la confección de carnets sanitarios para manipuladores de alimentos, que reemplazarán a las libretas sanitarias que se utilizan actualmente. La digitalización permitirá agilizar el proceso administrativo y también reducir el uso del papel.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal municipal realizó trabajos de limpieza en Hipólito Yrigoyen             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron a cargo de cuadrillas del área de Medio Ambiente. Retiraron tierra y barro acumulados en cordones y veredas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Festejos por los 10 años del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La celebración se realizará el este viernes en la plaza integradora del Delfin.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:02:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Concejales definieron el orden del día para la 8ª sesión ordinaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los temas que se abordarán mañana se incluyen pedidos de vecinos particulares, proyectos de los concejales, asuntos remitidos por el Intendente y dictámenes de comisión. Tomará estado parlamentario el proyecto de presupuesto municipal 2020, y será girado a comisión de Hacienda donde se definirá el cronograma de reuniones de análisis.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Santos ignoró que Ushuaia es una ciudad turística”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia cuestionó la llegada a la ciudad “con fines electoralistas” del ministro de Turismo de la Nación. Afirmó que “hubiese sido importante que tuviera esa vocación federal cuando se necesitaban mejores conexiones aéreas a la región patagónica o cuando se necesitaba inversión en infraestructura por parte del Gobierno nacional”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:43:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El programa de educación ambiental municipal ya llegó a más de 600 chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. El objetivo es concientizar a alumnos de los distintos niveles sobre el cuidado del medio ambiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:41:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia media en más de 80 conflictos vecinales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año el Centro de Atención Legal Comunitaria recepcionó más de 100 casos. El 25% corresponde a cuestiones edilicias y el 23,8% a ruidos molestos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:40:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron un incremento en el presupuesto 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La incorporación de $437.921.333 a pedido del Ejecutivo Municipal corresponde a recursos de coparticipación que serán destinados a la administración gubernamental, servicios de seguridad y social, y para personal municipal en función de la recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:27:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Karatecas fueguinos se lucieron en el torneo Nacional infanto juvenil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación de la provincia obtuvo buenos resultados a nivel individual y por equipo en el torneo que se disputó en Río Negro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:25:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad realizó bacheo en Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos de reparación de la avenida se concretaron en el sector entre la rotonda del CADIC y la rotonda del aeropuerto.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:22:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitan a municipales de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal a cargo de direcciones y jefaturas participan en un curso sobre comunicación organizacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:21:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Construyen cordón cuneta en Andorra            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos se realizan en el ingreso a la urbanización, junto a la contención de taludes y tendido de la red de desagües pluviales. Son previos a la pavimentación de los primeros 300 metros del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:18:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la colocación de césped sintético en la cancha de fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos son parte de la obra de recuperación integral de las instalaciones de la cancha de fútbol del Centro Deportivo Municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:12:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:07:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Carnet por Libreta Sanitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad de Ushuaia incorporará tecnología para la confección de carnets sanitarios para manipuladores de alimentos, que reemplazarán a las libretas sanitarias que se utilizan actualmente. La digitalización permitirá agilizar el proceso administrativo y también reducir el uso del papel.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal municipal realizó trabajos de limpieza en Hipólito Yrigoyen             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron a cargo de cuadrillas del área de Medio Ambiente. Retiraron tierra y barro acumulados en cordones y veredas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Festejos por los 10 años del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La celebración se realizará el este viernes en la plaza integradora del Delfin.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:02:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Concejales definieron el orden del día para la 8ª sesión ordinaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los temas que se abordarán mañana se incluyen pedidos de vecinos particulares, proyectos de los concejales, asuntos remitidos por el Intendente y dictámenes de comisión. Tomará estado parlamentario el proyecto de presupuesto municipal 2020, y será girado a comisión de Hacienda donde se definirá el cronograma de reuniones de análisis.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Santos ignoró que Ushuaia es una ciudad turística”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia cuestionó la llegada a la ciudad “con fines electoralistas” del ministro de Turismo de la Nación. Afirmó que “hubiese sido importante que tuviera esa vocación federal cuando se necesitaban mejores conexiones aéreas a la región patagónica o cuando se necesitaba inversión en infraestructura por parte del Gobierno nacional”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:43:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El programa de educación ambiental municipal ya llegó a más de 600 chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. El objetivo es concientizar a alumnos de los distintos niveles sobre el cuidado del medio ambiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:41:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia media en más de 80 conflictos vecinales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año el Centro de Atención Legal Comunitaria recepcionó más de 100 casos. El 25% corresponde a cuestiones edilicias y el 23,8% a ruidos molestos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:40:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron un incremento en el presupuesto 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La incorporación de $437.921.333 a pedido del Ejecutivo Municipal corresponde a recursos de coparticipación que serán destinados a la administración gubernamental, servicios de seguridad y social, y para personal municipal en función de la recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:27:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Karatecas fueguinos se lucieron en el torneo Nacional infanto juvenil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación de la provincia obtuvo buenos resultados a nivel individual y por equipo en el torneo que se disputó en Río Negro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:25:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad realizó bacheo en Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos de reparación de la avenida se concretaron en el sector entre la rotonda del CADIC y la rotonda del aeropuerto.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:22:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitan a municipales de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal a cargo de direcciones y jefaturas participan en un curso sobre comunicación organizacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:21:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Construyen cordón cuneta en Andorra            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos se realizan en el ingreso a la urbanización, junto a la contención de taludes y tendido de la red de desagües pluviales. Son previos a la pavimentación de los primeros 300 metros del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:18:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la colocación de césped sintético en la cancha de fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos son parte de la obra de recuperación integral de las instalaciones de la cancha de fútbol del Centro Deportivo Municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:12:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:07:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Carnet por Libreta Sanitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad de Ushuaia incorporará tecnología para la confección de carnets sanitarios para manipuladores de alimentos, que reemplazarán a las libretas sanitarias que se utilizan actualmente. La digitalización permitirá agilizar el proceso administrativo y también reducir el uso del papel.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal municipal realizó trabajos de limpieza en Hipólito Yrigoyen             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron a cargo de cuadrillas del área de Medio Ambiente. Retiraron tierra y barro acumulados en cordones y veredas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Festejos por los 10 años del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La celebración se realizará el este viernes en la plaza integradora del Delfin.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:02:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Concejales definieron el orden del día para la 8ª sesión ordinaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los temas que se abordarán mañana se incluyen pedidos de vecinos particulares, proyectos de los concejales, asuntos remitidos por el Intendente y dictámenes de comisión. Tomará estado parlamentario el proyecto de presupuesto municipal 2020, y será girado a comisión de Hacienda donde se definirá el cronograma de reuniones de análisis.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Santos ignoró que Ushuaia es una ciudad turística”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia cuestionó la llegada a la ciudad “con fines electoralistas” del ministro de Turismo de la Nación. Afirmó que “hubiese sido importante que tuviera esa vocación federal cuando se necesitaban mejores conexiones aéreas a la región patagónica o cuando se necesitaba inversión en infraestructura por parte del Gobierno nacional”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:43:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El programa de educación ambiental municipal ya llegó a más de 600 chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. El objetivo es concientizar a alumnos de los distintos niveles sobre el cuidado del medio ambiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:41:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia media en más de 80 conflictos vecinales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año el Centro de Atención Legal Comunitaria recepcionó más de 100 casos. El 25% corresponde a cuestiones edilicias y el 23,8% a ruidos molestos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:40:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron un incremento en el presupuesto 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La incorporación de $437.921.333 a pedido del Ejecutivo Municipal corresponde a recursos de coparticipación que serán destinados a la administración gubernamental, servicios de seguridad y social, y para personal municipal en función de la recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:27:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Karatecas fueguinos se lucieron en el torneo Nacional infanto juvenil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación de la provincia obtuvo buenos resultados a nivel individual y por equipo en el torneo que se disputó en Río Negro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:25:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad realizó bacheo en Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos de reparación de la avenida se concretaron en el sector entre la rotonda del CADIC y la rotonda del aeropuerto.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:22:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitan a municipales de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal a cargo de direcciones y jefaturas participan en un curso sobre comunicación organizacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:21:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Construyen cordón cuneta en Andorra            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos se realizan en el ingreso a la urbanización, junto a la contención de taludes y tendido de la red de desagües pluviales. Son previos a la pavimentación de los primeros 300 metros del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:18:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la colocación de césped sintético en la cancha de fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos son parte de la obra de recuperación integral de las instalaciones de la cancha de fútbol del Centro Deportivo Municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:12:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:07:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Carnet por Libreta Sanitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad de Ushuaia incorporará tecnología para la confección de carnets sanitarios para manipuladores de alimentos, que reemplazarán a las libretas sanitarias que se utilizan actualmente. La digitalización permitirá agilizar el proceso administrativo y también reducir el uso del papel.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal municipal realizó trabajos de limpieza en Hipólito Yrigoyen             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron a cargo de cuadrillas del área de Medio Ambiente. Retiraron tierra y barro acumulados en cordones y veredas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Festejos por los 10 años del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La celebración se realizará el este viernes en la plaza integradora del Delfin.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:02:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Concejales definieron el orden del día para la 8ª sesión ordinaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los temas que se abordarán mañana se incluyen pedidos de vecinos particulares, proyectos de los concejales, asuntos remitidos por el Intendente y dictámenes de comisión. Tomará estado parlamentario el proyecto de presupuesto municipal 2020, y será girado a comisión de Hacienda donde se definirá el cronograma de reuniones de análisis.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Santos ignoró que Ushuaia es una ciudad turística”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia cuestionó la llegada a la ciudad “con fines electoralistas” del ministro de Turismo de la Nación. Afirmó que “hubiese sido importante que tuviera esa vocación federal cuando se necesitaban mejores conexiones aéreas a la región patagónica o cuando se necesitaba inversión en infraestructura por parte del Gobierno nacional”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:43:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El programa de educación ambiental municipal ya llegó a más de 600 chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. El objetivo es concientizar a alumnos de los distintos niveles sobre el cuidado del medio ambiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:41:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia media en más de 80 conflictos vecinales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año el Centro de Atención Legal Comunitaria recepcionó más de 100 casos. El 25% corresponde a cuestiones edilicias y el 23,8% a ruidos molestos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:40:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron un incremento en el presupuesto 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La incorporación de $437.921.333 a pedido del Ejecutivo Municipal corresponde a recursos de coparticipación que serán destinados a la administración gubernamental, servicios de seguridad y social, y para personal municipal en función de la recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:27:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Karatecas fueguinos se lucieron en el torneo Nacional infanto juvenil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación de la provincia obtuvo buenos resultados a nivel individual y por equipo en el torneo que se disputó en Río Negro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:25:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad realizó bacheo en Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos de reparación de la avenida se concretaron en el sector entre la rotonda del CADIC y la rotonda del aeropuerto.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:22:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitan a municipales de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal a cargo de direcciones y jefaturas participan en un curso sobre comunicación organizacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:21:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Construyen cordón cuneta en Andorra            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos se realizan en el ingreso a la urbanización, junto a la contención de taludes y tendido de la red de desagües pluviales. Son previos a la pavimentación de los primeros 300 metros del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:18:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la colocación de césped sintético en la cancha de fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos son parte de la obra de recuperación integral de las instalaciones de la cancha de fútbol del Centro Deportivo Municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:12:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:07:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Carnet por Libreta Sanitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad de Ushuaia incorporará tecnología para la confección de carnets sanitarios para manipuladores de alimentos, que reemplazarán a las libretas sanitarias que se utilizan actualmente. La digitalización permitirá agilizar el proceso administrativo y también reducir el uso del papel.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal municipal realizó trabajos de limpieza en Hipólito Yrigoyen             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron a cargo de cuadrillas del área de Medio Ambiente. Retiraron tierra y barro acumulados en cordones y veredas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Festejos por los 10 años del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La celebración se realizará el este viernes en la plaza integradora del Delfin.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:02:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Concejales definieron el orden del día para la 8ª sesión ordinaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los temas que se abordarán mañana se incluyen pedidos de vecinos particulares, proyectos de los concejales, asuntos remitidos por el Intendente y dictámenes de comisión. Tomará estado parlamentario el proyecto de presupuesto municipal 2020, y será girado a comisión de Hacienda donde se definirá el cronograma de reuniones de análisis.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Santos ignoró que Ushuaia es una ciudad turística”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia cuestionó la llegada a la ciudad “con fines electoralistas” del ministro de Turismo de la Nación. Afirmó que “hubiese sido importante que tuviera esa vocación federal cuando se necesitaban mejores conexiones aéreas a la región patagónica o cuando se necesitaba inversión en infraestructura por parte del Gobierno nacional”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:43:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El programa de educación ambiental municipal ya llegó a más de 600 chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. El objetivo es concientizar a alumnos de los distintos niveles sobre el cuidado del medio ambiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:41:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia media en más de 80 conflictos vecinales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año el Centro de Atención Legal Comunitaria recepcionó más de 100 casos. El 25% corresponde a cuestiones edilicias y el 23,8% a ruidos molestos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:40:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron un incremento en el presupuesto 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La incorporación de $437.921.333 a pedido del Ejecutivo Municipal corresponde a recursos de coparticipación que serán destinados a la administración gubernamental, servicios de seguridad y social, y para personal municipal en función de la recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:27:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Karatecas fueguinos se lucieron en el torneo Nacional infanto juvenil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación de la provincia obtuvo buenos resultados a nivel individual y por equipo en el torneo que se disputó en Río Negro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:25:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad realizó bacheo en Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos de reparación de la avenida se concretaron en el sector entre la rotonda del CADIC y la rotonda del aeropuerto.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:22:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitan a municipales de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal a cargo de direcciones y jefaturas participan en un curso sobre comunicación organizacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:21:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Construyen cordón cuneta en Andorra            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos se realizan en el ingreso a la urbanización, junto a la contención de taludes y tendido de la red de desagües pluviales. Son previos a la pavimentación de los primeros 300 metros del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:18:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la colocación de césped sintético en la cancha de fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos son parte de la obra de recuperación integral de las instalaciones de la cancha de fútbol del Centro Deportivo Municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:12:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:07:27 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Carnet por Libreta Sanitaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad de Ushuaia incorporará tecnología para la confección de carnets sanitarios para manipuladores de alimentos, que reemplazarán a las libretas sanitarias que se utilizan actualmente. La digitalización permitirá agilizar el proceso administrativo y también reducir el uso del papel.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:53:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Personal municipal realizó trabajos de limpieza en Hipólito Yrigoyen             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvieron a cargo de cuadrillas del área de Medio Ambiente. Retiraron tierra y barro acumulados en cordones y veredas.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:04:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Festejos por los 10 años del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La celebración se realizará el este viernes en la plaza integradora del Delfin.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:02:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Concejales definieron el orden del día para la 8ª sesión ordinaria            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Entre los temas que se abordarán mañana se incluyen pedidos de vecinos particulares, proyectos de los concejales, asuntos remitidos por el Intendente y dictámenes de comisión. Tomará estado parlamentario el proyecto de presupuesto municipal 2020, y será girado a comisión de Hacienda donde se definirá el cronograma de reuniones de análisis.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:33:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto: “Santos ignoró que Ushuaia es una ciudad turística”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El Intendente de Ushuaia cuestionó la llegada a la ciudad “con fines electoralistas” del ministro de Turismo de la Nación. Afirmó que “hubiese sido importante que tuviera esa vocación federal cuando se necesitaban mejores conexiones aéreas a la región patagónica o cuando se necesitaba inversión en infraestructura por parte del Gobierno nacional”.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:43:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El programa de educación ambiental municipal ya llegó a más de 600 chicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de “Ushuaia, de la escuela a la ciudad”. El objetivo es concientizar a alumnos de los distintos niveles sobre el cuidado del medio ambiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:41:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad de Ushuaia media en más de 80 conflictos vecinales            
            
        </title>
        
        <description>
            
            En lo que va del año el Centro de Atención Legal Comunitaria recepcionó más de 100 casos. El 25% corresponde a cuestiones edilicias y el 23,8% a ruidos molestos.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:40:13 -0200</pubDate>
        
    </item></news>