<news><item><title>
                        
            Reparan el hormigón de la avenida Perito Moreno            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La empresa Zimentar interviene en sectores que presentan fisuras. Es en el marco de la garantía de obra asumida por la empresa. La reparación no le genera erogación alguna a la Municipalidad ya que los costos son absorbidos por la constructora.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:19:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avila pidió un Estado nacional presente para erradicar la violencia contra las mujeres             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La secretaria de la Mujer cuestionó la decisión del Gobierno nacional de no destinar fondos suficientes para implementar en forma eficiente políticas de género. Se esperanzó en un cambio a partir del 10 de diciembre.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:18:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Continúa el hormigonado de calle De la Estancia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es la principal arteria del barrio Río Pipo. Ayer vertieron hormigón en un nuevo tramo. Paralelamente se realizan trabajos de acondicionamiento de suelo en otro sector de la traza.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:17:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Casi 120 millones de pesos para la red eléctrica de la Urbanización San Martín            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es para dotar a la primera etapa de la Urbanización General San Martín de la red de baja tensión y del alumbrado público. El presupuesto oficial que destinará la Municipalidad de Ushuaia será de $ 119.335.679. El plazo de obra es de 180 días corridos. La apertura de sobres se realizará el 20 de noviembre en el edificio de Arturo Coronado.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:12:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Concejo de Ushuaia creó la ‘Ruta del Arte Mural y Grafittis’            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se aprobó por unanimidad la generación de un Registro de Espacios Públicos y Privados para el Soporte del Arte Mural y Grafitti, a través de un nuevo Programa municipal a cargo de la Secretaría de Cultura que buscará promover y conservar este tipo de obras en distintos puntos de la ciudad.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:03:38 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó un operativo de limpieza en avenida Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal de Medio Ambiente y de Agrotécnica Fueguina retiraron tierra de veredas y cordones, que se acumuló durante la temporada invernal. También hubo corte de pasto y colocación de plantines.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:53:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Implementarán un programa de salud visual en el camión sanitario de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de una iniciativa conjunta que se desarrollará entre hoy y el miércoles. Además, los vecinos también podrán acceder a las distintas especialidades que brinda la unidad móvil ubicada en la Plaza de los Bomberos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:52:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitación para el personal del Centro “Mamá Margarita”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Fue dictada el viernes y estuvo a cargo de profesionales del Centro de Rehabilitación Libertador.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:44:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Aprobaron un incremento en el presupuesto 2019            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La incorporación de $437.921.333 a pedido del Ejecutivo Municipal corresponde a recursos de coparticipación que serán destinados a la administración gubernamental, servicios de seguridad y social, y para personal municipal en función de la recomposición salarial.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:27:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Karatecas fueguinos se lucieron en el torneo Nacional infanto juvenil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La delegación de la provincia obtuvo buenos resultados a nivel individual y por equipo en el torneo que se disputó en Río Negro.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:25:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad realizó bacheo en Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos de reparación de la avenida se concretaron en el sector entre la rotonda del CADIC y la rotonda del aeropuerto.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:23:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves municipales             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:22:39 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitan a municipales de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal a cargo de direcciones y jefaturas participan en un curso sobre comunicación organizacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:21:53 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Construyen cordón cuneta en Andorra            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos se realizan en el ingreso a la urbanización, junto a la contención de taludes y tendido de la red de desagües pluviales. Son previos a la pavimentación de los primeros 300 metros del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:18:10 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la colocación de césped sintético en la cancha de fútbol            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los trabajos son parte de la obra de recuperación integral de las instalaciones de la cancha de fútbol del Centro Deportivo Municipal.             
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:12:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se redujo la edad para inscribirse en Demanda Habitacional            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los concejales redujeron la edad mínima para postulantes para el acceso a la tierra, que desde ahora coincidirá con la mayoría de edad que marca el Código Civil; 18 años. También se aprobó la generación de estacionamientos exclusivos para motos en el centro, y pago sobre San Martín.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:59:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ushuaia participó en el Festival de Turismo de João Pessoa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Municipalidad continúa desarrollando acciones de promoción del destino en Brasil. Además, personal del área de Turismo dictó capacitaciones a operadores.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:23:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizan el tendido de pluviales en calle Río Almanza            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Es una obra complementaria a la pavimentación con hormigón de la calle De la Estancia.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:21:26 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En el CGP Padre Zink se realizarán juicios orales y públicos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El convenio rubricado entre el intendente Melella y el juez Luis Alberto Giménez, integrante del Tribunal Federal de Tierra del Fuego, posibilitará la realización de juicios en las instalaciones del Centro de Gestión Participativa Padre Zink.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:16:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La planta de asfalto móvil realiza bacheo en la ciudad            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Personal municipal remueve el material deteriorado, repara bases y coloca asfalto en frío.             
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:08:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Romano presentará hoy el cronograma de análisis del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El presidente de la comisión de Hacienda del Concejo de Ushuaia, Juan Manuel Romano (Forja), propondrá una agenda de reuniones con funcionarios del Ejecutivo, que comenzaría la próxima semana con la presentación de la Secretaría de Coordinación de Gestión y la cartera de Economía. El debate permitirá conocer el plan de acción en función de los recursos, antes del tratamiento del proyecto en sesión.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:37:05 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Alumnos de colegios secundarios realizarán la ‘sesión estudiantil’            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Acompañados por docentes y concejales de Ushuaia, estudiantes de los colegios Eva Duarte; José Martí; Colegio Nacional; Sábato; Monseñor Aleman; Julio Verne y Sobral llevarán adelante hoy la ‘sesión’ ocupando las bancas para defender sus proyectos legislativos, elaborados a lo largo del año. Será a partir de las 9:30 en el recinto de Gobernador Paz y Piedrabuena.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:30:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Comenzó la pavimentación de la cuarta mano de Hipólito Yrigoyen            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se colocaron los primeros 40 metros lineales de hormigón de 20 centímetros. Previamente se realizó el acondicionamiento de suelo correspondiente.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:27:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Municipio de Ushuaia participó en la apertura de la readecuación del sendero de Puerto Karelo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El proyecto fue realizado por el Comité de Seguimiento del Compromiso Onashaga, que nuclea a organismos público-privados, educativos y asociaciones del sector turístico. La obra contó con trabajos de reubicación, mejora y consolidación del sendero interpretativo de la Isla Bridge en Puerto Karelo, y nueva cartelería informativa.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:26:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Avanza la conformación de “Río Grande Activa Sociedad del Estado”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La empresa tendrá por objeto brindar servicios públicos, como el transporte y la recolección de residuos. El asunto es rechazado por el Sindicato de Camioneros, que ayer protestó en forma violenta en el recinto y ocasionó destrozos por los que serán denunciados.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:34:16 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitación del ciclo “Producción porcina sustentable”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La jornada se realizará en la planta de faena municipal el jueves y estará destinada a productores y profesionales veterinarios.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:18:36 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Hoy cierra el “Yo sí puedo”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El acto de cierre del programa de alfabetización se realizará hoy en el Polideportivo Carlos Margalot.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:15:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Anunciaron el cronograma de análisis del presupuesto 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La convocatoria a las áreas del Municipio comenzará el 6 de noviembre, con la presentación de la Secretaría de Obras Públicas. Las reuniones en comisión de Hacienda se extenderán a lo largo de todo el mes, con la exposición de Hábitat, Políticas Sociales, Cultura, UISE, Turismo, Deportes, Juzgado de Faltas y Sindicatura. El presidente de la comisión, Juan Manuel Romano, confirmó que invitarán a los concejales electos.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:19:34 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Habrá un simulacro de prevención sísmica en establecimientos educativos de Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La actividad se realizará en la totalidad de los edificios escolares de la ciudad. Alcanzará a todos los turnos y niveles. Participarán representantes de las fuerzas armadas y de seguridad, de servicios de emergencia y bomberos, y asociaciones de taxis y remises.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:16:05 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El sábado se realizará el Pre Cosquín 2020            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El evento cultural se desarrollará en la Casa de la Cultura y contará con la presencia de participantes de la Patagonia Sur.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:11:40 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Municipalidad repara un sector de calle Fuegia Basket             
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se realizó el marcado y remoción de pavimento viejo, previo al vertido de asfalto en caliente. Es en el tramo entre las calles Damiana Fique y Ascasubi.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:52:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Simulacro de terremoto             
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Dirección de Defensa Civil del Municipio de Ushuaia realizará hoy un simulacro de sismo. La actividad se desarrollará a lo largo del día y habrá evacuaciones de establecimientos educativos públicos y privados de todos los turnos y niveles. Estiman que se movilizarán más de 15 mil personas entre alumnos y docentes.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:41:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En Ushuaia adultos mayores realizan actividades físicas y recreativas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de vecinos que participan en los programas de promoción de derechos de la Secretaría de Políticas Sociales de la Municipalidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:50:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Abordarán en comisión el proyecto contra el acoso sexual callejero            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La iniciativa de la Asociación Civil Resilientes –que prevé multas económicas- se debatirá hoy a partir de las 11, en el recinto de Gobernador Paz y Piedrabuena. El presidente del Concejo, Juan Carlos Pino, advirtió anteriormente que el proyecto podría exceder el alcance legislativo local, sin embargo destacó la importancia de exponer, analizar y difundir esta problemática.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:01:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            En Ushuaia se realizó una nueva jornada de “La Muni en tu Barrio”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Tuvo lugar en los macizos K y D. Se presentaron emprendimientos y se brindó servicio de peluquería. También se relevó la situación social de las familias del sector.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:58:18 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Más de 19 mil evacuados en el simulacro sísmico de Defensa Civil Municipal            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La actividad alcanzó a establecimientos educativos de Ushuaia de todos los turnos y niveles. Integrantes de fuerzas armadas, de seguridad y de servicios de emergencia actuaron como veedores.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:57:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dictaron taller sobre promoción de derechos en el Felipe Varela            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Estuvo destinado a adolescentes y jóvenes del barrio. Se reflexionó sobre los conflictos que se puedan generar entre pares, con la familia y con vecinos, y cómo abordarlos y resolverlos.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:55:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Capacitaron a mujeres sobre plan de negocios            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La actividad estuvo destinado a emprendedoras de Ushuaia. Fue impulsada por la Municipalidad y por el Consejo de Ciencias Económicas.             
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:54:44 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vecinos del barrio Perón ya disfrutan del renovado playón deportivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La obra, consensuada con la comisión vecinal, fue inaugurada por el intendente Vuoto. El espacio, denominado “El Glorioso”, formó parte del plan de trabajo del Municipio para la puesta en valor de espacios comunitarios.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:53:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vuoto recibió al embajador de China            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La cooperación entre el país asiático y la capital fueguina fue el eje central del encuentro. Además, compartieron la inauguración de una muestra sobre los 70 años de la República Popular China.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:46:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó el pre Cosquín 2020             
            
        </title>
        
        <description>
            
            El clasificatorio para el festival de Cosquín se realizó el sábado con la participación de 36 números artísticos que compitieron en 11 categorías.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:50:09 -0200</pubDate>
        
    </item></news>