<news><item><title>
                        
            Milagroso rescate en un incendio en el Barrio Río Pipo            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:47:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Una mujer fue asesinada a puñaladas              
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sucedió a últimas horas del domingo frente a una vivienda ubicada en Marcos Zar Sur. La víctima egresó de la casa de su hermana donde fue atacada por un sujeto con quien mantenía una relación. El homicida, Carlos Gustavo López, será trasladado hoy al juzgado para ser indagado.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:47:30 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Un auto cayó en el Garibaldi y su conductor se salvó de milagro            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:14:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Rescatan a una mujer y su bebé de un turbal            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Integrantes de la Comisión de Auxilio Ushuaia ubicaron y pusieron a reguardo a una madre y a su bebé de un año y medio. La mujer había tenido un inconveniente en el barro y sufrido una lesión.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:06:47 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Robó un celular y lo detuvieron             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:42:28 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La policía logró determinar quiénes fueron los autores de un atentado contra un rodado            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:41:33 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Un hombre resultó gravemente lesionado al accidentarse en cuatriciclo            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:36:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Principio de incendio en un local ubicado en la calle Magallanes            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:36:00 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dos hombres que viajaban a Ushuaia transportaban 300 gramos de cocaína            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La PSA detuvo este sábado en el Aeropuerto Jorge Newbery a dos ciudadanos argentinos que intentaron traficar más de 300 gramos de cocaína a la ciudad de Ushuaia. Uno de ellos ya había sido detenido tiempo atrás, intentando transportar estupefacientes.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:20:23 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Ciclista lesionado en accidente vial tuvo que ser trasladado al hospital            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:21:17 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Policía recupera elementos sustraídos a un menor tras varios allanamientos            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Los procedimientos se desarrollaron de manera simultánea en distintos puntos de la ciudad en horas de la tarde de ayer. Los autores fueron identificados; son dos menores y mayor de edad.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:56:17 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Detienen a dos sujetos e incautan 2 kilogramos de marihuana            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:12:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Obrero de la construcción murió tras caer de un quinto piso            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Sucedió en la mañana del sábado en la calle Muriel 1945 donde un hombre de 50 años aproximadamente que trabajaba en un edificio en construcción, cayó desde un quinto piso falleciendo en el acto.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:16:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Murió una mujer en un choque en La Pampa            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Se trata de una joven de Ushuaia, de 35 años. Iba en una de las dos camionetas que chocaron frontalmente. El hecho ocurrió en cercanías de Padre Boudo. La mujer iba de acompañante en una Hyundai, i10, conducida por un hombre.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:20:11 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El fuego devastó una carpintería            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Las llamas redujeron a escombros un galpón ubicado en las calles Misiones y Corrientes. Funcionaba como taller adosado a la vivienda principal. Un inconveniente con un calefactor habría sido la causa del incidente que no dejó personas heridas.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:19:49 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tres accidentes en menos de 12 horas            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:56:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Robaron una campera y tras un allanamiento la policía la recuperó            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:38:46 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Fuerte choque en la calle Vernet frente a las 96 Viviendas            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:38:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La Policía aclaró por qué la mujer tenía las prendas con combustible            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A medida que transcurre la investigación se disipan las dudas sobre lo ocurrido en Tolhuin, en una vivienda que fue incendiada de manera intencional, con una mujer en su interior. Desde la Comisaría de Tolhuin explicaron por qué la ropa de la persona rescatada estaba rociada de combustible y descartaron que se trate de un hecho de violencia de género.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:14:57 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Breves policiales            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 22:38:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Incendian intencionalmente un rodado            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:47:55 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Choque entre una moto y un automóvil             
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:47:06 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Mujer lesionada en violento choque            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:46:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Un rodado intentó girar en “U” y fue colisionado por un colectivo            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:45:21 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Primer permiso de exploración en la Cuenca Austral            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La autorización para la búsqueda de hidrocarburos en el área 106 de la Cuenca Austral fue otorgada a la petrolera noruega Equinor, que comprometió una inversión de 22,8 millones de dólares para los primeros 4 años de exploración. El permiso reviste importancia para la provincia ya que el área es lindante con el área provincial Mar T-1.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 22:47:01 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Principio de incendio en el baño de una vivienda            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:10:08 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Detuvieron a 4 hombres con droga            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Efectivos de la División Narcocriminalidad y delitos federales de la Policía de la Provincia detuvieron a 4 sujetos y una mujer quedó vinculada a la causa, por el hallazgo de cocaína, marihuana y un arma de fuego. Los 4 ya fueron excarcelados.            
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:46:54 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Detienen a un sujeto que había sustraído elementos de un departamento en alquiler            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:14:48 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Choque con heridos en Hipólito Irigoyen y Almirante Irizar            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:13:51 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Daños menores al desatarse un principio de incendio            
            
        </title>
        
        <description>
            
                        
        </description>
        
        <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 22:13:06 -0200</pubDate>
        
    </item></news>