<news><item><title>
                        
            Advierten sobre riesgos por el uso de vapeadores            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde el Programa Provincial de Control de Tabaco recordaron que la importación, distribución, publicidad y comercialización de este tipo de productos está prohibida por la ANMAT. Contienen sustancias cancerígenas, son tóxicos y adictivos.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:08:29 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Vitamina D: Está disponible la tercera dosis            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La última dosis de la Campaña de Suplemento ya se encuentra en todos los centros de salud de la provincia, para niños de 1 a 19 años y mujeres embarazadas. Se entrega en forma gratuita, para lo cual deberá presentarse la libreta de salud o carnet de vacunación.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:00:04 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Salud insiste en cumplir con la Vacuna Triple Viral            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A través de las redes sociales del Ministerio de Salud de la Provincia, se emitieron nuevas recomendaciones para prevenir el contagio de sarampión, mediante la aplicación de la Vacuna Triple Viral en todos los Centros de Salud y vacunatorios de los Hospitales. Según datos publicados en el Boletín Epidemiológico de la Secretaría de Gobierno de Salud, ascienden a 38 los casos confirmados a nivel nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:10:37 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó con éxito el 5º procedimiento de ablación del año            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El operativo se desarrolló el sábado pasado en el Hospital Regional de Río Grande, bajo la coordinación del CUCAI TDF. A partir de este procedimiento, pacientes en lista de espera podrán recibir un trasplante de córneas y de riñones. El coordinador, Eduardo Serra, aseguró que “este hecho refleja el compromiso y la concientización de la sociedad fueguina en cuanto a la donación de órganos”.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:41:51 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Promueven hábitos y conductas saludables en escuelas, contra la obesidad infantil            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La Guía de Entornos Escolares Saludables sugiere la generación de kioscos con alimentos naturales, con bajo contenido de sodio, grasas y azúcares; actividad física y nociones básicas sobre huertas, entre otros aspectos; con el objetivo de “reconstruir los hábitos en la escuela y también en casa, con la familia: que dediquemos el tiempo necesario para alimentarnos sanamente y de manera consciente”, explicaron.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:44:12 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó la primera cirugía de reasignación sexual en la Provincia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La orquiectomía (extirpación de testículos) se concretó con éxito en una paciente trans de 28 años, para permitir la suspensión del tratamiento hormonal bloqueador de testosterona, lo que marcará un importante avance en su proceso de feminización. “Todo el personal estuvo a la altura, garantizando un acceso a la salud realmente inclusivo”, destacó el profesional a cargo de la cirugía, Adrián Burioni.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:54:15 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            La experiencia de la Terapia Asistida con Perros del Municipio pasó por el Senado            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La iniciativa, impulsada por la licenciada Constanza Cano, se desarrolla desde hace más de tres años. Al centro comunitario del Río Pipo asisten más de 100 chicos.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 22:24:50 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se presentó la “VitaDSur”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La vitamina D producida en el Laboratorio del Fin del Mundo será destinada al Plan Materno Infantil del Ministerio de Salud de la Provincia.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 22:14:51 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prohíben la comercialización en todo el país de productos en escabeche            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida dispuesta por la Administración Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnología Médica alcanza a 4 productos en escabeche elaborados en la provincia de Entre Ríos que no cumplen la normativa alimentaria vigente.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 22:10:14 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Se realizó curso de capacitación en el Hospital Naval Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La temática fue “Atención prehospitalaria en el trauma, emergencias sanitarias y primer asistente táctico”.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 22:27:17 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Inscripciones abiertas para “RCP en las Escuelas”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El referente provincial de la campaña, profesor Esteban Moscoso, reiteró la invitación a instituciones de nivel secundario, CENS, primarias para Adultos y establecimientos de educación especial, para participar de la capacitación sobre Reanimación Cardiopulmonar. Desde su implementación en 2017, participaron más de 15.600 alumnos y docentes fueguinos.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 22:19:09 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            El Banco de Sangre convoca a donantes voluntarios            
            
        </title>
        
        <description>
            
            A través de sus redes sociales, el Servicio de Hemoterapia del Hospital de Ushuaia renovó la convocatoria a voluntarios para mantener un stock disponible de sangre, teniendo en cuenta que se abastece permanentemente a pacientes internados en clínica médica, maternidad, terapia intensiva, quirúrgicos y en diálisis; fueguinos y visitantes ante situaciones de emergencia. El llamado también alcanza a donantes de médula.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 22:18:13 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Prohibieron venta y consumo de alimentos elaborados en Río Negro            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Lo dispuso la Administración Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnología Médica. Fueron decomisados por Bromatología municipal.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:22:19 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Reiteran la importancia de cumplir con el Calendario de Vacunación            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La cartera sanitaria fueguina indicó que la única manera de evitar la transmisión es a través de la aplicación de la Vacuna Triple Viral en las edades que establece el esquema nacional.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 23:28:07 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Dictarán curso sobre “Control del estrés”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La propuesta –que es organizada por el Centro de Asistencia integral Adventista- se realizará entre el 1 y el 4 de octubre, en el barrio La Cantera de Ushuaia. Es de carácter gratuita y abierta a la comunidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 23:02:02 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Empadronan pacientes con enfermedades crónicas            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La medida apunta a conocer la cantidad de personas afectadas, y así aplicar estrategias específicas de abordaje, a nivel asistencial y preventivo.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 23:11:52 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Confirman caso de meningitis “no contagioso” en Ushuaia            
            
        </title>
        
        <description>
            
            Desde la cartera sanitaria provincial detallaron que la detección se produjo este lunes, y se tomaron medidas de vigilancia epidemiológica en relación a los contactos familiares, encontrándose todos bajo controles médicos sin ninguna complicación. Fue a partir del ingreso de una paciente adulta con síntomas de meningitis viral, no bacteriana.            
        </description>
        
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 21:58:32 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego superó el promedio anual de ablaciones            
            
        </title>
        
        <description>
            
            El operativo que se concretó ayer en el Hospital Regional Ushuaia, marcó un hecho histórico registrando por primera vez cuatro ablaciones multiorgánicas en un mismo año.            
        </description>
        
        <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 23:13:45 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Realizarán taller sobre “Cómo prevenir y superar la Ansiedad”            
            
        </title>
        
        <description>
            
            La iniciativa es organizada por el Centro de Asistencia Integral Adventista y se desarrollará entre el miércoles 25 y viernes 27, de septiembre, en el barrio La Cantera de Ushuaia. Será de carácter gratuito y abierto a la comunidad.            
        </description>
        
        <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 22:22:56 -0200</pubDate>
        
    </item><item><title>
                        
            Tierra del Fuego se suma al reclamo de medidas urgentes en materia sanitaria             
            
        </title>
        
        <description>
            
            A través de un documento enviado a Nación, Tierra del Fuego junto a otras 13 provincias del país, cuestionaron al Gobierno nacional por “el no envío de leche, vacunas, medicamentos, entre otros; y la nula regulación de precios del sector salud, la falta de previsibilidad, entre otras cuestiones”.            
        </description>
        
        <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 22:22:19 -0200</pubDate>
        
    </item></news>