<news><item><title>La saga de los Fernández, leyenda de la música mexicana, se reúne por primera vez en un escenario</title>
            <description>

Un trío familiar inédito será la principal atracción de la 20ª edición de los Grammy Latino que se celebrará el 14 de noviembre en Las Vegas. La leyenda de la música mexicana Vicente Fernández vuelve a los escenarios después de tres años retirado y...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:38:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>David Bisbal interpretará la canción final de ‘Frozen 2’</title>
            <description>El cantante David Bisbal interpretará el tema 
        Mucho más allá
, que estará en los créditos finales de 
        Frozen 2
 en las versiones para España y para Latinoamérica, ha informado este martes Disney en un comunicado.

La canción es una...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:44:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Laura Pausini celebra los 25 años de su álbum homónimo</title>
            <description>Han pasado 25 años desde que Laura Pausini publicara su primer álbum en español. La jovencísima ragazza italiana triunfaba en nuestro país con un espléndido mix de canciones seleccionadas entre su primer y segundo disco en italiano. 

No paso...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:19:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Olivia Newton-John: “Si supiera el secreto de ‘Grease’ habría hecho otra cinta”</title>
            <description>Inolvidable por su éxito con Grease, Olivia Newton-John subasta ahora objetos de su colección personal, con la meta, en parte, de recaudar fondos contra el cáncer, y ha asegurado aún no sabe por qué su musical con John Travolta sigue fascinando y...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:51:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>‘Fuego’ de Estopa, a punto del doblete en ventas y ‘streaming’ en España</title>
            <description>Fuego, noveno disco de estudio de Estopa, se ha estrenado en el mercado español con un número 1 en ventas que resulta más valioso si cabe dado el alto número de novedades copando los diez primeros puestos y que se ha quedado muy cerca de conseguir...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:05:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Núñez Xeisas, Premio Nacional de Ensayo 2019 por ‘Suspiros de España’</title>
            <description>El profesor y escritor orensano Xose Manuel Núñez Seixas (1966) ha sido galardonado este martes con el Premio Nacional de Ensayo 2019 por su obra Suspiros de España. El nacionalismo español 1808-2018 (Crítica, 2018), en la que, según el jurado,...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:08:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Taylor Swift, Billie Eilish y Pixies, primeros artistas del festival Mad Cool 2020</title>
            <description>La compositora e intérprete estadounidense Taylor Swift, su joven y rompedora compatriota Billie Eilish y la banda de rock alternativo Pixies se han convertido en los primeros artistas confirmados del cartel del multitudinario festival Mad Cool 2020,...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:43:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mención honorífica para Tomás Alcoverro en los Premis Nacionals de Comunicació</title>
            <description>El veterano periodista de La Vanguardia
Tomás Alcoverro ha sido galardonado con una mención honorífica en la XVIII edición de los Premis Nacionals de Comunicació de la Generalitat de Catalunya. El jurado ha querido reconocer la larga trayectoria de...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:03:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La oportunidad o no de una ‘Doña Francisquita’ en el Liceu</title>
            <description>El Gran Teatre del Liceu recibe el día de elecciones generales ‘Doña Francisquita’, la zarzuela de Amadeu Vives con montaje de Lluís Pasqual que levantó críticas en el Teatro de la Zarzuela cuando se estrenó en mayo por su apuesta renovadora,...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:03:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Thyssen honra a la Bauhaus con una muestra de su vertiente pictórica</title>
            <description>Cuando escuchamos o leemos la palabra  Bauhaus tendemos a pensar en determinada línea de muebles tubulares y lámparas geométricas, así como en la corriente artística que revolucionó la forma de entender el diseño y la construcción. Menos explorada...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:58:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Salvar el piano de los abuelos</title>
            <description>Hubo un momento en que en cada escalera de Barcelona había al menos dos viviendas con piano. Este instrumento romántico y burgués invadió la ciudad en el s. XIX y principios del XX, mientras la industria musical iba construyendo piezas, publicando...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 01:25:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Eduardo Mendoza: “Rufo Batalla es un personaje más próximo, casi un calco de mí mismo”</title>
            <description>
    Eduardo Mendoza afrontaba ayer con buen ánimo la jornada de promoción de
        El negociado del yin y el yang
, segunda novela de la trilogía protagonizada por su alter ego Rufo 
Batalla. Apenas esbozó un reproche para el diario que había...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:19:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Robert Evans, figura de Paramount y del Nuevo Hollywood, muere a los 89 años</title>
            <description>El productor estadounidense Robert Evans, figura del estudio Paramount y un estandarte del Nuevo Hollywood que impulsó películas como Chinatown (1974) o El padrino (1972), murió el sábado a los 89 años, según informa este lunes el medio especializado...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:26:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rachel Weisz dará vida a Elizabeth Taylor en ‘A Special Relationship’</title>
            <description>La actriz Rachel Weisz será la encargada de ponerse en la piel de la icónica Elizabeth Taylor en el filme sobre su vida titulado 
        ‘A Special Relationship’
. La película será dirigida por el dúo femenino conocido como Bert &amp;amp; Bertie. Del...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:49:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Miles de artículos de Halloween requisados por no cumplir la normativa</title>
            <description>
    Halloween ya ha llegado y todas las tiendas de disfraces se llenan de máscaras y accesorios terroríficos para dar miedo, aunque algunos de ellos pueden llegar a ser incluso peligrosos. Hay algunas máscaras donde no hay orificios para respirar, o...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:33:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Isabel Pantoja anuncia nueva gira para el año que viene</title>
            <description>La cantante Isabel Pantoja, ligada desde hace meses exclusivamente a proyectos en televisión, ha anunciado este lunes que el próximo 6 de marzo iniciará una nueva gira en Madrid, sin concretar el espacio. Así lo ha indicado en la presentación ante...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:13:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El juez permite a Mara Torres aplicar ventajas fiscales al Premio Planeta</title>
            <description>El Tribunal Superior de Justicia de Madrid (TSJM) establece en una sentencia que la escritora y periodista Mara Torres puede aplicar la reducción del 40 por ciento sobre los impuestos del premio que obtuvo en 2012, cuando resultó finalista del Premio...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:14:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La única condición que Isabel II impuso para su cameo con James Bond en los JJ.OO de Londres</title>
            <description>Angela Kelly, diseñadora y ayudante personal de la reina Isabel II de Inglaterra desde hace 25 años, ha escrito un libro sobre su relación con la monarca titulado The Other Side of The Coin: the Queen, The Dresser and the Wardrobe, en el que, entre...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:59:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lynch, Geena Davis y Wes Studi: los Oscar honoríficos premian el feminismo y el surrealismo</title>
            <description>
    Geena Davis, una actriz ampliamente reconocida pero también una incansable feminista en busca de la igualdad, y David Lynch, un cineasta de gran imaginación que cruzó los límites de la realidad, han sido dos de los artistas reconocidos hoy de...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:48:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los 5 disfraces que más triunfarán este Halloween</title>
            <description>Se acerca la noche especial de Halloween, y miles de personas ya tienen decidido cuales serán sus disfraces para salir a la calle. Series como ‘Juego de Tronos’, ‘La Casa de Papel’ o la figura del Joker están en la cúspide de los disfraces que la...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:21:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un violín de 310 años olvidado en un tren</title>
            <description>Una compañía ferroviaria británica removió el lunes “cielo y tierra” para ayudar a un músico a encontrar su violín de 310 años, y que tiene un valor de 289.000 euros, que olvidó en un tren. El solista Stephen Morris se dejó el instrumento,  fabricado...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:42:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Récord de millones para un cuadro que una anciana tenía colgado en su cocina</title>
            <description>Una pequeña pintura al temple se pasó años adornando la cocina de una anciana. su propietaria creía que era una obra sin importancia, pero en realidad se trataba de una parte de un díptico creado por Cenni di Pepo Cimabue, el maestro de Giotto, en...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:27:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El corto ‘skin’ gana el premio a la mejor película de Filmets Badalona Film Festival</title>
            <description>El cortometrage norteamericano ‘Skin’ ha ganado este sábado el premio a la mejor película de la 45 edición del Filmets Badalona Film Festival. Esta producción dirigida por el israelí Guy Nattiv explica la historia real a la que se enfrenta un...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:50:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere Vladímir Bukovsky, escritor y disidente soviético</title>
            <description>El escritor y disidente soviético Vladímir Bukovsky ha fallecido a los 76 años en Cambridge (Reino Unido) a causa de un ataque cardíaco, informó este lunes la página web oficial del literato.

La muerte de Bukovsky, quien pasó años en prisiones y...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:41:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El corto norteamericano ‘Skin’ gana el premio a la mejor película del Filmets</title>
            <description>El cortometraje norteamericano Skin, dirigido por el israelí Guy Nattiv y ganador de un Óscar el pasado febrero, ha sido galardonado este sábado pasado con el premio a la mejor película de la 45 edición del Filmets Badalona Film Festival. Se trata de...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:05:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Gemma Pasqual escriu petites anècdotes de grans dones</title>
            <description>La dona de Lot, que es va girar per contemplar la destrucció de Sodoma, es va convertir en una estàtua de sal. Aquesta dona de sal, que a la Bíblia no té nom, serveix d’introducció de les històries de catorze dones que Gemma Pasqual i Escrivà...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Estas son las películas que no deberías perderte en la Fiesta del Cine</title>
            <description>La decimoséptima edición de la Fiesta del Cine da el pistoletazo de salida - en vísperas de la celebración de Halloween- este lunes 28 de octubre con una serie de títulos que se podrán disfrutar en pantalla grande hasta el miércoles 30 al módico...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Omara Portuondo: “Seguiré cantando hasta que la voz me lo permita”</title>
            <description>Anuncian que el concierto que esta noche ofrecerá Omara Portuondo en el Auditori de Girona (20.30 h) será íntimo, acompañada por un cuarteto dirigido por el magnífico pianista y compositor Roberto Fonseca. Pero conociendo a la novia del filin y a su...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:11:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Que no pare la música, que hay mucha y buena</title>
            <description>La oferta barcelonesa en materia de conciertos de, digámoslo así, músicas populares ha sido en el último decenio amplia y variada, ya sea tanto a nivel de propuestas locales, nacionales e internacionales, como en la espectacular consolidación de una...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:10:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El creador de ‘Chernobyl’ reinventará la saga de ‘Piratas del Caribe’</title>
            <description>
    Craig Mazin, el creador de la aclamada serie 
        Chernobyl
, ha sido contratado por Disney para relanzar y reinventar la saga 
        Piratas del Caribe
, informó este domingo el medio especializado The Hollywood Reporter.


Mazin, que...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:48:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ser punky nunca fue fácil</title>
            <description>“Prostituta caca”, dice con rabia un asistente al concierto de la Polla Records en el Palau Sant Jordi el pasado viernes mientras hace cola ante un puesto de perritos calientes. “Manda testículos ¡diez euros por una cerveza!”. Sí, el vocabulario...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:27:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La genio y la envidia del mediocre</title>
            <description>Quim Español (Girona, 1945) ha combinado la arquitectura con la poesía, con la que ha ganado el premio Carles Riba 1994 y los Jocs Florals 1998. Ahora, sin embargo, se ha pasado a la novela y presenta Francesca (Edicions de 1984). Español cuenta la...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:27:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ibsen al castellano, vía directa</title>
            <description>Un Ibsen es un Ibsen. Y sus obras, representadas más que nunca en su historia en múltiples escenarios del país, consideradas una joya ansiada por cualquier compañía. Casa de muñecas o Un enemigo del pueblo. .. ¿Qué amante del teatro no ha visto...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 02:42:13 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“Yo quería hacer sólo un flan y me salió una novela”</title>
            <description>El libro No sé si morirme o publicarlo se presentó este verano en Cadaqués y el próximo día 29 lo hará en Madrid, los dos escenarios por los que ha transcurrido buena parte de la vida de su autora, Teresa Marquina, de 86 años. Ella es nieta del...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:52:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Barcelona tiene un plan: ser una capital global del humanismo tecnológico</title>
            <description>

Convertir Barcelona en la capital global del humanismo tecnológico, en un foro abierto donde se estudien y se ensayen los derechos de la ciudadanía en cuestiones como la privacidad de los datos, los límites de las grandes corporaciones tecnológicas...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>A la caza de un irredento y escurridizo plagiario</title>
            <description>En su vida anterior a 1992, Neal Bowers era un joven y aplacible profesor de Literatura en la Universidad de Iowa, autor de tres volúmenes de poesía y un par de ensayos, amén de haber publicado poemas y artículos en algunas de las principales...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La esencia de Estopa no se toca</title>
            <description>Los Estopa vuelven a la carga como mejor saben hacerlo, con canciones nuevas, ritmos pegadizos y melodías más pausadas, y una gira en ciernes que recalará dos noches consecutivas en el Palau Sant Jordi (14 y 15 diciembre). Hace una semana publicaron...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:14:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El archivo personal del humorista Gila sale a la venta a través de internet</title>
            <description>En los últimos días se ha hecho viral una imagen en la que aparece el presidente de la Generalitat, Quim Torra, con casco y uniforme militar, pegado a un auricular negro, diciendo: “¿Está Sánchez? Que se ponga”. Se trata de un chiste inspirado en ese...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:14:35 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El silencio de la violencia contra las mexicanas llega a Temporada Alta</title>
            <description>La compañía teatral mexicana Lagartijas Tiradas al Sol continúa con su ambicioso proyecto de retratar los conflictos del México actual estado a estado. Y México tiene 32. Ya han presentado obras como Veracruz y Tijuana y hoy regresan al festival...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:14:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sistemas antisistema</title>
            <description>La concesión del premio Nacional de Narrativa a Cristina Morales por su Lectura fácil ha hecho que se agoten los ejemplares en préstamo de las bibliotecas, tras la reacción de Albert Rivera ante el titular que dio la autora: “Es una alegría que haya...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:08:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Dificultades para amar en la era de la hiperconexión</title>
            <description>El francés Cédric Klapisch estrena este fin de semana un retrato de época con aires de comedia romántica donde la posible historia de amor entre los protagonistas sirve de vehículo para explicar algunas patologías de nuestras sociedades urbanas...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ficción castellano</title>
            <description>1
Dolores Redondo, Destino. Amaia Salazar investiga a un asesino en serie en la Nueva Orleans del ‘Katrina’
2
Arturo Pérez-Reverte, Alfaguara. Recreación de la vida del Cid, entre la leyenda y la realidad
3
Mario Vargas Llosa,  La CIA dio un golpe de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:00:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Javier Rey, “como un hámster corriendo en la rueda”</title>
            <description>Los cadáveres de una chica y un chico de veinte años aparecen desnudos en la cripta de la Catedral Vieja. El hecho señala el retorno de un asesino en serie que desde hace dos decenios aterroriza a la ciudad con sus crímenes rituales. El inspector...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:56:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Filmoteca de Catalunya dedica una retrospectiva a Yasujiro Ozu</title>
            <description>La Filmoteca de Catalunya y la Japan Foundation dedican una retrospectiva al cineasta japonés Yasujiro Ozu (1903-1963), una de las más amplias que se han programado hasta ahora en el Estado, han informado este viernes en un comunicado. 

La...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:52:13 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“Vivimos la primera revuelta planetaria de la historia”</title>
            <description>
    Jeremy Rifkin (Denver, 1945) es un sociólogo que lleva décadas ejerciendo de futurólogo, de guía de las tendencias mundiales. Asesor de gobiernos de todo el mundo, es autor de El fin del trabajo , que abordaba en 1995 el desempleo por la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:23:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tres postales de la Ruta</title>
            <description>Almost Ghosts
Dirección:  Ana Ramón Rubio
Producción: España, 2019
69 minutos. Documental.  HH

Curioso viaje a la mítica Ruta 66 a través de la observación de tres localidades del itinerario (Erick, Oklahoma; Seligman, Arizona, y Carthage, Missouri)...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:16:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Soledades paralelas</title>
            <description>Tan cerca, tan lejos
Dirección: Cédric Klapisch
Intérpretes:  François Civil,
Producción: Francia, 2019
110 minutos. Comedia.  HH

Los protagonistas de esta película son dos jóvenes vecinos que no se conocen, aunque a veces coinciden o se cruzan....</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:16:06 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Plácidamente familiar</title>
            <description>La família Addams
Dirección:  Conrad Vernon y Greg Tiernan
Producción: EE.UU., 2019
97 minutos. Animación.  HH

No sería de extrañar que el éxito de la saga de Hotel Transilvania hubiera propiciado el enésimo renacimiento de los populares personajes...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:16:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hay otras realidades</title>
            <description>El viatge de la Marta

Dirección:
Intérpretes:  Elena Andrada,
Producción: España y Francia, 2019. 83 minutos. Drama.  HH

Seis años después de su debut con La plaga , Neus Ballús ofrece otra mirada entre el documental y la ficción. Manel (Sergi...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:16:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Bajo la sombra de Fincher</title>
            <description>El silencio de la ciudad blanca
Dirección: Daniel Calparsoro
Intérpretes:  Belén Rueda, Aura Garrido, Javier Rey
Producción: España, 2019
110 minutos. Thriller.   H

Calparsoro sigue en la línea de thrillers sólidos y convencionales que cultiva...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:15:58 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Eficaz cine de género(s)</title>
            <description>Secretos de Estado
Dirección:  Gavin Hood
Intérpretes:  Keira Knightley, Matt Smith, Ralph Fiennes
Producción: Gran Bretaña-EE.UU., 2019. 112 minutos
Thriller.  HHH

Esta película narra una historia inspirada en hechos reales parecida a la de la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:15:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Generaciones y castas sociales</title>
            <description>Parásitos
Dirección:  Bong Joon-ho
Intérpretes:  Kang-Ho Song, Cho Yeo-jeong, Woo-sik Choi, Park So-Dam
Producción: Corea del Sur, 2019. 132 minutos. Comedia dramática.  HHH

Película ganadora de la codiciada Palma de Oro en el último Festival de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:15:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Alegoría de la reconciliación</title>
            <description>Una de las grandes dificultades a la hora de madurar está en la resistencia de los adolescentes a renunciar a la posesión de la verdad para empezar a ponerse en el lugar de los demás y comprender, entonces, lo relativo que es casi todo. La...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:15:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Afro-funk-cubanía</title>
            <description>Uno de los indiscutibles atractivos de la amplia y transversal programación del Voll-Damm Barcelona Jazz Festival es la total seguridad de toparte con una satisfacción inesperada. Algo de eso hay que esperar de la presencia y del concierto que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:15:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Comer aparte</title>
            <description>Pixies
Lugar y fecha:
Tres años después de su visita, el grupo de Boston volvió a ejercer de mitos indie con otra andanada de su característico punk-pop. Venían con el nuevo Beneath the Eyrie , que ha recibido un sonado varapalo; sólo la portada está...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:15:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>De Campoamor a la teoría King Kong</title>
            <description>El feminismo es una de las fuerzas sociales y políticas más importantes del momento. Está definiendo el momento actual y la directora teatral Carlota Subirós ha querido trazar una genealogía de este movimiento que tuvo un momento álgido en los...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:15:23 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los asuntos de familia toman la cartelera</title>
            <description>El último fin de semana de octubre la cartelera se nutre de películas donde las complejas relaciones familiares se desarrollan de forma diversa. Desde las aventuras animadas de
        La familia Addams 
pasando por la premiada comedia negra de la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sergi López: “El resto de España tiene que reconocer a Catalunya como un igual”</title>
            <description>
    Una de las grandes dificultades a la hora de madurar está en la resistencia de los adolescentes a renunciar a la posesión de la verdad para empezar a ponerse en el lugar de los demás y comprender, entonces, lo relativo que es casi todo. La...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Evaristo Páramos: “Lo mejor que sé hacer es payasear”</title>
            <description> Hacía dieciséis años que decidieron poner punto y final de mala manera y desde entonces La Polla Records estaba en radical secano. El líder, vocalista, alma mater y cualificado agitador del combo vasco, Evaristo Páramos, se dedicó desde entonces a...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Enea Scala: “En el ‘Stabat Mater’ de Rossini la voz va más allá del significado del texto”</title>
            <description>Las melodías, los personajes y la historia que se esconden detrás de la ópera cautivaron al tenor Enea Scala con tan solo veinte años. Caminaba por las calles de Bolonia camino hacia a casa y detenía su paso cuando escuchaba cantos que provenían de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Aire fresco en los museos de Barcelona</title>
            <description>Los museos barceloneses han tenido un inicio de temporada sosegado, con un buen número de exposiciones interesantes que habían echado a andar antes del verano –si no lo han hecho ya, no deben perderse propuestas como la que dedica el MNAC al...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:34:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Miguel Ángel Aguilar: “El periodismo tiene una tendencia a la venalidad”</title>
            <description>
    Miguel Ángel Aguilar lo ha visto casi todo. Medio siglo tomando nota de la actualidad da para mucho. Por ejemplo, para ver a Franco vivo, agonizante, muerto, enterrado y desenterrado. Toda una vida y desde la atalaya de su experiencia el...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Flamenco y poesía en Nueva York con Carmen Linares</title>
            <description>Suena el saxo de Tim Ries y, a diferencia de cuando rodaba con los Rolling Stones, a su lado no está Mick Jagger. Esta vez acompaña a Carmen Linares, cantaora de flamenco que no goza de la fama de masas del rockero, pero sí que comparte con él la...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:41:37 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cris Juanico y Tori Sparks sensibilizan sobre el autismo</title>
            <description>Hasta cinco artistas subirán al escenario de Luz de Gas el miércoles 30 de octubre utilizando la música como arma para sensibilizar sobre el autismo, un trastorno a menudo invisibilizado. Se trata de un concierto organizado por la asociación Projecte...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Liceu celebra en la calle el Día Mundial de la Ópera</title>
            <description>La cultura toma por un día la Rambla de Barcelona, que las pasadas jornadas ha sido escenario de la protesta ciudadana contra la sentencia del procés.El Gran Teatre del Liceu prepara una acción especial en la calle este viernes 25 de octubre para...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:07:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Coldplay revela las canciones de su nuevo álbum en un periódico</title>
            <description>Existen formas y formas de revelar la lista de canciones de un nuevo álbum. La de Coldplay, sin duda, ha sido original. El grupo británico ha huido del tradicional comunicado o aviso por las redes sociales y ha optado por comunicarlo a través de un...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:40:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Jaume Plensa exhibe en México una escultura para ver más allá de los muros</title>
            <description>El artista catalán Jaume Plensa ha inaugurado en México su escultura “Behind de Walls”. La obra se puede ver desde este miércoles 23 de octubre hasta el 24 de febrero del año que viene. La escultura consiste en una cara blanca que se tapa los ojos...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:36:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Jo Nesbo: “La venganza es un pacto necesario en la sociedad”</title>
            <description>La revancha no sólo es tan mala como la pintan. Es más, su ejecución no deja de ser conveniente y hasta necesaria. Así lo ve Jo Nesbo, exponente máximo del boom de la novela negra escandinava. Y así lo expuso este jueves en la presentación en Madrid...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:55:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La novel·la ‘Dins el darrer blau’, de Carme Riera, 25 anys d’una obra cabdal</title>
            <description>L’expressió Dins el darrer blau fa referència a la ratlla de l’horitzó, on un vaixell ja no es veu des de la costa. Allà és on volien arribar en primera instància un grup de jueus que va no­liejar un vaixell perquè els dugués a terres de llibertat....</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:27:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Perros que detectan tumbas de hace 3.000 años</title>
            <description>El excepcional olfato canino ha sido muy útil a la hora de buscar a personas desaparecidas, drogas en los aeropuertos o incluso restos humanos en estado de descomposición. En Croacia, sin embargo, los arqueólogos de la Universidad de Zadar han dado...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:56:45 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Machismo de museo: las hembras son minoría entre los animales disecados</title>
            <description>Cuando entramos en un museo de historia natural o de fauna salvaje esperamos encontrar una colección de animales 
disecados o representados con figuras que nos ayuden a conocer y entender mejor la naturaleza.

Pero, por desgracia, no siempre...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:26:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Astérix y Obélix comparten su nueva aventura con una heroína</title>
            <description>Las aventuras de Astérix y Obélix, creadas por R. Goscinny y A. Uderzo, han maravillado a miles de personas por todo el mundo. En la última historia de la serie de cómics francesa, los héroes galos compartirán protagonismo con Adrenalina, una joven...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:26:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Greta Thunberg del cómic que protagoniza lo nuevo de Astérix y Obélix</title>
            <description>Rebelde, insumisa e inconformista. Así es ella, Adrenalina, la joven adolescente que protagoniza el último cómic de Astérix y Obélix. Sesenta años después de su primera aparición, los héroes galos vuelven a las librerías este 24 de octubre con un...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La leyenda del violinista inocente</title>
            <description>Fue un día en principio triste del año 2014 cuando la joven Nata Moreno recibió en su casa de Madrid, sin previo aviso, veinte cajas de cartón procedentes de Marsella. El envío era para su esposo, el músico hispano libanés de origen armenio Ara...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ingo Maurer, reinventor de la luz</title>
            <description>Poeta de la luz. Diseñador emocional. Mago del arte y la técnica. Explorador de inagotable ingenio. Estas son algunas de las definiciones que ha merecido el creador alemán Ingo Maurer, cuyas lámparas le convirtieron en uno de los mejores diseñadores...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:45:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Encuentran dos esqueletos de la época medieval en la Torre de Londres</title>
            <description>En 2018 se inició una excavación arqueológica de protocolo en la Torre de Londres antes de poder hacer obras para facilitar la entrada a la capilla de San Pedro ad Vincula. Toda la evolución de las obras de dicha capilla cambió cuando se descubrieron...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:46:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pepa Flores, la gran Marisol, recibirá el Goya de Honor</title>
            <description>
    Pepa Flores recibirá el Goya de Honor 2020. Así lo ha decidido y ha hecho público este miércoles la Junta Directiva de la Academia de Cine, que ha querido reconocer a la actriz por “sus inolvidables interpretaciones y por ser una de las actrices...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:00:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Muere el historiador Santos Juliá</title>
            <description>El historiador Santos Juliá ha fallecido este miércoles en el hospital Puerta de Hierro de Madrid a los 79 años, según informa El País, diario del que era articulista. Nacido en Ferrol en 1940, este especialista en Historia Social y Pensamiento...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:48:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un fuerte terremoto sacudió el Machu Picchu durante su construcción</title>
            <description>El ordenamiento urbano de la llaqta (antiguo poblado) inca de Machu Picchu no está vinculado solo al ingenio de los arquitectos. La casualidad, en forma de terremoto, jugó un papel importante durante la construcción de las principales partes de este...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:56:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Mishima presenta ‘Ara i aquí’ en el Liceu</title>
            <description>El grupo barcelonés Mishima presenta esta noche en el Liceu (21 h), dentro del Suite Festival, su último álbum, Ara i aquí , publicado hace unos meses. Se trata de su primer disco grabado en directo, donde se refleja la energía de la banda liderada...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:14:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Festival de Sitges llega a los 707. 502 euros recaudados</title>
            <description>El Festival de Cine de Sitges ha recaudado en la actual edición, que se celebró entre el 3 y el 13 de octubre, 707.502 euros por la venta de 66.278 entradas, lo que supone algo menos que en la anterior, aunque es el tercer mejor registro de su...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:14:37 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Gaudí llega al Museu del Disseny</title>
            <description>El Museu del Disseny, que hasta ahora no tenía ninguna pieza de Gaudí, acaba de incorporar 36 piezas del arquitecto modernista gracias a un préstamo en comodato por 30 años de la Càtedra Gaudí, de la Universitat Politècnica de Catalunya. Se trata de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:14:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Nacional de Narrativa premia la radicalidad de Cristina Morales</title>
            <description>La novela Lectura fácil , de Cristina Morales (Granada, 1985), ganó ayer el premio Nacional de Narrativa, que concede el ministerio de Cultura y está dotado con 20.000 euros. La obra, premio Herralde 2018, está protagonizada por cuatro mujeres “mal...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:14:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Amin Maalouf: “Hoy nos gobiernan golfos y triunfa la ignorancia”</title>
            <description>El escritor francolibanés Amin Maalouf, autor de novelas como León el africano o La Roca de Tanios y de ensayos como Las cruzadas vistas por los árabes o Identidades asesinas, publica ahora El naufragio de las civilizaciones (Alianza Editorial): un...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>20 propuestas para volver al teatro</title>
            <description>La temporada teatral barcelonesa ha vivido uno de los arranques más fuertes de los últimos años, con alzas del 9% en la recaudación. La estrella de la temporada, no cabe decirlo, es el Mago Pop, Antonio Díaz, con un espectáculo titulado Nada es...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:13:23 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Zane Grey, el dentista escritor más talentoso al oeste del Pecos</title>
            <description> Cómo consigue un dentista de Nueva York convertirse en un 
        escritor de best sellers famoso y millonario?


 Pearl Zane Gray, conocido como Zane Grey, lo logró. El secreto de su éxito: escribir sobre aquello que le apasionaba. Sus novelas,...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La granadina Cristina Morales, Premio Nacional de Narrativa 2019</title>
            <description>La escritora Cristina Morales ha sido galardonada con el premio Nacional de Literatura en la modalidad de Narrativa correspondiente a 2019 por su obra Lectura fácil. El premio, concedido por el Ministerio de Cultura y Deporte, está dotado con 20.000...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:44:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Encuentran la que podría ser la perla más antigua de la Humanidad</title>
            <description>Una perla natural de 8.000 años ha sido hallada por arqueólogos en Emiratos Árabes Unidos, una pieza del neolítico que se cree que podría ser la más antigua jamás encontrada y que permite conocer hábitos y costumbres de aquella época.

El...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:05:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La herramienta de hace 50.000 años que demuestra la inteligencia de los neandertales</title>
            <description>Negro y espeso alquitrán y una escama de pedernal (sílex). Esta herramienta hecha hace 50.000 años por neandertales puede parecer una construcción simple para los tiempos que corren -con superordenadores, exploración espacial...- pero es en realidad...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:59:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Festival de Sitges alcanza por tercer año consecutivo la mayor recaudación de su historia</title>
            <description>El Festival Internacional de Cine Fantástico de Catalunya ha alcanzado por tercer año consecutivo la mayor recaudación de su historia, ha informado la organización en un comunicado este martes. El certamen ha hecho un balance “muy positivo” de su 52...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:39:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Jordi Sardà Valls y el hechizo de la sordina</title>
            <description>
    Jordi Sardà Valls (Barcelona, 1953-Rupià, 2019) nos ha dejado con la misma discreción que ha vivido: sin hacer ruido, rodeado de los suyos y en el corazón del Empordà, el epicentro moral y estético de su mundo y de su obra. Una obra que desde un...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:10:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Coldplay anuncia nuevo disco a través de una carta que ha enviado a sus seguidores</title>
            <description>La banda británica Coldplay, liderada por Chris Martin, está de vuelta y lo ha anunciado de la manera más inesperada. El grupo ha enviado a sus seguidores por correo postal una carta anunciando su nuevo proyecto. 

El álbum saldrá a la venta el...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:41:43 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Lildami suma a Santi Balmes en su nueva canción ‘Mentrestant’</title>
            <description>
    Mentrestant es el título de la nueva canción que ha publicado hoy lunes el rapero Lildami, que ha contado con la colaboración de Santi Balmes, vocalista y compositor del grupo Love of Lesbian. El lanzamiento ha venido apoyado de un video clip...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:39:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una orquesta con DO</title>
            <description>La Simfònica Camera Musicae lleva una trayectoria meteórica y basada en la calidad. Esta orquesta con sede en el Vendrell, privada, que no institucional –a pesar de estar formada por un 95% de músicos catalanes de una media de 35 años y alto nivel...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:01:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Vin Diesel es una auténtica máquina de matar en ‘Bloodshot’</title>
            <description>
    Vin Diesel es un actor todoterreno que no conoce la palabra descanso. El protagonista de la saga Fast &amp;amp; Furious, que prepara ya la novena y la décima entrega de esta exitosa franquicia de acción automovilística, ha tenido tiempo de meterse...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:26:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Trueno, el nuevo rey argentino de la Batalla de Gallos</title>
            <description>
    Trueno, un chico de 17 años, ha logrado convertirse en campeón de la Batalla de Gallos de Argentina. Mateo Palacio Corazzina consiguió derrotar en su presentación al mucho más experimentado Wolf (Damián Mansilla). Este triunfo permite al campeón...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:12:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Prado recurre a Sofonisba y Lavinia para resaltar a las mujeres del siglo XVI</title>
            <description>El Museo del Prado presenta, desde este lunes 21 de octubre, en Madrid, la exposición ‘Sofonisba Anguissola y Lavinia Fontana. Historia de dos pintoras’, con el fin de mostrar la personalidad artística de dos pintoras que destacaron en el siglo XVI,...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:18:04 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“Cuando empezamos nos acusaban de que lo que hacíamos no era música”</title>
            <description>Pocos se podrían imaginar, comenzando por ellos, que aquellos primeros conciertos que ofrecieron Paul Humphreys y Andy McCluskey como Orchestral Manoeuvres in the Dark (OMD) en el club Eric’s de Liverpool en 1978 serían el arranque de una carrera...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:49:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Adolf Hitler, en la cervecería</title>
            <description>El 8 de noviembre de 1923 
        Adolf Hitler
, un fanático antisemita austriaco de 34 años que presidía el partido nazi, irrumpió en la cervecería Bürgerbräukeller de Munich donde se celebraba un mitin ante unas tres mil personas. Allí estaba...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:40:43 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La república bávara de los idealistas</title>
            <description>En la Alemania derrotada tras la Gran Guerra, en noviembre de 1918 a la abdicación del káiser Guillermo II siguió la proclamación de la república y un periodo revolucionario. En ese momento de convulsión, un puñado de escritores se hizo de modo...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:24:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Mago Pop: “Barcelona tiene un potencial increíble”</title>
            <description>Es ya el gran fenómeno de la temporada teatral barcelonesa. Con su magia ha logrado vender ¡100.000 entradas! de forma anticipada en la capital catalana. Un guarismo, que sólo dos o tres espectáculos logran cada año... pero el día que finalizan todas...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:11:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cuatro voces femeninas toman el Centro Dramático Nacional</title>
            <description>Los nombres de cuatro dramaturgas de la escena española pisarán fuerte el Centro Dramático Nacional a partir de este lunes. Concepción Arenal, María Lejárraga, Teresa Gracia y Ana Diosdado serán las protagonistas de la segunda temporada del ciclo 
  ...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sartre rechaza el Nobel</title>
            <description> El  22 de octubre de 1964,Jean-Paul Sartre, reconocido filósofo y escritor obtiene el Premio Nobel de literarura 

         ‘por su estilo imaginativo y espíritu de independencia y libertad en la lucha por alcanzar la verdad’. 

La decisión de la...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>24 horas en la vida de Coppola</title>
            <description>La entrada señalaba las tres de la tarde pero la espera comenzó a las nueve de la mañana delante del teatro a la italiana de Lyon, como en los mejores conciertos de rock. ¿Quién querría perderse un encuentro íntimo con el director de El Padrino ? Más...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 08:11:05 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Salinger al descubierto</title>
            <description>El hijo frente a un dilema de connotaciones freudianas. ¿Seguir la pauta de conducta del padre o llevarle la contraria, su negación?

A esta cuestión se ha enfrentado Matthew Salinger durante los nueve últimos años. Ese apellido tan literario se...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 01:41:11 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“Este premio es para todas las niñas que leen”</title>
            <description>Le preguntaron una vez a Woody Allen qué le parecía Oviedo y respondió: “Es como un cuento de hadas, con príncipe y todo”. Pero algo cambió ayer en la capital asturiana, y lo remarcó la escritora Siri Hustvedt, al señalar que recogía su premio de las...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:12:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Louvre reúne lo mejor de Da Vinci en una muestra única</title>
            <description>A  Leonardo da Vinci, quien denominaba el oficio de pintar “ciencia de la pintura”, le habría gustado el cariz abiertamente científico, exhaustivo, minucioso con el que  Vincent Delieuvin y  Louis Frank, los jóvenes comisarios de Leonardo da Vinci ,...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 01:50:05 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Belleza y feminismo en una de las películas del año</title>
            <description>La película que la francesa Céline Sciamma estrena este fin de semana en España ganó el premio al mejor guion en Cannes, pero para algunos críticos merecía la Palma de Oro. La cinta reúne belleza, arte y unos mensajes sobre el poderío y la forma de...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ricky Rubio y el pequeño Luca dicen no al cáncer en el documental ‘Stronger Together’</title>
            <description>Imposible es una palabra que no está en el diccionario de Luca, un pequeño que al que el cáncer no le ha frenado para llevar a cabo su gran pasión: el baloncesto. Desde siempre, su ídolo ha sido Ricky Rubio. De hecho, verlo jugar es lo que hizo que...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cela, quinto escritor español que conquista el Nobel</title>
            <description>El 10 de octubre de 1989, el escritor y catedrático gallego Camilo José Cela recibe el premio Nobel de Literatura, convirtiéndose en el quinto español en recibir  el galardón más importante de las letras del mundo.

Dotado con 54 millones de pesetas ...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Rey centra en la continuidad de la Corona la estabilidad institucional</title>
            <description>“El compromiso con España debe ser permanente con espíritu de servicio, lealtad y responsabilidad”. El Rey ha evitado, en el discurso que ha pronunciado en la entrega de los premios Princesa de Asturias, toda referencia a la actual situación política...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:05:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Leonor se compromete con quienes luchan por un mundo mejor</title>
            <description>Con voz pausada, semblante sonriente y muy consciente de su papel, la princesa Leonor ha pronunciado este viernes su primer discurso en público y lo ha hecho en el mismo lugar y casi con la misma edad que su padre, el rey Felipe. La ceremonia de...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 19:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Marina Rossell pide “recobrar la palabra” entre Madrid y Barcelona</title>
            <description>
    Marina Rossell vuelve por sus fueros con un disco que “recrea” en castellano anteriores temas que había cantado y lanzado en catalán hace cuatro y ocho años. La cantautora busca “destilar” estas canciones para ofrecerlas en versiones más breves...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:12:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>‘Diecisiete’, en busca de un perro llamado Oveja</title>
            <description>Cómo hemos cambiado desde clásicos en blanco y negro como La gran familia y el Madrid donde Pepe Isbert perdió Chencho. Ahora existen muchos tipos de familia y un director de talento inmenso que lleva camino de recoger todas sus fórmulas. Daniel...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:10:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Linda Hamilton: “’Terminator: Destino Oscuro’ representa la realidad de la inmigración en América”</title>
            <description>
    Linda Hamilton regresa en Terminator: Destino Oscuro, la sexta entrega de la saga en la que recupera el icónico personaje de Sarah Connor. La actriz regresa a la franquicia casi 30 años después acompañada del perenne Arnold Schwarzenegger en un...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:16:58 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Monserrat Soto, Premio Nacional de Fotografía 2019</title>
            <description>
    Monserrat Soto ha sido galardonada con el Premio Nacional de Fotografía correspondiente a 2019, que concede el Ministerio de Cultura y Deporte y está dotado con 30.000 euros. El jurado ha destacado “su interés en la investigación en el lenguaje...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:54:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Fiscalía pide multar a Santi Vila y Lluís Puig por negarse a devolver los bienes de Sijena</title>
            <description>La Fiscalía de Huesca sostiene que los exconsellers de la Generalitat de Catalunya Santi Vila y Lluis Puig no realizaron “actividad ninguna” para cumplir los reiterados requerimientos judiciales y apercibimientos del Juzgado de Primera Instancia nº1...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:08:05 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Seminci apuesta por el cine español, la veteranía y el talento emergente</title>
            <description>
    La 64ª edición de la Semana Internacional de Cine de Valladolid arranca mañana con un total de 275 películas en su programación, entre secciones y ciclos, que serán proyectadas hasta el 26 de octubre. Este año el cine europeo y de autor, con...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:56:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Brillante duelo Jolie-Pfeiffer en la hipnótica ‘Maléfica: maestra del mal’</title>
            <description>El mes de octubre llega ya a su ecuador manteniendo una cartelera con propuestas de lo más atractivas: del drama de 
        The King 
y 
        Retrato de una mujer en llamas 
a la comedia de humor negro de
         Zombieland: Mata y remata
,...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Diálogos adolescentes: incertidumbre, soledad y miedo en tiempos de Facebook</title>
            <description>La cámara inquieta de Claire Simon,  ligada a la tradición del cinéma vérité, se ha vuelto a colar (con permiso) en las vidas de aquellos que tienen mucho que decir y a los que pocas veces se les da la oportunidad de hacerlo. En Primeras soledades,...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las protestas por la sentencia llegan a la feria del libro de Frankfurt</title>
            <description>
    Frankfurt, Frankfurt. Qué bonito es llegar por primera vez a la feria del libro más grande del mundo y sentirse pequeñito en los pabellones. Es como la primera vez en Nueva York o en el Louvre, lugares imposibles de acabarse en un solo día y que...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:23:24 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Costa-Gavras: “Europa es sólo un mercado, sin políticas culturales ni sociales”</title>
            <description>
    Costa-Gavras vuelve a la trinchera que es su cine, esta vez para documentar el hundimiento de Grecia a causa de su crisis de deuda soberana a partir del 2009. La película se basa en las memorias del carismático exministro  Yanis Varufakis sobre...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:41:37 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Alicia Alonso: “De lo único que me arrepiento es de no haber seguido bailando ”</title>
            <description>Sesenta años dan para mucho. En la historia de Cuba, en la historia del ballet y en la trayectoria vital de una diva como Alicia Alonso (La Habana, 1921). En el año 2008 se cumplían seis décadas de la fundación de la compañía que llevó el nombre de...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:29:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Muere la bailarina cubana Alicia Alonso a los 98 años</title>
            <description>Cuba se despide este miércoles de la legendaria bailarina Alicia Alonso, una de las más grandes divas del ballet clásico, que eternizó el personaje de Giselle con una marca universal. Alicia Alonso, fallecida a los 98 años en La Habana, tuvo una de...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:37:45 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Guía de los espectáculos cancelados este viernes por la huelga general</title>
            <description>Este miércoles, algunos artistas como Ana Belén ya adelantaban que iban a aplazar su actuación. En concreto, la cantante anunció que el show previsto para mañana en el Casino de Peralada de Girona se posponía hasta el 29 de noviembre ante la...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:20:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Liceu aplaza tres días la función de ‘Turandot’ del día 18</title>
            <description>El Liceu ha querido mantener hasta el último momento su función de Turandot de este viernes 18, pero las circunstancias de fuerza mayor que suponen la huelga prevista y las movilizaciones y protestas derivadas de la sentencia del procés le han...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:52:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una tablilla asiria contiene la referencia más antigua de una tormenta solar</title>
            <description>El cielo se puso rojo de forma inusual, y los astrólogos babilonios y asirios lo dejaron escrito en hasta tres de sus tablillas de escritura cuneiformes. Ocurrió hace alrededor de 2.700 años y los científicos de la Universidad de Tsukuba (Japón) han...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:51:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hallan nuevos “tesoros” en el barco que trasladaba los mármoles del Partenon a Inglaterra</title>
            <description>Los arqueólogos marinos encargados de los trabajos de rescate del naufragio del bergantín ‘Mentor’, que trasladaba los mármoles del Partenon a Inglaterra y se hundió en la isla de Kythera (Grecia) en 1802, han hallado recientemente nuevos “tesoros”...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:32:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Palau de la Música cancela el concierto de Rattle y Kožená</title>
            <description>El Palau de la Música se ha visto obligado a cancelar uno de sus conciertos más especiales de su temporada. El público de Palau 100 ya no podrá ver a Simon Rattle al piano, como estaba previsto, acompañando a su esposa, la mezzo Magdalena Kozená,...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:47:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Muere Javier Furia, miembro fundador de Radio Futura</title>
            <description>El músico Javier Pérez Grueso, conocido artísticamente como Javier Furia, uno de los fundadores de la banda Radio Futura, ha fallecido este jueves, según han confirmado fuentes próximas al artista en las redes sociales. 

Tal y como señala Alaska en...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:41:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hallados dos dólmenes a más de 2.100 metros en el Pirineo aragonés</title>
            <description>Un equipo de arqueólogos del Consejo Superior de Investigaciones Científicas (CSIC) en Galicia han descubierto este verano en el Parque Natural de los Valles Occidentales, en el Pirineo de Huesca dos dólmenes situados a más de 2.100 metros de altitud...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:32:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Recuperada una valiosa máscara de Tumaco que iba a ser vendida en España</title>
            <description>Una máscara de Tumaco que había sido expoliada en Colombia ha sido intervenida en el aeropuerto de Adolfo Suárez-Madrid Barajas. Esta pieza prehispánica de gran valor artístico y cultural iba a ser vendida en España por más de 200.000 euros. La...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:14:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Patti Smith encabezará el cartel del Azkena Rock</title>
            <description>Patti Smith, L7, Reverend Horton Heat y The Steepwater Band son las nuevas incorporaciones al Azkena Rock Festival de Vitoria, que celebrará su 19ª edición los días 19 y 20 de junio de 2020 en Mendizabala, y que se suman a los ya anunciados Social...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:22:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Luz Gabás: “Regresar al campo ya no es sinónimo de haber fracasado en la ciudad”</title>
            <description>Ya hace un mes que Luz Gabás regresó de nuevo a las librerías con su última novela El latido de la tierra (Planeta, 2019) y el mensaje que sigue promoviendo la autora es muy claro: “Hay que terminar con la interiorización del mundo rural y ponerlo al...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El conflicto de Bosnia persigue al Nobel Handke</title>
            <description>El respaldo a Serbia en las guerras balcánicas persigue al escritor austriaco Peter Handke, premio Nobel de Literatura 2019
, y está marcando sus días desde que se anunció el galardón la semana pasada. Handke, de 76 años, que vive cerca de París,...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:12:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Manuel Vilas: “Les cuento a mis padres muertos que han salido en una novela”</title>
            <description>Como ha sucedido con otras historias y personajes célebres, de Rocky a Indiana Jones pasando por Star wars o el mismo Quijote, las declaraciones de Manuel Vilas (Barbastro, 1962) apuntan claramente a que Alegría, la novela con que ha quedado...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:08:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“Intento ser otro, pero, como soy yo mismo, me resulta imposible”</title>
            <description>
    Javier Cercas (Ibahernando, 1962) afrontaba ayer con veteranía lo de ser el escritor más buscado de España. Su novela Terra Alta 
–ambientada en esta comarca catalana– ha ganado el premio Planeta de novela
.



Dice que es aquí un Cercas muy...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 03:05:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Vilassar de Mar celebra la cuarta edición del Festival de literatura y cine negro</title>
            <description>El festival Vilassar de Noir celebrará los próximos 25, 26 y 27 de octubre su cuarta edición con la voluntad de convertirse en una de las citas imprescindibles de la literatura y el cine negro. Entre las principales novedades de este año está la 1era...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 19:58:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Asier Polo y Félix Ibarrondo, Premios Nacionales de Música</title>
            <description>El jurado de los Premio Nacional de Música 2019 ha propuesto la concesión de estos galardones a Asier Polo, en la modalidad de Interpretación, y a Félix Ibarrondo, en la modalidad de Composición. Estos premios, que concede anualmente el Ministerio de...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:32:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El drama sobre la inmigración ‘Styx’, rodado en alta mar, abre la muestra de Cine Alemán Actual</title>
            <description>La preocupación por los temas sociales, políticos y ecológicos marcan la 8ª edición de la muestra de Cine Alemán Actual, que tendrá lugar desde este jueves 17 de octubre hasta el próximo 3 de noviembre en la Filmoteca de Catalunya en una iniciativa...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:21:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Dos obras de Banksy, a la venta por 2.000 euros en Madrid</title>
            <description>Todo lo que Banksy toca se convierte en oro. A finales de septiembre, la casa de subastas Christie’s cerró en una subasta online la venta de su famosa obra Niña con globo, en dorado, por 446.390 euros. Todo un récord en grabados para el artista...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 16:50:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Policía investiga un asesinato en la casa de Tarzán</title>
            <description>Las autoridades estadounidenses están investigando el asesinato a una mujer en la casa del actor Ron Ely, conocido por interpretar a Tarzán en la década de los 60. Así lo ha confirmado la propia oficina del sheriff del condado de Santa Bárbara.

Los...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 16:04:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El banderillero De la Viña responde de ‘forma positiva’ al tratamiento tras la brutal cogida</title>
            <description>Tras ser gravemente corneado el pasado sábado en la plaza de toros de Zaragoza, el banderillero Mariano de la Viña sigue avanzando en su recuperación. Este miércoles los doctores de la clínica Quirón, centro sanitario donde permanece ingresado en la...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 15:00:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Yoleo Club, la comunidad de jóvenes lectores que más crece en España</title>
            <description>El 50% de los niños que leen habitualmente a los 10 años dejan de hacerlo antes de los 15. Jesús Hernán, cofundador y director de Yoleo Club, explica la raíz del problema: “A partir de los 10-12 años, nuestro mundo interior se transforma radicalmente...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 13:22:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Autores y periodistas apelan a la calma en las calles y al diálogo en los despachos</title>
            <description>
    Carmen Calvo, vicepresidenta y ministra de la Presidencia en funciones, junto con Meritxell Batet, representó al Gobierno en una edición del premio Planeta –el más dotado económicamente del mundo en lengua española– especialmente complicada: esa...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 13:04:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La primera guerra ‘europea’ que se decidió en plena Alemania</title>
            <description>El valle de Tollense, en el noreste de Alemania, fue el lugar de la primera guerra ‘europea’ conocida. Un gran conflicto violento que tuvo lugar durante la Edad de Bronce nórdica, un periodo que se extendió entre el año 2000 y el 1200 antes de Cristo...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 11:55:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Javier Cercas gana el Premio Planeta 2019 y Manuel Vilas es finalista</title>
            <description>El escritor extremeño afincado en Catalunya 
        Javier 


        Cercas 

se ha proclamado ganador del 68º 

        Premio 


        Planeta con la novela “Terra Alta”. 

El ganador del Planeta, que está dotado con 601.000 euros, había...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:06:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Harold Bloom, el Shakespeare de la crítica</title>
            <description>Años noventa del siglo pasado. Cuando la literatura no parecía tan amenazada desde el sinfín de frentes que hoy la acechan –recortes presupuestarios en el ámbito cultural, desaparición o encogimiento de los suplementos literarios y de las secciones...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 08:07:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Cristo que no es Cristo, sino una mujer</title>
            <description>Ya lo dice el refrán. Las apariencias engañan. ¿Pero quien dudaría sobre la identidad de una figura con barba clavada en una cruz? Hoy en día, casi nadie. Es sobradamente conocida la iconografía de la crucifixión de Jesús representada a lo largo de...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Javier Cercas gana el premio Planeta y Manuel Vilas se proclama finalista</title>
            <description>Salamina y Ordesa son dos lugares separados por 3.201,6 kilómetros y que este martes por la noche el premio Planeta ha hermanado en su 68ª edición premiando a dos de los autores españoles más queridos y leídos por el público. Los coetáneos Javier...</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 23:42:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Manual para entender el Brexit</title>
            <description>El mismo día en que la UE concede tres meses de prórroga para que Londres se aclare con el Brexit, Jonathan Coe llega a Barcelona, de su retiro en Cascais, con el don de la oportunidad. Seis fotógrafos se quedan encerrados en el ascensor del hotel...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:07:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Greco, la gran exposición de otoño en el Louvre</title>
            <description>En la entrada nos recibe Santa Verónica, con el paño marfileño de ese no color, restallante sin embargo, para anunciar la exposición titulada sobriamente Greco 
, en el  Grand Palais, de París, inaugurada como uno de los atractivos de la FIAC, Feria...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:47:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las Migas: “Somos un grupo imposible de tumbar”</title>
            <description>Después de cuatro discos y del paso de cuatro vocalistas por la banda, las cuatro mujeres que forman actualmente el grupo Las Migas no podían escoger mejor nombre para su último trabajo: Cuatro. Además, estrenan nueva cantante, Carolina Fernández...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Barcelona Gipsy Balkan Orchestra, un puente entre culturas</title>
            <description>Establecer puentes entre culturas a través de la música. Con esta idea, siete músicos de distintas procedencias atraviesan las fronteras de los países de la zona de los Balcanes, Oriente Medio y el Mediterráneo. Se pierden por las calles de las...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El drama ‘Ayka’ abre un Asian Film Festival Barcelona repleto de historias conmovedoras</title>
            <description>Lo mejor del cine asiático actual se da cita una vez más en Barcelona a partir de este miércoles de la mano de Casa Asia con Caixaforum, Cinemes Girona y la Filmoteca de Catalunya como sedes principales. El Asian Film Festival Barcelona (AFFBCN)...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las canciones del ‘Joker’</title>
            <description>En pocas ocasiones obviando el género musical, unas cuantas canciones (Smile, Send In The Clowns, That´s life) han definido tan acertadamente un filme, junto a la música original que describe magistralmente el caos mental de Arthur (Joker). 

Tres...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Imágenes de ciudades vividas</title>
            <description>“Las calles de los barrios pobres de las grandes ciudades son, ante todo, un teatro y un campo de batalla”, se dice en el preámbulo del filme de la fotógrafa neoyorquina Helen Levitt In the street (1952), documental rodado en complicidad con la...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:57:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Fura dels Baus celebra sus 40 años con un innovador libro-app</title>
            <description>“Cuando celebramos los 25 años, publicamos un libro muy bien ilustrado que pesaba 25 kilos”, bromeó  Miki Espuma, y Àlex Ollé especificó que quizá no pesaba tanto, pero que un par de kilos sí los pesaba. Eso ocurría en el  Arts Santa Mònica el martes...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:41:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La segunda vida del pastel</title>
            <description>Lo primero que descubre el visitante que camina por las salas de la exposición de pinturas pastel en la barcelonesa Casa Garriga Nogués es la belleza frágil de esta técnica. Porque estos cuadros son extremadamente delicados. Es la primera vez que se...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Gerhard, Beethoven i Carner, protagonistes a Valls del festival Nits de Clàssics</title>
            <description>



El festival vallenc de música clàssica, Nits de Clàssics
, rendeix homenatge enguany, sota el nom ‘Gerhard, Beethoven, Carner, una celebració’, a aquests tres artistes, en el 250è aniversari del compositor alemany i en el 50è aniversari de la...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:21:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Unesco pide a un artista que ponga tangas y slips a sus esculturas</title>
            <description>
    Stéphane Simon no salía de su asombro el día que la Unesco le pidió que cubriera con un tanga o con un slip sus esculturas. El artista plástico había preparado una exposición, Memory of me, que proponía al visitante reflexionar sobre las selfies...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:46:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Pixar anuncia seis nuevos cortometrajes para Disney +</title>
            <description>Queda poco más de dos semanas para que la plataforma Disney + llegue a todos los hogares y el estudio de animación ya tiene casi todo en marcha para empezar a funcionar por todo lo alto.

Como muchos aventuraban hace unos meses, Pixar no se quedará...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:42:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hallan en un castillo un retrato de Maquiavelo atribuido a Da Vinci</title>
            <description>Un retrato sin firmar de un hombre calvo con barba ha despertado el entusiasmo entre historiadores y aficionados al arte que creen haber descubierto una obra maestra que pasó desapercibida durante décadas en la colección de un castillo en el centro...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:08:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los poemas más destacados de Miguel Hernández 109 años después de su nacimiento</title>
            <description>“No hay extensión más grande que mi herida,  lloro mi desventura y sus conjuntos  y siento más tu muerte que mi vida”, escribía Miguel Hernández en su poema Elegía a Ramón Sijé. El autor, nacido el 30 de octubre de 1910, fue una de las plumas más...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:24:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Luces y sombras del cine catalán: crecen las producciones, baja en picado el presupuesto</title>
            <description>Este miércoles se ha dado el pistoletazo de salida de la XII edición de los Premis Gaudí en una rueda de prensa en la que se ha presentado por un lado los detalles de las producciones candidatas a los galardones que concede la Acadèmia del Cinema...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:09:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El drama ‘Ayka’ abre un Asian Film Festival Barcelona de historias conmovedoras</title>
            <description>Lo mejor del cine asiático actual se da cita una vez más en Barcelona a partir de este miércoles de la mano de Casa Asia con Caixaforum, Cinemes Girona y la Filmoteca de Catalunya como sedes principales. El Asian Film Festival Barcelona (AFFBCN)...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los amores de Galdós, el lado más oculto del escritor</title>
            <description>Benito Pérez Galdós tuvo una vida intensa, tanto en lo literario como en lo social y en las relaciones amorosas. Muchos biógrafos lo definen como un mujeriego tímido: una paradójica condición que marcó su existencia. Esta faceta privada es una de las...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Diez canciones para disfrutar de este Halloween hasta caer muerto</title>
            </item><item><title>La Castanyada: pasado y presente de la tradición en Barcelona</title>
            <description>
    La Castanyada siempre ha sido una fecha muy marcada en la capital de Catalunya, Barcelona, desde hace más de un siglo. Las ‘castanyeres’ situadas en la Rambla, la forma de fabricar los clásicos ‘panellets’ o las floristas agrupadas el día de...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:32:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>‘Terminator: Destino oscuro’, tres duras heroínas para salvar la humanidad</title>
            <description>Desde que James Cameron sorprendiera en 1984 con Terminator, la saga ha tenido otras cuatro entregas, de las que solo cabe destacar la segunda, que llevaba de subtítulo El juicio final, con la presencia de aquel joven John Connor, interpretado por...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ewan McGregor: “De pequeño no quise ver ‘El resplandor’, era demasiado escalofriante”</title>
            <description>A lo largo de su vasta carrera ha interpretado personajes memorables como Obi-Wan Kanobi y Renton de Trainspotting, y ahora ha sumado otro ser humano peculiar. Nada menos que Danny, el hijo del Jack Torrance que interpretó magistralmente Jack...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere el actor John Witherspoon, de ‘Friday’, a los 77 años</title>
            <description>El actor John Witherspoon ha fallecido este martes a los 77 años. La familia ha comunicado la triste noticia a través del perfil de Twitter del intérprete. “Con una profunda tristeza tenemos que tuitear esto, pero nuestro esposo y padre John...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:46:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Carmilla, la vampira lesbiana que inspiró a Bram Stoker para crear a Drácula</title>
            <description>Es posible que anoche sus vecinos más jóvenes llamaran a su timbre para pedirles caramelos con la fórmula del ‘truco o trato’. Una tradición a la que los más mayores no están acostumbrados pero que viene pisando fuerte en las nuevas generaciones. Lo...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:12:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Olga Pericet invoca a Carmen Amaya en ‘Un cuerpo infinito’</title>
            <description>Cuando Olga Pericet (Córdoba, 1975) recibió el año pasado el Premio Nacional de Danza en la modalidad de interpretación, no dudó en destinar aquellos 30.000 euros a su siguiente proyecto: una investigación sobre Carmen Amaya, astro del flamenco y...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un planeta más atrasado que la tierra</title>
            <description>El director y empresario hispano mexicano Paco Arango estrena este fin de semana 
        Los Rodríguez y el más allá
. La película parte de la idea loca y diferente de la existencia de un planeta que, por culpa de uno de sus habitantes durante una...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Piotr Beczala: “Me he especializado en ser un fórmula 1, soy a la vez el coche y el piloto”</title>
            <description>Ya es un hecho. Piotr Beczala ocupa hoy por hoy el trono en el olimpo de los tenores. Con permiso del sensible Jonas Kaufmann, del cristalino Juan Diego Flórez y del jovial Javier Camarena, este artista polaco ha desarrollado sin prisa pero sin pausa...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>FEMmés, un proyecto femenino para hacer llegar la música sin intermediarios</title>
            <description>Un festival que trae jazz, flamenco, swing, fado e indie, todo a la vez. El día 2 de noviembre, FEMmés iniciará una serie de conciertos para el mes de noviembre que traerá al teatro de Sarrià un oasis de música. 

En una industria musical focalizada...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La obra del ‘dios del manga’ Osamu Tekuza se expone por primera vez en España</title>
            <description>Tras dos años de intenso trabajo la obra del mangaka 
Osamu Tezuka, también conocido como el dios del manga por su inmensa aportación al cómic japonés, estará en el Museu Nacional d’Art de Catalunya, hasta el próximo 6 de enero del 2020, gracias a su...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 01:33:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las películas más escalofriantes que no te podrás perder la noche de Halloween</title>
            <description>Si eres de los que te gusta el cine de terror, esta es tu noche ideal para pasar un Halloween escalofriante sin salir de casa. Para ello te proponemos una serie de películas, entre clásicas y más recientes, con las que podrás disfrutar una buena...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Fura dels Baus celebra els 40 anys amb un llibre-app innovador</title>
            <description>“Quan vam celebrar els 25 anys, vam publicar un llibre molt ben il·lustrat que pesava 25 quilos”, va dir de broma Miki Espuma, i Àlex Ollé va especificar que potser no pesava tant, però que un parell de quilos sí que els pesava. 

Això passava a...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:19:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Estado recupera el mueble español más caro jamás vendido</title>
            <description>La cómoda diseñada por Mattia Gasparini para Carlos III vuelve a España después de que Patrimonio Nacional la haya adquirido en la subasta de la casa Christie’s de Nueva York por valor de 447.000 dólares (400.000 euros), convirtiéndose en la pieza de...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:35:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Fiesta del Cine cierra con la segunda cifra más alta en la última década</title>
            <description>La XVII edición de la Fiesta del Cine ha registrado un total de 2.291.606 espectadores, según datos provisionales de la consultora Comscore, lo que supone superar por cuarta vez la barrera de los dos millones de espectadores y finalizar como la...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:38:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La quinta edición del Festival de cine de Menorca pone énfasis en la sostenibilidad</title>
            <description> El Festival de Cine de Menorca llega el próximo 2020 a su quinta edición. Siguiendo la línea de sostenibilidad iniciada en la pasada convocatoria, la organización del evento quiere apostar de una manera más amplia por la preservación del planeta,...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:15:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La gallega Pilar Pallarés, nuevo Premio Nacional de Poesía 2019</title>
            <description>La gallega Pilar Pallarés ha sido galardonada este jueves con el Premio Nacional de Poesía 2019, por Tempo fósil, una obra distinguida por transmitir “con profunda sabiduría y emoción” la experiencia de la pérdida, según ha destacado el jurado...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:09:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Cuál es el secreto detrás de la popular calabaza de Halloween?</title>
            <description>Hace tiempo que estamos acostumbrados a ver los episodios especiales de Halloween de nuestras series favoritas durante estas fechas. Son muchísimas las producciones que han decidido dedicar un capítulo de su temporada a esta festividad. Desde algunas...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El último viaje de Ötzi</title>
            <description>
    Ötzi, o el Hombre de Hielo, como se le conoce popularmente, fue un individuo que murió hace 5.300 años en los Alpes. Unos días antes de su muerte -hace unos 5.300 años- fue herido por una flecha que le lanzaron por la espalda. Los investigadores...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:01:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Recuperadas dos litografías de Miró robadas en Selva</title>
            <description>La Guardia Civil ha recuperado dos litografías del pintor barcelonés Joan Miró que habían sido robadas en una vivienda de Selva, en Mallorca, y ha detenido a una pareja como presuntos responsables del robo, por lo que se les acusa de un delito de...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:55:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Cruïlla anuncia a Residente, Kase.O y Lágrimas de Sangre</title>
            <description>El Festival Cruïlla ha anunciado este miércoles a los primeros artistas que participarán en su próxima edición en julio: Residente, Kase.O y Lágrimas de Sangre. Las tres actuaciones tendrán lugar el 2 de julio, según ha informado la organización en...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:55:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Halloween 2019: cómo conseguir el terrorífico maquillaje de ‘La Monja’</title>
            <description>
    Halloween ya ha llegado, y con él miles de personas que piensan en como disfrazarse para dar el máximo miedo posible. Los personajes de películas y series un año más son los más buscados entre el público, y en este vídeo se muestra cómo...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:00:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los amores de Galdós, el lado más desconocido del escritor</title>
            <description>Benito Pérez Galdós tuvo una vida intensa, tanto en lo literario como en lo social y en las relaciones amorosas. Muchos biógrafos lo definen como un mujeriego tímido: una paradójica condición que marcó su existencia. Esta faceta privada es una de las...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ken Loach: “Ahora los cineastas tienen menos libertad”</title>
            <description>
    Ken Loach, el cineasta más combativo y de los más reconocidos de Europa, vuelve a la carga. Su nueva película arremete contra el trabajo precario o semiesclavo en la economía uberizada o falsamente “colaborativa” del nuevo mundo laboral. Es 
   ...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dwayne Johnson interpretará al luchador Mark Kerr en su nueva película</title>
            <description>
    Dwayne Johnson, una de las estrellas de Hollywood más dispuesta a encadenar proyecto tras proyecto prácticamente sin descanso, anunció hoy que protagonizará y producirá una película sobre el luchador Mark Kerr de UFC, informaron medios...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:00:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Llega el Cristo de Dalí</title>
            <description>Una de las obras más emblemáticas y populares de Salvador Dalí, el Cristo de San Juan de la Cruz 
, adquirida en 1952 por el museo Kelvingrove de Glasgow, viajará por primera vez a Figueres para ser expuesta durante seis meses en el Teatre-Museu a...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 01:47:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Caminando por la Luna con Tintín</title>
            <description>Georges Remi, conocido como Hergé, decía que antes de empezar una historia de Tintín “lo que hago es documentarme: leo obras sobre esos lugares y consulto todos los documentos gráficos y fotográficos que puedo”. Evidentemente, Hergé no pudo viajar a...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:07:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los grandes mitos de la Luna</title>
            <description>De noche, la vemos relucir en el cielo. Ni la contaminación lumínica ha logrado apagar su presencia. La Luna sigue marcando el ritmo de la humanidad a pesar de los milenios transcurridos. Allí permanece, como el primer día que el primer humano alzó...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:06:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Barcelona, escenario de una historia de amor interrumpida</title>
            <description>
    Lucio Castro (Buenos Aires, 1975) iba para médico, pero desde niño amaba el cine y no dudó en cursar estudios de dirección en Argentina. Sin embargo, hacer realidad ese sueño de crear imágenes detrás de la cámara le llevó un tiempo que ha...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lady Gaga protagonizará un largometraje de Ridley Scott sobre el crimen de los Gucci</title>
            <description>
    Lady Gaga protagonizará una cinta de Ridley Scott sobre el asesinato de Maurizio Gucci, un miembro destacado de la familia que creó la famosa marca italiana de moda, tras su estelar papel en A Star is Born (2018), informó hoy el medio...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:24:55 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El ayuntamiento de Ámsterdam regala piezas medievales y del siglo XII</title>
            <description>El ayuntamiento de Ámsterdam se ha propuesto regalar a partir de este viernes a los residentes de la ciudad una colección de cientos de piezas de construcción ornamentales rescatadas de edificios medievales y del siglo XVII cuando estos fueron...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:29:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>“De pequeño no quise ver ‘El resplandor’, era demasiado escalofriante”</title>
            <description>A lo largo de su vasta carrera ha interpretado personajes memorables como Obi-Wan Kanobi y Renton de Trainspotting, y ahora ha sumado otro ser humano peculiar. Nada menos que Danny, el hijo del Jack Torrance que interpretó magistralmente Jack...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Noticias de Isaac Albéniz</title>
            <description>“¡Cómo puede un objeto inanimado despertar semejantes sentimientos!”

Quien así se exclama es el actual Lord Latymer, tataranieto de Francis B. Money-Coutts, el banquero, poeta y gran aficionado a la música que hace más de un siglo fuera mecenas y...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 01:45:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los sueños irrealizados</title>
            <description>E l Col·legi d’Arquitectes de Catalunya (COAC) celebra los 50 años de su Archivo Histórico con una exposición, en su sede de la plaza Nova de Barcelona, en la que muestra 130 planos y dibujos de nombres tan ilustres como Gaudí, Domènech i Muntaner,...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:33:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Álbumes ilustrados: para lectores  de 0 a 100 años</title>
            <description>Había una vez un hombre con una vida tan ajetreada y acelerada que, hacía ya mucho tiempo, había dejado atrás, muy lejos, su propia alma”. La premio Nobel Olga Tokarczuck es la última autora en sumarse a la publicación de un libro álbum. Lo hace con
...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:32:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mitos que se agregan a descubrimientos científicos</title>
            <description>La historia atribuye la interjección ‘¡Eureka!’ a Arquímedes (-287 a -212). Estando un día sumergido este polifacético científico en una bañera, se le ocurrió que el volumen de agua que asciende es igual al volumen del cuerpo sumergido. Le alegró...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Doce relatos ponen en valor el comercio de Barcelona</title>
            <description>“Es veu que la tieta, abans de marxar cap a Amèrica, s’havia dedicat als mercats de revenda o segona mà: voltava per magatzems i botigues, sobretot de roba, per aconseguir el gènere bé de preu i després vendre’l en paradetes que posava a Barcelona o...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Barcelona y Europa: cuándo éramos globales</title>
            <description>
    
        Lata Peinada es el título de una novela inconclusa del poeta argentino Ricardo Zelarayán (1922-2010). De ella toma su nombre una librería barcelonesa con vocación latinoamericana que desde abril vende sus libros en el barrio del Raval....</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El salón del manga de Barcelona cumple 25 años en plena forma</title>
            <description>Miles de seguidores del anime y la cultura japonesa se han pasado por el salón del manga de Barcelona, que este año cumple su 25ª edición. Durante la jornada los visitantes han podido comprar productos relacionados con el manga y el anime y han...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 22:34:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Entramos en ‘El cementerio de los suicidas’ el día de los Fieles Difuntos</title>
            <description> Si la Barcelona reciente ha tenido a Eduardo Mendoza, Vázquez Montalbán y Carlos Ruiz Zafón, entre otros, Madrid puede presumir de Pérez Galdós, Paco Umbral y Almudena Grandes entre muchos más. Pero quizá faltaba un nombre más para acabar de dibujar...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:22:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rosalía se encumbra sobre el escenario de los MTV EMA Sevilla en una gala con protagonismo femenino</title>
            <description>El nombre de Rosalía sonaba con fuerza entre las apuestas al artista más galardonado de los Premios MTV EMA 2019, que han tenido lugar este domingo en el Palacio de Congresos de Sevilla. Sin embargo, para sorpresa del público, la catalana sólo se ha...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 23:08:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>MTV EMAs 2019: Cómo y cuándo ver hoy la gala en directo en España</title>
            <description>Hoy, domingo 3 de noviembre a las 21:00h se celebran los MTV EMAs 2019 en FIBES - Palacio de Exposiciones y Congresos de Sevilla, que pueden verse en todo el mundo y en directo en España en los canales de VIACOM (MTV, Comedy Central y Paramount...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:53:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nicolás Dueñas, actor de ‘Aquí no hay quien viva’, muere a los 78 años</title>
            <description>El actor Nicolás Dueñas murió este sábado a la edad de 78 años. Con una prolífica carrera, tuvo un papel destacado en la serie ‘Aquí no hay quien viva’, donde interpretó a Rafael, el padre de Lucía (María Adánez). Pero su trayectoria también le llevó...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:54:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lola Índigo se lleva el premio MTV como Mejor Artista Española</title>
            <description>A escasas horas del inicio de la gala de los MTV European Music Awards (EMA), a las 20.00 dará comienzo la alfombra roja, la organización ha anunciado la ganadora del premio MTV como Mejor Artista Española. 

Ha sido a través de la cuenta oficial de...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:37:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere Nicolás Dueñas, actor de ‘Aquí no hay quien viva’</title>
            <description>El mundo de la televisión y del teatro ha perdido a uno de sus actores más prolíficos. Nicolás Dueñas, falleció este sábado a los 78 años a causa de un cáncer. El intérprete, nacido en Consuegra (Toledo) en 1941 hizo sus primeros pinitos en el teatro...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:14:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La era ‘Blade Runner’ deja de ser futurista: noviembre de 2019 ya está aquí</title>
            <description>Estos últimos días han estado marcados por la celebración popular de Halloween y el Día de Muertos, acontecimientos que acaparan la atención por estas fechas cada año, pero este mes de noviembre es especialmente significativo porque el futuro se ha...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 09:24:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Barcelona y Europa: cuando éramos globales</title>
            <description>
    
        Lata Peinada 
es el título de una novela inconclusa del poeta argentino Ricardo Zelarayán (1922-2010). De ella toma su nombre una librería barcelonesa con vocación latinoamericana que desde abril vende sus libros en el barrio del Raval....</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Jaime Botín se sienta en el banquillo acusado de contrabando de un Picasso</title>
            <description>El expresidente de Bankinter Jaime Botín se sentará en el banquillo este lunes por un supuesto delito de contrabando bajo la acusación de sacar de España, sin permiso de sus autoridades, el cuadro “Cabeza de mujer joven” del pintor malagueño Pablo...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:51:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mariana Enríquez, premio Herralde</title>
            <description>La argentina Mariana Enríquez (Buenos Aires, 1973) ha ganado el premio Herralde de novela, dotado con 18.000 euros, con la obra 
        Nuestra parte de noche
, un recorrido en carretera que realizan un padre y un hijo, desde Buenos Aires hasta las...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:23:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Antonio Banderas, elegido mejor actor en los Hollywood Film Awards</title>
            <description>
    Antonio Banderas cuenta desde esta noche con otro premio en su palmarés. El malagueño se ha llevado el premio al mejor actor en los Hollywood Film Awards por su papel en Dolor y gloria, la cinta dirigida e inspirada en la vida de Pedro Almodóvar...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:01:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rosalía reinventa el tablao flamenco en los MTV EMA de Sevilla</title>
            <description>
    Rosalía ha vuelto a regalar un número memorable, en esta ocasión en los 
        MTV EMA de Sevilla. La catalana solo se llevó uno de los premios a los que aspiraba, pero su gran momento de la noche fue la actuación que ofreció junto a una...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:09:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Baulenas explica la història d’una dona amb una grua</title>
            <description>Lluís-Anton Baulenas (Barcelona, 1958) ha volgut fer una novel·la que abastés des dels anys setanta fins a principi dels 2000 de teló de fons i hi ha inserit la història d’una dona amb un perfil molt particular: condueix una grua. 

D’aquí neix Els...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nuñez Seixas: “Se ha intentado calcar la receta de Euskadi con Catalunya”</title>
            <description>En momentos de polarización y tensión electoral, el ámbito de la cultura, alejado del ruido político habitual y de los eslóganes, aporta una mirada nítida a los acontecimientos. El historiador y profesor universitario Xosé M. Nuñez Seixas, flamante...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Arabia antes del islam</title>
            <description>
    Al-Ula Maravilla de Arabia: la exposición del Institut du Monde Arabe (IMA), de París, lleva un nombre bien adecuado. En una época en la que todo parece al alcance del móvil, Arabia Saudí, vigésima economía del planeta y cuyas dimensiones le...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:38:50 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los egipcios ya modificaban genéticamente el trigo hace 3.000 años</title>
            <description>Cuando uno piensa en modificaciones genéticas, se imagina probetas, tubos de ensayo, ordenadores, jeringas y otros artilugios en un laboratorio. Pero los humanos hemos estado realizando este tipo de transformaciones en plantas y animales desde hace...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Alberto Conejero, Premio Nacional de Literatura Dramática 2019</title>
            <description>
    Alberto Conejero López ha sido galardonado con el Premio Nacional de Literatura Dramática, correspondiente a 2019, por su obra ‘La geometría del trigo’, según ha anunciado este lunes el Ministerio de Cultura y Deporte, quien otorga este premio,...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:23:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Salen a la luz las primeras imágenes de Banksy</title>
            <description>¿Quién se esconde detrás de las obras de Banksy? Está considerado uno de los mejores artistas callejeros del mundo y su arte se ha vendido por cifras muy elevadas. Su ‘Niña con globo’ en dorado alcanzó la cifra de 446.390 euros en la casa de subastas...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:07:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Walaa, la adolescente palestina que sueña con ser policía</title>
            <description>Cisjordania no cuenta con demasiadas mujeres policía. Walaa lo sabe bien pero, pese a todo, quiere convertirse en una de ellas. Es algo con lo que lleva soñando mucho tiempo y no piensa permitir que nadie le quite la idea de la cabeza. Luchar contra...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mariana Enríquez: “Viajo al corazón de mis tinieblas”</title>
            <description>.

¿Qué da miedo de su novela?

El personaje principal, el padre, tiene contacto con unos dioses primigenios, pero es una especie de esclavo. Tiene un poder que lo hace terriblemente especial pero a la vez le somete, lo liga a una poderosa familia...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 02:23:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Leila Guerriero gana el XIV Premio de Periodismo Manuel Vázquez Montalbán</title>
            <description>La periodista argentina Leila Guerriero ha ganado el XIV Premio Internacional de Periodismo Manuel Vázquez Montalbán, según ha informado este lunes el Col·legi de Periodistes de Catalunya que impulsa la convocatoria.

El jurado del premio ha decidido...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:08:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El museo más antiguo de París se prepara para reabrir sus puertas</title>
            <description>El museo Carnavalet, el más antiguo de la capital francesa y cuya colección se centra en la historia de París, reabrirá sus puertas la próxima primavera tras cuatro años de reformas y la restauración de sus obras.

La máxima a la hora de renovar el...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:58:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Harry Styles anuncia el nombre y la fecha de publicación de su nuevo disco</title>
            <description>El cantante británico Harry Styles ha anunciado lo que todos sus seguidores estaban esperando. Su nuevo disco titulado 
        Fine Line
se publicará el próximo 13 de diciembre. El álbum se lanzará en CD, dobre vinilo y digital, según ha comunicado...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:47:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hallan el acceso a un refugio de la Guerra Civil en un antiguo mercado de Elche</title>
            <description>Unos trabajos de reparación de la red de saneamiento en la zona centro de Elche han sacado a la luz el acceso a un refugio de la Guerra Civil española bajo el antiguo mercado central de la ciudad, un hallazgo que, según el alcalde del municipio, el...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:37:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere el actor italiano Omero Antonutti, la voz de ‘La vida es Bella’</title>
            <description>El actor y doblador italiano Omero Antonutti, que trabajó para directores españoles como Carlos Saura o Víctor Erice, ha muerto este martes a los 84 años de edad en un hospital de Udine (norte de Italia), según han informado los medios locales...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:11:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Anna Caballé, Premio Nacional de Historia por su obra sobre Concepción Arenal</title>
            <description>La catalana Anna Caballé ha sido galardonada con el Premio Nacional de Historia de España por su obra Concepción Arenal, la caminante y su sombra, un libro que, según el jurado, reúne los requisitos de “excelencia” y trata sobre un personaje no...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:45:50 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nigeria critica la descalificación de su filme en la carrera por los Oscar</title>
            <description>La descalificación de la película seleccionada por Nigeria para competir en la 92 edición de los Oscar de Hollywood ha provocado este martes críticas en el país africano, sede de la segunda industria cinematográfica más grande del mundo.

La Academia...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:23:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Alejandro Sanz y Rosalía actuarán en los Latin Grammy</title>
            <description>
    Rosalía y Alejandro Sanz actuarán en la gala de los Latin Grammy el próximo 14 de noviembre . La Academia Latina de la Grabación ha confirmado que ambos cantantes estarán en la lista de los artistas que se subirán al escenario durante la...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:21:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Manuel Vilas gana con ‘Ordesa’ el premio Femina de novela extranjera</title>
            <description>El escritor español Manuel Vilas ha ganado este martes el prestigioso premio Femina de novela extranjera, concedido en Francia, gracias a su libro Ordesa, que continúa así su exitosa carrera por los galardones literarios. En palabras difundidas por...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:29:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Scorsese critica el “entretenimiento” de Marvel y dice que eso no es cine</title>
            <description>A Martin Scorsese no le gustan las películas de superhéroes y no tiene problemas en criticarlas cada vez que le preguntan. En esta ocasión ha utilizado una columna de opinión en The New York Times para explicar la última polémica que se montó por su...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 07:58:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>ARCOmadrid 2020 apuesta por la innovación y las galerías internacionales</title>
            <description>
    ARCOmadrid apostará en su edición de 2020 por la innovación y por proyectos más arriesgados con una mayor participación de galerías 
internacionales, procedentes de 30 países, de las que una gran porcentaje son latinoamericanas.

Habrá 210...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:32:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Manel estrena el videoclip de ‘Formigues’</title>
            <description>El grupo barcelonés Manel ha estrenado este miércoles el videoclip de 
        Formigues
, dirigido por Marc Urtasun. El video, hecho con animación 3D, es toda una explosión de creatividad y con el color como elemento narrativo. En él, igual que en...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:07:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sale a la luz un nuevo documento que reescribe la primera vuelta al mundo</title>
            <description>Un documento traducido por primera vez al español demuestra que Juan Sebastián Elcano impuso su criterio para decidir la ruta con la que dio la primera vuelta al mundo, por encima del rumbo defendido por dos de sus hombres de confianza, el piloto...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:24:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los nominados a los Premios Goya 2020 se conocerán el 2 de diciembre</title>
            <description>Los nominados a los Premios Goya 2020 se conocerán el lunes 2 de diciembre y la Fiesta de Nominados tendrá lugar el 16 de diciembre, según ha informado este miércoles la Academia del Cine en una nota.

A esta edición, que hace la número 34 de los...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:55:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Kiss anuncia su despedida y un último concierto en Madrid para mayo de 2020</title>
            <description>La veterana banda estadounidense de rock Kiss ha anunciado su despedida tras 47 años de carrera y la celebración de una gira que incluirá un “último” concierto en la capital española para el 5 de julio de 2020.

El multitudinario WiZink Center de...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:49:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Catherine Deneuve, hospitalizada tras sufrir un accidente cerebrovascular</title>
            <description>La actriz francesa Catherine Deneuve permanece hospitalizada desde la noche del miércoles en, según avanzó Le Parisien. Su familia ha informado que la intérprete de 76 años sufrió un accidente cerebrovascular isquémico (AVC) “muy limitado y...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:04:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Netrebko show</title>
            <description>Anna Netrebko, Yusif Eyvazov
Lugar y fecha:  Gran Teatre del Liceu (4/XI/2019)
Glamur ruso de la diva Netrebko en una velada llena de público entregado y fiel para un éxito previsible y anunciado. ¿Cómo explicar un fin de recital con ovaciones de pie...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:44:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Evgeni Koroliov, un sacerdocio bachiano</title>
            <description>Barcelona se está acostumbrando a contar con las Variaciones Goldberg de Bach interpretadas por el pianista ruso Evgeni Koroliov (Moscú, 1949). No pueden pasar más de seis años sin que ese maestro del sacerdocio bachiano –aclamado en plazas como el...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:44:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El ciclo Barcelona Novel·la Històrica viaja a la ocupación romana de la ciudad</title>
            <description>“La imaginación completa los vacíos de la historia”. Esta afirmación de la historiadora y arqueóloga Isabel García Trócoli describe el trabajo histórico y literario que hay detrás de la novela Rubricatus, els pobladors de Barcino 13 a.C. o qui som?...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nuevas pistas de Banksy</title>
            <description>¿Banksy? Varias imágenes del fotógrafo Steve Lazarides muestran al famoso artista callejero trabajando en sus murales y, aunque en ninguna de ellas aparece su rostro, la parte visible de su cabeza se asemeja razonablemente a la del músico Robert del...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:43:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Adam Zagajewski: “El Nobel a Peter Handke es una vergüenza”</title>
            <description>El polaco Adam Zagajewski (Lvov, 1945) está considerado uno de los grandes escritores centroeuropeos. Poeta y ensayista, el premio Princesa de Asturias de las Letras 2017 publica ahora Una leve exageración un heterogéneo dietario con reflexiones...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:41:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La feminista Anna Caballé, premio Nacional de Historia</title>
            <description>La biografía no ha sido un género especialmente respetado en España, al menos hasta hace poco. Y sin embargo resulta una herramienta esencial para, a través del estudio de las vicisitudes y el carácter de personajes clave, entender nuestro pasado....</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:40:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los once nuevos temas de Kanye West llegan al Hot 100 de Billboard</title>
            <description>Ha hecho falta tan sólo una semana para que los once temas que componen Jesus is King, el disco de temática religiosa de Kanye West, formen parte del Hot 100 de Billboard, la principal lista de popularidad musical en Estados Unidos.

Pero este no el...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:04:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La sangre de Marat revela la enfermedad que padecía dos siglos después de su asesinato</title>
            <description>
    Jean Paul Marat fue asesinado en la bañera de su casa en 1793, apuñalado por una joven girondina (un grupo formado mayoritariamente por burguesía de las provincias, moderados y federalistas) llamada Charlotte Corday. La muerte de uno de los...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:11:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Zasca, castellers y casoplón entran en el diccionario</title>
            <description>Los castellers ya han fet l’aleta en el Diccionario de la lengua española, de la Asociación de Academias de la Lengua Española. En la asamblea que la Asale celebra en Sevilla, ha aprobado 229 nuevas palabras y 8
70 ampliaciones o modificaciones de...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:34:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Semana del Álbum: un cuento en el cielo de NubeOcho</title>
            <description>Estamos a las puertas de un nuevo fin de semana de actividades de La
         Semana del Álbum 
, una iniciativa que nació en el 2017 con el objetivo de dar visibilidad a estos espectaculares libros donde se da un equilibrio único entre las...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ravel pone a bailar a miles de escolares</title>
            <description>Desde el hueco que la sala Pau Casals guarda para el órgano hasta la parte frontal de su escenario e incluso las butacas del público asistente, todo en L’Auditori se llena de danza esta semana, con el proyecto familiar que el coreógrafo Antonio Ruz...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:23:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Thyssen presenta una máquina para ‘sentir’ el arte</title>
            <description>Que los ciegos puedan ver las pinturas, que los sordos escuchen las historias de cada obra o que las personas con discapacidad intelectual las entiendan sin dificultad alguna son los objetivos principales de las innovaciones de accesibilidad al arte...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:23:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ciencia para ‘Ciencia y caridad’</title>
            <description>El visitante que acuda a conocer al Picasso más poético puede descubrir el lado más prosaico de una obra de arte: la costosa caja climática que preserva una de sus obras más conocidas. El óleo Ciencia y caridad , una obra de juventud que Picasso...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:23:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Prado abre hueco a las mujeres ‘a cuchillo’</title>
            <description>La 
        Historia del arte 
del austriaco Ernst Gombrich, considerada como expresión escrita del canon en la materia, incluye a una sola mujer, la alemana Käthe Kollwitz, en sus 688 páginas sobre los máximos representantes del mundo de la creación...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>‘Especiales’, ‘La verdad’ y ‘La hija de un ladrón’, grandes bazas del Festival Most</title>
            <description>El Most llega puntual a su cita de noviembre en el Penedès y el Priorat con el objetivo de recoger la mayor producción audiovisual relacionada con el mundo vitivinícola. El festival internacional de cine del vino y el cava, el único de España con...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nemanja Radulović: “El violinista debe ser capaz de mostrar todos los colores del instrumento”</title>
            <description>La primera vez que el violinista Nemanja Radulović subió en un escenario percibió que este espacio “es como una caja mágica donde puedes convertirte en cualquier persona que te gustaría ser”. Radulović posee una presencia escénica que no pasa...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El robo de bancos como obra de arte</title>
            <description>El mayor atracador de bancos de Estados Unidos jamás disparó una bala. Se llamaba Willie Sutton (1901-1980), alias el Actor. Empezó su carrera en los años 20, la ejerció durante unos cuatro decenios y pasó media vida en diversas cárceles de su país....</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:38:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Éluard, el poeta al que el pintor amó</title>
            <description>Cuentan que fue Gala quien convenció a su primer marido, Paul Éluard, de que apostara para siempre por la poesía. Eso antes de dejarle por un pintor, Salvador Dalí. Sea como fuere, pintura y literatura siempre fueron de la mano. Y ese es el...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:37:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Éluard, el poeta al que el pintor amó</title>
            <description>Cuentan que fue Gala quien convenció a su primer marido, Paul Éluard, de que apostara para siempre por la poesía. Eso antes de dejarle por un pintor, Salvador Dalí. Sea como fuere, pintura y literatura siempre fueron de la mano. Y ese es el...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:36:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Creatividad para solucionar problemas reales</title>
            <description>



El Museu Disseny Hub volverá a llenarse de profesionales de las industrias creativas en la que es la sexta edición del Festival ADC*E. Este año, bajo el lema ‘Celebrating the people who are already building a better tomorrow’, los protagonistas...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:34:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>‘Patria’ es la novela más leída en las bibliotecas municipales de Barcelona</title>
            <description>El libro 
        Patria
 de Fernando Aramburu es la novela más leída en las 227 bibliotecas y 10 bibliobuses de la Red de Bibliotecas Municipales de la Diputación de Barcelona en el tercer trimestre de 2019. 

La novela cuenta con un total de 918...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:57:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El asturiano Xaime Martínez gana el Premio Nacional de Poesía Joven</title>
            <description>El poeta asturiano Xaime Martínez ha ganado este jueves el Premio Nacional de Poesía Joven, dotado con 20.000 euros, por Cuerpos perdidos en las morgues. Una novela de detectives, una obra elegida por el jurado por “la inteligencia poética manifiesta...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:51:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rosalía estrena la canción y el vídeo de ‘A palé’ en redes sociales</title>
            <description>La cantante catalana Rosalía ha estrenado este jueves la canción ‘A palé’, según ha anunciado en un apunte en Twitter. 

La artista de Sant Esteve Sesrovires (Barcelona) ha compartido la canción en diferentes plataformas, acompañada de un vídeo en el...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:45:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Filmoteca de Catalunya restaura un clásico marroquí perdido hace 45 años</title>
            <description>Muchas películas censuradas en su momento y que cayeron por orden gubernamental en el olvido han logrado tener una segunda vida gracias a la implicación de personas que han luchado por su visibilidad pública. Es el caso de De quelques évènements sans...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:40:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Se derrumba parte del techo de un teatro de Londres durante una obra</title>
            <description>Gran parte del público que anoche acudió al teatro Piccadilly de Londres todavía tiene el susto en el cuerpo. La audiencia estaba viendo la obra Death of a Salesman (Muerte de un Viajante) cuando, de pronto, una parte del techo se vino abajo.

Todo...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:31:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere el hispanista Gabriel Jackson</title>
            <description>El hispanista e historiador 
Gabriel Jackson, una de las máximas autoridades mundiales sobre la Segunda República y la Guerra Civil, ha fallecido a la edad de 98 años, según ha anunciado Carmen Esteba, directora de la editorial Crítica. ”Buen amigo,...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:51:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Iron Maiden hará temblar el Estadi Olímpic el 25 de julio</title>
            <description>La legendaria banda Iron Maiden hará retumbar los cimientos del Estadi Olímpic de Barcelona el 25 de julio del próximo año. Será la única fecha en escenarios españoles anunciada hasta el momento del último tramo de su  Legacy of the Beast Tour...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:22:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Zasca, casteller y casoplón entran en el diccionario</title>
            <description>Los castellers ya han 
fet l’aleta en el Diccionario de la lengua española, de la Asociación de Academias de la Lengua Española. En la asamblea que la Asale celebra en Sevilla, ha aprobado 229 nuevas palabras y 8
70 ampliaciones o modificaciones de...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:34:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El ciclo Barcelona Novel·la Històrica viaja a la fundación de Barcino</title>
            <description>“La imaginación completa los vacíos de la historia”. Esta afirmación de la historiadora y arqueóloga Isabel García Trócoli describe el trabajo histórico y literario que hay detrás de la novela Rubricatus, els pobladors de Barcino 13 a.C. o qui som?...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item></news>