<news><item><title>Aena prevé un descenso casi tres veces menor del crecimiento del volumen de pasajeros en 2020</title>
            <description>
    Aena estima para el ejercicio 2020 un crecimiento del volumen de pasajeros en la red de aeropuertos de España del 1,1%, lo que supone 2,6 puntos porcentuales menos al previsto para este año, que se sitúa en el 3,7%, según la información remitida...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:17:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Repensar la empresa</title>
            <description>Cuando Milton Friedman -premio Nobel de Economía (1976) y asesor de los gobiernos de Richard Nixon y Ronald Reagan - establecía los principios de un nuevo capitalismo en el que la principal misión de la empresa residía en incrementar los beneficios...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:46:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Montero afirma que la violencia en Catalunya es “un lastre para la inversión”</title>
            <description>La ministra de Hacienda en funciones, María Jesús Montero, ha pedido este martes recuperar la normalidad en Catalunya al advertir que la violencia desatada tras la sentencia del procés
 es “un lastre para la inversión”, están generando “una...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:30:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El TC avala despedir a una persona que falta de forma intermitente con justificación</title>
            <description>El Pleno del Tribunal Constitucional (TC) ha avalado el despido de una persona por causas objetivas si hay faltas de asistencia 
intermitentes aunque sean justificadas. En un fallo hecho público este martes, se da por buena la extinción de un...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:32:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Bruselas investiga posibles ayudas ilegales a la aerolínea Air Nostrum</title>
            <description>La Comisión Europea ha anunciado este martes la apertura de una investigación en profundidad tras la denuncia de Ryanair para determinar si el plan de 9 millones de euros previsto por la Comunidad Valenciana para ayudar a la aerolínea Air Nostrum a...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:07:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Grifols reduce el beneficio a 423 millones de euros</title>
            <description>La multinacional catalana de hemoderivados 
Grifols ganó 423,4 millones de euros hasta septiembre, un 9,6% menos que en el mismo período de 2018, a pesar de que sus ingresos repuntaron un 14,5%, hasta los 3.738 millones, según ha informado este...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:01:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La nueva ley desploma la firma de hipotecas a mínimos de tres años</title>
            <description>El número de hipotecas constituidas sobre viviendas inscritas en los registros de la propiedad se situó en 20.385 en agosto, un 29,9% menos que el año anterior y la cifra más baja en cualquier mes desde octubre de 2016, según ha informado este martes...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:43:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Artero, de Vilassar de Dalt al mundo</title>
            <description>Cuatro generaciones han llevado las riendas de la empresa familiar Artero, especializada en la venta y fabricación de artículos de peluquería y cosmética para mascotas. La compañía nació en 1909 en Manresa, de la mano de Pascual Artero, esquilador de...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:48:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Elecciones del 10-N: los empresarios se hartan de los políticos</title>
            <description>Nuevas elecciones en España. El próximo 10 de noviembre (10-N) las urnas decantarán la victoria de unos u otros, pero no tapan la fragilidad cuentas públicas y la desazón empresarial que reina. “Los empresarios están hundidos”, afirma el profesor Gay...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La ‘maldición’ de las materias primas que condena a América Latina</title>
            <description>Los miles de jóvenes chilenos urbanos que protagonizan las protestas en las calles de Santiago viven muy lejos de las megaminas de cobre en el alto desierto de Atacama. Los indígenas andinos que encabezaban las protestas en Quito no conocen las...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El grupo de expertos de Foment sugiere subir el salario mínimo</title>
            <description>El Instituto de Estudios Estratégicos de Foment, el llamado
         think tank 
o laboratorio de ideas de la patronal, propuso este lunes subir el salario mínimo y explorar las posibilidades de implantar una renta 
básica con objeto de favorecer un...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 01:59:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Madrid se consolida como la economía más dinámica en plena desaceleración</title>
            <description>
    Madrid lleva camino de encadenar tres ejercicios consecutivos siendo la comunidad que lidera en solitario el crecimiento económico en España alejado del resto de autonomías. La última revisión del Observatorio Regional del BBVA confirma que la...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:27:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Huelga de transportistas: los servicios mínimos en el paro de este martes</title>
            <description>La Generalitat ha decretado servicios mínimos para la huelga de transporte de mercancías por carretera de las empresas de la provincia de Barcelona, convocada desde las 22.00 horas del martes hasta las 22.00 horas del miércoles y a la que están...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:58:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere Luis Egido, consejero delegado del gigante Logista</title>
            <description>El consejero delegado de la distribuidora Logista, Luis Egido Gálvez, ha fallecido este domingo a causa de una enfermedad, según ha informado la compañía de transporte en un hecho relevante a la Comisión Nacional del Mercado de Valores (CNMV). Tras...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:06:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Randstad revela dónde habrá más empleo en la campaña de Navidad</title>
            <description>La campaña de Navidad de este año generará en España 453.260 contratos, cifra un 5% superior a la de 2018 y nuevo récord histórico, según las previsiones realizadas por el grupo de recursos humanos Randstad. Será además el séptimo año consecutivo en...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:16:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La empresa familiar advierte del “peligro” de la imagen proyectada con las protestas en Catalunya</title>
            <description>La desaceleración hace mella en el diagnóstico y las expectativas de los empresarios. Los miembros del Instituto de Empresa Familiar (IEF) empeoraron este lunes su nota sobre la situación económica actual, hasta niveles similares a los del 2016,...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:33:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Competencia recomienda eliminar las cabinas del servicio universal</title>
            <description>La Comisión Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC) ha vuelto a recomendar al Gobierno suprimir las cerca de 16.000 cabinas telefónicas del servicio universal de telecomunicaciones –que garantiza que todos los ciudadanos tengan acceso a una...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:17:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El dueño de Louis Vuitton quiere comprar Tiffany por unos 13.000 millones</title>
            <description>El lujo llama al lujo. La multinacional francesa LVMH, bajo cuyas siglas se cuentan marcas como Louis Vuitton, Moët, Hennessy, Bulgari y muchas más del sector del boato, tiene lista una apuesta para ampliar su oferta en el sector de la ostentación,...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:23:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Repsol invierte 100 millones en poner al día la planta de olefinas de Tarragona</title>
            <description>Durante 54 días la planta de olefinas de Repsol dejará de producir unas 100.000 toneladas de etileno. Los ingenieros de la compañía llevan más de dos años preparando esta parada programada para poner al día, modernizar y garantizar la operatividad de...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:34:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Por qué España necesita superávit público</title>
            <description>Suena a utópico, quimérico, pero en España necesitamos superávit público. En la actualidad parece que “estamos encadenados al déficit”, con más de 800.000 millones de euros en los últimos años, recuerda el profesor Gay de Liébana. ¿Por qué es bueno...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Madrid crea el doble de empleos con salarios altos que Catalunya</title>
            <description>El mercado laboral español tiene tres polos de generación de empleo
: Catalunya, Madrid y Andalucía, pero presentan patrones diferentes. Según un reciente informe de Eurofound, que analiza los cambios en la ocupación en Europa por territorios entre...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:41:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lagarde llega al BCE con más estímulos y una fuerte división</title>
            <description>Tras el último consejo de gobierno celebrado el pasado jueves, el Banco Central Europeo (BCE) ofrecerá hoy un sentido homenaje a Mario Draghi, su presidente en los últimos ocho años. Supermario , el guardián y salvador del euro, el alabado y...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:36:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Esto es una sucursal bancaria?: la nueva era de las oficinas</title>
            <description>Al pasear por las calles más emblemáticas de ciudades como València, Madrid o Barcelona llama la atención la apertura de grandes locales a pie de calle con amplios escaparates, zona de restauración –con camarero incluido–, un mobiliario muy...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:47:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los abogados se suben al carro del blockchain</title>
            <description>Imaginemos que Antonio quiere ingresarle 700 euros euros a su hijo Daniel, que está de Erasmus. Lo común es que esta operación se haga a través de un banco intermediario que controlará los datos en todo momento. Con el 
        blockchain
, los...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Fuera (cerca) de casa</title>
            <description>Kasra, ciudadano iraní de Barcelona, recorre con interés algunos estands dedicados a emprendimiento, cerca de las salas de conferencias en donde, en una de ellas, varios cónsules hablan de su experiencia en la ciudad, al lado de otra en la que se...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:07:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El control de alquileres centra el debate de la política de vivienda</title>
            <description>La ciudad estado de Berlín ha aprobado esta semana un decreto que impedirá a los propietarios de viviendas subir los alquileres durante cinco años y que da derecho a estos a reclamar una bajada de la renta si excede los topes fijados por la...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 08:29:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>América Latina se estanca y arde la calle</title>
            <description>Mientras los ministros de Finanzas latinoamericanos aprovecharon sus 48 horas en Washington durante la asamblea anual del FMI, la semana pasada, para reunirse con inversores internacionales y representantes del Departamento del Tesoro, las imágenes...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 01:26:21 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Banco Santander premia a Grupo Unió como pyme del año</title>
            <description>Grupo Unió es la Pyme del Año 2019 en Tarragona, el premio convocado por el Banco Santander y la Cámara de Comercio de España con la colaboración de La Vanguardia. Esta iniciativa, que en España ha contado con más de 1.500 compañías en la presente...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Mango se suma a la alianza de Macron por una industria de la moda sostenible</title>
            <description>Mango anunció ayer su adhesión al Fashion Pact, la alianza por una industria de la moda sostenible impulsada por el presidente francés, Emmanuel Macron. El grupo de Isak Andic lleva años apostando por lo que denomina “moda con conciencia”, con...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:14:52 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Arpol ya llega a 40 países</title>
            <description>Una parte importante del agua para consumo humano o riego se pierde durante el transporte. En Italia, el país peor posicionado en Europa en este campo, se estima que hasta el 45% del agua no es registrada, es decir, se pierde a causa de fugas o bien...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:14:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los inspectores denuncian cambios de residencia ficticios para pagar menos</title>
            <description>La competencia entre autonomías por tener una presión fiscal más baja está animando a contribuyentes con grandes patrimonios a cambiar su residencia fiscal. El problema, explican los expertos, surge cuando ese cambio de domicilio es ficticio y merma...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:14:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La loca historia de cómo nació Netflix: entre bates de béisbol y champús</title>
            <description>“Eso nunca funcionará”, espeta Reed Hastings, actual consejero delegado de Netflix, a Marc Randolph en enero de 1997. Hastings dirige entonces una empresa llamada Pure Atria que crea herramientas de desarrollo de software y hace poco ha comprado la...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Schneider Electric: más digitalización para contaminar menos</title>
            <description>Para abrir boca: ¿por qué Barcelona para celebrar una conferencia bajo el apelativo Global Innovation Summit, que ha atraído a varios miles de clientes de medio mundo? Jean-Pascal Tricoire, presidente ejecutivo de Schneider Electric desde el 2006, se...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El sector industrial suspende en paridad</title>
            <description>A la empresaria Ainhoa Tolentino a menudo la confunden con un hombre. No por su apariencia sino por su trabajo. Es licenciada en química y una de las fundadoras de Onyriq, una start-up 
barcelonesa que desarrolla plásticos para impresión 3D. Explica...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 03:06:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sólo un 12% de las grandes ‘start-ups’ tecnológicas son europeas</title>
            <description>
    Europa corre el riesgo de perder el tren de la innovación. La economía digital representa el 25% de la riqueza global, pero en la próxima década pasará a ser la mitad. Una gran oportunidad, pero que Europa está dejando pasar delante de sus...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:57:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Emoción y valores, la clave del marketing deportivo</title>
            <description>Se levanta el telón. El actor estadounidense Bobby Cannavele entra en una sala de recién nacidos y se dirige a ellos: “No decidís vuestro nombre, tampoco dónde nacéis ni si toda vuestra familia tiene que abandonar el país. No decidís cómo el mundo...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Airef advierte de que España apenas ha reducido su deuda estos años</title>
            <description>La Autoridad Independiente de Responsabilidad Fiscal (Airef) ha advertido este viernes de que la deuda española prácticamente no ha disminuido a pesar de cinco años de “fuerte” crecimiento económico y tipos de interés “históricamente bajos”. 

En su...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:58:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Sabadell anuncia el cierre de 200 oficinas en 2020</title>
            <description>El Sabadell tiene previsto cerrar alrededor de 200 oficinas en España en 2020, según anunció este viernes su consejero delegado, Jaume Guardiola, durante la presentación de los resultados del banco, que disparó su beneficio a 783 millones de euros...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:52:51 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los inspectores de Hacienda piden una norma para actuar de incógnito</title>
            <description>Los inspectores de Hacienda quieren contar con una ley que les permita actuar de incógnito. Esta es una de las medidas que ha reclamado este viernes la Asociación de Inspectores de Hacienda en su congreso anual, celebrado en Zaragoza, al tiempo que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:01:04 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Por qué sube el Euribor si el BCE ha bajado los tipos a -0,50%?</title>
            <description>Òscar Elvira, director del Máster Universitario en Banca y Finanzas de la BSM, la escuela de management de la UPF analiza la rebaja de los tipos del Banco Central Europeo (BCE). 







Elvira explica que el BCE ha introducido un paliativo para que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:41:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las acciones de Amazon sufren por un peor panorama de ventas</title>
            <description>Los resultados de Amazon no han convencido a los inversores, después de que supieran que, por primera vez en dos años, los beneficios trimestrales de la compañía se redujeron.

La empresa fundada por Jeff Bezos, que está llevando a cabo una fuerte...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:35:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los nuevos jubilados ya cobran de media más de 1.320 euros</title>
            <description>La Seguridad Social gastó en octubre la cifra récord de 9.710,3 millones de euros para pagar las pensiones contributivas, un 4,9% más que hace un año, según datos publicados este viernes por el Ministerio de Trabajo, Migraciones y Seguridad Social....</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:17:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Sabadell dispara el beneficio a 783 millones de euros</title>
            <description>El Sabadell ha cerrado el tercer trimestre del año con un beneficio neto de 783 millones de euros, lo que supone un 216% más que en el mismo período del año anterior, cuando logró un resultado de 248 millones afectado por los costes que le originó la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:30:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La ‘start-up’ 21buttons presenta un ERE para 57 trabajadores</title>
            <description>La start-up de moda 21buttons, que el año pasado cerró una ronda de 14,5 millones de euros, ha presentado un ERE para despedir a 57 trabajadores de su sede de Barcelona, según fuentes del Departament de Treball. 

La compañía, fundada en el 2015 por...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:41:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>En busca del talento: 30 años del programa de formación de empresas de la UB</title>
            <description>Treinta años después, siguen considerándose unos privilegiados. Son los 31 pioneros del programa EUS (empresa-universidad-sociedad) de la Facultad de Economía y Empresa de la Universitat de Barcelona, que este jueves celebró el trigésimo aniversario...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:20:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Gobierno reprende a Canadell y le exige “lealtad institucional”</title>
            <description>La secretaria de Estado de Comercio, Xiana Méndez, del Ministerio de Industria, Comercio y Turismo, envió este jueves una carta al presidente de la Cambra de Comerç de Barcelona, Joan Canadell, en la que le exige “lealtad institucional” tras sus...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:16:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Montero avisa a Madrid: hay que armonizar patrimonio y sucesiones</title>
            <description>La ministra de Hacienda en funciones, María Jesús Montero, lanzó este jueves un mensaje a la Comunidad de Madrid: para aumentar la presión sobre las rentas más altas es necesario “revisar” impuestos cedidos a las comunidades como el de patrimonio y...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:16:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Draghi se despide negando la existencia de burbujas en la deuda</title>
            <description>Ciao , SuperMario. Mario Draghi ofreció este jueves su última rueda de prensa como presidente del Banco Central Europeo (BCE). Era el día de las despedidas y de hacer un balance de su etapa. “Ha sido una experiencia intensa, profunda, fascinante. He...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:16:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El medio ambiente importa: por qué existen las finanzas verdes</title>
            <description>Cada vez estamos más concienciados con el cambio climático, algo que se traslada a la forma en la que las empresas invierten. Las consecuencias medioambientales pesan. Con todo, se está dando un boom de las finanzas verdes, buscando que el dinero...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La eólica llega a su madurez con mucho recorrido por delante</title>
            <description>Las torres de los aerogeneradores son cada vez más altas y más potentes. Pero no sólo por ello es una energía renovable de altos vuelos. Su papel en el suministro de electricidad podría ser nueve veces mayor en el año 2040, hasta suministrar...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La caída de actividad de la industria catalana pesa sobre el empleo</title>
            <description>La encuesta de población activa (EPA) confirmó la crisis por la que atraviesa la industria catalana al mostrar que se han destruido 15.200 empleos en un año y ha aumentado el paro en esos mismos 12 meses en 1.100 personas. Es justo el comportamiento...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:48:35 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ramon Laguarta: “Pepsico debe asumir más riesgos”</title>
            <description>
    Ramon Laguarta (Barcelona, 1963) lleva las riendas de Pepsico desde hace un año, cuando fue nombrado consejero delegado, y en febrero pasó a ocupar también la presidencia de la multinacional. Es uno de los directivos catalanes que ocupan un...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El doble precio de ser influencer</title>
            <description>Despertar reacciones de aprobación o devoción y usar ese poder para dictar apetencias a millones de personas mientras se amasan pequeñas fortunas es la realidad de muchos jóvenes, los influencers. 

Son las nuevas estrellas del rock de los medios....</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cómo convertirse en una empresa inteligente y automatizada</title>
            <description>Pese a que, para muchos expertos, la implantación de la digitalización y nuevas tecnologías en las empresas es lenta, la cuarta revolución industrial ha llegado para quedarse. Existe mucho camino por recorrer y es necesario conocer cuáles son las...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Aparcar sale caro: pagan un millón de dólares por una plaza de parking</title>
            <description>
    Hong Kong sigue batiendo récords inmobiliarios. Al menos en las plazas de parking. Un magnate del ladrillo ha vendido un aparcamiento por 7.600.000 dólares hongkoneses, unos 969.000 dólares o 871.000 euros, convirtiéndolo en el lugar para...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:12:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La patronal Aecoc apuesta por Barcelona como sede de su próxima reunión anual</title>
            <description>El presidente de la Asociación de Fabricantes y Distribuidores (Aecoc), Javier Campo, ha clausurado el encuentro anual del sector que se celebra desde este jueves en Bilbao, anunciando que la próxima sede de este evento será la ciudad de Barcelona....</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:14:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Draghi se va del BCE sin subir los tipos ni una vez en ocho años</title>
            <description>Fin de una era. Mario Draghi, presidente del Banco Central Europeo (BCE), ha liderado este jueves la última reunión de política monetaria a la que asistirá en lo más alto de la entidad. Tras ocho años en el cargo cederá el testigo a Christine Lagarde...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:55:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los hogares con todos los miembros en paro vuelven a ser más de un millón</title>
            <description>Los hogares con todos sus miembros en paro subieron en 17.200 en el tercer trimestre, un 1,7% más respecto al trimestre anterior, hasta situarse en 1.010.000, según datos de la Encuesta de Población Activa (EPA) difundida este jueves por el Instituto...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:31:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ulabox recibe un millón de la Generalitat para digitalizar el comercio local</title>
            <description>La Generalitat de Catalunya, a través de Avançsa, ha concedido un préstamo de un millón de euros Ulabox para potenciar la estrategia de digitalización del comercio local. El súper 100% online ha impulsado recientemente el producto fresco al...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:48:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>España gana 69.400 ocupados en el peor tercer trimestre en seis años</title>
            <description>Este jueves se han publicado los datos de la Encuesta de Población Activa (EPA) del Instituto 
Nacional de Estadística y se ha determinado que el número de ocupados aumentó en 69.400 personas durante el tercer trimestre del año, lo que supone la peor...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:15:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tesla se dispara en bolsa tras sorprender con buenos resultados</title>
            <description>
    Tesla sorprendió este miércoles a última hora con unos resultados que mejoraron las previsiones del mercado y dispararon sus acciones hasta un 20% tras conocerse que ganó 143 millones de dólares en el tercer trimestre, alentando la posibilidad...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:11:04 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hacienda enviará un borrador del IVA a las empresas</title>
            <description>La ministra de Hacienda en funciones, María Jesús Montero, ha adelantado este viernes que la Agencia Tributaria tiene previsto enviar a las empresas un borrador sobre el IVA, similar al puesto en marcha hace años con la declaración del IRPF. “Con el...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:58:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Competencia aprueba un recorte para las eléctricas inferior al previsto</title>
            <description>Tras dos semanas de intensos debates, la Comisión Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC) ha dado marcha atrás en sus planes de recorte de las retribuciones al sector eléctrico. Este miércoles logró sacar adelante dos de las circulares de...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:35:23 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El fondo Black Toro Capital lleva a las zapaterías Marypaz a liquidación</title>
            <description>
    Black Toro Capital, gestora de fondos de capital riesgo con sede en Barcelona, presentó este miércoles el concurso de acreedores de Marypaz, cadena de zapaterías 
low cost con sede en Sevilla en la que entró hace tres años. 

La compañía, que ya...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:22:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El número de jóvenes en paro aumenta un 5,4%en Madrid</title>
            <description>El número de jóvenes en paro menores de 25 años en Madrid ha aumentado un 5,4% en el tercer trimestre del año con respecto al trimestre anterior y la cifra total de jóvenes en situación de desempleo se sitúa en 63.800 al finalizar septiembre, según...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:26:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La desaceleración económica provoca los peores registros de la EPA en siete años</title>
            <description>La desaceleración en la que está inmersa la economía española se hace evidente en las cifras de la Encuesta de Población Activa (EPA) del tercer trimestre publicadas esta mañana. El aumento trimestral en el número de ocupados es el más bajo de los...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:09:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las exportaciones aumentan un 40% en septiembre y las importaciones bajan un 2,8</title>
            <description>Las exportaciones andorranas durante el mes de septiembre han sumado 9 millones de euros, con un aumento del 40% respecto a septiembre del año anterior. Las partidas exportadas que destacan con una variación porcentual positiva y una mayor variación...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hay que intervenir para evitar una crisis</title>
            <description>El BCE vuelve a reunirse este jueves en la última gran jornada de Mario Draghi. Tras años de política acomodaticia con su firma, ante la posibilidad de otra crisis “es el momento de los márgenes presupuestarios”, apunta el profesor Gay de Liébana,...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cómo ahorrar energía con la ayuda del pelo de cerdo</title>
            <description>Reducir el consumo de energía, minimizar la producción de residuos, disminuir las emisiones a la atmósfera de gases de efectos invernadero y conseguir con todo ello resultados económicos positivos para las empresas… Estos son los objetivos que ya...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Prat resiste la crisis de Thomas Cook y crece un 4,4% en invierno</title>
            <description>En un entorno de desaceleración del crecimiento por parte de las aerolíneas europeas, agravado en el mercado español por la crisis de Thomas Cook
, el cierre de bases de 

        Ryanair y la reestructuración de Norwegian
, el aeropuerto de...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:03:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sánchez Galán, entre los mejores CEO del mundo</title>
            <description>El presidente y consejero delegado de Iberdrola, Ignacio Galán figura como el quinto mejor consejero delegado del mundo en la edición del 2019 del ranking que elabora la revista de negocios Harvard Business Review . 

El ranking tiene en cuenta la...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:01:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El BCE critica la baja rentabilidad de hipotecas a tipo fijo a 20 años</title>
            <description>El presidente del Mecanismo Único de Supervisión (MUS), Andrea Enria, en su primera visita oficial a España, lanzó este jueves una advertencia muy clara a las entidades financieras: cuidado con la comercialización de hipotecas fijas a largo plazo,...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:57:24 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Y si me prejubilo? Razones para avanzar la edad de jubilación</title>
            <description>- Con lo activa que eres y lo estupenda que estás, ¿por qué te prejubilas? - Precisamente porque estoy estupenda. Olegaria González, Ole para los amigos, ha dedicado toda su vida a la enseñanza. Lleva cuatro jubilada pero recuerda con claridad una...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Crack del 29, el negro jueves en que la bolsa descubrió que no valía nada</title>
            <description>  ¡Crack! La bolsa de Nueva York cae estrepitosamente. Wall Street sufre un revés que provoca la ruina de grandes hombres de negocios, miles de inversores profesionales e incautos pequeños accionistas. 

 Aquel  jueves, 24 de octubre de 1929, el Dow...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:02:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Port de Barcelona celebra sus 150 años mirando al futuro</title>
            <description>La conmemoración de los 150 años de constitución de la entidad responsable de la gestión del puerto barcelonés ha tenido su colofón este miércoles por la noche en el Palau de la Música Catalana. Consignatarios, transitarios, estibadores, personal de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:39:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El beneficio de Boeing se hunde el 95% por la crisis del 737 MAX</title>
            <description>
    Boeing registró un beneficio neto de 374 millones de dólares –336,35 millones de euros– durante los nueve primeros meses del año, un 95% menos con respecto al mismo periodo del ejercicio anterior, afectado por la suspensión de servicios de su...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:47:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los empresarios exigen diálogo a Sánchez y Torra para asegurar el progreso y la paz social de Catalunya</title>
            <description>A pocos metros de una nueva manifestación y con la Via Laietana cortada, casi 450 empresarios y directivos catalanes reclamaron una salida política para lo que calificaron como “el grave conflicto que estamos viviendo en Catalunya” y reclamaron...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:08:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Cambra rebaja la previsión de crecimiento de Catalunya al 1,9%</title>
            <description>La economía catalana crecerá ligeramente por debajo de la del conjunto de España este año si se cumplen las estimaciones realizadas por la Cambra de Comerç para Catalunya y el Banco de España para el Estado. Aunque obviamente no son cifras...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:52:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las protestas no afectan al consumo, pero ponen en riesgo la inversión</title>
            <description>“No hemos notado ningún impacto en nuestra actividad en Catalunya en la última semana. Se podría decir que estamos en una situación de business as usual (como si no pasara nada)”. Así de normalizada ha descrito la actividad de su negocio el director...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:55:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>ERE para despedir a 140 trabajadores de la AP-7 y la AP-4</title>
            <description>
    Abertis informó este miércoles de que su filial Aumar presentará un expediente de regulación de empleo (ERE) para despedir a los 140 trabajadores de los peajes de los dos tramos de autopistas que el 1 de enero se liberarán y pasarán a manos del...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:57:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Cambra culpa a Pedro Sánchez de la violencia callejera en Catalunya</title>
            <description>El presidente de la Cambra de Comerç de Barcelona, Joan Canadell, ha culpado al presidente del Gobierno Pedro Sánchez de los actos de violencia callejera que se vivieron la semana pasada en Catalunya tras la sentencia del procés y que han dejado...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:23:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Renfe venderá desde enero los billetes para el nuevo AVE ‘low cost’</title>
            <description>El ministro de Fomento, José Luis Ábalos, ha avanzado este miércoles que Renfe comenzará a vender 
billetes de su AVE de bajo coste (
        low cost
) a finales de enero y que este nuevo servicio comenzará a operar en abril de 2020 en la línea...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:17:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Printful instala en Barcelona su centro para el sur de Europa</title>
            <description>La empresa Printful ha elegido Barcelona para instalar su planta de impresión en el sur de Europa. Según un comunicado, el centro se ubicará en Sant Climent de Llobregat y entrará en funcionamiento a principios del 2020. Tendrá un tamaño de 1.798 m2...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:26:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los jubilados cancelan sus viajes del Imserso a Catalunya por los disturbios</title>
            <description>La ministra de Trabajo, Inmigraciones y Seguridad Social en funciones, Magdalena Valerio, reconoció este martes que se están produciendo cancelaciones de reservas para viajes del Imserso con destino a Catalunya, tras los disturbios de los últimos...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:21:33 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las exportaciones catalanas se ralentizan y caen un 4,7% en agosto</title>
            <description>Las exportaciones catalanas aumentaron un 2,1% entre los meses de enero y agosto, hasta los 48.996,5 millones de euros, mientras que las importaciones crecieron un 4,2%, hasta los 62.368,7 millones. Según datos adelantados por la Secretaría de Estado...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>WeWork recibirá 1.350 millones más de SoftBank</title>
            <description>La japonesa SoftBank ultima el rescate de WeWork. Según informan algunos medios estadounidenses, este lunes empezaron a definirse los detalles de una línea de financiación entre SoftBank y la firma de coworking. 

El consejo de administración de The...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Just Eat sube un 24% tras una oferta de Prosus</title>
            <description>
    Prosus, grupo inversor holandés de la firma Naspers, ha realizado una oferta pública de adquisición (opa) sobre la compañía británica Just Eat, que valora a la empresa de reparto a domicilio en torno a los 4.900 millones de libras, unos 5.700...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pimec defiende un impuesto al CO2 para reducir las emisiones</title>
            <description>La patronal Pimec ha propuesto que se aplique un impuesto progresivo y universal al dióxido de carbono (CO2
) a todos los sectores, similar a una tasa europea en marcha desde 2015, para reducir las emisiones y corregir los efectos del cambio...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:21 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Bruselas advierte a España que se desvía en gasto y en déficit público</title>
            <description>En octubre, toca reprimenda de la Comisión Europea. Así ha pasado en los cuatro últimos años, con envío puntual de cartas del Ejecutivo comunitario advirtiendo de riesgo de desviaciones presupuestarias. Y así ocurrió de nuevo este martes. En esta...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Anfac pide estabilidad política para consolidar la industria española</title>
            <description>
    Mario Armero, vicepresidente ejecutivo de la asociación de fabricantes de automóviles Anfac, pidió este martes estabilidad en Catalunya y España para poder seguir siendo un país protagonista para la industria de la automoción. También reclamó...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las estrategias de las tiendas para combatir el tsunami online</title>
            <description>En los momentos de dificultad para el sector comercial más tradicional se dispara la creatividad. Hoy nadie concibe abrir una tienda sólo con producto y un mostrador para cobrar. La hiperespecialización, el efecto sorpresa y la conexión con los...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Todos saben que ves porno: el modo incógnito no te protege</title>
            <description>Millones de usuarios de todo el mundo han utilizado el modo incógnito para ver contenido creyendo que nadie se enteraba o que no quedaba ningún registro. Una herramienta muy usada para consumir porno y contenido adulto, analiza Pablo Foncillas, el...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Así es el comercio que quiere reconquistar la calle en la era digital</title>
            <description>En plena era digital, con el grueso del sector comercial invirtiendo millones de euros en la transformación hacia un entorno omnicanal, y la amenaza constante de las grandes plataformas de venta online, las tiendas físicas buscan fórmulas para seguir...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Por qué no deberías abrirle una cuenta en tu banco a tu hijo</title>
            <description>La mayoría de los padres acaban abriendo una cuenta corriente a sus hijos en su propio banco, pero ¿es la mejor opción si lo queremos es que los más pequeños de la casa aprendan a gestionar su dinero? 

Si nuestro objetivo es solo sustituir la hucha...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los altos directivos en España cobran 123 veces más que la plantilla</title>
            <description>Los máximos ejecutivos de las empresas del Ibex 35 cobran 123 veces el salario medio de la plantilla de sus empresas, de acuerdo el último estudio presentado por Oxfam Intermón. Las empresas donde esta distancia es mayor son Inditex (455 veces),...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:35:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Foment y Pimec presentan hoy su manifiesto para superar la crisis</title>
            <description>
    Foment del Treball y Pimec reunirán hoy en un acto unitario a unos 250 empresarios para presentar un manifiesto conjunto, que por una parte pretende lanzar un mensaje de tranquilidad y condenar la violencia, y al mismo tiempo resaltar los...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:33:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Por qué es tan difícil ahorrar?</title>
            <description>“Hoy en día muchas personas han empezado a padecer el síndrome FOMO (Fear of Missing Out, miedo a perderse algo, en español) por culpa de todo lo que vemos en las redes sociales. Todo el mundo está disfrutando de grandes viajes y grandes lujos... y...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Seis familias con niños enfermos estrenan PortAventura Dreams</title>
            <description>
    PortAventura 
Dreams ha recibido hoy a las primeras familias con niños con enfermedades graves, que pasarán seis días en el complejo de ocio, de forma totalmente gratuita. Los pacientes han pasado por hospitales de Sant Joan de Déu y la Vall...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:41:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>OHL reconoce contactos para vender parte del grupo a los mexicanos Amodio</title>
            <description>El Grupo Villar Mir confirmó este martes que está negociando con la familia mexicana Amodio Herrea, propietaria de la constructora Cabsa, la venta de un porcentaje de su participación en las constructora española OHL, según consta en un hecho...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:21:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Endesa venderá luz y gas en las oficinas de Correos</title>
            <description>
    Endesa comercializará sus servicios de suministro de luz y gas a través de la red de casi 2.400 oficinas postales que Correos tiene repartidas por todo el país, según informaron las dos empresas. De esta forma, estas compañías refuerzan la...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:55:23 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sólo el 15% de las grandes empresas tiene el obligatorio plan de igualdad</title>
            <description>A pesar de que desde hace más de una década las compañías con una plantilla superior a los 250 trabajadores tienen la obligación de contar con un plan de igualdad, tan sólo disponen de él el 15%, según el recuento realizado por UGT. 

A 30 de junio...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:23:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Generalitat completa el despliegue de fibra óptica</title>
            <description>La Generalitat ha iniciado los trámites para completar el despliegue de fibra óptica por todas las capitales de comarca de Catalunya. Según un comunicado, el Departament de Polítiques Digitals autoriza hoy a la empresa pública Infraestructures.cat a...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:01:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Suspendida la cotización de OHL por la posible venta a la mexicana Amodio</title>
            <description>El supervisor bursátil español suspendió el martes la cotización de las acciones de OHL después de que Expansión publicara que la familia Villar Mir está negociando vender su 33% en el grupo de construcción e infraestructuras a la familia mexicana...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:56:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sin estigmas: apoyemos la Formación Profesional</title>
            <description>En España prevalece la formación universitaria, lo que acaba provocando una sobrecualificación universitaria en los puestos de trabajo. “Hay demasiado preparación”, afirma el profesor Gay de Liébana, fruto de una “obsesión de ser titulados”. Por el...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:54:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Antonio Delgado, nuevo presidente del Círculo Ecuestre</title>
            <description>El abogado Antonio Delgado Planas fue este lunes elegido nuevo presidente del Círculo Ecuestre tras imponerse a su rival, Gerardo Roca, también abogado. Delgado, de 42 años y profesor de Derecho Mercantil en Esade, sucederá a Alfonso Maristany,...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:44:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Reproche de Bruselas a España por la “desviación significativa” del déficit</title>
            <description>En 2020 España va a necesitar conseguir nuevos ingresos o bien recortar gastos. Es la advertencia que ha formulado la Comisión Europea en la carta que ha enviado esta mañana a la ministra de Economía, Nadia Calviño. El ejecutivo comunitario indica...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:11:35 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La demanda de crédito se reduce por las incertidumbres económicas</title>
            <description>Las entidades financieras han endurecido las condiciones de crédito para los préstamos al consumo y las ha relajado levemente para las nuevas hipotecas y para las empresas. Estas son dos de las principales conclusiones que se desprenden del informe...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Santander vende su filial de banca minorista en Puerto Rico a FirstBank</title>
            <description>El banco Santander, que preside Ana Botín, anunció la noche del lunes que vende su filial de banca minorista de Puerto Rico a FirstBank por 1.000 millones de euros ( 1.100 millones de dólares). Se trata del cuarto banco de la isla, con una cuota de...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:19:28 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Govern resta importancia al efecto de los disturbios en la economía catalana</title>
            <description>La Generalitat admitió este lunes su “preocupación” por los disturbios de la última semana en Barcelona
, aunque calificó como “relativo” su impacto sobre la economía catalana. “En una semana no se hunde la economía de Catalunya, pero seguiremos...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:01:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El 1% más rico del planeta tiene el 45% de la riqueza mundial</title>
            <description>La desigualdad está en el epicentro del debate económico estos días, tanto en los despachos como en las calles. Y los últimos datos confirman, pese a algunas mejoras, este desequilibrio. El Global Wealth Report de Crédit Suisse, que llega a su décima...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 03:00:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los empresarios se movilizan para reclamar una salida a la crisis</title>
            <description>El empresariado catalán ha decidido movilizarse para tratar de recuperar la confianza en Catalunya con un mensaje de unidad que no sólo condenará cualquier expresión de violencia, sino que también expresará su firme convicción de que es posible salir...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 02:53:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>‘Influencers’ o cómo sobrevivir a ellos</title>
            <description>Encontrar influencers hoy en día no es tarea complicada. Hay webs buscadores de influyentes por ahí (Heepsy, Supermetrics, Talkwalker y un largo etcétera) desde los cuales afiliarte para promocionar tu marca en Instagram, por ejemplo. 

Se trata del...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>España registró el segundo déficit más alto de la eurozona en 2018, del 2,5 %</title>
            <description>
    España cerró 2018 con un déficit público del 2,5 % de su PIB, la segunda cota más alta de la eurozona solo por detrás de Chipre (4,4 %) y al mismo nivel que Francia, según los datos publicados este lunes por la oficina de estadística comunitaria...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:02:35 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Mapfre advierte que la falta de acuerdo tras las elecciones pasará factura a la creación de empleo</title>
            <description>El Servicio de Estudios de Mapfre considera que si tras las elecciones del próximo 10 de noviembre se mantiene el escenario de falta de acuerdo entre los distintos partidos políticos empezará a pasar factura a “la creación de empleo, la confianza del...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:24:23 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El 45% de la población come sushi una vez al mes, según Mercabarna</title>
            <description>El súper va ganando terreno frente al canal tradicional a la hora de consumir pescado, mientras que el 45% de la población come sushi un mínimo de una vez al mes. Son algunos de los datos del estudio Indicadores de compra y consumo de productos del...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:41:06 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Todo lo que falla en el escaparate</title>
            <description>Llevas semanas mirando de reojo cada día el escaparate. No puedes quitarte ese traje de la cabeza. Por fin te decides a entrar en la tienda, pero ¡mala suerte! No tienen tu talla. Nueve de cada 10 clientes se van de la tienda cuando no tienen el...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:35:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Cercle condena la violencia y reclama trabajo “coordinado” a los partidos</title>
            <description>El Cercle d’Economia ha condenado “de forma rotunda” y “sin ambigüedades y sin gradaciones” la violencia en las calles de Barcelona la pasada semana. En un comunicado, la junta directiva ha afirmado que es el momento de que las instituciones ...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:05:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué se puede hacer por los autónomos?</title>
            <description>España es un país de pequeñas y medianas 
empresas, pero sobre todo de microempresas. Lejos de facilitarle la vida a sus impulsores, los autónomos se ven “vilipendiados, atacados por las administraciones”, sostiene el profesor Gay de Liébana. Por eso...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>España “se vende” ante los inversores en Nueva York y Londres</title>
            <description>Ante el riesgo de una recesión en Europa, España está estos días vendiendo sus virtudes ante inversores internacionales. El pasado miércoles, le tocó el turno a la ministra en funciones de Economía, Nadia Calviño, que en Nueva York explicó la...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La mochila austriaca: bondades y miserias de la opción que analiza España</title>
            <description>“A los austriacos nos encanta el senderismo. Y para ello es ideal llevar una mochila adecuada”. Así empezó el embajador de Austria en España, Christian Ebner, la defensa del sistema conocido como mochila austriaca que analiza el Gobierno español de...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Aramco y el culebrón de la mayor salida a bolsa de la historia</title>
            <description>Se anunció en el 2016 como la mayor salida a bolsa de la historia. Pero la colocación del 5% del capital de la petrolera estatal saudí Aramco se está convirtiendo en un misterio digno de una película de Luis Buñuel: siempre pasa algo que impide a los...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:03:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los fondos dominan el capital de las empresas energéticas</title>
            <description>El cierre de la compra del 37% de Cepsa por parte del fondo británico 
Carlyle, que opera en España desde Barcelona, la semana pasada, es sólo una muestra más del interés que los fondos de capital riesgo tienen en el sector energético en España....</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:06:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“España cuenta con desventaja para atraer empresas del Brexit”</title>
            <description>José María Álvarez (1950, Madrid) preside la Asociación Española de Oficinas (AEO). De esta asociación forman parte 133 compañías, Álvarez fue director de patrimonio y servicios generales de Iberdrola durante muchos años. Forman parte de AEO desde...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:53:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Koke Pursals, el corredor de escuela</title>
            <description>A los 14 años mi padre me envió a trabajar en verano al almacén de la empresa. Así me gané mi primer sueldo y me compré mi primera cámara de fotos”, recuerda el presidente de la empresa plástica EDV y de la fundación Eada, Koke Pursals (“soy Koke...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:45:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Patronales y sindicatos reclaman “estabilidad política, económica y social”</title>
            <description>Después de varios días negociando, esta semana las patronales Foment y Pimec y los sindicatos CC.OO. y UGT acordaron un texto de mínimos para hacer un comunicado conjunto que se ha publicado esta mañana. El texto que lleva por título “Catalunya...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 11:21:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los costes encarecen más los pisos nuevos</title>
            <description>Los precios de las viviendas nuevas siguen subiendo impulsadas por la demanda de compra de las familias pero también por un aumento de los costes, según denunciaron los promotores en el salón Barcelona Meeting Point (BMP). Lluís Marsà, presidente de...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:07:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las ferias tecnológicas impulsan al emprendedor en las ciudades</title>
            <description>En medio de la multitud que paseaba entre los expositores del Mobile World Congress 2014, se reencontraron Eusebi Llensa, Alex Collart y Pau Cerdà, viejos compañeros de profesión que fueron al extranjero a trabajar como consultores freelance....</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:57:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los ricos aguantan: así cambia la desigualdad en las ciudades</title>
            <description>La desigualdad entre autonomías, ciudades, la España vacía y la que no lo está son patentes desde hace años. La salida de la crisis ha asentado estas diferencias. Pero los datos muestran que no hace falta comparar más allá de los límites de las...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Emmanuel Faber: “No necesitaba cobrar tanto dinero”</title>
            <description>Emmanuel Faber se presenta con una camiseta informal de manga larga. Nadie diría a primera vista que es el máximo directivo de un coloso valorado 50.000 millones de euros en capitalización bursátil. Estuvo hace unos días en Barcelona en ocasión del...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 01:53:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Récord en oposiciones: 118.625 aspirantes en el examen para 8.000 plazas</title>
            <description>Un total de 118.625 aspirantes han hecho este sábado en catorce ciudades españolas –un 44% ha hecho las pruebas en Madrid– el examen para cubrir 8.102 plazas en la Administración general del Estado, en una convocatoria que supone un récord y en la...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 19:23:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las pérdidas en mobiliario urbano se acercan a los dos millones de euros</title>
            <description>Cerca de dos millones de euros en pérdidas sólo en mobiliario urbano en Barcelona, desde que comenzaron las protestas por la sentencia del Procés. Los radicales han destrozado marquesinas, bancos, han quemado contenedores y árboles, han saqueado...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 16:11:51 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Entema, pastilla a pastilla</title>
            <description>Laboratorios Entema, un fabricante de productos cosméticos y farmacéuticos bajo demanda, duplicará su capacidad de producción con una nueva planta en Lliçà de Vall en la que invertirá 12 millones de euros. “La empresa ha crecido hacia atrás”, explica...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 13:35:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Renault se hunde un 12% en bolsa tras recortar sus previsiones</title>
            <description>
    Renault se desplomó ayer un 12% en bolsa después de anunciar por la mañana una fuerte corrección de sus previsiones de resultados para este año. La desaceleración de la economía mundial afecta de lleno al consumo y a la compra de vehículos. Ante...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 13:34:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Patronal y sindicatos pedirán estabilidad en un comunicado conjunto</title>
            <description>Las patronales y los sindicatos han pactado finalmente un comunicado unitario que harán público el domingo en el que piden que “Catalunya necesita estabilidad política, económica y social”. El texto lo han consensuado los presidentes de las...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 13:29:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El G-20 apoya el plan para una tasa Google global</title>
            <description>Los gobiernos de las principales economías del mundo respaldaron ayer un nuevo marco multilateral para evitar la elusión tributaria de las grandes compañías multinacionales –entre ellas, las de tecnología–, que se benefician de la altamente...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 01:58:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La UE anuncia represalias ante las sanciones de EE.UU.</title>
            <description>Un minuto después de la medianoche, entraron en vigor ayer los derechos de aduana de Estados Unidos contra varios productos europeos, por un valor de 6.900 millones de euros. Bruselas no perdió tiempo. “Es un gesto agresivo y entre aliados, estos...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 01:55:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Para qué sirve un influencer?</title>
            <description>Más millones de euros en el banco que años de vida. Sí, hay pequeños de apenas 6 años para los que probar juguetes ha acabado siendo su primer trabajo, y muy bien pagado, por cierto. No busquen a los niños prodigio solo en el cine o en la televisión....</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Francia, Italia y Alemania preparan medidas para prohibir la criptomoneda de Facebook en Europa</title>
            <description>
    Francia, Italia y Alemania preparan medidas conjuntas para prohibir la criptomoneda de Facebook, Libra
, pueda emplearse en suelo europeo, según confirmó este viernes el ministro de Economía francés, Bruno Le Maire, al margen de las reuniones...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:17:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Renault se hunde en bolsa tras avisar de un peor futuro</title>
            <description>Las acciones de Renault se desplomaban hasta el 15% este viernes tras advertir de una caída de los ingresos y el beneficio, rematando un pésimo año para el fabricante de automóviles francés tras el arresto de su antiguo jefe, Carlos Ghosn. Con todo,...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:20:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Educación, comercio y transporte, donde más se nota la huelga</title>
            <description>La huelga general convocada para este viernes en Catalunya por la Intersindical-CSC y la Intersindical Alternativa de Catalunya (IAC) tras la sentencia del procés arroja las mayores cifras de seguimiento en la educación y el comercio y con una...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:50:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cos defiende mano dura en la supervisión de las prácticas bancarias</title>
            <description>Mano dura en la aplicación de la normativa bancaria para evitar futuras crisis. Este es uno de los mensajes que lanzó este jueves el gobernador del Banco de España, Pablo Hernández de Cos, en su primer discurso en calidad de presidente del Comité de...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:34:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Roca Junyent absorbe a Segarra de Figarolas y refuerza el área fiscal</title>
            <description>El despacho de abogados 
Roca Junyent, cuyo presidente ejecutivo es Joan Roca Sagarra, anunció ayer la integración de doce profesionales de la firma Segarra de Figarolas, un bufete especializado en asesoramiento fiscal. La operación se enmarca en el...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:30:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>China crece un 6% en el tercer trimestre, su ritmo más bajo desde 1992</title>
            <description>La economía china  avanza como un caracol que se arrastra cuesta arriba por la ladera de una gran montaña: cada trimestre que pasa sigue avanzando, aunque le cuesta más subir y los tramos que cubre son cada vez más cortos. Esa desaceleración se...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:44:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La pesadilla de la deuda española</title>
            <description>El problema de la deuda pública en España se arrastra desde hace años y las perspectivas son muy negativas, porque va creciendo. Como en el caso nacional, cuando el pasivo público está en el 99% “entra en una situación de alerta máxima”, apunta el...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Gueorguieva alerta que el comercio global es “esencial para la paz”</title>
            <description>En un intento de resucitar la maltrecha agenda de la globalización multilateral, la nueva directora gerente del Fondo Monetario Internacional (FMI), Kristalina Gueorguieva, instó a Estados Unidos y China a abandonar de forma permanente las medidas...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:28:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Medio centenar de vuelos cancelados en El Prat por la huelga de este viernes</title>
            <description>
    Las aerolíneas Vueling e Iberia han cancelado casi medio centenar de vuelos, 36 y 12 respectivamente, programados para este viernes en previsión de la huelga general convocada en Catalunya.

Fuentes de Vueling han explicado a Efe que de los 36...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 19:38:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Huelga general: Todos los servicios mínimos para este viernes</title>
            <description>La huelga general convocada por los sindicatos soberanistas Intersindical-CSC e Intersindical Alternativa de Catalunya (IAC) para este viernes 18 de octubre amenaza con dificultar la movilidad en toda Catalunya y en las redes de tren (AVE, Rodalies),...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 19:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Macrooperación de Hacienda contra el fraude en las clínicas estéticas</title>
            <description>La Agencia Tributaria (AEAT) ha lanzado una macrooperación de lucha contra el fraude fiscal en el sector de la cirugía estética y la dermatología, que ha supuesto la inspección de 90 sociedades y 70 personas físicas en quince comunidades...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:03:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Bon Preu cierra todos sus establecimientos por la huelga del 18-O</title>
            <description>El grupo Bon Preu –propietario de la cadena Bonpreu– cierra sus establecimientos y centros de trabajo este viernes 18 de octubre con motivo de la huelga general. En una nota de prensa, la empresa apunta que “cesará totalmente su actividad”. El cierre...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:03:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Seat para Martorell por “la seguridad de los trabajadores”</title>
            <description>
    Seat, el gran icono de la industria de Catalunya, mantiene parada desde este jueves al mediodía su fábrica de Martorell. La plantilla no secunda la huelga general y, por lo tanto, no habrá descuentos en los salarios, pero se ha tomado esta...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:54:28 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La economía catalana supera en un 6% el nivel anterior a la crisis</title>
            <description>La economía catalana ha recuperado el nivel que tenía en el 2007 –antes del estallido de la burbuja inmobiliaria y de la llegada de la crisis financiera y de la deuda soberana– y en el 2018 ya se encontraba un 6,2% por encima de aquel año. Esa es la...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:49:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Industria ultima un pacto para congelar la ley del clima balear</title>
            <description>El Ministerio de Industria espera que Baleares retire en breve su ley de cambio climático, la más exigente de España, que prevé la prohibición en el 2025 de la circulación de los coches diésel y en el 2035 de los de gasolina. Así lo anunció ayer el...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:34:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El sistema de financiación perjudica a Madrid, Baleares, Catalunya y Valencia</title>
            <description>El sistema de financiación autonómico actual sigue perjudicando a las comunidades de Madrid, Baleares, Catalunya y Valencia, según la última actualización del informe anual elaborado por el Instituto de Economía de Barcelona (IEB), dependiente de la...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:30:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El feminismo como relato de marca</title>
            <description>Si hay algo que las marcas deportivas han sabido promover en las últimos tiempos es la capacidad del deporte para generar relatos de igualdad de género. Se acabó la cosificación de la mujer perfecta y el mito “esto es cosa de hombres”. El deporte se...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cómo acertar siempre con las decisiones vitales</title>
            <description>Todos necesitamos, en algún momento de nuestras vidas, la ayuda de un experto. Ya sea porque debemos decidir lo que más nos conviene o porque nos falta información para saber cómo dar el mejor paso. La buena noticia es que tenemos ese asesoramiento a...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Cambra pide impulsar un nuevo modelo económico</title>
            <description>El presidente de la Cambra de Comerç de Barcelona, Joan Canadell, pidió este martes a los empresarios que empiecen a construir ya “un nuevo país”, basado en un nuevo modelo económico para las próximas décadas, que tenga como objetivo hacer de...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:37:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Inspección aflora más de 13.000 trabajadores de la economía sumergida</title>
            <description>La Inspecció de Treball de Catalunya afloró 13.028 puestos de trabajo en los nueve primeros meses del año, un 3,5% más que el ejercicio anterior. La labor inspectora de la Generalitat permitió además transformar 7.585 puestos de trabajo temporales en...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:53:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Iberdrola dispara el beneficio un 20%, a 2.517 millones de euros</title>
            <description>
    Iberdrola obtuvo un beneficio neto de 2.517 millones de euros en los nueve primeros meses del año, lo que representa un incremento del 20,4% con respecto al mismo periodo del ejercicio anterior, respaldado por el buen comportamiento de los...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:06:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Naturgy se anota 901 millones de euros hasta septiembre</title>
            <description>
    Naturgy obtuvo un beneficio neto de 901 millones de euros en los nueve primeros meses del año, frente a las pérdidas de 3.040 millones de euros que reportó en el mismo periodo del ejercicio pasado como resultado del deterioro de casi 4.900...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:40:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>BlueSun compra nuevas marcas y prevé crecer un 50% en tres años</title>
            <description>
    BlueSun, fabricante de detergentes y otros productos de limpieza propiedad del fondo PHI Industrial, prevé crecer alrededor de un 50% su facturación en los próximos tres años gracias al impulso de las nuevas marcas que ha añadido a su porfolio y...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:13:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Santander gana 3.732 millones, un 35% menos por fuertes dotaciones</title>
            <description>El Santander obtuvo un beneficio neto de 3.732 millones en los nueve primeros meses del año, lo que supone un 35% menos que el mismo periodo del año pasado. La entidad financiera explica que ha tenido que hacer dotaciones de 2.448 millones,...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:04:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un nuevo ERE afecta a Catalunya: Bayer despedirá a 75 trabajadores</title>
            <description>La lista de empresas industriales en Catalunya que llevan a cabo 
        ajustes de empleo en los últimos meses se amplió este martes con la multinacional alemana del sector farmacéutico Bayer que anunció un ERE (expediente de regulación de empleo)...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:53:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Fiat Chrysler y Peugeot negocian crear uno de los mayores grupos del mundo</title>
            <description>El fabricante de automóviles italoestadounidense Fiat Chrysler Automobiles y su rival francés PSA Peugeot han confirmado este miércoles que están en conversaciones para una posible fusión o combinación de negocios. El objetivo pasa por crear uno de...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:56:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La huelga de transportistas y centros logísticos bloquea las entradas al puerto de Barcelona</title>
            <description>Los transportistas y trabajadores de centros 
logísticos en huelga han bloqueado tres entradas en el puerto de Barcelona este miércoles a primera hora. 

Centenares de personas han cortado la rotonda más próxima a la cochera de TMB desde las seis de...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:32:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump se equivoca: Los videojuegos no fomentan la violencia</title>
            <description>“Tenemos que acabar con glorificación de la violencia en nuestra sociedad. Esto incluye los horribles y espeluznantes videojuegos, que son ahora tan habituales”, dijo en su día el presidente de Estados Unidos, Donald Turmp. Una guerra equivocada,...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Una trampa para cumplir los límites de deuda y déficit?</title>
            <description>El Banco Central Europeo (BCE) ha ido quemando cartuchos para una economía “que necesita de una respiración asistida monetaria, porque por sí misma no está tirando”, apunta el profesor Gay de Liébana. Pero ya con unas medidas que están al límite,...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Madrid, Baleares, Valencia y Catalunya, perjudicadas por el sistema de financiación</title>
            <description>El sistema de financiación autonómico actual sigue perjudicando a las comunidades de Madrid, Baleares, Catalunya y Valencia, según la última actualización del informe anual elaborado por el Instituto de Economía de Barcelona (IEB), dependiente de la...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 01:30:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Cambra pide un nuevo modelo económico</title>
            <description>El presidente de la Cambra de Comerç de Barcelona, Joan Canadell, pidió este martes a los empresarios que empiecen a construir ya “un nuevo país”, basado en un nuevo modelo económico para las próximas décadas, que tenga como objetivo hacer de...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:37:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los pensionistas reciben 1,28 euros por cada euro cotizado</title>
            <description>Los actuarios se suman al debate sobre el sistema público de pensiones y, como expertos en el cálculo de riesgos para seguros y operaciones financieras, reclaman afrontarlo con la mayor información posible. Por ello, presentaron ayer un análisis...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:45:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Diferencias entre la jubilación en España y el resto de países</title>
            <description>
    España ya es el cuarto país con la esperanza de vida más alta del mundo. Y todo apunta que en la carrera de la longevidad, adelantará incluso a Japón en 2040 que actualmente ocupa el primer puesto. Vivimos más, lo confirman estos datos del...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Invertir en Andorra</title>
            <description>El grupo ERMA, especializado en promociones inmobiliarias en Cataluña y Andorra desde hace 60 años, ha impulsado la construcción de 
        A Tower
, una las promociones más exclusivas realizadas en Andorra en los últimos años. 

Se trata de una...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Fed rebaja por tercera vez consecutiva los tipos de interés</title>
            <description>La Reserva Federal (Fed) anunció hoy la tercera reducción consecutiva en los tipos de interés en lo que va de año. La rebaja es de un cuarto de punto y el precio del dinero se queda en la franja del 1,50 al 1,75%. El banco central estadounidense...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:35:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Ibex 35 cae más de un punto tras la debilidad de los resultados del sector bancario</title>
            <description>El Ibex 35 se ha descolgado de las bolsas europeas y se ha dejado más de un punto porcentual, cerrando en 9.283 puntos, tras la presentación de resultados de algunos de los pesos pesados del Ibex. Los resultados del Banco Santander, Deutsche Bank o...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:26:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ron culpa a Saracho de la quiebra del Popular y dice que llegó para venderlo</title>
            <description>El expresidente del Banco Popular Ángel Ron ha declarado este miércoles en la Audiencia Nacional que el responsable de la quiebra de la entidad fue su sucesor en el cargo, Emilio Saracho, que llegó a la presidencia aupado por el entonces consejero y...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:37:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los mediadores profesionales reclaman más apoyo institucional a la mediación</title>
            <description>Para gestionar constructivamente conflictos escolares, entre vecinos, familiares o laborales los mediadores profesionales reclama más apoyo institucional y político a la mediación. 

“Recomendamos que todas las personas puedan conocer la mediación...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:18:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La reina Letizia entrega los premios a la labor de siete empresarios chinos y africanos</title>
            <description>La reina 
Letizia ha entregado los premios International Friendship Award (IFA) a la labor de siete empresarios chinos y africanos, con los que se reconoce su aportación a la inversión y creación de empleo en sus países y en el exterior. 

Los...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:54:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Gobierno aprobará mañana el sellado del almacén Castor</title>
            <description>El Consejo de Ministros dará mañana luz verde al sellado definitivo del almacén subterráneo de gas Castor. Así lo ha anunciado el presidente del Gobierno en funciones, Pedro Sánchez, durante un mitin en Palma. 

Sánchez ha insistido en la necesidad...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:27:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lagarde, contra Alemania por gastar poco: “No ha hecho lo necesario”</title>
            <description>
    Christine Lagarde, que desde este viernes asume la presidencia del Banco Central Europeo (BCE), tras dirigir durante los últimos ocho años el Fondo Monetario Internacional (FMI), considera que los países con superávit presupuestario como...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:07:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Investigan a FCC por supuesta corrupción y blanqueo en Panamá</title>
            <description>El juez de la Audiencia Nacional Ismael Moreno ha imputado como persona jurídica a FCC por delitos de corrupción en las transacciones internacionales y blanqueo de capitales por el pago de 82 millones de euros de comisiones para la adjudicación de la...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:51:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Subir pensiones con el IPC triplicará el déficit de la Seguridad Social en el 2050</title>
            <description>Si se consolida la vuelta a la revalorización de las pensiones con el IPC, el sistema público tendrá serios problemas de financiación. Así lo ha advertido este miércoles el Instituto de Actuarios Españoles (IAE) en un análisis “independiente y...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:15:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Oliver Blume, consejero delegado de Porsche: “Habrá más fusiones”</title>
            <description>
    Oliver Blume, consejero delegado de Porsche y vicepresidente de fabricación y logística del consorcio Volkswagen, está convencido de que en los próximos años el sector va a vivir muchos más intentos de fusión, alianzas o fusiones como la de PSA...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:49:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La opinión del experto: “a través del deporte se ha abierto una ventana para comunicar y no va a revertirse”</title>
            <description>La verdadera revolución del marketing deportivo es que, gracias a sus distintas aplicaciones, las marcas tienen la oportunidad de cumplir parcial o totalmente sus objetivos de comunicación. Según la estrategia que elijan implementar pueden obtener...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:37:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Uber comienza a operar en Bilbao</title>
            <description>Uber ha comenzado este jueves a prestar servicio en Bilbao con su aplicación UberX, la de solicitud de vehículos de alquiler con conductor (VTC) para transporte urbano, según informó la compañía. La plataforma de movilidad continúa de esta forma con...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:37:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>BBVA gana 3.667 millones, un 15,2% menos, por falta de extraordinarios</title>
            <description>El grupo BBVA ha obtenido 3.667 millones de euros en los nueve primeros meses del año, lo que representa un 15,2% menos que el mismo periodo de un año antes por falta de extraordinarios. Hay que recordar que el año pasado vendió su filial en Chile,...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:41:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Fiat Chrysler y Peugeot se fusionan para crear el cuarto fabricante mundial</title>
            <description>La italoestadounidense Fiat Chrysler (FCA) y el grupo francés PSA, fabricante de Peugeot, han confirmado en un comunicado conjunto su plan de fusión a través de un intercambio de acciones al 50-50 para crear el cuarto mayor fabricante del mundo con...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:23:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Adiós Draghi, hola Lagarde... ¿buen balance en el BCE?</title>
            <description>
    Mario Draghi acaba su mandato de ocho años y entrega el testigo del BCE a Christine Lagarde. De un economista a una abogada, comenta el profesor Gay de Liébana. Pese al cambio, “la política monetaria en principio va a seguir la hoja de ruta...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las infinitas vidas del aluminio, el verdadero rey del reciclado</title>
            <description>Lo encontramos en las latas de bebidas, pero también en los coches, aparatos electrónicos, aviones, electrodomésticos… “Cada vez hay más componentes fabricados con aluminio, es un material claramente en auge”, señala  Carles Rivera, coordinador...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los pensionistas españoles reciben 1,28 euros por cada euro cotizado</title>
            <description>Los actuarios se suman al 
        debate 

sobre el sistema público de 

        pensiones y, como expertos en el cálculo de riesgos para seguros y operaciones financieras, reclaman afrontarlo con la mayor información posible. Por ello, presentaron...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:45:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Reserva Federal rebaja por tercera vez consecutiva los tipos de interés</title>
            <description>La Reserva Federal (Fed) anunció hoy la tercera reducción consecutiva en los tipos de interés en lo que va de año. La rebaja es de un cuarto de punto y el precio del dinero se queda en la franja del 1,50 al 1,75%. El banco central estadounidense...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:35:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ford traslada los motores de Almussafes a Norteamérica</title>
            <description>Malas noticias para la factoría de Ford en Almussafes (Valencia) a causa de la política arancelaria de Donald Trump. La multinacional anunció ayer que dejará de fabricar en esta factoría los motores Ecoboost de 2.0 y 2.3 litros en el 2024 y fabricará...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:57:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Google compra Fitbit por casi 1.900 millones</title>
            <description>
    Google ha adquirido Fitbit por unos 2.100 millones de dólares (1.883 millones de euros), lo que supone una prima del 70,5% si se compara con el precio de cierre de las acciones de la compañía especializada en productos de tecnología wearable...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:37:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Alicia Koplowitz sale de Inditex</title>
            <description>El tercer trimestre significa cambio para Alicia Koplowitz. Y es que durante este periodo, la empresaria ha decidido salir del capital de Inditex, donde (hasta junio) contaba con acciones valoradas en 2,64 millones de euros, todas ellas en manos de...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:15:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las tres empresas que quieren competir contra el AVE de Renfe</title>
            <description>La compañía pública francesa SNCF, la alianza entre Talgo y Globalia, y la firma Ilsa, propiedad de los dueños de Air Nostrum, son las tres compañías que han pedido entrar en la red AVE para prestar servicio de viajeros en tren en competencia con...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:48:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>CaixaBank, elegida mejor banca privada de España por ‘Financial Times’</title>
            <description>
    CaixaBank ha sido elegida como mejor entidad de banca privada en España en 2019 por las revistas The Banker y PWM, del grupo Financial Times, en los Global Private Awards 2019, que premian la excelencia en este sector.

Según ha informado este...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:16:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Todos los Santos y la necrofilia tributaria</title>
            <description>La llegada de Todos los Santos sirve una vez más poner sobre la mesa las diferencias tanto en los impuestos que se pagan por la herencia como el coste de los entierros en función de las autonomías en las que uno habite o pase a mejor vida. El...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los cinco gigantes que dominan los transgénicos</title>
            <description>Las variedades de vegetales genéticamente modificados (transgénicos) fueron cultivadas en el 2018 en 26 países, con una superficie agrícola total de 191,7 millones de hectáreas, lo que supone un incremento del 1% respecto al año anterior (189,8...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>OCDE: la digitalización y el gasto en tercera edad alargarán la desigualdad</title>
            <description>Los mayores niveles de desigualdad que se registran hoy en comparación con antes de la Gran Recesión amenazan con extenderse en el tiempo por la digitalización, que golpeará más a la clase media, y el envejecimiento, que obligará a destinar más gasto...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 02:16:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La economía resiste y sigue creciendo a un ritmo anual del 2%</title>
            <description>Entre julio y septiembre, la economía mantuvo un ritmo de crecimiento anual del 2%, el mismo que en el trimestre anterior. También repite un avance intertrimestral del PIB del 0,4%, apuntalado por el consumo y la inversión. Según el avance del INE,...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:59:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ford trasladará la producción de motores de Almussafes a Norteamérica</title>
            <description>Los motores de Ford dejarán de fabricarse en la planta de Almussafes, en Valencia. La compañía ha confirmado que la nueva generación de motores Ecoboost de 2.0 y 2.3 litros serán fabricados en Norteamérica a partir del año 2020. 


Fuentes de Ford...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:35:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La banca mediana sufrirá si la economía en España empeora</title>
            <description>El Banco de España ha vuelto a someter a las entidades financieras a un nuevo test de solvencia para verificar su capacidad de resistencia ante futuras crisis, tanto en el actual escenario macroeconómico como en uno adverso que contempla una...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El TC anula el impuesto de plusvalías cuando la cuota sea superior al beneficio</title>
            <description>El Tribunal Constitucional (TC) ha anulado el precepto que permitía cobrar el impuesto municipal de plusvalías incluso cuando la cuota resultante a pagar es mayor al incremento del valor del bien vendido. En tales casos –sostiene el TC- “se estaría...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:39:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Gallo ficha a Fernando Fernández, director general de Gallina Blanca</title>
            <description>
    Fernando Fernández Soriano, director general de GB Foods (Gallina Blanca) en España anunció este miércoles su marcha de la compañía, donde será sustituido a partir del 15 de noviembre por Josep Arcas Sarasola, director de recursos humanos de la...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:04:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hong Kong entra en recesión por las protestas y la guerra comercial</title>
            <description>La economía de Hong Kong ha entrado en recesión tras una contracción del 3,2% del PIB en el tercer trimestre, según han informado este jueves fuentes oficiales . Es la primera vez que la economía de la antigua colonia británica sufre esta situación...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:31:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Seat mejora un 4,2% sus beneficios hasta septiembre y dispara sus ingresos un 14%</title>
            <description>La marca automovilística española Seat, que es propiedad del Grupo Volkswagen, ha mejorado sus ganancias en un 4,2% durante los nueve primeros meses del año. Así lo ha publicado el consorcio alemán traduciendo este porcentaje en un beneficio...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:03:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Repsol gana 1.466 millones, un 32,5% menos, por falta de plusvalías</title>
            <description>La petrolera Repsol ha ganado 1.466 millones de euros en los nueve primeros meses del año, lo que supone un 32,5% menos, debido a la falta de resultados extraordinarios. El año pasado, con la venta de su participación del 20% en Naturgy se apuntó...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:46:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La economía española resiste y crece un 0,4% en el tercer trimestre</title>
            <description>La economía de España creció un 0,4% en el tercer trimestre, lo mismo que en el trimestre precedente, con lo que sigue avanzando a su menor ritmo en tres años, según el avance de la Contabilidad Nacional publicada este jueves por el Instituto...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:22:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Fiat Chrysler y Peugeot se fusionan</title>
            <description>La italoestadounidense Fiat Chrysler (FCA) y el grupo francés PSA, fabricante de Peugeot, han confirmado en un comunicado conjunto su plan de fusión a través de un intercambio de acciones al 50-50 para crear el cuarto mayor fabricante del mundo con...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:23:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>CaixaBank gana 1.266 millones hasta septiembre</title>
            <description>El consejero delegado de CaixaBank, Gonzalo Gortázar, ha reconocido esta mañana en la sede del banco en Valencia en relación con los disturbios de las última semanas en Catalunya posteriores a la sentencia del procés que “la inestabilidad no ayuda al...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:41:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Gobierno descarta sanciones de EE.UU. a España por el dinero de Venezuela</title>
            <description>El Gobierno reiteró este sábado la negativa de que Estados Unidos esté considerando sanciones contra España 
por sus relaciones financieras y diplomáticas con Venezuela. El ministro de Exteriores en funciones, Josep Borrell, se ha hecho eco de un...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:36:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Govern invertirá ocho millones en puntos domésticos de recarga de vehículos eléctricos</title>
            <description>La consellera de Empresa y Conocimiento de la Generalitat, Àngels Chacón, ha explicado este sábado que el Govern invertirá más de 8 millones de euros en una red de puntos domésticos de recarga de vehículos eléctricos, una vez finalice el despliegue a...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:39:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Conectividad digital para una movilidad urbana más sostenible</title>
            <description>¿Existen alternativas de movilidad que permitan a las ciudades en el futuro estar menos congestionadas por culpa del tráfico, respetar el medio ambiente y ser más cómodas y saludables para las personas? Este ha sido el punto de partida de la sesión...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:06:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Duel de titans al sector ‘delivery’</title>
            <description>Els grans grups guanyen quota
i afronten una fase de concentració</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:01:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El empleo mantiene su vigor en EE.UU. pese a la desaceleración</title>
            <description>Los pronósticos se hacen para ser contrariados. Así queda patente una vez más con el dato de empleo en Estados Unidos.

La locomotora de la economía mundial –un mundo que tirita por la guerra comercial del presidente Donald Trump– exhibe su...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 02:29:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Decenas de Boeing 737 se quedan en tierra por grietas en el fuselaje</title>
            <description>Decenas de aviones Boeing 737 se han quedado en tierra para ser reparados, tras el hallazgo de grietas en la parte que conecta las alas con el fuselaje, han informado este viernes medios locales en Estados Unidos. En total, un 5 % de los 1.000...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:40:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump “en guardia” ante el acuerdo de fusión Fiat-PSA por sus lazos con China</title>
            <description>La administración de Trump tiene la intención de investigar la fusión propuesta de Fiat Chrysler Automóviles NV y PSA Group de Francia debido a que el acuerdo otorgaría a un fabricante de automóviles chino una participación en la compañía combinada,...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:10:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>China y EE.UU. llegan a un principio de acuerdo en sus negociaciones comerciales</title>
            <description>China y Estados Unidos han llegado este viernes a un principio de acuerdo en las negociaciones que llevan a cabo para intentar poner fin a la guerra comercial entre ambos países. El viceprimer ministro y jefe del equipo negociador de China, Liu He,...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:07:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El grupo chino Fosun se hace con Thomas Cook</title>
            <description>La marca Thomas Cook, el gran turoperador británico que anunció su quiebra el pasado mes de septiembre, pasa a estar controlada por el grupo chino Fosun a cambio de más de 12 millones de euros. Un acuerdo que incluye las marcas hoteleras Casa Cook y...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:19:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Antonio Delgado, la vida en tres tercios</title>
            <description>Se lo dijo su padre, Juan Antonio Delgado, que, además de dirigir durante un cuarto de siglo la Sociedad Anónima Cros, fue presidente de Privat Bank, del Patronato de la Fundación Esade, del Círculo de Economía y de un montón de entidades más:...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 02:36:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los ingenieros piden invertir 18.300 millones anuales en infraestructuras</title>
            <description>La crisis ha golpeado con fuerza la situación de las infraestructuras públicas en España. El dinero público dedicado a su ejecución y su conservación se desplomó para responder a los recortes 
presupuestarios exigidos por Bruselas. Los constructores...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 02:31:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Malestar empresarial con Torra por supeditar la economía a las protestas</title>
            <description>Clima asambleario y frustración en los cuarteles generales del mundo empresarial catalán. Todo apunta a un cambio de estrategia en los próximos días. Este jueves, el president Quim Torra recibió en el Palau de la Generalitat a Josep Sánchez Llibre,...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 02:26:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las próximas disrupciones</title>
            <description>Las empresas que han llevado el sector del reparto a domicilio a la nueva era digital destacan por tener la innovación en su ADN. Algunas son start-ups que han nacido en Silicon Valley (DoorDash, Uber, Postmates), otras son multinacionales con larga...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:03:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>En mans de gegants Glovo , l’única plataforma local</title>
            <description>El repartiment de  menjar a domicili a través d’aplicacions està en ple creixement a  Espanya. El volum de negoci que va generar el sector el 2018 va ser de 555 milions d’euros, un augment del 158%, segons dades de la patronal  Adigital. Les...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:02:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El ‘delivery’ se come el mundo</title>
            <description>Después de un periodo de fuerte expansión e inversiones, las grandes plataformas de comida a domicilio pugnan por dominar los mercados más maduros. Con la posible fusión de las dos grandes plataformas europeas, Just Eat y Take­away, sobre la mesa y,...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:00:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trenitalia también se mete en la carrera por competir con el AVE de Renfe</title>
            <description>
    Trenitalia pujará también por competir con Renfe en transporte de viajeros en tren AVE cuando a partir de diciembre de 2020 este sector se liberalice. El operador italiano se ha aliado con Ilsa, firma de la familia propietaria de Air Nostrum y...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:45:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Gobierno descarta sanciones de EE.UU. por el dinero de Venezuela</title>
            <description>El Gobierno reiteró este sábado la negativa de que Estados Unidos esté considerando sanciones contra España 
por sus relaciones financieras y diplomáticas con Venezuela. El ministro de Exteriores en funciones, Josep Borrell, se ha hecho eco de un...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:36:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El absentismo, campo de batalla entre empresarios y sindicatos</title>
            <description>La sentencia dictada la semana pasada por el Tribunal Constitucional que avala un despido por faltar al trabajo de forma intermitente, aunque esté justificado con una baja médica, ha supuesto un terremoto en el ámbito laboral. La lucha contra el...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 02:21:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mujeres en puestos directivos: más sigue siendo insuficiente</title>
            <description>El número de mujeres en puestos directivos en España se sitúa en un 30%. Tres puntos más que en el anterior informe “Women In Business” elaborado por la consultora Grant Thornton en 2018. Sí, España está por encima del 28% de la Unión Europea y del...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Por qué los autónomos no se retiran tras la edad de jubilación</title>
            <description>Las dualidades en España abundan. Una de ellas en un escenario muy concreto que no debería provocar sesgo alguno: la jubilación. Por una parte, se observa una clase trabajadora que tiende a la prejubilación y la jubilación anticipada. Por otra, la...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La innovación y una mejor experiencia del cliente es la clave del éxito de la Banca Privada</title>
            <description>La excelencia en el sector de la Banca Privada se premia. Muestra de ello son los Global Private Banking Awards 2019 que, desde hace once años, reconocen a las mejores entidades y servicios en este mercado. Este año, y por primera vez, CaixaBank...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El edificio de La Salut en Badalona se demolerá sin explosivos</title>
            <description>El estado en el que se encuentra el edificio desalojado en el número 16 del pasaje de La Torre del barrio de La Salut en Badalona por aluminosis se agrava con la climatología adversa. El viento que soplaba este domingo ha acelerado las labores de...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:50:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las eléctricas se alían con Media Markt, El Corte Inglés y Correos para ganar clientes</title>
            <description>Una normativa del año pasado prohibió a las eléctricas ir puerta por puerta a “robar” clientes a sus empresas competidoras para evitar malas prácticas. Con esta tesitura, algunas de las grandes empresas del sector eléctrico han optado por aliarse con...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:48:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Inglaterra suspende el polémico ‘fracking’ por seguridad</title>
            <description>El Gobierno británico anunció este sábado que Inglaterra suspenderá de forma temporal el fracking 
por temor a nuevos terremotos en el territorio. El fracking , o fracturación hidráulica, es una técnica de extracción de gas del subsuelo que consiste...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:59:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Aramco confirma su salida a bolsa</title>
            <description>La petrolera saudí Aramco, la empresa con más beneficios del mundo, anunció este domingo su próxima salida a la bolsa de Riad (Tadawul) horas después de que la Autoridad de Mercados de Capital saudí diera el visto bueno. “Con esto empieza el proceso...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:52:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Más de 2.600 trabajadores de Telefónica se unen al plan de bajas voluntarias</title>
            <description>Un total de 2.636 trabajadores de Telefónica, el 10,4% de la plantilla en España, se han adherido de forma voluntaria al Plan de Suspensión Individual de Empleo (PSI), que impulsó la empresa como una medida estratégica para mejorar su resultado,...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:30:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El gráfico definitivo para conocer los países que mejor aprovechan el sol</title>
            <description>El aprovechamiento de la energía del sol para la producción de electricidad se ha convertido en una las energías renovables con más crecimiento en los últimos años, gracias en buena parte a las mejoras tecnológicas y la reducción del precio de las...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:05:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La nueva crisis de ERE en Catalunya, diferente a la de los años 2000</title>
            <description>La multinacional Bayer se sumó esta semana a lista de empresas –la mayoría industriales– que aprovechando la reforma laboral del 2012 (esencialmente la eliminación de la autorización administrativa previa) han anunciado un ERE (expediente de...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:18:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>IAG adquiere Air Europa por 1.000 millones</title>
            <description>
    IAG ha realizado una operación bomba dentro del mundo de las aerolíneas, ya que ha decidido adquirir la compañía Air Europa por 1000 millones de euros. El grupo que formaba parte de Iberia ha emitido el comunicado esta mañana, y la compra...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:43:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La AIE alerta de la ralentización de la eficiencia energética tres años seguidos</title>
            <description>La Agencia Internacional de la Energía (AIE) ha alertado de la ralentización por tercer año consecutivo de los progresos en eficiencia energética en el mundo. Se apunta a que esta situación supone una pérdida de oportunidades económicas que aleja de...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:42:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Catalunya lidera la llegada de turistas extranjeros hasta septiembre</title>
            <description>
    España superó los 67,1 millones de turistas internacionales en los nueve primeros meses del año, un 1,3% más que en el mismo periodo de 2018, según los datos ofrecidos este lunes por el Instituto Nacional de Estadística (INE). Solo en septiembre...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:34:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>McDonald’s despide a su CEO por mantener una relación con una empleada</title>
            <description>El consejero delegado de McDonald’s, Steve Easterbrook, ha sido despedido por violar las políticas de la compañía al mantener una relación sentimental con una empleada, informó este domingo la empresa. El gigante de la comida rápida señaló que...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:12:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>IAG compra Air Europa por 1.000 millones</title>
            <description>
    IAG ha acordado con Globalia la compra de todo el capital social emitido de Air Europa por 1.000 millones de euros, una operación que el holding dueño de Iberia y British Airways financiará con deuda, según ha anunciado este lunes el holding...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:37:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hay que aceptarlo: El Mobile World Congress peligra</title>
            <description>Lo que está pasando en Barcelona parece ser un tiro en el pie y puede tener muy malas consecuencias, apunta el profesor Gay de Liébana sobre los episodios de violencia tras la sentencia del 
        procés
. Esto puede tener un alto coste con una...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Amancio Ortega cobrará hoy 9.400 euros por segundo gracias a Inditex</title>
            <description>
    Amancio Ortega, con una fortuna estimada de 63.200 millones de euros –70.400 millones de dólares– según Forbes, verá aumentar su riqueza en 812,5 millones este lunes gracias al cobro del segundo dividendo que reparte este año entre sus...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El absentismo laboral, campo de batalla entre empresarios y sindicatos</title>
            <description>La sentencia dictada la semana pasada por el Tribunal Constitucional que avala un despido por faltar al trabajo de forma intermitente
, aunque esté justificado con una baja médica, ha supuesto un terremoto en el ámbito laboral. La lucha contra el...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 02:21:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las eléctricas se alían con la distribución para ganar clientes</title>
            <description>Una normativa del año pasado prohibió a las eléctricas ir puerta por puerta a “robar” clientes a sus empresas competidoras para evitar malas prácticas. Con esta tesitura, algunas de las grandes empresas del sector eléctrico han optado por aliarse con...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:48:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La directiva mejor pagada de toda Alemania es una mujer española</title>
            <description>La española Belén Garijo, exestudiante de la Universidad de Alcalá, es la directiva mejor pagada de Alemania, según la publicación alemana ‘Handelsblatt’. Garijo, de 57 años y nacida en Almansa (Albacete), es miembro del consejo ejecutivo de Merck...</description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 16:11:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Bruselas propone dar más margen a los países para que fijen sus tipos del IVA</title>
            <description>La Comisión Europea ha propuesto este jueves reformar el sistema actual de IVA para dar más libertad a los países del bloque comunitario a la hora de tomar decisiones sobre los diferentes tipos de este impuesto, eliminando la lista de bienes y...</description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 13:02:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La morosidad de la banca cae al 8,07% y sigue en mínimos desde 2012</title>
            <description>La morosidad de los créditos concedidos por los bancos, cajas y cooperativas a particulares y empresas se redujo ligeramente en noviembre, hasta el 8,07%, frente al 8,22% registrado en el mes anterior, y se sitúa en mínimos desde febrero de 2012...</description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 11:46:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sorpresas en el ranking de las marcas españolas más valiosas</title>
            <description>
    Zara, Movistar y Banco Santander son las tres marcas más valiosas de España, según el ranking de ‘Mejores Marcas Españolas 2017’ publicado este jueves por la consultora Interbrand. El listado viene con sorpresas: la marca de Inditex se convierte...</description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 10:41:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>China crece el 6,9% en 2017 y acelera el ritmo por primera vez en siete años</title>
            <description>El Producto Interior Bruto (PIB) de China aumentó un 6,9% en 2017, dos décimas más que el año anterior, en lo que supone el primer aumento entre dos ejercicios desde 2010, anunció este jueves la Oficina Nacional de Estadísticas. El consumo interno,...</description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 10:08:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Alquilar es ya más caro que durante los años de la burbuja inmobiliaria</title>
            <description>Catalunya lideró el aumento del precio de los alquileres en España en el 2017, con una subida media del 10,3% en la comunidad que situó el precio medio en 12,39 euros/m2al mes. La subida del 2017 se añade a las fuertes subidas que encadenan las...</description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 07:48:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un informe de Fedea defiende poner peajes en todas las autovías</title>
            <description>Un nuevo informe que acaba de publicar la Fundación de Estudios de Economía Aplicada (Fedea) censura la ampliación de infraestructuras del transporte llevada a cabo en España desde los años de bonanza previos a la crisis hasta el 2012, en plena...</description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 01:57:55 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Comunitat Valenciana se distancia de la ‘turismofobia’ con “turismofilia”</title>
            <description>La Comunitat Valenciana aspira a “ser la capitalidad de la hospitalidad mediterránea”. Es el objetivo que ha marcado el secretario autonómico de Turismo, Francesc Colomer, en un discurso claramente alejado de los episodios contra el turismo de masas...</description>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Apple repatriará más de 200.000 millones a EE.UU. con la reforma de Trump</title>
            <description>
    Apple  ha asegurado que repatriará cientos de miles de millones de dólares de otros países a Estados Unidos, pagará alrededor de 38.000 millones de dólares en impuestos sobre ese dinero y gastará decenas de miles de millones en empleos,...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 22:55:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Apple construirá un nuevo campus y creará más de 20.000 puestos de trabajo</title>
            <description>El fabricante de ordenadores y equipos electrónicos Apple ha anunciado un nuevo plan de inversiones basado en su compromiso de apoyar la economía estadounidense y la fuerza de trabajo del país, donde prevé crear más de 20.000 nuevos empleos y...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 20:03:55 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La deuda pública sube en noviembre y se sitúa en el  98,8% del PIB</title>
            <description>La deuda del conjunto de las administraciones públicas alcanzó los 1,142 billones de euros en noviembre, lo que representa un incremento de 9.044 millones de euros respecto al mes anterior, hasta situarse en el entorno del 98,84% del PIB, según datos...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 18:29:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rato: Guindos me ofreció un puesto en una cotizada para salir de Bankia</title>
            <description>El expresidente de Bankia

         Rodrigo Rato ha responsabilizado al ministro de Economía, Industria y Competitividad, Luis de Guindos, de su dimisión al frente de la entidad en 2012, de la forma en la que se llevó a cabo y de sus consecuencias, y...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 18:23:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La CEOE ofrecerá un alza salarial del 2% además de un variable del 1%</title>
            <description>La Junta Directiva de la CEOE ha acordado este miércoles presentar a los sindicatos una propuesta de subida salarial para 2018 del entorno del 2 %, sin suelo y con una parte variable del 1 % ligada a diversos factores como la productividad, la...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 18:15:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El rey defiende en Fitur el turismo como sector clave de España en el mundo</title>
            <description>Las ofertas de Madrid, Galicia, Navarra, Aragón, Castilla y León, la Comunitat Valenciana y Ceuta han centrado este miércoles el recorrido autonómico de los reyes en su visita inaugural a Fitur, durante la que don Felipe ha confiado en el aumento del...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 16:46:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El BCE ve insuficiente la subida de los salarios</title>
            <description>El crecimiento de la zona euro está cobrando un mayor ímpetu, en línea con la mayoría de economías desarrolladas, pero la inflación todavía no cumple con las expectativas, algo que el Banco Central Europeo (BCE) atribuye a que los salarios aún no han...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 15:03:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Ibex corta su buena racha y pierde los 10.500 puntos</title>
            <description>El Ibex 35 ha seguido la misma tónica que sus homólogos europeos en la jornada de hoy, de manera que corta con una racha de 6 subidas consecutivas. Finalmente se ha dejado un -0,44% tras cerrar en los 10.474 puntos. París se ha dejado un -0,36% y...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 14:42:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Gobierno obliga a Telefónica a gestionar las cabinas y la guía telefónica un año más</title>
            <description>El Ministerio de Energía, Turismo y Agenda Digital ha designado a Telefónica como operador encargado de la prestación de los servicios universales relativos a la oferta de cabinas y la elaboración y entrega de guías telefónicas durante un año más...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 14:08:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Crecimiento sostenido de la economía andorrana</title>
            <description>El Govern d’Andorra ha dado a conocer la estimación del PIB para 2016, que se ha situado en los 2.601,1 millones de euros, con una variación interanual del 2,6% respecto al 2015, que fue de 2.535,1 millones. La evolución del PIB andorrano refleja la...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 13:32:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Barceló descarta salir a bolsa, tras su frustrada operación de fusión con NH</title>
            <description>
    Barceló Hotel Group ha descartado salir a bolsa en los próximos años, tras la frustrada operación de fusión propuesta al grupo hotelero NH, que sí que cotiza, por lo que la operación le habría permitido acceder al mercado, pero su oferta ha sido...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 13:16:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El BCE dice que el colapso del mercado de criptomonedas no sería sistémico</title>
            <description>Un potencial colapso del mercado de criptomonedas como bitcoin podría tener consecuencias para la estabilidad financiera, pero no tendría carácter sistémico, según ha señalado el vicepresidente del Banco Central Europeo (BCE), Vítor Constancio, en...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 12:28:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La confianza empresarial de Catalunya cae un 2,3% el primer trimestre</title>
            <description>El índice de confianza empresarial armonizado (Iceh) de Catalunya ha disminuido un 2,3% en el primer trimestre de este año en comparación con el trimestre anterior y un 1,1% respecto al mismo periodo del año pasado.

Según ha informado este miércoles...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 12:11:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El bitcoin pierde los 10.000 dólares y pierde el 50% desde sus récords</title>
            <description>El bitcoin ha caído este miércoles por debajo de los 10.000 dólares –algo más de 8.000 euros–, un valor que es la mitad de su precio máximo alcanzado en diciembre. Todo ello con los inversores temerosos de que los reguladores puedan restringir a la...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 07:42:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Barcelona ensaya un laboratorio de ideas para ser capital de la innovación</title>
            <description>
    Barcelona ha comenzado a transitar por la Avenida Futuro. Medio centenar de representantes del más alto nivel de algunas de las principales empresas catalanas, españolas y multinacionales, de destacadas entidades y de la administración local se...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 01:58:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Puigdemont, no se puede gobernar a distancia</title>
            <description>El profesor Gay de Liébana ironiza con la “nueva dimensión que va a ser la política digital” para concluir que esto no es política, porque los gobernantes tienen que estar al pie del cañón. 

</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:09:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las apps caen en el olvido: ¿Es mejor una web móvil para tu empresa?</title>
            <description>Una aplicación zombie es la que tenemos en nuestro teléfono móvil, pero no la utilizamos. O, peor aún, una que nadie se descarga y vive su existencia en el olvido en las profundidades de Google Play y/o Apple Store. Pablo Foncillas, el anti gurú, nos...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Por qué ha llegado la hora de comprarte un piso de obra nueva</title>
            <description>Dejamos atrás un año positivo y de crecimiento en el sector inmobiliario. Tras el parón generado por el boom inmobiliario, volvemos a dar la bienvenida a la experiencia de comprar piso. Adquirir viviendas de obra nueva vuelve a ser un sueño...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las mujeres directivas se reivindican con el estreno de Laura Roigé en la Cambra de Tarragona</title>
            <description>Es de las pocas presidentas de cámaras de comercio del conjunto del Estado –la cuarta, tras las de Toledo, Castellón y Menorca– pero lleva muchos años en el mundo de la empresa. La primera vez que 
        Laura Roigé i Pons se puso al frente de una...</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Guindos subraya que el rescate bancario evitó la salida de España de la zona euro</title>
            <description>El ministro de Economía, Industria y Competitividad, Luis de Guindos, ha asegurado este martes que el rescate financiero y a Bankia evitó que España saliera de la zona euro y la petición de un rescate de toda la economía.

“La reforma del sector...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 19:16:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Aigües de Banyoles ficha a Vila como director general</title>
            <description>El consejo de administración de la compañía Aigües de Banyoles acordó este lunes nombrar como director general al ex conseller de Territori i Sostenibilitat, Santi Vila, según ha comunicado la empresa hoy. La compañía, nacida en 1930, se encarga de...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 17:52:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Botín apela en Barcelona al “seny” para que vuelva la estabilidad en Catalunya</title>
            <description>Que vuelva la sensatez política en Catalunya y favorecer un contexto así de estabilidad para los negocios y la economía. Este es el deseo de la presidenta del Banco Santander, Ana Botín, expresado este martes por la tarde en Barcelona, donde ha...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 17:17:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La UE se pone las pilas en la lucha contra la contaminación por plásticos</title>
            <description>La Comisión Europea ha presentado los detalles de la nueva Estrategia Europea sobre Plásticos, un conjunto de iniciativas en el marco de la economía circular con el que se pretende reducir el uso de los productos plásticos más contaminantes

La...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 17:04:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>A qué trabajadores les han subido el sueldo y a cuáles no en España</title>
            <description>Hay algo que no funciona como debería. Las alabanzas nacionales a la recuperación económica que según parece experimenta el país no se acaban de reflejar en los salarios. Los sueldos de los empleados españoles siguen estancados pese al crecimiento...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 16:31:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Dow Jones supera los 26.000 puntos por primera vez en su historia</title>
            <description>
    Wall Street abrió este martes con fuertes ganancias y el Dow Jones de Industriales, su principal indicador, se disparaba un 1,04 % y superaba por primera vez en su historia la barrera de los 26.000 puntos. Veinte minutos después de comenzar las...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 16:16:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El veto europeo al aceite de palma como biocumbustible molesta en Malasia</title>
            <description>Medio millar de agricultores de Malasia dedicados a la producción de aceite de palma se manifestaron el martes 16 de enero en Kuala Lumpur para protestar contra la iniciativa de la Unión Europea (UE) de restringir su importación de este producto en...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 14:02:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El BBVA mantiene su previsión de crecimiento para 2018 en el 2,5%</title>
            <description>El servicio de estudios del BBVA mantiene su previsión de crecimiento económico para 2018 en el 2,5%, pese a que continúa la incertidumbre generada por la situación en Catalunya, que ha influido ya en algunas variables de la economía española.

El...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:44:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La UE sacará a Panamá y Corea del Sur de su lista “negra” de paraísos fiscales</title>
            <description>Los Veintiocho han acordado sacar a Panamá, Corea del Sur, Emiratos Árabes Unidos, Barbados, Granada, Macao, Mongolia y Túnez de l
a lista comunitaria de paraísos fiscales que publicó a principios de diciembre y que estaba compuesta por 17...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:05:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Gobierno plantea calcular la pensión con toda la vida laboral de forma voluntaria</title>
            <description>El Grupo Popular ha propuesto a la Comisión del Pacto de Toledo ampliar el periodo de cálculo de la pensión a toda la vida laboral de forma voluntaria, según adelantó este lunes la ministra de Empleo y Seguridad Social, Fátima Báñez, en una...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 12:44:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Bonet cree que continuará el “goteo” de empresas que salen de Catalunya si no hay estabilidad</title>
            <description>El presidente de Freixenet y de la Cámara de Comercio
 de España, José Luis Bonet, ha asegurado este martes que las empresas que han salido de Catalunya no volverán hasta que tengan la seguridad de que ha regresado la estabilidad y la normalidad a...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 12:20:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La bombona de butano es un 14% más cara que hace un año</title>
            <description>La bombona de butano sube hoy por segunda vez consecutiva su precio máximo, con un incremento de 24 céntimos (1,7%), y es un 14% más cara que hace un año, según el análisis de Facua-Consumidores en Acción.

Con la última revisión bimestral, la...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 11:58:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Corte Inglés da el salto y comienza a vender sus productos en Cuba</title>
            <description>El Corte Inglés ha empezado a vender productos de sus marcas blancas Aliada y El Corte Inglés en dos supermercados de La Habana (Cuba) a través de un acuerdo con la empresa italiana Farmavenda.

De momento, los artículos de El Corte Inglés -pastas,...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 11:23:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ferrovial asumirá los contratos con Carillion en el Ejército británico</title>
            <description>El grupo británico de infraestructuras y servicios Amey, filial de Ferrovial, ha asegurado que se encuentra en disposición de prestar los servicios comprometidos en aquellos contratos adjudicados en sociedades conjuntas con la quebrada Carillion, que...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 09:34:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Ibex recupera los 10.500 puntos dos meses y medio después</title>
            <description>El Ibex 35 prolonga la buena racha que lleva en este 2018 tras sumar un 0,51% y cerrar en los 10.521 puntos. Con esta ya son diez (de once posibles) las sesiones en la que ha logrado cerrar con subidas en lo que llevamos de año.

La sesión de hoy ha...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 09:24:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>BP asumirá un cargo de 1.388 millones por el desastre de Deepwater Horizon</title>
            <description>La petrolera británica BP asumirá un impacto negativo extraordinario de 1.700 millones de dólares (1.388 millones de euros) en sus cuentas del cuarto trimestre de 2017 en el marco del acuerdo para zanjar la demanda colectiva en EE.UU. por el desastre...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 09:22:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La prima de riesgo baja de los 100 puntos e ignora la crisis política catalana</title>
            <description>La prima de riesgo prosiguió ayer su descenso y situó el indicador en 94 puntos, el nivel más bajo desde el mes de agosto. El Ministerio de Economía atribuyó el descenso a la percepción del mercado sobre la solidez de los fundamentos económdicos de...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 02:26:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Colau busca una abstención múltiple para aprobar el presupuesto municipal</title>
            <description>El gobierno de Ada Colau negocia por separado con PDECat, ERC, PSC y la CUP una abstención múl­tiple de buena parte de la oposición municipal para sacar adelante el viernes, en una comisión extraordinaria de Economía, el presupuesto del Ayuntamiento...</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 02:15:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Catalunya sin Govern... Nada bueno</title>
            <description>El profesor Gay de Liébana sostiene que todo el mundo necesita que haya un gobierno al fin y al cabo regional que esté vinculado e involucrado en la labor de devolver la estabilidad y la seguridad </description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 00:03:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Panasonic, Mitsubishi y La Tagliatella trasladan su sede fuera de Catalunya</title>
            <description>La multinacional japonesa Panasonic, la electrónica Mitsubishi Electric, el grupo hotelero Gargallo y la cadena de restauración Pastificio Restaurantes, dueña de La Tagliatella, han pasado a engrosar la larga lista de empresas que se han llevado su...</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 20:22:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Arranca el juicio del caso BPA en Andorra</title>
            <description>El primero de los juicios sobre el caso BPA ha iniciado este lunes en la sala Prada Casadet de Andorra la Vella con el debate de las primeras cuestiones previas presentadas. Las primeras dos, presentadas por Jesús Jiménez, abogado del ex consejero...</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 18:06:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Airbus dejará de producir el A380 si no hay contratos para fabricar seis al año</title>
            <description>
    Airbus dejará de fabricar su avión gigante A380 si no consigue contratos que le permitan mantener una cadencia de producción mínima de seis unidades al año, y eso pasa, sobre todo, por las negociaciones que mantiene con la compañía Emirates...</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 15:24:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La construcción de vivienda en Catalunya, muy lejos de tasa de reposición</title>
            <description>Los visados de viviendas de nueva planta o grandes rehabilitaciones crecieron en Catalunya en 2017 un 32% en relación con el año anterior al contabilizarse 11.250, una cifra muy por debajo de los 40.000 que el Colegio de Arquitectos considera...</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 14:26:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dos de cada tres trabajadores esperan un aumento de sueldo para este año</title>
            <description>
    Dos de cada tres trabajadores (32,2%) creen que 2018 les traerá un aumento de sueldo; la mayor parte, el 22%, piensa que su subida será equivalente al IPC mientras que el 10,2% espera un “aumento notable” de su salario, según una encuesta de...</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 12:49:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La riqueza de las familias aumentó un 4,3% en el tercer trimestre del 2017</title>
            <description>La riqueza financiera neta de las familias españolas se situó en 1.332.077 millones de euros en el tercer trimestre del 2017, lo que supone un aumento del 4,3% respecto al mismo periodo de 2016 pero un 1,3% menos en comparación al anterior trimestre,...</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 12:28:55 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Madrid confía en dar el ‘sorpasso’ del PIB a Catalunya en 2018</title>
            <description>La presidenta regional Cristina Cifuentes ha augurado que 2018 será el año del “sorpasso” del PIB de la Comunidad de Madrid sobre el de Catalunya “por primera vez en la historia”, un avance que atribuye a las políticas del PP de estímulo de la...</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 11:03:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El precio de la vivienda subió un 4,5% en 2017</title>
            <description>El precio de la vivienda terminada (nueva y usada) aumentó un 4,5% en 2017, casi tres puntos más de lo que subió en 2016 (1,7%), según el índice Tinsa IMIE. Los mayores repuntes en el precio de la vivienda se dieron en 2017 en las capitales y grandes...</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 10:03:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Ibex cierra plano a la espera de acontecimientos durante le resto de la semana</title>
            <description>Este lunes hemos asistido a una jornada que, además de haber sido un tanto atípica debido al día festivo en Wall Street (día de Martin Luther King), ha estado falta de catalizadores macro que animaran a las principales plazas a tomar un rumbo claro...</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 09:46:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Liquidación forzosa de la constructora Carillion</title>
            <description>La empresa británica de construcción y gestión de servicios Carillion, una de las principales proveedoras del Gobierno británico con más de 200 años de historia, anunció este lunes que ha entrado "en liquidación forzosa, con efecto inmediato" al no...</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 08:57:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Competencia denuncia el 10% de rentabilidad de las eléctricas españolas</title>
            <description>La Comisión Nacional de los Mercados y las Competencia (CNMC) ha publicado un informe que denuncia que las eléctricas obtienen de media un 10% de rentabilidad en su negocio de distribución de luz. La rentabilidad en 2013 se situó en el 8,84%, cifra...</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 01:52:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La recuperación del sector impulsa la venta de segundas residencias</title>
            <description>La recuperación del mercado inmobiliario ha llegado en el 2017 al mercado de vivienda vacacional, que está creciendo incluso más que la compra de primeras residencias según los datos del BBVA. Félix Lores, economista del área inmobiliaria del...</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 01:42:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Pongo un chatbot en mi vida?</title>
            <description>Érase una vez un Robot… “¿Ha visto usted un robot por dentro? (…) Muy pulcro, muy sencillo. Una pieza preciosa. Pocas cosas, todo en orden. El producto de un ingeniero es técnicamente más perfecto que un producto de la naturaleza.” Así acuña por...</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:10:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las criptomonedas más absurdas que han logrado enloquecer al mercado</title>
            <description>El 2017 ha marcado un punto de inflexión en el mercado de las criptomonedas. Es el año en el que se han abierto el paso al gran público. La fiebre por los bitcoin, que ha hecho disparar su valor más de un 1.300% en un año, ha conseguido situar a las...</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los millenials, las víctimas que pagarán el triple por las casas</title>
            <description>El profesor Gay de Liébana analiza la situación de los millenials, la generación que nació en años de abundancia pero que la crisis se llevó parte de sus expectativas y que deberán destinar hasta siete años de sus ingresos el día que quieran comprar...</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:02:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Banco Mundial modificó los datos de competitividad del Chile de Bachelet</title>
            <description>El Banco Mundial (BM) cambió las metodologías de cálculo de uno de sus principales informes de manera "injusta y engañosa" durante varios años, algo que afectó a la posición de Chile en los ránkings sobre competitividad empresarial, informó 
       ...</description>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 14:04:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El empresario inquieto</title>
            <description>Desde aquí mi adiós a Paco Pons, una gran persona, un gran empresario, un gran fabricante y un gran amigo que nos ha dejado tras una larga y dura enfermedad. Un hombre con unos valores ejemplares y una personalidad honesta y humilde; con una actitud...</description>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 02:06:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Blockchain: el futuro en un plato de macarrones</title>
            <description>No hace falta saber de física ni entender cómo se transporta la electricidad para enchufar un electrodoméstico a la corriente y hacerlo funcionar. Quién no se ha preguntado alguna vez, antes de subirse a un avión, ¿como puede ser que ese monstruo...</description>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 01:50:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Asaltarán las mujeres el Foro de Davos?</title>
            <description>No existen las casualidades, sino las causalidades. Así que no es casual que la 48ª Reunión Anual del Foro Económico Mundial
, que se celebrará la semana que viene en Davos y que se centrará en “la creación de un futuro compartido en un mundo...</description>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 00:03:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La batalla de los salarios</title>
            <description>Aunque con dificultad, la reclamación de mejoras reseñables en los salarios se está colando incluso en el discurso de apóstoles hasta ahora poco convencidos como el propio presidente del Gobierno, Mariano Rajoy. La idea de subir los sueldos, sobre...</description>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 00:01:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Airbus, multada con 104 millones por un litigio con Taiwán</title>
            <description>El consorcio aeronáutico Airbus, con sede en Francia y varios puntos de fabricación en España, anunció que fue multado con 104 millones de euros en su contencioso con Taiwán enla entrega de unos misiles por una filial del grupo en los años 90....</description>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 23:13:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere el empresario valenciano Francisco Pons, exvicepresidente de Bankia</title>
            <description>El empresario valenciano Francisco Pons ha fallecido esta madrugada a los 75 años tras una larga enfermedad, según han confirmado fuentes de la Asociación Valenciana de Empresarios (AVE), que presidió de 2003 a 2011. También ejerció el cargo de...</description>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 11:07:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El euro avanza una posible subida de tipos y supera los 1,21 dólares</title>
            <description>El euro suma y sigue, también este año. Tras un espectacular 2017, que empezó con la amenaza de caer hasta la paridad con el dólar y acabó al borde de los 1,2 dólares, la moneda única alcanzó ayer máximos desde diciembre del 2014 y llegó a cambiarse...</description>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 02:49:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Cerrará mi banco en 2018?</title>
            <description>El número de sucursales bancarias se ha reducido drásticamente durante los últimos años. Entre septiembre de 2008, cuando se registró el pico más alto de las últimas décadas, hasta septiembre del pasado año, el parque estatal de oficinas se redujo en...</description>
            <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La estiba de Barcelona cierra el primer convenio en España tras la reforma</title>
            <description>
    Barcelona se ha convertido en el primer puerto español en aprobar un convenio tras la convalidación en el Congreso del real decreto-ley de reforma de la estiba portuaria, en mayo del año pasado.

Para la firma de este convenio sólo queda su...</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 14:54:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La factura de la luz subió un 10% en 2017</title>
            <description>La factura de la luz subió un 9,5 % en 2017 con respecto a 2016, según los datos que ha hecho hoy públicos la Comisión Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC), que señala que la factura de un consumidor medio pasó de 516,42 euros en 2016 a...</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 14:18:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Gobierno limita al 50% el gasto de los ministerios hasta que haya Presupuestos</title>
            <description>El Ministerio de Hacienda y Función Pública ha establecido un límite del 50% en el importe que pueden gastar los ministerios y organismos autónomos este año hasta que se aprueben los Presupuestos Generales del Estado de 2018, según el documento que...</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 13:08:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La exportación china crece tras dos años y corta lazos con Corea del Norte</title>
            <description>El comercio exterior chino subió un 14,2% en 2017, ayudado por un aumento del 18,7% en las importaciones, lo que pone fin a dos años consecutivos de caídas en los intercambios con el exterior, informó este viernes la Administración General de Aduanas...</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 12:58:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Prat bate récord histórico y cierra el año con más de 47 millones de pasajeros</title>
            <description>El Aeropuerto de Barcelona-El Prat ha cerrado el año 2017 con 47.284.500 pasajeros, un 7,1% más que en 2016, con lo que ha superado su récord histórico que había alcanzado en el año pasado con 44.154.722 pasajeros. El mes de diciembre acabó con 3.193...</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 12:47:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nueva polémica por la prospección de hidrocarburos cerca de Canarias</title>
            <description>En enero de 2015 la compañía española Repsol decidió abandonar la búsqueda de hidrocarburos en aguas próximas a las Canarias, después de que el sondeo de la zona denominada Sandía diera resultado poco atractivos para la explotación comercial de gas....</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 12:40:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El euro toca máximos en tres años aupado por el acuerdo de Alemania</title>
            <description>
    El euro ha tocado máximos en tres años, desde diciembre de 2014, al cotizar este viernes por la mañana en el mercado de cambio de divisas de Frankfurt a 1,21 dólares. Ello ha coincidido con el anuncio del acuerdo entre Angela Merkel y Schulz...</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 11:20:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La creación de empresas en Catalunya cayó el 20% en noviembre</title>
            <description>
    Catalunya creó 1.372 sociedades en noviembre, el 19% menos que hace un año, si bien mejora los datos de octubre (1.224) y septiembre (1.015). La creación de empresas remonta, tras el frenazo posterior a agosto, pero lo hace a ritmo lento y lejos...</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 11:07:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Benjumea y Sánchez Ortega, absueltos por las indemnizaciones en Abengoa</title>
            <description>La Audiencia Nacional ha absuelto al expresidente y al ex consejero delegado de Abengoa, Felipe Benjumea y Manuel Sánchez Ortega, de un delito de administración desleal por cobrar una indemnización de 11,4 millones de euros y 4,4 millones de euros...</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 10:24:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Ibex 35 termina la semana en verde a pesar de la subida del euro</title>
            <description>Las bolsas europeas cierran en positivo la última jornada de la semana. Un +0,26% es lo que suma el Ibex 35 este viernes, lo que le permite irse de fin de semana afincado en los 10.462 puntos. El Ibex solo ha caído en 1 de las 9 sesiones que llevamos...</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:28:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La inflación subió menos de lo avanzado en 2017, pero igual golpea al bolsillo</title>
            <description>La inflación, recogida en el IPC, creció el 1,1% en 2017, una décima menos de lo adelantado hace un par de semanas y menor al 1,7% del mes anterior, según ha confirmado el Instituto Nacional de Estadística (INE). Mes sobre mes, diciembre sobre...</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:03:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Terfrisa suspende pagos con 107 millones de deuda</title>
            <description>
    Frigorífics de l’Empordà (Terfrisa), compañía cárnica con sede en Vilamalla (Alt Empordà), presentó antes de fin de año concurso de acreedores en Girona con una deuda de 107 millones de euros. La empresa, que ya estaba en preconcurso desde...</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 02:10:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cuentas bancarias universales... ¿nos vigilan más?</title>
            <description>El profesor Gay de Liébana sostiene que la tendencia a bancarizar todas las operaciones de pago favorece que Hacienda controle todos los movimientos. “No vamos a ser dueños del dinero, sino virtualmente propietarios”, dice el profesor 

</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 00:08:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Catalunya crecerá más que la economía española en el primer trimestre</title>
            <description>Las previsiones económicas de Catalunya para el primer trimestre de 2018 van al alza e incluso se sitúan por encima de las del conjunto de España. Así lo indica el informe de la Autoridad Independiente de Responsabilidad Fiscal (AIReF), que en la...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 21:44:55 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Iberia aterriza en Atocha y Sants con su nuevo Puente Aéreo</title>
            <description>
    Iberia ha llevado su Puente Aéreo hasta las principales estaciones de trenes de Madrid y Barcelona. La compañía aérea quiere dar a conocer a los usuarios que utilizan el tren como medio de transporte las ventajas y novedades que ha incorporado...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 20:37:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Madrid albergará el centro operativo mundial de IATA</title>
            <description>La Asociación Internacional de Transporte Aéreo (IATA) ha elegido a Madrid como su mayor centro de operaciones mundial, con lo que su oficina en la capital española pasará a manejar más de 150.000 millones de dólares en billetes aéreos para las 280...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 19:06:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El BCE cree que los recortes fiscales de Trump impulsarán la economía de eurozona</title>
            <description>La economía de la zona euro puede recibir un impulso de un aliado poco probable: Donald Trump. La expansión del bloque monetario es la más fuerte en una década y podría ser alentada aún más por la reforma tributaria estadounidense, según las actas de...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 18:26:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Bruselas quiere fabricar un superordenador europeo de 1.000 millones de euros</title>
            <description>La Comisión Europea (CE) ha presentado este jueves su proyecto para crear un superordenador europeo cuyo desarrollo costaría mil millones de euros y estaría operativo en 2020, financiado a partes iguales por la Unión Europea (UE) y los Estados...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 15:22:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Alemania crece al mayor ritmo en seis años y con superávit récord</title>
            <description>El PIB de Alemania experimentó un crecimiento del 2,2% en 2017, un 2,5% si se eliminan las variaciones de calendario. Son tres décimas más que en 2016, el octavo año seguido de alzas y la mayor expansión de la primera economía europea desde 2011,...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 15:11:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Exceltur rebaja hasta 320 millones el impacto de la crisis catalana en el turismo</title>
            <description>La inestabilidad política en Catalunya ha generado una pérdida de 319 millones de euros de actividad turística 2017, rebajando el crecimiento del PIB turístico español del 4,7% al 4,4%, según la Alianza para la Excelencia Turística, Exceltur.

Se...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 14:19:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>BanSabadell Vida traslada su sede social de Barcelona a Madrid</title>
            <description>
    BanSabadell Vida, empresa participada al 50% por Banco Sabadell y la aseguradora suiza Zurich, ha trasladado su sede social desde Sant Cugat del Vallès (Barcelona) a Madrid.

Así consta en el Boletín del Registro Mercantil, en el que esta...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 14:08:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Unión Europea lanza una consulta pública para salvar a las abejas</title>
            <description>La Comisión Europea ha lanzado una consulta pública sobre el descenso de las poblaciones de abejas y otros insectos polinizadores con el objetivo de recopilar opiniones que ayuden a la elaboración de una estrategia europea para abordar el problema,...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 13:53:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cecot podría volver a Foment tras cambiar la directiva si hay expulsión</title>
            <description>El presidente de Cecot, Antoni Abad, ha apelado este jueves al diálogo y la unidad tras el expediente abierto por Foment del Treball en el que se evalúa su expulsión de la patronal catalana por impulsar acciones de ámbito estatal sin consultarla,...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 13:31:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Tanqueray se vincula a Los Javis para renovarse</title>
            <description>
    Javier Calvo y Javier Ambrossi, más conocidos como Los Javis, se encuentran en la cresta de la ola. Su película, La Llamada, cuenta con cinco nominaciones a los Premios Goya; la plataforma Netflix les emitirá la segunda temporada de Paquita...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 12:03:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>España insiste en que la agricultura debe seguir siendo un pilar presupuestario de la UE</title>
            <description>El 
        brexit
y la reforma de la Política Agraria Común (PAC) oscurecen el futuro de las ayudas comunitarias a la agricultura. Pese a ello, el gobierno español mantiene su postura de apoyo a unos presupuestos comunitarios que sigan teniendo al...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 11:48:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Seat logra sus mejores ventas desde 2001 con 460.000 vehículos</title>
            <description>La empresa española Seat entregó en 2017 en todo el mundo 468.400 vehículos (el 14,6% más que un año antes), lo que supone su mejor resultado desde el año 2001 y uno de los más positivos de toda su historia, ha asegurado hoy.

En 2017 sumó su quinto...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 11:12:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Andorra acelera el ritmo de crecimiento</title>
            <description>El informe de coyuntura de la Cambra de Comerç d’Andorra, de la primera mitad del año 2017, confirma el impulso de la recuperación económica del Principado. La tendencia positiva de la economía andorrana está liderada por el sector turístico y cuenta...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 11:09:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>2018: Inicio del intercambio automático de información fiscal</title>
            <description>Este recién estrenado año 2018 pasará a la historia como el año en que, por primera vez, se hará efectivo el intercambio 
automático de información fiscal. El primer envío de archivos que hará el Ministerio de Finanzas de Andorra hacia 41 países -con...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 11:09:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Salgado afirma que trabajó para evitar un rescate que hubiera sido “desastroso”</title>
            <description>La exvicepresidenta y exministra de Economía durante la última etapa de Zapatero, Elena Salgado, ha reconocido que hubo “aciertos y errores” en la gestión de la crisis, pero que pese a los fallos se hizo todo lo posible para evitar un rescate, que de...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:53:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La compraventa de viviendas hasta noviembre supera a todo 2016</title>
            <description>La compraventa de viviendas creció el 18,1% interanual en noviembre, hasta las 40.579 operaciones, según los datos del Instituto Nacional de Estadística (INE). Los datos reflejan una desaceleración respecto al aumento del 25,7% de octubre. Mes sobre...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 09:43:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las actas del BCE refuerzan la idea de una subida prematura de tipos</title>
            <description>La sesión de hoy se ha saldado con signo mixto para las bolsas del Viejo Continente. Mientras a las bolsas de Alemania y Francia les sigue pasando factura la subida del euro, el sector bancario ha mantenida flote al Ibex, que ha avanzado un 0,07%.

A...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 09:22:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las empresas que más invierten en I+D del mundo</title>
            <description>El profesor Gay de Liébana señala que las empresas que más invierten en investigación y desarrollo lo hicieron en 2017 en más de 700.000 millones de dólares y destaca en este sentido a Amazon, Alphabet, Apple o Volkswagen. Son empresas que quieren...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 00:17:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La fiebre del ‘carsharing’ augura una guerra de precios</title>
            <description>Los términos Zity, Car2go, Muving, Bluemove, Respiro, Avancar, Emov no han sido introducidos en este 2018 en el Diccionario de la RAE, pero ya están en boca de la gran mayoría de los madrileños. Una prueba más de que la capital está experimentando el...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 00:03:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El polémico uso de la denominación ‘queso manchego’ dificulta un acuerdo entre México y la UE</title>
            <description>La reclamación de la Unión Europea de que no se utilice el nombre de medio centenar de quesos que solo se producen en determinados países, entre ellos el queso manchego de España, es motivo de un desacuerdo entre México y la UE, que supone un escollo...</description>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 00:02:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>España logra un nuevo récord de turistas con más de 82 millones de llegadas</title>
            <description>
    El sector turístico español ha cerrado el año 2017 con cifras récord. Según los últimos datos presentados por el Ministerio de Energía, Turismo y Agenda Digital, el año 2017 se ha cerrado con 82 millones de llegadas de turistas internacionales,...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 23:15:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Bruselas avisa de que el Brexit provocará recortes en todos sus programas</title>
            <description>La Comisión Europea (CE) advirtió este miércoles de que la salida del Reino Unido de la Unión Europea (UE) obligará a hacer recortes en casi todas las partidas del presupuesto comunitario excepto en los programas de I+D y Erasmus, así como a aumentar...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 21:17:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>NH rechaza la propuesta de fusión de Grupo Barceló</title>
            <description>El consejo de administración de NH ha desestimado este miércoles por unanimidad la propuesta de fusión planteada por el Grupo Barceló al considerar que la oferta no refleja “en modo alguno” el valor real de la compañía, y ha ratificado “su confianza...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 18:27:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lufthansa desbanca a Ryanair como aerolínea líder en Europa</title>
            <description>El consorcio alemán Lufthansa ha recuperado este año su condición de primer grupo de Europa en número de pasajeros tras superar a la aerolínea irlandesa de bajo coste Ryanair, que el año pasado le había arrebatado el liderazgo, según los datos...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 18:18:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Warren Buffett afirma que las criptomonedas “tendrán un mal final”</title>
            <description>
    Warren Buffett, el carismático inversor octogenario conocido popularmente como el ‘Oráculo de Omaha’, ha afirmado que las criptomonedas “tendrán un mal final”, aunque no sabe ni cómo ni cuándo sucederá, añadiendo que no ha invertido en ellas ni...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 17:13:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Vendido en Tarragona el primer piso de España pagado con bitcoins</title>
            <description>El primer piso de España que se ha vendido sólo con bitcoins está en Tarragona. Así presume una inmobiliaria tarraconense que apuesta por la compraventa a través de esta divisa virtual. 

El propietario de un ático de la zona centro la ha vendido por...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 16:54:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El TC anula el decreto de ayuda de 426 euros a los parados de larga duración</title>
            <description>El Tribunal Constitucional (TC) ha anulado diversos artículos del Real Decreto que regula el Programa de Activación para el Empleo (PAE), que prevé una ayuda extraordinaria de 426 euros para desempleados sin protección, al considerar que deben ser...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 14:57:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Comisión Europea propondrá un impuesto al plástico para reducir su uso</title>
            <description>La Comisión Europea (CE) propondrá la creación de un impuesto europeo sobre el plástico con el objetivo de reducir el uso de envases de este material; así como para obtener nuevos ingresos para el presupuesto comunitario.

"Vamos a proponer en las...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 14:57:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los mercados de Barcelona se alían con Ulabox para vender frescos online</title>
            <description>Los mercados de Barcelona se lanzan a por la compra electrónica a través de una alianza con el supermercado digital Ulabox. El Institut Municipal de Mercats ha impulsado la creación de una plataforma web en la que se pueden adquirir los productos de...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 14:52:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Damm se une a Barcelona Tech City como Global Partner</title>
            <description>
    Damm se ha incorporado a Barcelona Tech City como nuevo sociol global –Global Partner-. La cervecera, inmersa en un proceso de cambio cultural por la transformación digital, da un paso más en su apuesta por la digitalización con el “objetivo de...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 13:55:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El juez da 40 días a Unipost para encontrar comprador o irá a liquidación</title>
            <description>Raúl García Orejudo, titular del juzgado mercantil 7 de Barcelona, ha dado a Unipost una última oportunidad para evitar la liquidación. En un auto fechado ayer, 9 de enero, el juez ha fijado un plazo de 40 días naturales para que la empresa lleve al...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 13:31:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los viticultores deben optar por uvas que se adapten mejor al cambio climático</title>
            <description>Los previsibles impactos 
negativos del cambio climático en la agricultura, incluida la reducción de las cosechas y la pérdida de tierras fértiles, podrían ser mitigados aprovechando mejor la gran variedad de plantas cultivables que existe en el...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 13:18:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lidl mantendrá su apuesta por España tras invertir 110 millones y crear 400 empleos</title>
            <description>
    Lidl seguirá apostando por España en los próximos años tras invertir 110 millones de euros y crear 400 empleos para abrir una treintena de tiendas en 2017, según ha informado este miércoles la compañía. De esta forma, la firma mantiene su...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 13:12:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Así son los robots de Seat que conviven con los trabajadores</title>
            <description>Los 7.000 trabajadores de la planta de la automovilística Seat en Martorell (Barcelona) conviven a diario con 125 vehículos guiados automáticamente, más conocidos como robots, que recorren al año 436.000 kilómetros por los talleres transportando 23...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 11:58:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Repsol mantiene contactos para la venta de su 20% en Gas Natural</title>
            <description>
    Repsol ha reconocido este miércoles que mantiene contactos para la venta de su 20% en Gas Natural. La hipotética operación se recoge en su plan estratégico, bajo el cual “analiza regularmente diferentes alternativas entre las que se incluyen...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 11:35:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los turistas alojados en hoteles de Barcelona crecieron un 3,2% en 2017 pese al atentado y el 1-O</title>
            <description>El turismo en la ciudad de Barcelona creció un 3,2 % entre enero y noviembre de 2017 a pesar del descenso registrado en los últimos 
meses.

El Ayuntamiento de Barcelona ha hecho este miércoles balance de la evolución de la actividad turística en la...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 11:27:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El turismo cae hasta un 20% en Catalunya tras el 1-O, según la OMT</title>
            <description>El nuevo secretario general de la Organización Mundial del Turismo (OMT), Zurab Pololikashvili, ha señalado este miércoles que Catalunya registró una caída del turismo de entre un 15% y un 20% en el último trimestre del año, debido a la inestabilidad...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 11:26:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Solbes admite errores de previsión y falta de medidas para encarar la crisis</title>
            <description>
    Pedro Solbes, exvicepresidente y exministro de Economía con el gobierno de José Luis Rodríguez Zapatero, ha reconocido este miércoles en el Congreso que se erró en las previsiones económicas, por lo que no se vio llegar la crisis, y que “lo que...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 09:47:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>BBVA sufre un golpe de 1.123 millones por su participación en Telefónica</title>
            <description>
    BBVA anunció este martes que reflejará en sus resultados del cierre del ejercicio pasado un impacto negativo de 1.123 millones de euros por la minusvalía latente de su participación del 6,96% en Telefónica.

“Este ajuste no supone ninguna salida...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 09:36:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Ibex mantiene el tipo gracias a la banca</title>
            <description>Luces y sombras dentro de un Ibex 35 que ha cerrado prácticamente plano y se mantiene en la zona de los 10.425 puntos. Ha destacado sobre todos los demás el sector bancario, que ha evitado males mayores en una sesión en la que la subida del euro ha...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 09:22:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rato denuncia un complot de cuatro ministros para meterle en la cárcel</title>
            <description>Rodrigo Rato, exvicepresidente del Gobierno y expresidente de Bankia, acusó ayer a cuatro ministros del Partido Popular de haber complotado para meterle en la cárcel y responsabilizó al PSOE, al Banco de España y, en especial, al ministro Luis de...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 08:02:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Red Points consigue 10 millones y abrirá oficina en Nueva York</title>
            <description>
    Red Points, empresa que permite identificar y automatizar la eliminación de falsificaciones online y piratería de contenido digital, ha cerrado una ronda de inversión de serie B, de 12 millones de dólares (10 millones de euros) para potenciar su...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 02:05:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>España le debe miles de millones de euros a los turistas</title>
            <description>El profesor Gay de Liébana asegura que el turismo es un empujón tremendo para la economía española: aporta 126.000 millones de euros, el 11,2% del PIB</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los blogs están más vivos que nunca: sin content no hay paraíso en B2B</title>
            <description>¿Sirven los blogs para la venta de negocio a negocio? se plantea nuestro anti gurú Pablo Foncillas.  “El mundo de negocio a negocio no es para el digital en general y especialmente las redes sociales no son útiles para nuestra industria”. Esta frase...</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>España deberá indemnizar con 4.500 euros a cinco cajeras que fueron pilladas robando</title>
            <description>El Tribunal Europeo de Derechos Humanos (TEDH) ha dado la razón este martes a cinco cajeras de un supermercado de Barcelona que fueron despedidas después de que la empresa descubriera que robaban en el establecimiento gracias a cámaras oculta porque...</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 17:01:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El presidente de JPMorgan se arrepiente de llamar “fraude” al bitcoin</title>
            <description>El presidente ejecutivo de JPMorgan, Jamie Dimon, dijo en su día que el bitcoin era un “fraude” y que si descubría que sus empleados invertían en él los despediría. Lo decía, paradójicamente, mientras su banco explora la forma de aprovechar el...</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 16:34:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Guerra de criptodivisas: las diferencias entre el bitcoin y Ethereum</title>
            <description>El bitcoin es la criptomoneda por excelencia. Creada en 2009, es la moneda virtual más conocida y más usada. Descentralizada, sin respaldo de ningún gobierno ni banco. También la de mayor valor, y con diferencia. 

Pero no es la única. Ethereum se ha...</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 15:32:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los técnicos de Hacienda prevén recortes tras un agujero de 6.500 millones</title>
            <description>Los Técnicos del Ministerio de Hacienda (Gestha) calculan que la recaudación de la Agencia Tributaria en 2017 será de unos 194.500 millones de euros, 6.500 millones por debajo de los más de 200.000 millones que preveía el Gobierno, tal y como se...</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 14:36:55 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Barcelona aspira a liderar el despliegue de la tecnología 5G en Europa</title>
            <description>La tecnología 
5G, la enésima revolución del mundo de la telefonía 
móvil que está a punto de llegar, necesita de ciudades en las que se desarrolle y ponga en práctica la infraestructura. Barcelona aspira a ser una de ellas, una especie de...</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 13:50:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El paro de la eurozona baja al 8,7% y sigue en mínimos desde 2009</title>
            <description>La tasa de desempleo en la zona euro bajó una décima en noviembre, al 8,7%, con lo que se sitúa en mínimos desde enero de 2009, según los datos ofrecidos por Eurostat, que mantienen a España como el segundo país de la UE con el paro más elevado (16...</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 12:03:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El economista que enseña a calcular el coste del cambio climático, premiado por la Fundación BBVA</title>
            <description>La Humanidad se está jugando su futuro a los dados, en el problema del cambio climático. Si los políticos y los ciudadanos no se toman en serio el calentamiento 
global los daños ambientales y económicos serán catastróficos; y curiosamente, existe...</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 11:42:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sánchez propone que la banca sostenga con 1.000 millones las pensiones</title>
            <description>Entre quedarse cruzado de brazos esperando que acabe esta legislatura con un Gobierno que asegura que se está derrumbando, o tomar la iniciativa y emprender la acción para impulsar las grandes transformaciones que necesita España, Pedro Sánchez lo...</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 11:12:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nissan dejará de producir dos modelos en la fábrica de Barcelona</title>
            <description>
    Nissan ha anunciado este martes una reorganización de la producción en su fábrica de la Zona franca de Barcelona. En un comunicado, la multinacional japonesa ha explicado que a partir del segundo semestre del año dejará de producir el turismo...</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 11:02:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rajoy adelanta que el PIB creció el 3,1% en 2017 pese al conflicto catalán</title>
            <description>El presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, ha adelantado este martes que la economía española creció el 3,1% en 2017, por debajo del 3,3% de 2016 y el 3,4% de 2015, según los datos del INE, lo que arrojaría un impacto mínimo de la cuestión catalana...</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 10:40:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rato se exime de culpas por la crisis y carga contra Guindos y Zapatero</title>
            <description>Ni gestó la burbuja inmobiliaria, ni la crediticia, ni dio manga ancha a las entidades para operar sin restricciones. El exministro y antiguo director gerente del Fondo Monetario Internacional (FMI), Rodrigo Rato, se ha eximido de culpas por la...</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 10:06:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Ibex sube por inercia y ya cotiza en los 10.426 puntos</title>
            <description>El Ibex 35 ha puesto todo su empeño para recuperar la senda alcista que abandonó en la jornada de ayer. Liderado por las entidades catalanas, el índice español ha sumado un 0,27% y recupera los 10.400 puntos.

A la espera de las publicaciones de los...</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 09:32:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El 77% de las empresas subirán sueldos este año</title>
            <description>El 77% de las empresarios españoles prevé aumentar los salarios de su plantilla durante este año, un dato superior en 14 puntos porcentuales a la intención mostrada a finales de 2016 sobre la subida salarial esperada para 2017, según una encuesta de...</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 09:22:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Este es el futuro de tu empleo</title>
            <description>El profesor Gay de Liébana pronostica que 2018 va a suponer un punto de inflexión en la transformación digital de la economía lo que abrirá grandes incógnitas sobre el futuro del empleo. ¿Robots o personas, o todos juntos interactuando? , esta el la...</description>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:09:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Toyota y Pizza Hut planean crear un coche sin conductor para hacer más eficaz la entrega de pizza</title>
            <description>
    Toyota y Pizza Hut se están uniendo para hacer que la entrega de pizza sea más eficiente, lo que lo que finalmente podría conducir al lanzamiento de vehículos de pizza autodirigidos. Las compañías anunciaron su asociación el pasado lunes.

“Nos...</description>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 20:26:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Axiare ve favorable la opa de Colonial pero considera mejorable el precio</title>
            <description>El consejo de administración de Axiare Patrimonio ha expresado hoy su opinión “favorable” a la opa lanzada por Inmobiliaria Colonial, aunque considera que el precio ofrecido es “mejorable”, según el informe remitido a la Comisión Nacional del Mercado...</description>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 19:30:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La CNMV ignora al Gobierno y avala la opa de Atlantia sobre Abertis</title>
            <description>El Consejo de Administración de la Comisión Nacional del Mercado de Valores (CNMV) ha decidido mantener su decisión de autorizar la oferta pública de adquisición (opa) que Atlantia ha lanzado sobre Abertis por considerar que reúne todos los...</description>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 19:04:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Catalunya fue la comunidad con más concursos aunque registró una bajada del 5%</title>
            <description>
    Catalunya fue la comunidad autónoma que más concursos de acreedores concentró en 2017, 893, aunque registró una bajada del 4,9% en el número de procesos respecto al año anterior, según un informe de la consultora Informa D&amp;amp;B. De hecho,...</description>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 18:41:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Catalunya recibirá este año un 32% de los fondos del Tesoro para refinanciar deuda</title>
            <description>Las comunidades autónomas recibirán este año unos 17.500 millones de euros a través de los mecanismos de financiación extraordinarios para que refinancien su deuda, de los que un 32%, unos 5.600 millones de euros, irán para Catalunya, lo que supone...</description>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 18:05:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Renfe se une a las rebajas con descuentos del 70%</title>
            <description>
    Renfe se ha sumado a la campaña de rebajas de invierno y ofrece miles de plazas con descuentos de hasta el 70% para viajar en sus trenes en determinados trayectos y horarios durante enero y febrero, ha informado este domingo la operadora...</description>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 18:03:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los sindicatos pedirán un alza media del 3% con un salario mínimo de 1.000 euros</title>
            <description>
    UGT y CCOO han consensuado una postura común de cara a la negociación salarial para este año, en la que renuncian a una banda de subida salarial, como la que se trató de negociar en 2017, y optan por pedir que el sueldo más bajo en convenio se...</description>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 17:43:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Holiday Inn, Fichet y Lafarge cambian su sede de Catalunya a Madrid</title>
            <description>Un nuevo grupo de empresas ha cambiado su sede social de Barcelona a Madrid, según consta en el Boletín Oficial del Registro Mercantil (Borme). Es el caso del grupo Continental Hotels Hispania ha trasladado su sede social de Barcelona a Madrid, más...</description>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 16:32:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un gran problema: Buffett no sabe dónde invertir más de 100.000 millones</title>
            <description>El sabio de Omaha, el tercer hombre más rico del planeta, el inversor venerado por el mundo financiero con miles de adeptos repartido por el planeta ya no sabe qué hacer con su dinero. Warren Buffett, el gurú de Wall Street por excelencia, ya no...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:26:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ser una pyme sostenible no solo es viable, es rentable</title>
            <description>
    1. Instalaciones y experiencia de cliente


Una temperatura ambiente idónea aumenta la productividad del empleado. Del mismo modo, una experiencia de cliente mejorada aumenta su permanencia en la tienda. 


    2. Suministro de energía...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:20:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Santander compra la ‘fintech’ británica Ebury por 405 millones de euros</title>
            <description>
    Banco Santander adquirirá el 50,1% de la plataforma de pagos y divisas para pymes Ebury por un importe de 350 millones de libras (405 millones de euros), de los que 70 millones (81 millones de euros) corresponden a nuevas acciones, según ha...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:00:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sube el paro en 97.948 personas en octubre, el peor registro en este mes desde hace siete años</title>
            <description>El número de parados registrados en las oficinas de los servicios públicos de empleo (antiguo Inem) subió en 97.948 desempleados en octubre (+3,2%), su mayor alza en este mes desde 2012, cuando aumentó en 128.242 personas. 

Tras el repunte de...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:24:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Juan Roig baja del tercer al quinto puesto de la lista Forbes española</title>
            <description>La revistas Forbes ha hecho público este martes la lista actualizada de las 100 personas más ricas de España. No hay sorpresas en el primer puesto que continúa encabezando sobradamente Amancio Ortega  (Inditex) con 63.000 millones de euros, unos 5...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:35:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El turismo baja por tercer mes consecutivo pero el gasto crece</title>
            <description>El verano del 2019 no pasará a la historia por dar alegrías al turismo español. La fuerte competencia de otros destinos mediterráneos como Turquía o Egipto, ha agudizado la caída de visitantes extranjeros que se inició en julio y se confirmó ayer....</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:30:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Endesa ajusta 1.398 millones por las centrales de carbón</title>
            <description>Endesa se ha anotado  un deterioro contable de 1.398 millones de euros, tras anunciar que dirá adiós a todas sus centrales de carbón Ese fuerte impacto por el deterioro contable de sus centrales de carbón ha contribuido a que el beneficio neto se...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:50:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El paro marca el peor octubre desde el 2012</title>
            <description>El mes pasado se saldó con un incremento del paro registrado de 97.948 personas,en el peor octubre desde el 2012. Así, los registros de la oficinas de empleo suman 3.177.659 parados, según ha publicado este martes el Ministerio de Trabajo,...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:01:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El beneficio de Telefónica se reduce a la mitad por el plan de bajas incentivadas</title>
            <description>Durante los nueve primeros meses del año, Telefónica obtuvo un beneficio neto atribuible de 1.344 millones , lo que supone un 50,6% menos que los 2.721 millones de euros que ganó en el mismo periodo del año anterior. Según ha explicado la operadora...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:13:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El pésimo balance de las protestas en Catalunya</title>
            <description>Las protestas que se viven en Catalunya tras la sentencia del procés acabarán teniendo un impacto en el terreno económico, afirma el profesor Gay de Liébana. “La visibilidad no es nada buena a nivel internacional”, apunta. De un lado, a corto plazo o...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Así es la guerra de titanes en el sector del ‘delivery’</title>
            <description>Después de un periodo de fuerte expansión e inversiones, las grandes plataformas de comida a domicilio pugnan por dominar los mercados más maduros. Con la posible fusión de las dos grandes plataformas europeas, Just Eat y Takeaway, sobre la mesa y, a...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Pueden robarte en el metro o la calle si tienes una tarjeta ‘contactless’?</title>
            <description>Las tarjetas sin contacto (
        contactless
) son uno de los productos financieros estrella en España. De hecho, un 57% de los españoles utiliza este tipo de tarjetas, 12 puntos por encima que nuestros homólogos europeos, según un estudio de...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cos avisa que la digitalización supone desigualdad salarial</title>
            <description>El gobernador del Banco de España, Pablo Hernández de Cos, argumentó ayer que entre los desafíos que implica la digitalización de la economía sobresale “la polarización en el mercado laboral”. En este sentido, destacó que “los trabajos de...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 02:49:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>IAG anuncia la compra de Air Europa por 1.000 millones</title>
            <description>IAG, la empresa matriz de British Airways e Iberia, anunció ayer la adquisición de la aerolínea española Air Europa, propiedad del grupo Globalia, por 1.000 millones de euros para consolidar su presencia en las rutas hacia América Latina y el Caribe,...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:56:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Empresarios de Barcelona, preocupados por que las protestas se cronifiquen</title>
            <description>
    Empresarios de diversos sectores económicos de Barcelona han alertado este lunes de las posibles consecuencias económicas que podría acarrear la cronificación de las protestas por la sentencia del ‘procés’ y han dejado patente su “preocupación”...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:11:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Inditex dará las tardes de los viernes libres a sus trabajadores</title>
            <description>La multinacional Inditex dará libre la tarde de los viernes libre a sus trabajadores de las oficinas centrales de Arteixo (A Coruña) a partir de 2020. No es la única nueva medida, ya que además ha comunicado que se podrá elegir durante la semana...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:12:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>CaixaBank abre en Barcelona la “mayor oficina de Europa” con 3.000 metros cuadrados y 80 trabajadores</title>
            <description>
    CaixaBank ha abierto este martes en Barcelona su segunda macro oficina con una plantilla de 80 trabajadores, que unirá en un mismo espacio a todos los segmentos de negocio de la entidad y que reivindica como “la mayor de Europa”.

Con una...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:27:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El FMI desmonta el mito de la desigualdad entre autonomías en España</title>
            <description>En plena campaña electoral, cuando se debate la eficiencia económica del estado de las autonomías, el Fondo Monetario Internacional (FMI) premia a España al situarla, entre los países ricos, en aquellos que presentan menos desigualdades entre sus...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:24:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Despiden a una trabajadora por sus bajas médicas tras el aval del Constitucional</title>
            <description>Una empleada de la multinacional de atención al cliente Atento ha sido despedida por la acumulación de bajas médicas intermitentes en los últimos meses, según ha denunciado este miércoles UGT de Catalunya. 

El despido se realiza apoyándose en el...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:23:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Glovo abrirá un centro tecnológico en Polonia y empleará a 40 personas</title>
            <description>
    Glovo aumentará su presencia en Polonia con la apertura de un centro tecnológico en Varsovia, en el que contratará a 40 personas, el segundo tras el de Barcelona y el cierre de la compra de la plataforma polaca Pizza Portal por 35 millones de...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:12:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Norwegian se hunde en bolsa tras captar capital para apuntalar sus cuentas</title>
            <description>Las acciones de Norwegian se desplomaban más de un 9% en los primeros compases de la sesión de este miércoles tras anunciar este martes, a cierre de mercado, la colocación privada de hasta 27,25 millones de nuevas acciones junto con una emisión de...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:56:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Colonial analiza invertir 1.000 millones de euros en oficinas</title>
            <description>El grupo Colonial anunció este miércoles a la CNMV que está estudiando nuevas oportunidades de inversión por valor de más de 1.000 millones de euros por la buena marcha del mercado de oficinas en sus principales mercados, de París, Madrid y Barcelona...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:47:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La americana Teradyne refuerza Barcelona como ‘hub’ de ventas europeo</title>
            <description>
    Teradyne, una multinacional tecnológica de Estados Unidos que cotiza en el Nasdaq, ha reforzado su apuesta por Barcelona como centro de ventas a nivel europeo. Dos filiales del grupo, Universal Robots y MiR, ambas especializadas en robots para...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:42:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Autónomo: si cotizas el mínimo esta es la pensión que cobrarás</title>
            <description>Tanto aportas, tanto recibes. Es la máxima en un sistema de pensiones regido por una Seguridad Social en la que todos aportamos. A diferencia del asalariado, el autónomo tiene la capacidad de elegir la base por la que cotiza. Un derecho que saca a...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dos experimentos demuestran que YouTube se radicaliza solo</title>
            <description>Las redes retroalimentan nuestras opiniones y gustos, incluso llegando a transformándonos. “Nos gusta que nos den la razón, Google lo sabe”, apunta Pablo Foncillas, el anti gurú. Pero los portales pueden ir un paso más allá: “Las redes sociales...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las manifestaciones hunden a comerciantes catalanes</title>
            <description>El profesor Gay de Liébana insta a acabar con las manifestaciones violentas que perjudican gravemente al 

        comercio instalado en el centro neurálgico de Barcelona. “Manifestaciones que son tranquilas y no pasa nada, pero en el momento en el...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los grandes grupos aéreos dominan sus mercados domésticos en Europa</title>
            <description>La operación de compra de Air Euro­pa por parte de IAG
 dejaría en manos del grupo británico una amplia mayoría del mercado doméstico español. Con la suma del tráfico de la aerolínea de Globalia, que en el 2018 transportó 11 millones de pasajeros...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 02:15:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las ventas chinas a EE.UU. caen un 25% por las tarifas</title>
            <description>En un tira y afloja típico de las negociaciones, este martes en los mercados cayó por sorpresa la filtración de que EE.UU. sopesa eliminar algunos de los aranceles aplicados en la actualidad a los bienes procedentes de China y que golpean mercancías...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 02:11:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>CaixaBank abre la “mayor oficina de Europa”, con 3.000 metros cuadrados</title>
            <description>
    CaixaBank ha abierto este martes en Barcelona su segunda macro oficina con una plantilla de 80 trabajadores, que unirá en un mismo espacio a todos los segmentos de negocio de la entidad y que reivindica como “la mayor de Europa”.

Con una...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:27:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Microsoft Japón prueba con éxito la jornada laboral de cuatro días</title>
            <description>
    Microsoft decidió arriesgarse y probar una s
emana laboral de cuatro 
días en sus oficinas de Japón y descubrió que los empleados no solo estaban más felices, sino que eran significativamente más productivos. Una apuesta arriesgada que pone en...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:52:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La opinión del experto: “El deporte abre una ventana para comunicar y no va a revertirse”</title>
            <description>La verdadera revolución del marketing deportivo es que, gracias a sus distintas aplicaciones, las marcas tienen la oportunidad de cumplir parcial o totalmente sus objetivos de comunicación. Según la estrategia que elijan implementar pueden obtener...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:37:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La CEOE pide a los políticos “que se sienten a la mesa y hablen de las cosas del comer”</title>
            <description>“Ha llegado el momento, después del domingo (las elecciones generales), que la clase política se siente en la mesa y hable de las cosas del comer que llevan aparcadas desde hace tiempo”. Así de contundente se ha mostrado el presidente de la patronal...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:59:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Gual pide a la empresa generar confianza y alejar los populismos</title>
            <description>El presidente de 
        CaixaBank
, Jordi Gual, ha pedido a las empresas a que se impliquen en la recuperación de la credibilidad de las instituciones que en estos momentos están en jaque por el crecimiento de los populismos.

Durante su...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:16:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Bruselas confirma la desaceleración y recorta cuatro décimas el PIB de España</title>
            <description>La desaceleración 
económica sigue su curso en Europa y en España, y lo hace sin pausa y ya con una cierta prisa. Es lo que indican las previsiones económicas de la Comisión Europea que reducen cuatro décimas el crecimiento de la economía española...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:00:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>China acuerda con Estados Unidos reducir los aranceles por fases</title>
            <description>Los gobiernos de China y Estados Unidos han pactado cancelar en distintas fases y de manera proporcional las respectivas subidas de aranceles implementadas durante los meses de enfrentamiento comercial que han mantenido ambas potencias, según ha...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:45:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Crèdit Andorrà, mejor banco de Andorra en banca privada por tercer año consecutivo</title>
            <description>Crèdit Andorrà ha sido distinguido, por tercer año consecutivo, como el mejor banco de Andorra en banca privada por The Banker y PWM, dos publicaciones del grupo Financial Times que reconocen anualmente las mejores entidades internacionales en banca...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:03:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Caldea recibe 8.000 visitantes en el puente de Todos los Santos y sigue su evolución positiva</title>
            <description>Caldea obtuvo en el puente de Todos los Santos unas buenas cifras de frecuentación que mejoran las del año pasado, a pesar de que en 2018 hubo un día festivo más. En concreto, el centro recibió cerca de 8.000 visitantes, una cifra que representa un 5...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Necesitas vender tu casa en tiempo récord?</title>
            <description>Un posible comprador entra en un portal inmobiliario. Ve una foto de un salón con muebles antiguos, una alfombra polvorienta y unas cortinas que matan la luz. Pasa de largo. Si la imagen muestra un espacio luminoso, muebles modernos y tonos...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Crisis a la vista: la tormenta que nadie espera</title>
            <description>El profesor Gay de Liébana cree que se está cocinando una crisis que nadie está percibiendo. Para el economista se está negando la mayor, como en aquellos oscuros días de 2008 con las mentes económicas de PSOE y PP, Pedro Solbes y Manuel Pizarro. “Me...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>China y Europa pactan proteger el cava y otras DO contra las imitaciones</title>
            <description>El cava no se toca. La Comisión Europea anunció este miércoles que ha llegado a un acuerdo con China que implica la protección del cava y otros productos europeos amparados en sus respectivas denominaciones de origen para protegerlas ante posibles...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:23:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los vetos municipales disparan un 70% las promociones de oficinas</title>
            <description>Las restricciones del Ayuntamiento de Barcelona a la apertura o rehabilitación de hoteles y la obligación de destinar el 30% de las nuevas promociones de viviendas a pisos sociales han transformado el mercado inmobiliario de Barcelona y han impulsado...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:23:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La CNMC suaviza el recorte al transporte de gas</title>
            <description>La Comisión Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC) envió este miércoles a última hora del día al Consejo de Estado –a través del Ministerio de Economía– una propuesta definitiva de circular, que afecta al recorte de la retribución al...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:23:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Seat contrata a Silence la fabricación de su primera moto eléctrica</title>
            <description>Después de los patinetes y el cuadriciclo Minimó, Seat anunció este miércoles el lanzamiento de una motocicleta 
eléctrica, el e-Scooter, que será fabricada por la empresa catalana Silence. La intención es comercializarla en el 2020, tanto entre...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:23:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Bizum permitirá hacer pagos de compras online</title>
            <description>
    Bizum, la plataforma de la banca española para enviar y recibir 
dinero de forma casi instantánea a través del móvil, anunció este miércoles que permitirá hacer compras desde el móvil en comercios online.

El director general de Bizum, Ángel...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:23:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un 33% de consumidores tiene problemas cuando  compra por internet</title>
            <description>
    Una de cada tres
 compras 
online en el último año tuvo alguna incidencia. Esta es unas de las principales conclusiones del informe elaborado por Adicae y realizado por Psyma Group en octubre. Entre los problemas más comunes que sufren los...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las empresas quieren que plantes lechugas y tomates en el trabajo</title>
            <description>“Los lunes y los viernes, en grupos de seis u ocho trabajadores, vamos al huerto que tenemos en la empresa para realizar las labores de cuidado, siempre en horas de trabajo”, explica Sonia Domínguez, responsable del área de medio ambiente de Vass....</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Primer despido por baja médica tras el fallo del Tribunal Constitucional</title>
            <description>Sólo una semana después de que el Tribunal Constitucional (TC) fijara la nueva doctrina sobre la posibilidad que las bajas médicas fueran causa de despido objetivo, la multinacional Atento la ha utilizado para despedir a la presidenta del comité de...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 02:01:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La ruta a Mallorca, la segunda por tráfico en El Prat, en manos de IAG</title>
            <description>A pesar de que la compañía Air Europa tiene una mínima cuota de mercado en el aeropuerto de El Prat, la adquisición de la compañía por parte del

         grupo IAG impacta gravemente en la competencia en las dos primeras rutas del aeropuerto de...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 01:57:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Alemania desbloquea el fondo de garantía de depósitos europeo</title>
            <description>Algo se ha movido en Berlín, y algo importante. Alemania ha levantado su oposición pétrea y repetida durante más de cinco años a crear un fondo europeo para garantizar los depósitos bancarios. Es la pata que le falta a la unión bancaria improvisada a...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 01:54:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es y cómo funciona Bizum?</title>
            <description>
    Bizum es una forma instantánea, fácil y muy segura de pagar con tu móvil. Se trata de un sistema de pago respaldado por la mayoría de los bancos españoles y pensado “para todos”. 



Es decir, es un proveedor de servicios de pago español, fruto...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:55:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los ‘millennials’ que trabajan apenas ahorran para su jubilación</title>
            <description>Los salarios, la conciencia sobre las pensiones y la capacidad de ahorro influyen en que solo uno de cada diez millennials que trabaja 
ahorre para la jubilación
, según han confirmado los datos de un estudio impulsado por la Fundación Edad&amp;amp;Vida...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:18:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Adevinta inaugura en Barcelona su sede mundial con más de mil empleados</title>
            <description>
    Adevinta, propietaria de portales como Fotocasa, Habitaclia o Infojobs, ha situado su sede mundial en el distrito del 22@ de Barcelona, donde trabajan 1.084 empleados, un número que crecerá hasta final de año en linea con los planes de...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:56:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Círculo de Lectores cierra todos sus canales de venta</title>
            <description>Adiós a las visitas puerta a puerta de Círculo de Lectores para captar a nuevos clientes y vender libros. El Grupo Planeta ha cerrado la estructura comercial del mayor club de lectura de España cinco años después de adquirirlo en su totalidad....</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:22:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La CEOE pide a los políticos “sentarse y hablar de las cosas del comer”</title>
            <description>“Ha llegado el momento, después del domingo (las elecciones generales), que la clase política se siente en la mesa y hable de las cosas del comer que llevan aparcadas desde hace tiempo”. Así de contundente se ha mostrado el presidente de la patronal...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:59:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lista Forbes: ¿quiénes son y a qué se dedican las mujeres más ricas de España?</title>
            <description>El apellido Ortega se impone. Lo mismo da si hablamos de hombres o de mujeres: los accionistas de Inditex encabezan un año más el envidiado listado de las mayores fortunas de España, con el patriarca Amancio Ortega en cabeza, seguido –a una...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:37:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lista Forbes: Descubre quién es el más rico de tu autonomía</title>
            <description>La lista de las 100 mayores fortunas de España publicada esta semana por Forbes esconde las riquezas más destacadas de cada autonomía. Desde el número uno de Amancio Ortega, con residencia en Galicia, al número 98 de Javier Botín en Cantabria, el...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los dueños del mercado en la guerra global de la comida a domicilio</title>
            <description>Alrededor de una decena de compañías en el mundo lideran el mercado del delivery, el reparto a domicilio. Algunas han salido a bolsa, otras no, y la mayoría aun no ha encontrado la forma de obtener beneficios.

El sector está en pleno crecimiento en...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Artesanía en un torbellino</title>
            <description>Abraham-Louis Breguet, uno de los relojeros más destacados de la historia de la relojería, ideó un mecanismo que contrarrestaba el desgaste que la gravedad provocaba sobre la precisión del reloj. Lo patentó en el año 1801, pero necesitó diez años,...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 04:03:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La felicidad como estrategia digital</title>
            <description>Cuentan que empezaron con un ordenador bajo el brazo, sin ningún cliente, pero con la convicción de crear una empresa que fuese su plan de vida. “Tras salir de la universidad, nos incorporamos al mundo laboral, pero no nos adaptamos, así que en el...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 04:01:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Arrastrados por el juego online</title>
            <description>La digitalización cambia el sector del azar e impulsa su crecimiento</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 04:00:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El 84% de los inmuebles en venta en Barcelona están sobrevalorados</title>
            <description>La mitad del mercado inmobiliario en las grandes urbes está sobrevalorado. Es la principal conclusión del Primer Observatorio de Salud del Mercado Inmobiliario 
que publicó ayer la tasadora y consultora Gloval.

Barcelona está entre las grandes...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 01:59:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Vueling, la única compañía de IAG que no aumentará plazas en el 2020</title>
            <description>Vueling, la compañía del grupo IAG con base en Barcelona y con una cuota de mercado del 40% en El Prat, es la única aerolínea del holding que no aumentará su capacidad en el 2020. Según la presentación del grupo en el día de los mercados de capitales...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 01:53:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Probióticos para Vilardell</title>
            <description>
    Laboratorios Vilardell prepara su 85 aniversario con el reto de durar otros 85 y de la mano de la cuarta generación de la familia fundadora, que ha emprendido una estrategia de crecimiento. “Queremos volver a nacer”, explica Ricard Garcia Oller,...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 01:20:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Uber y Cabify ganan cuota de mercado tras la guerra con el taxi</title>
            <description>Pasado poco más de un año del enfrentamiento en las calles entre los taxistas y las plataformas de coches con conductor (VTC), los augurios de que aquella batalla podría ser un impulso para estas últimas se han confirmado. Según el grupo de hogares...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 01:16:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Criteria Caixa y la familia Godia rompen su alianza de voto en Naturgy</title>
            <description>
    Criteria, el holding de participadas del grupo La Caixa, anunció ayer el fin del pacto parasocial que mantenía con las hermanas Carmen y Liliana Godia para ejercer de forma conjunta los derechos de voto en Naturgy. Después de la ruptura, los...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 01:10:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Gastromarketing: recetas para cocinar el éxito o cuando el chef se convierte en estrella</title>
            <description>Enciendes la tele: concurso de cocina infantil en prime time. Otros canales: un reality de restaurantes, unos famosos intentando esferificar un pimiento y un chef que anuncia seguros. La gastronomía nos ha invadido. Pasamos más tiempo mirando fotos...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Francia ve posible una criptomoneda respaldada por el BCE en 2020</title>
            <description>El ministro de Economía de Francia, Bruno Le Maire, considera que podría haber avances el próximo año en la viabilidad de una moneda digital respaldada por el Banco Central Europeo (BCE). En una rueda de prensa durante la reunión de ministros de...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 17:12:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Amancio Ortega se convierte en el casero de Facebook</title>
            <description>El fundador de Inditex, Amancio Ortega, la persona más rica de España, se convertirá en el casero de Facebook tras comprar dos edificios de oficinas en Seattle en una operación valorada en unos 415 millones de dólares (unos 375 millones de euros),...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:35:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El salario medio crece al mayor ritmo en una década, a 1.944,42 euros al mes</title>
            <description>En 2008, aún con la economía creciendo con fuerza, el salario medio bruto en España se situó en 1.944,42 euros por mes, 55,47 euros más que el año anterior tras crecer el 2,9%, el mayor aumento en diez años. Así, tocaron un máximo histórico en la...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:31:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Santander cierra este viernes otras 200 oficinas por el ERE</title>
            <description>El Santander cerrará este viernes otras 200 oficinas en el marco de la ejecución del Expediente de Regulación de Empleo (ERE) que está acometiendo la entidad tras la integración del 

        Popular y que contempla la clausura de un total de 1.150...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 10:49:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Worldcoo cierra una ronda de 565.000 euros liderada por Equity4Good</title>
            <description>
    Worldcoo, la plataforma para incorporar microdonativos en las transacciones creada en el 2013 por Sergi Figueres y Aureli Bou, ha cerrado una ronda de financiación de 565.000 euros liderada por Equity4Good, vehículo de inversión gestionado por...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 08:40:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los operadores de bolsa piden limitar el horario</title>
            <description>La Asociación de Mercados Financieros de Europa y la Asociación de Inversores pidieron este jueves a la Bolsa de Londres y a otras bolsas europeas que revisen los horarios efectivos de contratación de valores en toda Europa. 

El objetivo es reducir...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 08:40:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las empresas destinan a pagar deuda la mitad que en el 2007</title>
            <description>Tras la crisis, las empresas han realizado un gran esfuerzo por reducir deuda. Ello unido a la recuperación económica y a la caída de los tipos de interés ha contribuido a que ahora destinan el 33,2% de su beneficio a la deuda, frente al 72,2% en el...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 08:40:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>China dice haber pactado con EE.UU. retirar los aranceles en varias fases</title>
            <description>Lo que con la imposición de aranceles comenzó, con su eliminación –al menos parcial– debe acabar. Ese parece ser el acuerdo preliminar alcanzado en las últimas semanas por China y Estados Unidos para poder llegar a un pacto que ponga punto y final a...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 08:40:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Europa entra en una era de crecimiento de mínimos</title>
            <description>La zona euro ha entrado en una nueva era de crecimiento de mínimos. Si en los últimos cuatro años el PIB había aumentado entre el 1,9% y el 2,5%, ahora, estos porcentajes, tampoco exorbitantes, caen hasta situarse alrededor del 1%. Es lo que en...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 08:40:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Primer despido por baja médica según la nueva norma del TC</title>
            <description>Después de que el Tribunal Constitucional fijara unas nuevas normas sobre la posibilidad que las bajas médicas fueran causa de despido objetivo, Atento ya realizado el primer despido. La presidenta del comité de empresa en su filial en Lleida ha sido...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 08:27:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>10-N y elecciones generales: ¿para qué votamos?</title>
            <description>España vuelve a las urnas, con la votación de las elecciones generales del domingo 10-N. El profesor Gay de Liébana se muestra crítico con unos nuevos comicios. “La utilidad del voto deja mucho que desear”, afirma el economista ante el bloqueo para...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El radical giro estratégico del nuevo jefe de HP</title>
            <description>Desde el viernes 1 de noviembre, Enrique Lores Obradors (54) es el nuevo consejero delegado, o chief executive officer (CEO) de HP Inc. Nacido en Madrid e ingeniero por la Politècnica de València, se incorporó como becario y tres décadas después...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Compra segura?: La falta de vivienda nueva revive la venta sobre plano</title>
            <description>
    Comprar una vivienda sobre plano fue uno de los ejercicios de mayor riesgo al que se enfrentaban quienes deseaban acceder a una vivienda a buen precio antes de la crisis. Promotores que desaparecían con el dinero, empresas que quebraban dejando...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Meridia lanza un nuevo fondo para invertir 500 millones en inmuebles</title>
            <description>La gestora Meridia Capital Partners anunció este jueves el lanzamiento de su cuarto fondo de inversión inmobiliaria, Meridia IV, para invertir 500 millones de euros en la compra de oficinas, hoteles y naves logísticas en España y Portugal. La gestora...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 01:51:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El gasto público en vivienda en España ha caído un 80% en los últimos diez años</title>
            <description>El gasto público en política de vivienda ha caído un 80% en España entre el 2007 y el 2017, periodo en el que ha pasado de 4.788 millones de euros a sólo 986 millones, señaló este jueves el Consell Assessor d’Infraestructures de Catalunya. 

Este...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 01:38:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Fainé pide negociar reformas estructurales tras las elecciones</title>
            <description>
    Isidro 
Fainé se sumó este jueves a las voces que reclaman a los políticos que comiencen a negociar nada más conocerse el resultado de las elecciones del próximo domingo. El presidente de la Confederación Española de 
Directivos 
y 
Ejecutivos...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 01:36:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>CaixaBank, embajadora de la Excelencia Europea por el Club Excelencia en Gestión</title>
            <description>CaixaBank ha sido reconocida como Embajadora de la Excelencia Europea 2019 por el Club Excelencia en Gestión (CEG), que ha valorado el modelo de gestión de la entidad, innovador y sostenible, su apuesta por la transformación y las buenas prácticas...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Consorci de la Zona Franca facilitará la implantación de empresas en Mataró</title>
            <description>El alcalde, David Bote, el director general de la Fundación TecnoCampus Mataró-Maresme, Josep Lluís Checa, y el delegado especial del Estado en el Consorcio de la Zona Franca (CZFB), Pere Navarro, han firmado un protocolo general de actuación para...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:31:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La patronal Foment pide al Govern que restablezca el tráfico en La Jonquera</title>
            <description>La patronal Foment del Treball ha pedido esta tarde a la Generalitat que “restablezca” el tráfico en La Jonquera en la frontera entre España y Francia. La organización de empresarios que dirige Josep Sánchez Llibre ha exigido al Govern que garantice...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:35:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>L’Hospitalet de Llobregat incorpora el servicio de coches compartidos sostenible de Seat</title>
            <description>
    Seat ha escogido L’Hospitalet de Llobregat para estrenar en Catalunya su servicio de coches compartidos Respiro. Después de Madrid, donde ya suma más de 15.000 usuarios, será la segunda ciudad española en disponer de él. 

A partir de este...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 14:43:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El acelerón de la banca digital</title>
            <description>La banca digital gana terreno de manera constante al modelo de banca tradicional, tanto en su propuesta para las personas como para las empresas, en un cambio de operatividad que aporta agilidad y rapidez y que no escatima esfuerzos en una mejora...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:57:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Reino Unido se salva de la recesión, pero crece al peor ritmo en casi una década</title>
            <description>El PIB del Reino Unido registró un crecimiento del 0,3% en el tercer trimestre, después de haber retrocedido un 0,2% en los tres meses anteriores, esquivando así la entrada en recesión técnica de la segunda mayor economía de la Unión Europea, según...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:53:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Almirall se acerca a los 100 millones de euros de beneficio</title>
            <description>La farmacéutica Almirall obtuvo un resultado neto de 97,3 millones de euros en los nueve primeros meses del año, un 4,4% más que en el mismo período del año pasado. Los ingresos totales alcanzaron los 683 millones hasta septiembre, un 17% más,...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 12:20:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ley segunda oportunidad: cómo salir del infierno con 4 millones de deuda</title>
            <description>El barcelonés Víctor Bitrián respira por fin aliviado tras un larguísimo periodo de sufrimiento extremo. En el 2016, mucho después de que se fuera al traste el proyecto de su vida –un hotel rural en Jiloca (Teruel) al que la crisis se llevó por...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:39:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cambio de planes de Mas Gourmets tras la salida de Jorge Mas</title>
            <description>
    Mas Xarcuters, sociedad propietaria de la firma comercial Mas Gourmets, ha frenado sus planes de crecimiento tras la salida de Jorge Mas, exconsejero delegado del grupo y responsable de la compañía junto a su hermano, Juan Mas. 

El pasado mes...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:24:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Agora MLS alcanza las 344 agencias inmobiliarias y entra en Galicia</title>
            <description>Las inmobiliarias operan en red en Estados Unidos desde hace más de un siglo pero los Servicios de Listado Múltiple (o MLS por sus siglas en inglés) apenas llevan 20 años en España. Moisés Ruiz, gestor de la consultora Cenic, impulsó hace ocho años...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:14:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La mayor petrolera del mundo: la demanda de crudo caerá en 20 años</title>
            <description>La petrolera saudí 

        Aramco anunció que ofrecerá el 0,5% de sus acciones a inversores individuales y fijó el periodo de suscripción entre el 17 y el 28 de noviembre, mientras que para instituciones e inversionistas corporativos el plazo será...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:02:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los valores de la empresa son un factor clave para fidelizar clientes</title>
            <description>Los consumidores buscan cada vez más empresas con valores que comporten una aportación positiva para la sociedad y para el mundo. Este es un factor clave que decanta las decisiones de compra, que contribuye a fidelizar a los clientes y que se perfila...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:00:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Alemania sube la pensión mínima a 1,5 millones de personas</title>
            <description>Los partidos que forman el Gobierno de gran coalición de Alemania (CDU-CSU y SPD) alcanzaron este domingo un acuerdo para reformar el sistema de pensiones del país e incrementar las prestaciones más bajas. El pacto aparca las disputas ideológicas...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 10:53:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hoy es el ‘Single day’ (Día del soltero): el día con más ventas por internet de todo el año</title>
            <description>Hoy es el 11/11 (11 de noviembre), el ‘Single day’ o ‘Día de los solteros’ y en China lo celebran por todo lo alto con una gala impresionante, con música, espectáculos de luces y estrellas internacionales como Taylor 
Swift, que es la gran invitada...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 09:09:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Día del Soltero | Los mejores descuentos, ofertas y chollos de hoy en AliExpress, en directo</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 09:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Día del Soltero, un nuevo fenómeno de consumo</title>
            <description>El Día del Soltero será la nueva tendencia de consumo en tres años. Esta iniciativa tiene su origen en china como medida contraria al Día de San Valentín: si los emparejados tenían regalos los solteros también.

Esta idea tiene su punto de partida en...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los secretos de Madrid para ser potencia: ¿qué podemos aprender?</title>
            <description>
    Madrid se está alejando como gran ciudad de España. “Está haciendo las cosas muy bien”, plantea el profesor Gay de Liébana, que la pone a la altura de otras ciudades que marcan el paso como Ámsterdam o Shanghái. Una de las claves para esta...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El mapa de los sueldos: ¿quién cobra más en España?</title>
            <description>
    España es un país de contrastes salariales. Unas cuantas autonomías concentran los mejores salarios. Así lo ha revelado el Instituto Nacional de Estadística (INE) en base a datos de la EPA, tras exponer los sueldos de los españoles al detalle...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La ralentización golpea con fuerza a las empresas más endeudadas</title>
            <description>Los casi 1.400 concursos de acreedores presentados en España entre el 1 de julio y el 30 de septiembre convirtieron al trimestre pasado en el tercer trimestre con mayores declaraciones de insolvencia desde el 2014, cuando el país empezaba a salir de...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 03:42:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La generación Z se parece a la X</title>
            <description>A los jóvenes nacidos entre 1995 y el 2010 se les denomina la generación Z. Nunca han conocido un mundo sin internet y sin móvil. Sufrieron en su entorno cercano los estragos de la Gran Recesión y desde los atentados del 11-S en adelante están...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 02:26:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La compra de Air Europa consolida Barajas como líder a Latinoamérica</title>
            <description>El aeropuerto de Madrid-Barajas es dueño y señor de las rutas entre Europa y Latinoamérica, pero en cuanto a aerolíneas, la competencia entre el grupo IAG y la alianza Air France-KLM en grandes mercados como el brasileño ha precipitado la operación...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 02:22:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Torra ofrece presupuestos a los empresarios</title>
            <description>Las organizaciones del empresariado catalán se han zambullido en el debate sobre la situación política como hacía varios años no ocurría. La preocupación ante el incremento de tensión de los últimos meses, y especialmente desde la sentencia del...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El vértigo de jugar en la red</title>
            <description>¡Hagan su juego, señores... haciendo clic! La digitalización de la economía ha llegado con fuerza al sector del juego, una actividad lúdica y económica que remonta al 2000 antes de Cristo. Los babilónicos, etruscos, egipcios, chinos, indios...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 21:38:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La beca universitaria de un refugiado sirio que acabó con un premio Goya</title>
            <description>La universidad es un hábitat natural para el emprendimiento. Un terreno abonado de ideas y proyectos, incipientes y valientes, donde articular los recursos y la confianza necesarios para llevar a cabo los más eficientes, innovadores y excelentes. En...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los estibadores amenazan con paralizar los puertos con huelgas desde el 25</title>
            <description>Los estibadores han convocado una jornada de huelga el próximo 25 de noviembre y paros parciales entre los días 26 y 30 para demandar que los convenios colectivos de los puertos, por donde entran y salen el grueso de las mercancías del país, se...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:38:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Amazon contratará a más de 4.600 personas en España para la campaña de Navidad</title>
            <description>
    Amazon contratará a más de 4.600 nuevos empleados para la 
        campaña de Navidad en España
, como refuerzo en su red de centros logísticos, de distribución y estaciones logísticas, según informó la compañía este jueves en un comunicado.

El...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:04:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nostrum, a liquidación tras ser imposible salvar el negocio</title>
            <description>
    Home Meal, matriz de la cadena de comida para llevar Nostrum, ha solicitado el inicio del proceso de liquidación ante el Juzgado de los Mercantil número 6 de Barcelona tras resultar reflotar el negocio y cumplir con sus pasivos, según informó...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:52:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los disturbios no afectan al apetito de los fondos inmobiliarios por Barcelona</title>
            <description>“Los 
        disturbios 

en las calles de 

        Catalunya durante el último mes no han afectado al apetito de los fondos de inversión del sector inmobiliario por Barcelona”. Así de tajante se ha mostrado esta mañana Eduardo Roda, el nuevo...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:44:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El secreto para conciliar y ser productivo: ni reuniones largas ni presentaciones</title>
            <description>Para muchos trabajadores, las dificultades para conciliar la vida laboral y familiar tiene que ver con la sucesión de reuniones interminables que acaban alargando inútilmente la jornada laboral. Para avanzar en el equilibrio entre la esfera...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:24:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La eurozona mantiene un modesto crecimiento en plena desaceleración</title>
            <description>El Producto Interior Bruto (PIB) aumentó un 0,2% en la eurozona y un 0,3% en el conjunto de la Unión Europea (UE) en el tercer trimestre, con lo que el crecimiento de la economía europea mantiene el mismo ritmo con respecto al trimestre previo pese a...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:54:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Audiencia imputa a Francisco González por el espionaje de Villarejo</title>
            <description>El juez de la Audiencia Nacional Manuel García Castellón ha citado para el próximo lunes al expresidente del BBVA 
Francisco González por el espionaje de Villarejo. Lo hace por petición de la Fiscalía Anticorrupción que este miércoles pedía que fuese...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:25:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Chacón señala que los cortes de la AP7 “alteran” la economía productiva</title>
            <description>No es ninguna sorpresa. La consellera 
d’Empresa, Àngels Chacón, ha admitido este jueves que las protestas con cortes de carretera en la AP-7 “alteran” el normal funcionamiento de la economía productiva. “Los cortes de carreteras dificultan la...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:46:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>FI Group, cómo innovar sin burocracia</title>
            <description>
    FI Group es una compañía catalana que lleva 19 años ayudando a las empresas a innovar. Nació en Barcelona como consultora especializada en la gestión de incentivos fiscales de I+D+i y, a lo largo de los años, ha ampliado su abanico de servicios...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:51:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Agencia Internacional de la Energía carga contra el éxito de los SUV</title>
            <description>“La estrella de la transformación de la automoción no es el coche eléctrico. Es el SUV”. Así de lapidario se mostró este miércoles el director de la Agencia Internacional de la Energía (AIE), Fatih Birol, en la presentación de su informe de...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:45:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El IPC registra una subida interanual del 0,1% en octubre</title>
            <description>El índice de precios de consumo (IPC) registró en octubre una subida interanual del 0,1%, igual al repunte registrado en septiembre, ante la subida del precio de la electricidad y las frutas, que ha sido compensada por la bajada de carburantes y...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:15:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Alemania esquiva la recesión con un pírrico crecimiento del 0,1%</title>
            <description>La economía de Alemania 
escapó de la 

        recesión en el tercer trimestre, ya que el fuerte gasto de los consumidores ayudó a que la producción creciera un 0,1% intertrimestral, desafiando las expectativas de una contracción, según los datos...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:58:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un 30% de firmas británicas se ha replanteado inversiones en Catalunya</title>
            <description>Una de cada tres empresas británicas (un 30%) afirma “que la inestabilidad política en Catalunya les ha llevado a considerar una localización diferente, es decir en otras comunidades españolas, para sus inversiones actuales o futuras en España”. Es...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 07:55:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Aragonès y El Homrani estudian viajar a la sede de Volkswagen en Alemania</title>
            <description>El vicepresidente de Economia, Pere Aragonès, y el conseller de Treball, Chackir el Homrani, están estudiando la petición que les ha hecho el comité de empresa de Seat para que vayan a Alemania a entrevistarse con directivos de Volkswagen (VW)....</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 07:44:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Cuándo y cómo puedes acceder a tu pensión por jubilación?</title>
            <description>Como para el resto de trabajadores, las condiciones que se exigen a los autónomos para acceder a la prestación pública por jubilación han cambiado y -muy seguramente- seguirán cambiando. Más allá de las diferencias entre ambos colectivos, la...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La GSMA sigue de cerca la crisis catalana por si afectara al Mobile</title>
            <description>Desde que empezaron las movilizaciones contra la sentencia del 1-O, no ha dejado de especularse sobre los efectos que puede tener la crisis política en la continuidad del Mobile World Congress (MWC) en Barcelona. 

Una portavoz de la GSMA, entidad...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 06:51:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los abuelos, el sostén financiero que evita la crisis familiar en España</title>
            <description>A lo largo de estos años, sobre todo durante la crisis financiera, muchos hogares y familias han aguantado gracias a los ingresos de lo más mayores. Incluso al día de hoy se sostienen gracias a ellos, apunta el profesor Gay de Liébana. En un país...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La política tributaria, mayor punto de discrepancia entre PSOE y Podemos</title>
            <description>El PSOE y Unidas Podemos (UP) tendrán que limar importantes diferencias en materia económica y políticas de inversión que afectan a Catalunya, como las infra­estructuras o la financiación ­autonómica. Sus programas electorales incluyen diferencias...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 01:00:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Inversión y ahorro: las trampas que nos juega el cerebro</title>
            <description>En 2003, Elizabeth Holmes, de 19 años, asombró al mundo con una máquina que podía prever enfermedades a partir de una gota de sangre. Bill Clinton creyó en ella y así fue como se instaló en Silicon Valley con su empresa Theranos. Abby Tevanian,...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El comité de Seat pide que la Generalitat se reúna en Alemania con Volkswagen</title>
            <description>El presidente de Seat, Luca De Meo, rompió este martes su silencio acerca del conflicto catalán y advirtió que “la imagen que está proyectando Catalunya en el exterior seguro que no ayuda a los inversores a facilitar la idea de apostar por Catalunya”...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:06:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La cadena Amichi, abocada a la liquidación y el cierre de tiendas</title>
            <description>La firma de moda Amichi, propiedad del fondo Black Toro Capital, se encuentra al borde la liquidación ante la falta de un comprador, lo que llevará a la compañía a afrontar un segundo Expediente de Regulación de Empleo (ERE), que afectará a la...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:36:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los jubilados evitan Catalunya: el 40% de plazas del Imserso, sin cubrir</title>
            <description>El presidente de la Confederación Española de Hoteles y Alojamientos Turísticos (CEHAT), Juan Molas, ha asegurado que el 40% de las plazas del Imserso en Catalunya para el mes de noviembre se han quedado sin cubrir.

Así lo ha confirmado este...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:55:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Jaume Alemany, director de Marketing de Damm, Premi Nacional de Comunicació 2019</title>
            <description>
    Jaume Alemany, director de Marketing, Comunicación y Exportación de Damm, recibe hoy el Premi Nacional de Comunicació 2019 en la categoría de Publicidad, en un acto que se celebra en el Palau de la Generalitat. 



El jurado de la XVIII edición...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:40:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Fiscalía pide imputar a Francisco González por el espionaje de Villarejo</title>
            <description>La Fiscalía Anticorrupción ha solicitado a la Audiencia Nacional la imputación del expresidente del BBVA 
Francisco González por los contratos que suscribió la entidad con el comisario jubilado en prisión provisional José Manuel Villarejo, según han...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:02:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las grandes empresas, las que menos tributan por sus beneficios en sociedades</title>
            <description>En el 2017, las grandes empresas tributaron a un tipo efectivo sobre el resultado contable en el impuesto de sociedades del 7,7%, casi dos décimas menos que el ejercicio anterior. Mientras, las medianas empresas lo hicieron al 14,1% y las pequeñas al...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:20:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Cambra minimiza el impacto de los cortes de carreteras</title>
            <description>La Cambra de Barcelona ha minimizado los perjuicios económicos de los cortes de carreteras en Catalunya de los últimos días –como el de la AP7– y ha señalado que “son claramente inferiores a los causados por la falta de inversión en infraestructuras...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:12:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trea y Black Toro Capital pasarán a gestionar sus fondos por separado</title>
            <description>El grupo de gestión de activos Trea Asset Management, controlado por el financiero Carlos Tusquets, y la gestora de fondos de capital riesgo Black Toro Capital (BTC), que dirige Ramón Betolaza, seguirán cada uno su propio camino. 

“Los negocios no...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:23:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Corte Inglés aumenta las ventas y el resultado hasta mitad de ejercicio</title>
            <description>
    El Corte Inglés alcanzó unas ventas de 7.613 
millones de euros en el primer semestre de su ejercicio fiscal 2019, comprendido entre el 1 de marzo y el 31 de agosto, lo que supone un incremento del 1,3% (un 1,7% a superficie comparable) respecto...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:34:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Facebook se lanza a por las transacciones con la creación de Facebook Pay</title>
            <description>
    Facebook ha anunciado una nueva funcionalidad dentro de su familia de aplicaciones llamada Facebook Pay, una pasarela de pagos que permitirá realizar compras, donaciones y transferencias entre particulares. El avance “proporcionará una...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:11:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Ibex 35, el más castigado de Europa, cae el 1,21%</title>
            <description>El Ibex 35 sufrió en la jornada de este miércoles caídas de hasta el 1,5%. Al cierre de la sesión el descenso fue del 1,21%, perdiendo la cota de los 9.200 puntos y siendo el índice con mayores pérdidas entre las bolsas de referencia en Europa: el...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 10:49:55 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los Gallardo venden el 6,3% de Almirall por 167,75 millones de euros</title>
            <description>Los accionistas mayoritarios de la compañía farmacéutica 
Almirall, Antonio Gallardo y Jorge Gallardo, han vendido un 6,3% de la empresa por 167,7 millones de euros en una colocación acelerada que se anunció este martes por la tarde. Los Gallardo han...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 09:34:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mercadona y una operación maestra</title>
            <description>
    Mercadona mueve los hilos del sector de la distribución, donde es referencia. Lo ha vuelto a demostrar con la venta de Caladero, empresa de envasado de pescado en la que entró cuando estaba en dificultades y ha saneado desde una situación...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Millones de personas lo hacen: ¿Lees con la oreja?</title>
            <description>Las tendencias de consumo transforman los objetos más tradicionales. “El negocio de los audiolibros está subiendo como la espuma en nuestro país y, a este paso, en Sant Jordi hablaremos más que escribiremos”, apunta Pablo Foncillas, el anti gurú.

El...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El fantasma de la recesión amenaza a un nuevo polígono industrial</title>
            <description>El polígono industrial del Pla d’en Coll de Montcada i Reixac atraviesa uno de sus peores momentos. Más de medo millar de personas temen perder su puesto de trabajo a causa del los expedientes de regulación de empleo (ERE) iniciados por dos de las...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>888: la historia de las apuestas que llegan de Israel a Ceuta</title>
            <description>La inmensa mayoría de los conductores usan la aplicación Waze para orientarse en las calles de Tel Aviv. Este navegador es uno de los casos empresariales de mayor éxito de Israel, el país con más start-up por habitantes del mundo y donde Microsoft...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Telefónica vende su sede catalana por 100 millones</title>
            <description>El grupo Telefónica ha vendido su sede histórica en la plaza Catalunya de Barcelona al multimillonario vasco afincado en 

        Suiza Daniel Maté por 100 millones de euros. Fuentes inmobiliarias explicaron que la venta completa las desinversiones...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 01:49:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿A qué sabe el éxito? Los retos del gastromarketing</title>
            <description>La pasión por la gastronomía es innegable, como lo es el hecho de que la cocina catalana sigue siendo una de las referencias mundiales en el sector. Sin embargo, no basta con ser excelente en los fogones: es más importante que nunca trazar...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Ibex 35 cede el 0,87% en la jornada del acuerdo entre PSOE y Podemos</title>
            <description>El Ibex 35 ha cerrado la sesión de este martes con una caída del 0,87%, que lo ha dejado cerca de ceder la cota de los 9.300 puntos, en los 9.306,70 puntos. En una jornada marcada por el preacuerdo entre PSOE y Podemos para formar un gobierno de...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:52:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>“En 10 años los eléctricos serán más baratos que los de combustión”</title>
            <description>El presidente de Seat, Luca de Meo ha analizado esta mañana los retos del sector de la automoción alertando de que a partir de 2020 se va a vivir un punto de inflexión en esta industria que tiene que pasar de ser la de la automoción a la de la...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:58:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El ‘Financial Times’ tendrá por primera vez a una mujer como directora</title>
            <description>La hasta ahora “número dos” del periódico financiero británico 
        Financial Times 
(
        FT
), Roula Khalaf, se convertirá en 2020 en la primera mujer que dirigirá este diario en sustitución de Lionel Barber, que anunció este martes su...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:40:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trabajo ya ha multado a un centenar de empresas por el registro horario</title>
            <description>El Ministerio de Trabajo publicó este martes su primer balance de la aplicación de la nueva normativa sobre el registro obligatorio de la jornada
, que tanta polvareda levantó hace unos meses. Entre mayo y octubre, los inspectores de Trabajo abrieron...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 13:45:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nissan sufre su inestabilidad y se deja más del 70% del beneficio</title>
            <description>
    Nissan registró un beneficio neto de 543 millones de euros en el primer semestre fiscal japonés (de abril a septiembre), lo que se traduce en una caída del 73,5% respecto al ejercicio anterior, según datos publicados por la empresa este martes....</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 13:14:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ofertas de empleo en el ‘black friday’: ¿Qué buscan las empresas?</title>
            <description>La celebración del 
        black friday
 generará en las últimas semanas de este mes de noviembre 201.631 contratos, un 7,5% más que en 2018, según las previsiones de Adecco y de su división de outsourcing comercial Eurovendex. Desde que en España...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 12:51:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Gamax, la compañía para lucir la chapa</title>
            <description>Una máquina de hacer chapas 
promocionales que se vende por apenas 189 euros. Y el servicio, clave en cualquier negocio que tenga que ver con el marketing. La compañía catalana Gamax, con sede en Ripollet del Vallès, factura 6 millones de euros al...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 12:07:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Seat advierte del daño de los disturbios en Catalunya para la inversión</title>
            <description>El presidente de Seat, Luca de Meo, asegura no querer intervenir en cuestiones políticas. “Nosotros no tenemos la arrogancia intelectual de mezclarnos en el debate político. No queremos añadir más problemas. Hasta que toda esta discusión no impacten...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:43:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La nueva ley hipotecaria provoca otra fuerte caída en la venta de pisos</title>
            <description>La compraventa de viviendas bajó un 12% en septiembre en relación al mismo mes de 2018, hasta sumar 37.995 operaciones, su cifra más baja en un noveno mes desde 2016, según ha informado este martes el Instituto Nacional de Estadística (INE). Con este...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:26:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La CNMV defiende relanzar la integración del mercado de capitales</title>
            <description>El presidente de la CNMV, Sebastián Albella, pronunció este lunes un discurso alentador sobre el futuro del proyecto de la unión del mercado de capitales en la Unión Europea. Durante la conferencia Presente y futuro de la unión del mercado de...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:06:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mutua de Propietarios compra Funciona para gestionar reparaciones</title>
            <description>
    Mutua de Propietarios ha tomado el 60% de Funciona, una empresa de asistencia que cuenta con una red de 2.000 reparadores en toda España. La compra, realizada mediante una ampliación de capital, permitirá a la mutua catalana realizar una gestión...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:05:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los sindicatos apuestan por alumbrar un gobierno progresista</title>
            <description>Los sindicatos mayoritarios, CC.OO. y UGT, se apresuraron este lunes a alentar unas negociaciones que puedan alumbrar finalmente un gobierno de izquierdas tras el resultado de las elecciones generales.

En concreto, la organización liderada por Josep...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 10:47:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Jordi Gual, presidente de CaixaBank, premiado por el Instituto Español de Analistas Financieros</title>
            <description>Jordi Gual Solé, presidente de CaixaBank desde 2016, fue galardonado anoche con la Insignia de Oro del Instituto Español de Analistas Financieros. Durante la celebración, en Barcelona, de la decimoquinta edición de su cena anual, la asociación...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Imserso: los jubilados se olvidan de Catalunya</title>
            <description>No son fake news, afirma el profesor Gay de Liébana tras hablar con pensionistas. El rumor de que los jubilados evitan Catalunya en los viajes del Imserso es real, asegura el economista. “Íbamos a ir a Catalunya, pero lo hemos cambiado”, apuntan...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿La ‘carne que no es carne’ salvará el planeta?</title>
            <description>La conocida firma de embutidos Noel Alimentaria acaba de presentar su “primera hamburguesa de análogo de carne o plant-based, elaborada a partir de legumbres, pero cuyo sabor y textura reproduce la ternera”, explica Jaume Planella, director...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La jubilación quita el sueño a los autónomos: ¿cómo preparan esta etapa?</title>
            <description>En el ‘diccionario del autónomo’ hay palabras que tienen un significado diferente al resto de los trabajadores. Vacaciones es una de ellas. Burocracia y fiscalidad, otras dos. La campaña de Orange Nacidos para ser autónomos saca a debate estas...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 03:24:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Alibaba bate récords con 34.700 millones de euros en ventas en un solo día</title>
            <description>La mayor orgía de consumo online de la historia sigue batiéndose a sí misma. El día del Soltero en China, organizado hace una década por el gigante del comercio electrónico Alibaba, cerró en la medianoche de este lunes con una nueva cifra de infarto:...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 02:19:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Adidas traslada a Asia sus plantas robotizadas de Alemania y EE.UU.</title>
            <description>Adidas moverá a Asia las dos plantas robotizadas que tiene en Alemania y Estados 
Unidos. A estas fábricas de velocidad o speedfactories se las considera como una de las puntas de excelencia de la producción industrial del sector mundial del calzado...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 02:10:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La CEOE pide al PP que negocie con los socialistas</title>
            <description>Con un panorama político tan fragmentado después de los segundos comicios de este año, los agentes sociales no han dudado en reclamar que se pongan ya en marcha las negociaciones para formar gobierno. Todo para espantar el fantasma de unas nuevas...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 02:07:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>L’Hospitalet incorpora el servicio de coches compartidos de Seat</title>
            <description>
    Seat ha escogido L’Hospitalet de Llobregat para estrenar en Catalunya su servicio de coches compartidos Respiro. Después de Madrid, donde ya suma más de 15.000 usuarios, será la segunda ciudad española en disponer de él. 

A partir de este...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 14:43:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>UGT pide al nuevo gobierno un salario mínimo de 1.000 euros</title>
            <description>
    Mientras el PSOE sigue buscando apoyos suficientes para sacar adelante un gobierno de coalición con Podemos
, los sindicatos ponen sobre la mesa su lista de reivindicaciones. Este jueves UGT reclamó al nuevo ejecutivo que el salario mínimo...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:49:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Toys ‘R’ Us contratará a 1.500 personas para la campaña de Navidad</title>
            <description> La compañía juguetera Toys “R” Us anuncia que va a contratar a 1.500 trabajadores para reforzar la campaña navideña de este año, lo que supone duplicar la actual plantilla estable de la compañía que alcanza los 1.300 empleados. 

Según ha explicado...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:32:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El final de Nostrum: ¿qué pasará ahora con la cadena?</title>
            <description>
    Nostrum ha llegado a su final. Incapaz de conseguir financiación para seguir a flote, Home Meal Replacement –la propietaria de la marca de comida para llevar cotizada en el MAB– ha solicitado ante el juez su liquidación nueve meses después de...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:30:55 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El 75% de los hogares desconoce si tiene tarifa regulada en la luz</title>
            <description>La factura de la luz sigue siendo un quebradero de cabeza para las familias y más en estos meses de frío en los que el importe a pagar se dispara. La Comisión Nacional del Mercado de los Mercados y la Competencia (CNMC) señala que “tres de cada...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:55:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Aragonès anuncia una rebaja del 30% de las tasas universitarias</title>
            <description>El vicepresidente del Govern, Pere Aragonès, ha anunciado este viernes que incluirá en el proyecto de ley de presupuestos para 2020 los recursos necesarios para rebajar un 30% las tasas
universitarias en Catalunya a partir del próximo curso. Aragonès...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 10:56:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nuevo hito de la aviación comercial: de Londres a Sidney en 19 horas y media</title>
            <description>La aerolínea nacional australiana Qantas ha completado con éxito un vuelo de 19 horas y media sin escalas desde Londres a Sydney. La misión era realizar una serie de pruebas para evaluar los efectos de los vuelos de larga distancia sobre la fatiga de...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 10:38:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Beabloo y Metriplica, una fusión para facturar 20 millones en el 2022</title>
            <description>Dos años después de la adquisición de Metriplica por parte de Beabloo por dos millones de euros, las dos compañías culminan el proceso de fusión de su negocios para posicionarse como una empresa pionera a nivel mundial en soluciones de retail...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:31:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Canadell vs Bonet: choque en las cámaras por Catalunya</title>
            <description>La situación en Catalunya ha llevado a un cruce de declaraciones entre la Cambra de Comerç de Barcelona y la Cámara de Comercio de España. Joan Canadell de un lado, José Luis Bonet del otro, “Hay que buscar un frente común. Tienen que ser impulsores...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cómo ahorrarse más de 10.000 euros al firmar la hipoteca</title>
            <description>Los bancos virtuales han tomado la delantera en la guerra de precios que se vive en el mercado hipotecario. Esa es la conclusión que se extrae desde el comparador financiero HelpMyCash.com, cuyo último estudio de mercado revela que las hipotecas de...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La portabilidad móvil se dispara en septiembre hasta 670.000 líneas</title>
            <description>La portabilidad móvil se disparó en septiembre, mes en el que 670.000 líneas móviles cambiaron de operador, una cifra que marca el máximo del año y la tercera marca más alta de la serie histórica, según los datos presentados este jueves por la...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 02:32:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La opinión del experto: Tenemos una gran gastronomía, y ahora hay que comunicarla aún mejor</title>
            <description>No se puede negar que en los últimos 20 años hemos vivido un boom de la gastronomía en nuestro país que ha situado Cataluña a la vanguardia de la cocina mundial. Pero la pregunta que debemos hacernos como profesionales es si realmente hemos sabido...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:06:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Banco Europeo de Inversiones dejará de financiar los combustibles fósiles en 2021</title>
            <description>El Banco Europeo de Inversiones dijo el jueves que dejaría de financiar proyectos de combustibles fósiles a finales de 2021, en una decisión histórica. La nueva política de préstamos de energía del banco, que fue aprobada con un apoyo “abrumador”,...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:14:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nike deja de vender en Amazon</title>
            <description>La famosa marca deportiva Nike no volverá a vender sus productos de calzado y ropa en la plataforma de Amazon, según ha informado el fabricante. La relación entre ambos empezó en junio de 2017, cuando llegaron a un acuerdo para vender sus productos...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:55:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Norwegian abandonará la ruta Madrid-Nueva York</title>
            <description>La aerolínea Norwegian realizará el último vuelo desde Madrid con destino a Nueva York el día 26 del próximo mes de marzo, según confirmaron a Europa Press en fuentes de la compañía que asegura que buscan dar prioridad “a rutas más maduras”.

Según...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 18:12:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La anomalía presupuestaria sigue en Catalunya</title>
            <description>
    Catalunya volverá a arrancar el año 2020 con unos presupuestos prorrogados salvo sorpresa de última hora. Esta circunstancia que debería ser excepcional se ha convertido casi en una norma habitual ya que desde el 2002 sólo en un 36% de los años...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 10:33:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Govern confía en que se aprueben las cuentas “en los próximos meses”</title>
            <description>El Govern retoma la misión de sacar adelante unos presupuestos que pongan fin a las prórrogas y permitan dejar de arrastrar las cuentas del 2017. El vicepresident de la Generalitat y conseller de Economia, Pere Aragonès, confió este viernes en que el...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 07:28:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Chile, ¿la tumba del neoliberalismo?</title>
            <description>Lo que está ocurriendo en Chile trajo a mi memoria un documental de Patricio Guzmán titulado ‘La batalla de Chile’, estrenado en el cine Arkadín de la Travessera de Gracia en la Barcelona de finales de los años 70 y que fui a ver con un amigo. 

En...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El ordenador portátil se impone a la tableta</title>
            <description>La irrupción de la tableta a principios de esta década parecía anunciar el fin de los ordenadores portátiles, o por lo menos la caída de ventas de estos dispositivos. Pero con el tiempo no ha resultado ser así. Al menos en el caso de Lenovo, uno de...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La apuesta por el talento global como motor de crecimiento económico</title>
            <description>“Un suizo fundó el Futbol Club Barcelona; la cervecera Damm la creó un alemán;  Mango es obra de un empresario de origen hebreo sefardí... Todos ellos escogieron Barcelona en su momento y la han hecho crecer, porque el petróleo de Barcelona es el...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 04:05:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La caída de la clase media</title>
            <description>Hoy se habla como nunca de clase media para referirse a la mayoría de la sociedad. Es como un cajón de sastre en el que tendrían cabida todos aquellos ciudadanos que no duermen debajo de un puente o son propietarios de un avión. Una radiografía...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:12:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La verdad y solo la verdad en el mensaje publicitario</title>
            <description>Aquella hamburguesa tristona que no se parecía en nada a la de la foto, esa oferta de vuelos que terminó en pesadilla, aquellos cereales que tenían que proteger a los niños del catarro, y esa “oferta imbatible” que te dejó con un palmo de narices......</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nissan retira más de 450.000 vehículos por un fallo en los frenos</title>
            <description>
    Nissan está retirando del mercado más de 450,000 vehículos en todo el mundo porque una fuga de líquido de frenos podría hacer que se incendien. Debido al riesgo, la compañía insta a los propietarios a estacionar los vehículos al aire libre y...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 21:04:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los directivos de Mapfre en el mundo analizan en Barcelona la evolución estratégica de la compañía</title>
            <description>Barcelona ha acogido estos días la reunión de los principales directivos de Mapfre en el mundo, que se han congregado en la capital catalana para analizar la evolución de la estrategia de la compañía aseguradora.

Transcurrido ya casi un tercio del...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:51:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La ‘hucha de las pensiones’ se queda en mínimos por la extra de Navidad</title>
            <description>En los últimos años, una de las pesadillas para quien comanda el Ministerio de Trabajo es cargar con el sambenito de convertirse en el liquidador de la hucha de las pensiones. El fantasma de vaciar el fondo de reserva de la Seguridad Social persiguió...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 14:41:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La deuda pública crece en 7.000 millones, hasta su segundo máximo histórico</title>
            <description>La deuda del conjunto de las administraciones públicas aumentó en 7.027 millones de euros en septiembre, hasta situarse en 1,207 billones de euros, y marca su segundo mayor dato tras el máximo de la serie registrado el pasado mes de junio (1,210...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:52:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El 64% de los hogares desconoce si tiene tarifa regulada en la luz</title>
            <description>La factura de la luz sigue siendo un quebradero de cabeza para las familias y más en estos meses de frío en los que el importe a pagar se dispara. La Comisión Nacional del Mercado de los Mercados y la Competencia (CNMC) señala que “tres de cada...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:55:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Caixabank exige diálogo para evitar que se cronifique la situación en Catalunya</title>
            <description>El presidente de CaixaBank, Jordi Gual, reclamó este martes diálogo para que no se cronifique la situación en Catalunya. A su juicio, los conflictos “no favorecen el desarrollo productivo. El directivo ha asegurado en Madrid, en el Fórum Europa, que...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:47:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Con el contrato a punto de finalizar, un asalariado gasta un 8% menos</title>
            <description>La incertidumbre personal sobre el empleo influye en los patrones de consumo y de ahorro. Sobre todo, en un momento en que la evolución de la economía se vuelve más pesimista. No se trata de una cuestión menor en un mercado de trabajo como el español...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:13:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El doloroso balance de España en los Nobel</title>
            <description>Un año más los premios Nobel han plasmado que España no pinta mucho en los galardones, apunta el profesor Gay de Liébana. El balance arroja que Estados Unidos pasa de largo los 300 premios, seguida por Reino Unido con más de cien y Alemania,...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El trabajador español, poco motivado y débil en idiomas</title>
            <description>¿Los trabajadores españoles? Poco motivados y con habilidades limitadas para los idiomas. Es la cruda radiografía de la escuela de negocios suiza IMD en la sexta edición del Ranking de Talento Mundial, que se publicó ayer.

Los datos sorprenden aún...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 01:23:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Foment pide al Govern “el fin de los actos violentos y las coacciones”</title>
            <description>El presidente de la patronal catalana, Josep Sánchez Llibre, aprovechó ayer la presencia de varios miembros del Gobierno central y de la Generalitat en la entrega de los premios Carles Ferrer Salat para pedir una “respuesta rápida y eficiente de las...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 01:01:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Quim Torra es baja de última hora en la entrega de premios de Foment</title>
            <description>El president de la Generalitat Quim Torra acaba de excusar su presencia al acto de entrega de premios de Foment en el que hubiera compartido cena con varios miembros del Gobierno de Pedro Sánchez. Torra será sustituido por el vicepresidente...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:13:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Francisco González, sin medidas cautelares en el caso Villarejo</title>
            <description>El expresidente del BBVA Francisco González ha salido de la Audiencia Nacional sin ninguna medida cautelar por el ‘caso Villarejo’ como él mismo ha asegurado a las puertas del tribunal tras declarar en calidad de investigado por presuntamente...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:07:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sorpresa: el talento laboral procede de Europa</title>
            <description>Europa es una cantera de talentos. Pese a las dificultades intrínsecas del proyecto europeo y el declive de su peso e influencia en la economía global, el Viejo Continente todavía puede presumir de tener el capital más valioso: el humano. 

La sexta...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Moody’s ve “riesgo material” de que la coalición PSOE-UP no acabe la legislatura</title>
            <description>Una coalición de Gobierno entre PSOE y Unidas Podemos (UP) que alcance el respaldo necesario en una segunda votación representa el escenario más probable para la agencia Moody’s, que aprecia un “riesgo material” de que la alianza no complete la...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:33:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Francisco González declara este lunes por los pagos del BBVA a Villarejo</title>
            <description>El expresidente del BBVA 
Francisco González ha llegado a la Audiencia Nacional pasadas las 9:35 horas de esta mañana para declarar como investigado por los contratos que la entidad suscribió durante años con las empresas del comisario jubilado y en...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 10:06:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La bolsa suiza lanza una opa por el 100% de Bolsas y Mercados Españoles</title>
            <description>Las bolsas suizas, mediante el grupo SIX, han lanzado una oferta pública de adquisición (opa) sobre la totalidad de las acciones de Bolsas y Mercados Españoles (BME) a 34 euros por acción, lo que supone una prima del 33,9% respecto a su última...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 09:38:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La ‘start-up’ de alquiler de joyas capta 500.000 euros</title>
            <description>Verone, una start-up especializada en el alquiler de joyas online, ha conseguido 500.000 euros en una ronda de inversión liderada por la joyería Tous, el fondo Reus Capital y varios inversores particulares entre los cuales destacan Telmo Pérez...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 09:06:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Pere Ventura, renombre internacional</title>
            <description>El 10 de agosto de 1992 Pere Ventura (1961), el mayor de ocho hijos de una familia con cuatro generaciones dedicadas al mundo del cava, comenzó a levantar unas cavas “de la nada” en Sant Sadurní d’Anoia. Tenía 29 años. Ahora, con un grupo de tres...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 07:13:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El hachazo fiscal que prepara el Gobierno</title>
            <description>El plan presupuestario que ha presentado el Gobierno en funciones arroja muchas dudas, tanto en Bruselas como en España. Las cifras apuntan que se tendrá un déficit de 25.522 millones de euros para 2019, que se reducirá a 22.195 millones de euros en...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las ‘fintech’ reclaman actualizar y relajar la normativa financiera</title>
            <description>La empresa británica Crowdcube aterrizó en Barcelona hace cinco años. Quería introducir su plataforma de crowdfunding en España pero, nada más llegar, se encontró con problemas en la regulación. Su modelo no encajaba, así que decidió operar con un...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 02:17:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El bono social español, por delante de las ayudas en la Unión Europea</title>
            <description>Gran parte de los países europeos han implantado medidas para ayudar a las familias más vulnerables a hacer frente al pago de la factura de la luz. Entre ellos, España es uno de los que más han mejorado las condiciones con su reforma del 2018. Entre...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 02:09:55 +0100</pubDate>
            </item><item><title>De Meo: “No mendigamos dinero en Alemania, hace 4 años que nos autofinanciamos”</title>
            <description>
    Luca De Meo recibirá está noche la Medalla al Empresario del Año que otorga la patronal Foment del Treball. Lleva algo más de cuatro años como presidente del comité ejecutivo de Seat y ha conseguido dar la vuelta a una empresa que como él mismo...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:28:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El joven español que revoluciona Silicon Valley con un contador de bacterias</title>
            <description>Ha pasado poco más de una semana, pero José Rodríguez sigue en una nube de la que no bajará fácilmente. Y si lo hace, inventará la manera de volver a subir. O la imprimirá en 3D. Demasiadas emociones condensadas en unos días que pervivirán en la...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El mapa de la nueva élite tecnológica</title>
            <description>Basta con esperar a que llegue la noche y, con una visión desde el satélite del planeta, fijarse en aquellas áreas más iluminadas en la oscuridad. Se descubriría así que hay unos treinta centros tecnológicos repartidos por el mundo, concentrados en...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El herético de la descarbonización</title>
            <description>Aquí tienen al autor de referencia de, ni más ni menos, que Bill Gates. Para la revista Foreign Policy, Václav Smil (Pilsen, República Checa, 1943), profesor emérito de la Universidad de Manitoba (Canadá), es, además, uno de los 100 pensadores...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El precio de la bombona de butano rompe su tendencia a la baja y subirá un 4,86% a partir de este martes</title>
            <description>El precio medio de la bombona de butano de 12,5 kilogramos subirá un 4,86% a partir de este martes, día 19 de noviembre, situándose en los 12,74 euros, frente a los 12,15 euros que cuesta actualmente.

Este incremento se debe a la subida de la...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 15:30:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Aramco, la empresa más rentable del mundo, revela cuánto valdrá en bolsa</title>
            <description>La petrolera estatal saudí Aramco, la más grande del sector y la que más beneficios genera a nivel global, ha dado mayores pistas sobre su inminente salida a bolsa, al revelar el precio al que colocará sus acciones. El gigante del oro negro pondrá a...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 13:26:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los ‘baby boomer’ sueñan con jubilarse a los 62 años: ¿será posible?</title>
            <description>La generación conocida como del baby boom , la más numerosa de la historia, está a las puertas de empezar a jubilarse. Pronto podrán retirarse los que nacieron a finales de los años cincuenta y, con ellos se inicia un periodo en el que las cuentas de...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 10:38:55 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Jordi Mestre, activismo hotelero</title>
            <description>El último verano de Jordi Mestre (Barcelona, 1962) ha sido de infarto: fue elegido presidente del Gremi d’Hotels de Barcelona en un momento crítico para la ciudad; abandonó la junta directiva del
FC Barcelona, donde era vicepresidente deportivo,...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 10:25:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nuevos contactos para frenar la guerra comercial entre China y EE.UU.</title>
            <description>
    China y Estados Unidos volvieron a conversar por vía telefónica para tratar de cerrar un acuerdo parcial que zanje, al menos temporalmente, la guerra comercial que mantienen las dos mayores economías del planeta, informó hoy la agencia estatal...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 07:39:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Ibex ignora a la política española y se fija en la evolución internacional</title>
            <description>El acuerdo entre Pedro Sánchez y Albert Rivera de febrero del 2016 se llamó el pacto del abrazo. No cuajó por falta de apoyos y Mariano Rajoy acabó convocando nuevas elecciones y se invistió presidente. El nuevo abrazo de Sánchez –esta vez con Pablo...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 03:18:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Montoro: “No se puede prometer bajar todos los impuestos, no es creíble”</title>
            <description>
    Cristóbal Montoro ha sido el ministro de Hacienda de la democracia que más presupuestos generales del Estado ha elaborado. Nada menos que quince, once como ministro y cuatro como secretario de Estado, durante sus dos periodos en el Gobierno,...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 01:29:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La gastronomía catalana desde la Edad Media hasta la revolución de El Bulli</title>
            <description>No se puede negar que en los últimos 20 años hemos vivido un boom de la gastronomía en nuestro país que ha situado Cataluña a la vanguardia de la cocina mundial. Pero la pregunta que debemos hacernos como profesionales es si realmente hemos sabido...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:06:00 +0100</pubDate>
            </item></news>