<news><item><title>Aena prevé un descenso casi tres veces menor del crecimiento del volumen de pasajeros en 2020</title>
            <description>
    Aena estima para el ejercicio 2020 un crecimiento del volumen de pasajeros en la red de aeropuertos de España del 1,1%, lo que supone 2,6 puntos porcentuales menos al previsto para este año, que se sitúa en el 3,7%, según la información remitida...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:17:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Repensar la empresa</title>
            <description>Cuando Milton Friedman -premio Nobel de Economía (1976) y asesor de los gobiernos de Richard Nixon y Ronald Reagan - establecía los principios de un nuevo capitalismo en el que la principal misión de la empresa residía en incrementar los beneficios...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:46:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Montero afirma que la violencia en Catalunya es “un lastre para la inversión”</title>
            <description>La ministra de Hacienda en funciones, María Jesús Montero, ha pedido este martes recuperar la normalidad en Catalunya al advertir que la violencia desatada tras la sentencia del procés
 es “un lastre para la inversión”, están generando “una...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:30:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El TC avala despedir a una persona que falta de forma intermitente con justificación</title>
            <description>El Pleno del Tribunal Constitucional (TC) ha avalado el despido de una persona por causas objetivas si hay faltas de asistencia 
intermitentes aunque sean justificadas. En un fallo hecho público este martes, se da por buena la extinción de un...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:32:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Bruselas investiga posibles ayudas ilegales a la aerolínea Air Nostrum</title>
            <description>La Comisión Europea ha anunciado este martes la apertura de una investigación en profundidad tras la denuncia de Ryanair para determinar si el plan de 9 millones de euros previsto por la Comunidad Valenciana para ayudar a la aerolínea Air Nostrum a...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:07:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Grifols reduce el beneficio a 423 millones de euros</title>
            <description>La multinacional catalana de hemoderivados 
Grifols ganó 423,4 millones de euros hasta septiembre, un 9,6% menos que en el mismo período de 2018, a pesar de que sus ingresos repuntaron un 14,5%, hasta los 3.738 millones, según ha informado este...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:01:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La nueva ley desploma la firma de hipotecas a mínimos de tres años</title>
            <description>El número de hipotecas constituidas sobre viviendas inscritas en los registros de la propiedad se situó en 20.385 en agosto, un 29,9% menos que el año anterior y la cifra más baja en cualquier mes desde octubre de 2016, según ha informado este martes...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:43:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Artero, de Vilassar de Dalt al mundo</title>
            <description>Cuatro generaciones han llevado las riendas de la empresa familiar Artero, especializada en la venta y fabricación de artículos de peluquería y cosmética para mascotas. La compañía nació en 1909 en Manresa, de la mano de Pascual Artero, esquilador de...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:48:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Elecciones del 10-N: los empresarios se hartan de los políticos</title>
            <description>Nuevas elecciones en España. El próximo 10 de noviembre (10-N) las urnas decantarán la victoria de unos u otros, pero no tapan la fragilidad cuentas públicas y la desazón empresarial que reina. “Los empresarios están hundidos”, afirma el profesor Gay...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La ‘maldición’ de las materias primas que condena a América Latina</title>
            <description>Los miles de jóvenes chilenos urbanos que protagonizan las protestas en las calles de Santiago viven muy lejos de las megaminas de cobre en el alto desierto de Atacama. Los indígenas andinos que encabezaban las protestas en Quito no conocen las...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El grupo de expertos de Foment sugiere subir el salario mínimo</title>
            <description>El Instituto de Estudios Estratégicos de Foment, el llamado
         think tank 
o laboratorio de ideas de la patronal, propuso este lunes subir el salario mínimo y explorar las posibilidades de implantar una renta 
básica con objeto de favorecer un...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 01:59:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Madrid se consolida como la economía más dinámica en plena desaceleración</title>
            <description>
    Madrid lleva camino de encadenar tres ejercicios consecutivos siendo la comunidad que lidera en solitario el crecimiento económico en España alejado del resto de autonomías. La última revisión del Observatorio Regional del BBVA confirma que la...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:27:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Huelga de transportistas: los servicios mínimos en el paro de este martes</title>
            <description>La Generalitat ha decretado servicios mínimos para la huelga de transporte de mercancías por carretera de las empresas de la provincia de Barcelona, convocada desde las 22.00 horas del martes hasta las 22.00 horas del miércoles y a la que están...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:58:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere Luis Egido, consejero delegado del gigante Logista</title>
            <description>El consejero delegado de la distribuidora Logista, Luis Egido Gálvez, ha fallecido este domingo a causa de una enfermedad, según ha informado la compañía de transporte en un hecho relevante a la Comisión Nacional del Mercado de Valores (CNMV). Tras...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:06:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Randstad revela dónde habrá más empleo en la campaña de Navidad</title>
            <description>La campaña de Navidad de este año generará en España 453.260 contratos, cifra un 5% superior a la de 2018 y nuevo récord histórico, según las previsiones realizadas por el grupo de recursos humanos Randstad. Será además el séptimo año consecutivo en...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:16:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La empresa familiar advierte del “peligro” de la imagen proyectada con las protestas en Catalunya</title>
            <description>La desaceleración hace mella en el diagnóstico y las expectativas de los empresarios. Los miembros del Instituto de Empresa Familiar (IEF) empeoraron este lunes su nota sobre la situación económica actual, hasta niveles similares a los del 2016,...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:33:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Competencia recomienda eliminar las cabinas del servicio universal</title>
            <description>La Comisión Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC) ha vuelto a recomendar al Gobierno suprimir las cerca de 16.000 cabinas telefónicas del servicio universal de telecomunicaciones –que garantiza que todos los ciudadanos tengan acceso a una...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:17:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El dueño de Louis Vuitton quiere comprar Tiffany por unos 13.000 millones</title>
            <description>El lujo llama al lujo. La multinacional francesa LVMH, bajo cuyas siglas se cuentan marcas como Louis Vuitton, Moët, Hennessy, Bulgari y muchas más del sector del boato, tiene lista una apuesta para ampliar su oferta en el sector de la ostentación,...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:23:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Repsol invierte 100 millones en poner al día la planta de olefinas de Tarragona</title>
            <description>Durante 54 días la planta de olefinas de Repsol dejará de producir unas 100.000 toneladas de etileno. Los ingenieros de la compañía llevan más de dos años preparando esta parada programada para poner al día, modernizar y garantizar la operatividad de...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:34:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Por qué España necesita superávit público</title>
            <description>Suena a utópico, quimérico, pero en España necesitamos superávit público. En la actualidad parece que “estamos encadenados al déficit”, con más de 800.000 millones de euros en los últimos años, recuerda el profesor Gay de Liébana. ¿Por qué es bueno...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Madrid crea el doble de empleos con salarios altos que Catalunya</title>
            <description>El mercado laboral español tiene tres polos de generación de empleo
: Catalunya, Madrid y Andalucía, pero presentan patrones diferentes. Según un reciente informe de Eurofound, que analiza los cambios en la ocupación en Europa por territorios entre...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:41:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lagarde llega al BCE con más estímulos y una fuerte división</title>
            <description>Tras el último consejo de gobierno celebrado el pasado jueves, el Banco Central Europeo (BCE) ofrecerá hoy un sentido homenaje a Mario Draghi, su presidente en los últimos ocho años. Supermario , el guardián y salvador del euro, el alabado y...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:36:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Esto es una sucursal bancaria?: la nueva era de las oficinas</title>
            <description>Al pasear por las calles más emblemáticas de ciudades como València, Madrid o Barcelona llama la atención la apertura de grandes locales a pie de calle con amplios escaparates, zona de restauración –con camarero incluido–, un mobiliario muy...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:47:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los abogados se suben al carro del blockchain</title>
            <description>Imaginemos que Antonio quiere ingresarle 700 euros euros a su hijo Daniel, que está de Erasmus. Lo común es que esta operación se haga a través de un banco intermediario que controlará los datos en todo momento. Con el 
        blockchain
, los...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Fuera (cerca) de casa</title>
            <description>Kasra, ciudadano iraní de Barcelona, recorre con interés algunos estands dedicados a emprendimiento, cerca de las salas de conferencias en donde, en una de ellas, varios cónsules hablan de su experiencia en la ciudad, al lado de otra en la que se...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:07:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El control de alquileres centra el debate de la política de vivienda</title>
            <description>La ciudad estado de Berlín ha aprobado esta semana un decreto que impedirá a los propietarios de viviendas subir los alquileres durante cinco años y que da derecho a estos a reclamar una bajada de la renta si excede los topes fijados por la...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 08:29:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>América Latina se estanca y arde la calle</title>
            <description>Mientras los ministros de Finanzas latinoamericanos aprovecharon sus 48 horas en Washington durante la asamblea anual del FMI, la semana pasada, para reunirse con inversores internacionales y representantes del Departamento del Tesoro, las imágenes...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 01:26:21 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Banco Santander premia a Grupo Unió como pyme del año</title>
            <description>Grupo Unió es la Pyme del Año 2019 en Tarragona, el premio convocado por el Banco Santander y la Cámara de Comercio de España con la colaboración de La Vanguardia. Esta iniciativa, que en España ha contado con más de 1.500 compañías en la presente...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Mango se suma a la alianza de Macron por una industria de la moda sostenible</title>
            <description>Mango anunció ayer su adhesión al Fashion Pact, la alianza por una industria de la moda sostenible impulsada por el presidente francés, Emmanuel Macron. El grupo de Isak Andic lleva años apostando por lo que denomina “moda con conciencia”, con...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:14:52 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Arpol ya llega a 40 países</title>
            <description>Una parte importante del agua para consumo humano o riego se pierde durante el transporte. En Italia, el país peor posicionado en Europa en este campo, se estima que hasta el 45% del agua no es registrada, es decir, se pierde a causa de fugas o bien...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:14:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los inspectores denuncian cambios de residencia ficticios para pagar menos</title>
            <description>La competencia entre autonomías por tener una presión fiscal más baja está animando a contribuyentes con grandes patrimonios a cambiar su residencia fiscal. El problema, explican los expertos, surge cuando ese cambio de domicilio es ficticio y merma...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:14:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La loca historia de cómo nació Netflix: entre bates de béisbol y champús</title>
            <description>“Eso nunca funcionará”, espeta Reed Hastings, actual consejero delegado de Netflix, a Marc Randolph en enero de 1997. Hastings dirige entonces una empresa llamada Pure Atria que crea herramientas de desarrollo de software y hace poco ha comprado la...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Schneider Electric: más digitalización para contaminar menos</title>
            <description>Para abrir boca: ¿por qué Barcelona para celebrar una conferencia bajo el apelativo Global Innovation Summit, que ha atraído a varios miles de clientes de medio mundo? Jean-Pascal Tricoire, presidente ejecutivo de Schneider Electric desde el 2006, se...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El sector industrial suspende en paridad</title>
            <description>A la empresaria Ainhoa Tolentino a menudo la confunden con un hombre. No por su apariencia sino por su trabajo. Es licenciada en química y una de las fundadoras de Onyriq, una start-up 
barcelonesa que desarrolla plásticos para impresión 3D. Explica...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 03:06:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sólo un 12% de las grandes ‘start-ups’ tecnológicas son europeas</title>
            <description>
    Europa corre el riesgo de perder el tren de la innovación. La economía digital representa el 25% de la riqueza global, pero en la próxima década pasará a ser la mitad. Una gran oportunidad, pero que Europa está dejando pasar delante de sus...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:57:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Emoción y valores, la clave del marketing deportivo</title>
            <description>Se levanta el telón. El actor estadounidense Bobby Cannavele entra en una sala de recién nacidos y se dirige a ellos: “No decidís vuestro nombre, tampoco dónde nacéis ni si toda vuestra familia tiene que abandonar el país. No decidís cómo el mundo...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Airef advierte de que España apenas ha reducido su deuda estos años</title>
            <description>La Autoridad Independiente de Responsabilidad Fiscal (Airef) ha advertido este viernes de que la deuda española prácticamente no ha disminuido a pesar de cinco años de “fuerte” crecimiento económico y tipos de interés “históricamente bajos”. 

En su...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:58:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Sabadell anuncia el cierre de 200 oficinas en 2020</title>
            <description>El Sabadell tiene previsto cerrar alrededor de 200 oficinas en España en 2020, según anunció este viernes su consejero delegado, Jaume Guardiola, durante la presentación de los resultados del banco, que disparó su beneficio a 783 millones de euros...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:52:51 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los inspectores de Hacienda piden una norma para actuar de incógnito</title>
            <description>Los inspectores de Hacienda quieren contar con una ley que les permita actuar de incógnito. Esta es una de las medidas que ha reclamado este viernes la Asociación de Inspectores de Hacienda en su congreso anual, celebrado en Zaragoza, al tiempo que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:01:04 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Por qué sube el Euribor si el BCE ha bajado los tipos a -0,50%?</title>
            <description>Òscar Elvira, director del Máster Universitario en Banca y Finanzas de la BSM, la escuela de management de la UPF analiza la rebaja de los tipos del Banco Central Europeo (BCE). 







Elvira explica que el BCE ha introducido un paliativo para que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:41:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las acciones de Amazon sufren por un peor panorama de ventas</title>
            <description>Los resultados de Amazon no han convencido a los inversores, después de que supieran que, por primera vez en dos años, los beneficios trimestrales de la compañía se redujeron.

La empresa fundada por Jeff Bezos, que está llevando a cabo una fuerte...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:35:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los nuevos jubilados ya cobran de media más de 1.320 euros</title>
            <description>La Seguridad Social gastó en octubre la cifra récord de 9.710,3 millones de euros para pagar las pensiones contributivas, un 4,9% más que hace un año, según datos publicados este viernes por el Ministerio de Trabajo, Migraciones y Seguridad Social....</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:17:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Sabadell dispara el beneficio a 783 millones de euros</title>
            <description>El Sabadell ha cerrado el tercer trimestre del año con un beneficio neto de 783 millones de euros, lo que supone un 216% más que en el mismo período del año anterior, cuando logró un resultado de 248 millones afectado por los costes que le originó la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:30:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La ‘start-up’ 21buttons presenta un ERE para 57 trabajadores</title>
            <description>La start-up de moda 21buttons, que el año pasado cerró una ronda de 14,5 millones de euros, ha presentado un ERE para despedir a 57 trabajadores de su sede de Barcelona, según fuentes del Departament de Treball. 

La compañía, fundada en el 2015 por...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:41:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>En busca del talento: 30 años del programa de formación de empresas de la UB</title>
            <description>Treinta años después, siguen considerándose unos privilegiados. Son los 31 pioneros del programa EUS (empresa-universidad-sociedad) de la Facultad de Economía y Empresa de la Universitat de Barcelona, que este jueves celebró el trigésimo aniversario...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:20:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Gobierno reprende a Canadell y le exige “lealtad institucional”</title>
            <description>La secretaria de Estado de Comercio, Xiana Méndez, del Ministerio de Industria, Comercio y Turismo, envió este jueves una carta al presidente de la Cambra de Comerç de Barcelona, Joan Canadell, en la que le exige “lealtad institucional” tras sus...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:16:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Montero avisa a Madrid: hay que armonizar patrimonio y sucesiones</title>
            <description>La ministra de Hacienda en funciones, María Jesús Montero, lanzó este jueves un mensaje a la Comunidad de Madrid: para aumentar la presión sobre las rentas más altas es necesario “revisar” impuestos cedidos a las comunidades como el de patrimonio y...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:16:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Draghi se despide negando la existencia de burbujas en la deuda</title>
            <description>Ciao , SuperMario. Mario Draghi ofreció este jueves su última rueda de prensa como presidente del Banco Central Europeo (BCE). Era el día de las despedidas y de hacer un balance de su etapa. “Ha sido una experiencia intensa, profunda, fascinante. He...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:16:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El medio ambiente importa: por qué existen las finanzas verdes</title>
            <description>Cada vez estamos más concienciados con el cambio climático, algo que se traslada a la forma en la que las empresas invierten. Las consecuencias medioambientales pesan. Con todo, se está dando un boom de las finanzas verdes, buscando que el dinero...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La eólica llega a su madurez con mucho recorrido por delante</title>
            <description>Las torres de los aerogeneradores son cada vez más altas y más potentes. Pero no sólo por ello es una energía renovable de altos vuelos. Su papel en el suministro de electricidad podría ser nueve veces mayor en el año 2040, hasta suministrar...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La caída de actividad de la industria catalana pesa sobre el empleo</title>
            <description>La encuesta de población activa (EPA) confirmó la crisis por la que atraviesa la industria catalana al mostrar que se han destruido 15.200 empleos en un año y ha aumentado el paro en esos mismos 12 meses en 1.100 personas. Es justo el comportamiento...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:48:35 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ramon Laguarta: “Pepsico debe asumir más riesgos”</title>
            <description>
    Ramon Laguarta (Barcelona, 1963) lleva las riendas de Pepsico desde hace un año, cuando fue nombrado consejero delegado, y en febrero pasó a ocupar también la presidencia de la multinacional. Es uno de los directivos catalanes que ocupan un...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El doble precio de ser influencer</title>
            <description>Despertar reacciones de aprobación o devoción y usar ese poder para dictar apetencias a millones de personas mientras se amasan pequeñas fortunas es la realidad de muchos jóvenes, los influencers. 

Son las nuevas estrellas del rock de los medios....</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cómo convertirse en una empresa inteligente y automatizada</title>
            <description>Pese a que, para muchos expertos, la implantación de la digitalización y nuevas tecnologías en las empresas es lenta, la cuarta revolución industrial ha llegado para quedarse. Existe mucho camino por recorrer y es necesario conocer cuáles son las...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Aparcar sale caro: pagan un millón de dólares por una plaza de parking</title>
            <description>
    Hong Kong sigue batiendo récords inmobiliarios. Al menos en las plazas de parking. Un magnate del ladrillo ha vendido un aparcamiento por 7.600.000 dólares hongkoneses, unos 969.000 dólares o 871.000 euros, convirtiéndolo en el lugar para...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:12:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La patronal Aecoc apuesta por Barcelona como sede de su próxima reunión anual</title>
            <description>El presidente de la Asociación de Fabricantes y Distribuidores (Aecoc), Javier Campo, ha clausurado el encuentro anual del sector que se celebra desde este jueves en Bilbao, anunciando que la próxima sede de este evento será la ciudad de Barcelona....</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:14:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Draghi se va del BCE sin subir los tipos ni una vez en ocho años</title>
            <description>Fin de una era. Mario Draghi, presidente del Banco Central Europeo (BCE), ha liderado este jueves la última reunión de política monetaria a la que asistirá en lo más alto de la entidad. Tras ocho años en el cargo cederá el testigo a Christine Lagarde...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:55:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los hogares con todos los miembros en paro vuelven a ser más de un millón</title>
            <description>Los hogares con todos sus miembros en paro subieron en 17.200 en el tercer trimestre, un 1,7% más respecto al trimestre anterior, hasta situarse en 1.010.000, según datos de la Encuesta de Población Activa (EPA) difundida este jueves por el Instituto...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:31:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ulabox recibe un millón de la Generalitat para digitalizar el comercio local</title>
            <description>La Generalitat de Catalunya, a través de Avançsa, ha concedido un préstamo de un millón de euros Ulabox para potenciar la estrategia de digitalización del comercio local. El súper 100% online ha impulsado recientemente el producto fresco al...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:48:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>España gana 69.400 ocupados en el peor tercer trimestre en seis años</title>
            <description>Este jueves se han publicado los datos de la Encuesta de Población Activa (EPA) del Instituto 
Nacional de Estadística y se ha determinado que el número de ocupados aumentó en 69.400 personas durante el tercer trimestre del año, lo que supone la peor...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:15:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tesla se dispara en bolsa tras sorprender con buenos resultados</title>
            <description>
    Tesla sorprendió este miércoles a última hora con unos resultados que mejoraron las previsiones del mercado y dispararon sus acciones hasta un 20% tras conocerse que ganó 143 millones de dólares en el tercer trimestre, alentando la posibilidad...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:11:04 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hacienda enviará un borrador del IVA a las empresas</title>
            <description>La ministra de Hacienda en funciones, María Jesús Montero, ha adelantado este viernes que la Agencia Tributaria tiene previsto enviar a las empresas un borrador sobre el IVA, similar al puesto en marcha hace años con la declaración del IRPF. “Con el...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:58:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Competencia aprueba un recorte para las eléctricas inferior al previsto</title>
            <description>Tras dos semanas de intensos debates, la Comisión Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC) ha dado marcha atrás en sus planes de recorte de las retribuciones al sector eléctrico. Este miércoles logró sacar adelante dos de las circulares de...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:35:23 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El fondo Black Toro Capital lleva a las zapaterías Marypaz a liquidación</title>
            <description>
    Black Toro Capital, gestora de fondos de capital riesgo con sede en Barcelona, presentó este miércoles el concurso de acreedores de Marypaz, cadena de zapaterías 
low cost con sede en Sevilla en la que entró hace tres años. 

La compañía, que ya...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:22:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El número de jóvenes en paro aumenta un 5,4%en Madrid</title>
            <description>El número de jóvenes en paro menores de 25 años en Madrid ha aumentado un 5,4% en el tercer trimestre del año con respecto al trimestre anterior y la cifra total de jóvenes en situación de desempleo se sitúa en 63.800 al finalizar septiembre, según...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:26:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La desaceleración económica provoca los peores registros de la EPA en siete años</title>
            <description>La desaceleración en la que está inmersa la economía española se hace evidente en las cifras de la Encuesta de Población Activa (EPA) del tercer trimestre publicadas esta mañana. El aumento trimestral en el número de ocupados es el más bajo de los...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:09:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las exportaciones aumentan un 40% en septiembre y las importaciones bajan un 2,8</title>
            <description>Las exportaciones andorranas durante el mes de septiembre han sumado 9 millones de euros, con un aumento del 40% respecto a septiembre del año anterior. Las partidas exportadas que destacan con una variación porcentual positiva y una mayor variación...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hay que intervenir para evitar una crisis</title>
            <description>El BCE vuelve a reunirse este jueves en la última gran jornada de Mario Draghi. Tras años de política acomodaticia con su firma, ante la posibilidad de otra crisis “es el momento de los márgenes presupuestarios”, apunta el profesor Gay de Liébana,...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cómo ahorrar energía con la ayuda del pelo de cerdo</title>
            <description>Reducir el consumo de energía, minimizar la producción de residuos, disminuir las emisiones a la atmósfera de gases de efectos invernadero y conseguir con todo ello resultados económicos positivos para las empresas… Estos son los objetivos que ya...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Prat resiste la crisis de Thomas Cook y crece un 4,4% en invierno</title>
            <description>En un entorno de desaceleración del crecimiento por parte de las aerolíneas europeas, agravado en el mercado español por la crisis de Thomas Cook
, el cierre de bases de 

        Ryanair y la reestructuración de Norwegian
, el aeropuerto de...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:03:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sánchez Galán, entre los mejores CEO del mundo</title>
            <description>El presidente y consejero delegado de Iberdrola, Ignacio Galán figura como el quinto mejor consejero delegado del mundo en la edición del 2019 del ranking que elabora la revista de negocios Harvard Business Review . 

El ranking tiene en cuenta la...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 02:01:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El BCE critica la baja rentabilidad de hipotecas a tipo fijo a 20 años</title>
            <description>El presidente del Mecanismo Único de Supervisión (MUS), Andrea Enria, en su primera visita oficial a España, lanzó este jueves una advertencia muy clara a las entidades financieras: cuidado con la comercialización de hipotecas fijas a largo plazo,...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:57:24 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Y si me prejubilo? Razones para avanzar la edad de jubilación</title>
            <description>- Con lo activa que eres y lo estupenda que estás, ¿por qué te prejubilas? - Precisamente porque estoy estupenda. Olegaria González, Ole para los amigos, ha dedicado toda su vida a la enseñanza. Lleva cuatro jubilada pero recuerda con claridad una...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Crack del 29, el negro jueves en que la bolsa descubrió que no valía nada</title>
            <description>  ¡Crack! La bolsa de Nueva York cae estrepitosamente. Wall Street sufre un revés que provoca la ruina de grandes hombres de negocios, miles de inversores profesionales e incautos pequeños accionistas. 

 Aquel  jueves, 24 de octubre de 1929, el Dow...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:02:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Port de Barcelona celebra sus 150 años mirando al futuro</title>
            <description>La conmemoración de los 150 años de constitución de la entidad responsable de la gestión del puerto barcelonés ha tenido su colofón este miércoles por la noche en el Palau de la Música Catalana. Consignatarios, transitarios, estibadores, personal de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:39:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El beneficio de Boeing se hunde el 95% por la crisis del 737 MAX</title>
            <description>
    Boeing registró un beneficio neto de 374 millones de dólares –336,35 millones de euros– durante los nueve primeros meses del año, un 95% menos con respecto al mismo periodo del ejercicio anterior, afectado por la suspensión de servicios de su...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:47:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los empresarios exigen diálogo a Sánchez y Torra para asegurar el progreso y la paz social de Catalunya</title>
            <description>A pocos metros de una nueva manifestación y con la Via Laietana cortada, casi 450 empresarios y directivos catalanes reclamaron una salida política para lo que calificaron como “el grave conflicto que estamos viviendo en Catalunya” y reclamaron...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:08:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Cambra rebaja la previsión de crecimiento de Catalunya al 1,9%</title>
            <description>La economía catalana crecerá ligeramente por debajo de la del conjunto de España este año si se cumplen las estimaciones realizadas por la Cambra de Comerç para Catalunya y el Banco de España para el Estado. Aunque obviamente no son cifras...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:52:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las protestas no afectan al consumo, pero ponen en riesgo la inversión</title>
            <description>“No hemos notado ningún impacto en nuestra actividad en Catalunya en la última semana. Se podría decir que estamos en una situación de business as usual (como si no pasara nada)”. Así de normalizada ha descrito la actividad de su negocio el director...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:55:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>ERE para despedir a 140 trabajadores de la AP-7 y la AP-4</title>
            <description>
    Abertis informó este miércoles de que su filial Aumar presentará un expediente de regulación de empleo (ERE) para despedir a los 140 trabajadores de los peajes de los dos tramos de autopistas que el 1 de enero se liberarán y pasarán a manos del...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:57:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Cambra culpa a Pedro Sánchez de la violencia callejera en Catalunya</title>
            <description>El presidente de la Cambra de Comerç de Barcelona, Joan Canadell, ha culpado al presidente del Gobierno Pedro Sánchez de los actos de violencia callejera que se vivieron la semana pasada en Catalunya tras la sentencia del procés y que han dejado...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:23:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Renfe venderá desde enero los billetes para el nuevo AVE ‘low cost’</title>
            <description>El ministro de Fomento, José Luis Ábalos, ha avanzado este miércoles que Renfe comenzará a vender 
billetes de su AVE de bajo coste (
        low cost
) a finales de enero y que este nuevo servicio comenzará a operar en abril de 2020 en la línea...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:17:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Printful instala en Barcelona su centro para el sur de Europa</title>
            <description>La empresa Printful ha elegido Barcelona para instalar su planta de impresión en el sur de Europa. Según un comunicado, el centro se ubicará en Sant Climent de Llobregat y entrará en funcionamiento a principios del 2020. Tendrá un tamaño de 1.798 m2...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:26:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los jubilados cancelan sus viajes del Imserso a Catalunya por los disturbios</title>
            <description>La ministra de Trabajo, Inmigraciones y Seguridad Social en funciones, Magdalena Valerio, reconoció este martes que se están produciendo cancelaciones de reservas para viajes del Imserso con destino a Catalunya, tras los disturbios de los últimos...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:21:33 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las exportaciones catalanas se ralentizan y caen un 4,7% en agosto</title>
            <description>Las exportaciones catalanas aumentaron un 2,1% entre los meses de enero y agosto, hasta los 48.996,5 millones de euros, mientras que las importaciones crecieron un 4,2%, hasta los 62.368,7 millones. Según datos adelantados por la Secretaría de Estado...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>WeWork recibirá 1.350 millones más de SoftBank</title>
            <description>La japonesa SoftBank ultima el rescate de WeWork. Según informan algunos medios estadounidenses, este lunes empezaron a definirse los detalles de una línea de financiación entre SoftBank y la firma de coworking. 

El consejo de administración de The...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Just Eat sube un 24% tras una oferta de Prosus</title>
            <description>
    Prosus, grupo inversor holandés de la firma Naspers, ha realizado una oferta pública de adquisición (opa) sobre la compañía británica Just Eat, que valora a la empresa de reparto a domicilio en torno a los 4.900 millones de libras, unos 5.700...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pimec defiende un impuesto al CO2 para reducir las emisiones</title>
            <description>La patronal Pimec ha propuesto que se aplique un impuesto progresivo y universal al dióxido de carbono (CO2
) a todos los sectores, similar a una tasa europea en marcha desde 2015, para reducir las emisiones y corregir los efectos del cambio...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:21 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Bruselas advierte a España que se desvía en gasto y en déficit público</title>
            <description>En octubre, toca reprimenda de la Comisión Europea. Así ha pasado en los cuatro últimos años, con envío puntual de cartas del Ejecutivo comunitario advirtiendo de riesgo de desviaciones presupuestarias. Y así ocurrió de nuevo este martes. En esta...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Anfac pide estabilidad política para consolidar la industria española</title>
            <description>
    Mario Armero, vicepresidente ejecutivo de la asociación de fabricantes de automóviles Anfac, pidió este martes estabilidad en Catalunya y España para poder seguir siendo un país protagonista para la industria de la automoción. También reclamó...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las estrategias de las tiendas para combatir el tsunami online</title>
            <description>En los momentos de dificultad para el sector comercial más tradicional se dispara la creatividad. Hoy nadie concibe abrir una tienda sólo con producto y un mostrador para cobrar. La hiperespecialización, el efecto sorpresa y la conexión con los...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Todos saben que ves porno: el modo incógnito no te protege</title>
            <description>Millones de usuarios de todo el mundo han utilizado el modo incógnito para ver contenido creyendo que nadie se enteraba o que no quedaba ningún registro. Una herramienta muy usada para consumir porno y contenido adulto, analiza Pablo Foncillas, el...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Así es el comercio que quiere reconquistar la calle en la era digital</title>
            <description>En plena era digital, con el grueso del sector comercial invirtiendo millones de euros en la transformación hacia un entorno omnicanal, y la amenaza constante de las grandes plataformas de venta online, las tiendas físicas buscan fórmulas para seguir...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Por qué no deberías abrirle una cuenta en tu banco a tu hijo</title>
            <description>La mayoría de los padres acaban abriendo una cuenta corriente a sus hijos en su propio banco, pero ¿es la mejor opción si lo queremos es que los más pequeños de la casa aprendan a gestionar su dinero? 

Si nuestro objetivo es solo sustituir la hucha...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los altos directivos en España cobran 123 veces más que la plantilla</title>
            <description>Los máximos ejecutivos de las empresas del Ibex 35 cobran 123 veces el salario medio de la plantilla de sus empresas, de acuerdo el último estudio presentado por Oxfam Intermón. Las empresas donde esta distancia es mayor son Inditex (455 veces),...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:35:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Foment y Pimec presentan hoy su manifiesto para superar la crisis</title>
            <description>
    Foment del Treball y Pimec reunirán hoy en un acto unitario a unos 250 empresarios para presentar un manifiesto conjunto, que por una parte pretende lanzar un mensaje de tranquilidad y condenar la violencia, y al mismo tiempo resaltar los...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 01:33:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Por qué es tan difícil ahorrar?</title>
            <description>“Hoy en día muchas personas han empezado a padecer el síndrome FOMO (Fear of Missing Out, miedo a perderse algo, en español) por culpa de todo lo que vemos en las redes sociales. Todo el mundo está disfrutando de grandes viajes y grandes lujos... y...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Seis familias con niños enfermos estrenan PortAventura Dreams</title>
            <description>
    PortAventura 
Dreams ha recibido hoy a las primeras familias con niños con enfermedades graves, que pasarán seis días en el complejo de ocio, de forma totalmente gratuita. Los pacientes han pasado por hospitales de Sant Joan de Déu y la Vall...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:41:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>OHL reconoce contactos para vender parte del grupo a los mexicanos Amodio</title>
            <description>El Grupo Villar Mir confirmó este martes que está negociando con la familia mexicana Amodio Herrea, propietaria de la constructora Cabsa, la venta de un porcentaje de su participación en las constructora española OHL, según consta en un hecho...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:21:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Endesa venderá luz y gas en las oficinas de Correos</title>
            <description>
    Endesa comercializará sus servicios de suministro de luz y gas a través de la red de casi 2.400 oficinas postales que Correos tiene repartidas por todo el país, según informaron las dos empresas. De esta forma, estas compañías refuerzan la...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:55:23 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sólo el 15% de las grandes empresas tiene el obligatorio plan de igualdad</title>
            <description>A pesar de que desde hace más de una década las compañías con una plantilla superior a los 250 trabajadores tienen la obligación de contar con un plan de igualdad, tan sólo disponen de él el 15%, según el recuento realizado por UGT. 

A 30 de junio...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:23:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Generalitat completa el despliegue de fibra óptica</title>
            <description>La Generalitat ha iniciado los trámites para completar el despliegue de fibra óptica por todas las capitales de comarca de Catalunya. Según un comunicado, el Departament de Polítiques Digitals autoriza hoy a la empresa pública Infraestructures.cat a...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:01:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Suspendida la cotización de OHL por la posible venta a la mexicana Amodio</title>
            <description>El supervisor bursátil español suspendió el martes la cotización de las acciones de OHL después de que Expansión publicara que la familia Villar Mir está negociando vender su 33% en el grupo de construcción e infraestructuras a la familia mexicana...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:56:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sin estigmas: apoyemos la Formación Profesional</title>
            <description>En España prevalece la formación universitaria, lo que acaba provocando una sobrecualificación universitaria en los puestos de trabajo. “Hay demasiado preparación”, afirma el profesor Gay de Liébana, fruto de una “obsesión de ser titulados”. Por el...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:54:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Antonio Delgado, nuevo presidente del Círculo Ecuestre</title>
            <description>El abogado Antonio Delgado Planas fue este lunes elegido nuevo presidente del Círculo Ecuestre tras imponerse a su rival, Gerardo Roca, también abogado. Delgado, de 42 años y profesor de Derecho Mercantil en Esade, sucederá a Alfonso Maristany,...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:44:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Reproche de Bruselas a España por la “desviación significativa” del déficit</title>
            <description>En 2020 España va a necesitar conseguir nuevos ingresos o bien recortar gastos. Es la advertencia que ha formulado la Comisión Europea en la carta que ha enviado esta mañana a la ministra de Economía, Nadia Calviño. El ejecutivo comunitario indica...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:11:35 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La demanda de crédito se reduce por las incertidumbres económicas</title>
            <description>Las entidades financieras han endurecido las condiciones de crédito para los préstamos al consumo y las ha relajado levemente para las nuevas hipotecas y para las empresas. Estas son dos de las principales conclusiones que se desprenden del informe...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Santander vende su filial de banca minorista en Puerto Rico a FirstBank</title>
            <description>El banco Santander, que preside Ana Botín, anunció la noche del lunes que vende su filial de banca minorista de Puerto Rico a FirstBank por 1.000 millones de euros ( 1.100 millones de dólares). Se trata del cuarto banco de la isla, con una cuota de...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:19:28 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Govern resta importancia al efecto de los disturbios en la economía catalana</title>
            <description>La Generalitat admitió este lunes su “preocupación” por los disturbios de la última semana en Barcelona
, aunque calificó como “relativo” su impacto sobre la economía catalana. “En una semana no se hunde la economía de Catalunya, pero seguiremos...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:01:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El 1% más rico del planeta tiene el 45% de la riqueza mundial</title>
            <description>La desigualdad está en el epicentro del debate económico estos días, tanto en los despachos como en las calles. Y los últimos datos confirman, pese a algunas mejoras, este desequilibrio. El Global Wealth Report de Crédit Suisse, que llega a su décima...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 03:00:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los empresarios se movilizan para reclamar una salida a la crisis</title>
            <description>El empresariado catalán ha decidido movilizarse para tratar de recuperar la confianza en Catalunya con un mensaje de unidad que no sólo condenará cualquier expresión de violencia, sino que también expresará su firme convicción de que es posible salir...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 02:53:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>‘Influencers’ o cómo sobrevivir a ellos</title>
            <description>Encontrar influencers hoy en día no es tarea complicada. Hay webs buscadores de influyentes por ahí (Heepsy, Supermetrics, Talkwalker y un largo etcétera) desde los cuales afiliarte para promocionar tu marca en Instagram, por ejemplo. 

Se trata del...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>España registró el segundo déficit más alto de la eurozona en 2018, del 2,5 %</title>
            <description>
    España cerró 2018 con un déficit público del 2,5 % de su PIB, la segunda cota más alta de la eurozona solo por detrás de Chipre (4,4 %) y al mismo nivel que Francia, según los datos publicados este lunes por la oficina de estadística comunitaria...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:02:35 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Mapfre advierte que la falta de acuerdo tras las elecciones pasará factura a la creación de empleo</title>
            <description>El Servicio de Estudios de Mapfre considera que si tras las elecciones del próximo 10 de noviembre se mantiene el escenario de falta de acuerdo entre los distintos partidos políticos empezará a pasar factura a “la creación de empleo, la confianza del...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:24:23 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El 45% de la población come sushi una vez al mes, según Mercabarna</title>
            <description>El súper va ganando terreno frente al canal tradicional a la hora de consumir pescado, mientras que el 45% de la población come sushi un mínimo de una vez al mes. Son algunos de los datos del estudio Indicadores de compra y consumo de productos del...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:41:06 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Todo lo que falla en el escaparate</title>
            <description>Llevas semanas mirando de reojo cada día el escaparate. No puedes quitarte ese traje de la cabeza. Por fin te decides a entrar en la tienda, pero ¡mala suerte! No tienen tu talla. Nueve de cada 10 clientes se van de la tienda cuando no tienen el...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:35:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Cercle condena la violencia y reclama trabajo “coordinado” a los partidos</title>
            <description>El Cercle d’Economia ha condenado “de forma rotunda” y “sin ambigüedades y sin gradaciones” la violencia en las calles de Barcelona la pasada semana. En un comunicado, la junta directiva ha afirmado que es el momento de que las instituciones ...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:05:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué se puede hacer por los autónomos?</title>
            <description>España es un país de pequeñas y medianas 
empresas, pero sobre todo de microempresas. Lejos de facilitarle la vida a sus impulsores, los autónomos se ven “vilipendiados, atacados por las administraciones”, sostiene el profesor Gay de Liébana. Por eso...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>España “se vende” ante los inversores en Nueva York y Londres</title>
            <description>Ante el riesgo de una recesión en Europa, España está estos días vendiendo sus virtudes ante inversores internacionales. El pasado miércoles, le tocó el turno a la ministra en funciones de Economía, Nadia Calviño, que en Nueva York explicó la...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La mochila austriaca: bondades y miserias de la opción que analiza España</title>
            <description>“A los austriacos nos encanta el senderismo. Y para ello es ideal llevar una mochila adecuada”. Así empezó el embajador de Austria en España, Christian Ebner, la defensa del sistema conocido como mochila austriaca que analiza el Gobierno español de...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Aramco y el culebrón de la mayor salida a bolsa de la historia</title>
            <description>Se anunció en el 2016 como la mayor salida a bolsa de la historia. Pero la colocación del 5% del capital de la petrolera estatal saudí Aramco se está convirtiendo en un misterio digno de una película de Luis Buñuel: siempre pasa algo que impide a los...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:03:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los fondos dominan el capital de las empresas energéticas</title>
            <description>El cierre de la compra del 37% de Cepsa por parte del fondo británico 
Carlyle, que opera en España desde Barcelona, la semana pasada, es sólo una muestra más del interés que los fondos de capital riesgo tienen en el sector energético en España....</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:06:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“España cuenta con desventaja para atraer empresas del Brexit”</title>
            <description>José María Álvarez (1950, Madrid) preside la Asociación Española de Oficinas (AEO). De esta asociación forman parte 133 compañías, Álvarez fue director de patrimonio y servicios generales de Iberdrola durante muchos años. Forman parte de AEO desde...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:53:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Koke Pursals, el corredor de escuela</title>
            <description>A los 14 años mi padre me envió a trabajar en verano al almacén de la empresa. Así me gané mi primer sueldo y me compré mi primera cámara de fotos”, recuerda el presidente de la empresa plástica EDV y de la fundación Eada, Koke Pursals (“soy Koke...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:45:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Patronales y sindicatos reclaman “estabilidad política, económica y social”</title>
            <description>Después de varios días negociando, esta semana las patronales Foment y Pimec y los sindicatos CC.OO. y UGT acordaron un texto de mínimos para hacer un comunicado conjunto que se ha publicado esta mañana. El texto que lleva por título “Catalunya...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 11:21:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los costes encarecen más los pisos nuevos</title>
            <description>Los precios de las viviendas nuevas siguen subiendo impulsadas por la demanda de compra de las familias pero también por un aumento de los costes, según denunciaron los promotores en el salón Barcelona Meeting Point (BMP). Lluís Marsà, presidente de...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:07:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las ferias tecnológicas impulsan al emprendedor en las ciudades</title>
            <description>En medio de la multitud que paseaba entre los expositores del Mobile World Congress 2014, se reencontraron Eusebi Llensa, Alex Collart y Pau Cerdà, viejos compañeros de profesión que fueron al extranjero a trabajar como consultores freelance....</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:57:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los ricos aguantan: así cambia la desigualdad en las ciudades</title>
            <description>La desigualdad entre autonomías, ciudades, la España vacía y la que no lo está son patentes desde hace años. La salida de la crisis ha asentado estas diferencias. Pero los datos muestran que no hace falta comparar más allá de los límites de las...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Emmanuel Faber: “No necesitaba cobrar tanto dinero”</title>
            <description>Emmanuel Faber se presenta con una camiseta informal de manga larga. Nadie diría a primera vista que es el máximo directivo de un coloso valorado 50.000 millones de euros en capitalización bursátil. Estuvo hace unos días en Barcelona en ocasión del...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 01:53:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Récord en oposiciones: 118.625 aspirantes en el examen para 8.000 plazas</title>
            <description>Un total de 118.625 aspirantes han hecho este sábado en catorce ciudades españolas –un 44% ha hecho las pruebas en Madrid– el examen para cubrir 8.102 plazas en la Administración general del Estado, en una convocatoria que supone un récord y en la...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 19:23:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las pérdidas en mobiliario urbano se acercan a los dos millones de euros</title>
            <description>Cerca de dos millones de euros en pérdidas sólo en mobiliario urbano en Barcelona, desde que comenzaron las protestas por la sentencia del Procés. Los radicales han destrozado marquesinas, bancos, han quemado contenedores y árboles, han saqueado...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 16:11:51 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Entema, pastilla a pastilla</title>
            <description>Laboratorios Entema, un fabricante de productos cosméticos y farmacéuticos bajo demanda, duplicará su capacidad de producción con una nueva planta en Lliçà de Vall en la que invertirá 12 millones de euros. “La empresa ha crecido hacia atrás”, explica...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 13:35:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Renault se hunde un 12% en bolsa tras recortar sus previsiones</title>
            <description>
    Renault se desplomó ayer un 12% en bolsa después de anunciar por la mañana una fuerte corrección de sus previsiones de resultados para este año. La desaceleración de la economía mundial afecta de lleno al consumo y a la compra de vehículos. Ante...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 13:34:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Patronal y sindicatos pedirán estabilidad en un comunicado conjunto</title>
            <description>Las patronales y los sindicatos han pactado finalmente un comunicado unitario que harán público el domingo en el que piden que “Catalunya necesita estabilidad política, económica y social”. El texto lo han consensuado los presidentes de las...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 13:29:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El G-20 apoya el plan para una tasa Google global</title>
            <description>Los gobiernos de las principales economías del mundo respaldaron ayer un nuevo marco multilateral para evitar la elusión tributaria de las grandes compañías multinacionales –entre ellas, las de tecnología–, que se benefician de la altamente...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 01:58:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La UE anuncia represalias ante las sanciones de EE.UU.</title>
            <description>Un minuto después de la medianoche, entraron en vigor ayer los derechos de aduana de Estados Unidos contra varios productos europeos, por un valor de 6.900 millones de euros. Bruselas no perdió tiempo. “Es un gesto agresivo y entre aliados, estos...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 01:55:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Para qué sirve un influencer?</title>
            <description>Más millones de euros en el banco que años de vida. Sí, hay pequeños de apenas 6 años para los que probar juguetes ha acabado siendo su primer trabajo, y muy bien pagado, por cierto. No busquen a los niños prodigio solo en el cine o en la televisión....</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Francia, Italia y Alemania preparan medidas para prohibir la criptomoneda de Facebook en Europa</title>
            <description>
    Francia, Italia y Alemania preparan medidas conjuntas para prohibir la criptomoneda de Facebook, Libra
, pueda emplearse en suelo europeo, según confirmó este viernes el ministro de Economía francés, Bruno Le Maire, al margen de las reuniones...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:17:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Renault se hunde en bolsa tras avisar de un peor futuro</title>
            <description>Las acciones de Renault se desplomaban hasta el 15% este viernes tras advertir de una caída de los ingresos y el beneficio, rematando un pésimo año para el fabricante de automóviles francés tras el arresto de su antiguo jefe, Carlos Ghosn. Con todo,...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:20:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Educación, comercio y transporte, donde más se nota la huelga</title>
            <description>La huelga general convocada para este viernes en Catalunya por la Intersindical-CSC y la Intersindical Alternativa de Catalunya (IAC) tras la sentencia del procés arroja las mayores cifras de seguimiento en la educación y el comercio y con una...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:50:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cos defiende mano dura en la supervisión de las prácticas bancarias</title>
            <description>Mano dura en la aplicación de la normativa bancaria para evitar futuras crisis. Este es uno de los mensajes que lanzó este jueves el gobernador del Banco de España, Pablo Hernández de Cos, en su primer discurso en calidad de presidente del Comité de...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:34:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Roca Junyent absorbe a Segarra de Figarolas y refuerza el área fiscal</title>
            <description>El despacho de abogados 
Roca Junyent, cuyo presidente ejecutivo es Joan Roca Sagarra, anunció ayer la integración de doce profesionales de la firma Segarra de Figarolas, un bufete especializado en asesoramiento fiscal. La operación se enmarca en el...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:30:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>China crece un 6% en el tercer trimestre, su ritmo más bajo desde 1992</title>
            <description>La economía china  avanza como un caracol que se arrastra cuesta arriba por la ladera de una gran montaña: cada trimestre que pasa sigue avanzando, aunque le cuesta más subir y los tramos que cubre son cada vez más cortos. Esa desaceleración se...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 07:44:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La pesadilla de la deuda española</title>
            <description>El problema de la deuda pública en España se arrastra desde hace años y las perspectivas son muy negativas, porque va creciendo. Como en el caso nacional, cuando el pasivo público está en el 99% “entra en una situación de alerta máxima”, apunta el...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Gueorguieva alerta que el comercio global es “esencial para la paz”</title>
            <description>En un intento de resucitar la maltrecha agenda de la globalización multilateral, la nueva directora gerente del Fondo Monetario Internacional (FMI), Kristalina Gueorguieva, instó a Estados Unidos y China a abandonar de forma permanente las medidas...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:28:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Medio centenar de vuelos cancelados en El Prat por la huelga de este viernes</title>
            <description>
    Las aerolíneas Vueling e Iberia han cancelado casi medio centenar de vuelos, 36 y 12 respectivamente, programados para este viernes en previsión de la huelga general convocada en Catalunya.

Fuentes de Vueling han explicado a Efe que de los 36...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 19:38:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Huelga general: Todos los servicios mínimos para este viernes</title>
            <description>La huelga general convocada por los sindicatos soberanistas Intersindical-CSC e Intersindical Alternativa de Catalunya (IAC) para este viernes 18 de octubre amenaza con dificultar la movilidad en toda Catalunya y en las redes de tren (AVE, Rodalies),...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 19:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Macrooperación de Hacienda contra el fraude en las clínicas estéticas</title>
            <description>La Agencia Tributaria (AEAT) ha lanzado una macrooperación de lucha contra el fraude fiscal en el sector de la cirugía estética y la dermatología, que ha supuesto la inspección de 90 sociedades y 70 personas físicas en quince comunidades...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:03:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Bon Preu cierra todos sus establecimientos por la huelga del 18-O</title>
            <description>El grupo Bon Preu –propietario de la cadena Bonpreu– cierra sus establecimientos y centros de trabajo este viernes 18 de octubre con motivo de la huelga general. En una nota de prensa, la empresa apunta que “cesará totalmente su actividad”. El cierre...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:03:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Seat para Martorell por “la seguridad de los trabajadores”</title>
            <description>
    Seat, el gran icono de la industria de Catalunya, mantiene parada desde este jueves al mediodía su fábrica de Martorell. La plantilla no secunda la huelga general y, por lo tanto, no habrá descuentos en los salarios, pero se ha tomado esta...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:54:28 +0200</pubDate>
            </item></news>