<news><item><title>Barcelona rechaza la sentencia del 1-O y exige la puesta en libertad de los presos</title>
            <description>El plenario del Ayuntamiento de Barcelona se ha posicionado este viernes en contra de la sentencia condenatoria del procés emitida por el Tribunal Supremo, a favor de la puesta en libertad de los políticos y líderes sociales encarcelados y del uso de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:35:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El presidente del CGPJ ve “un pataleo sin más” en las protestas por la sentencia</title>
            <description>El presidente del CGPJ y del Supremo, Carlos Lesmes, ha cuestionado este viernes la “desmesurada” e “injusta” respuesta en las calles de Catalunya a la sentencia del “procés”, “un ejercicio de racionalidad” frente al que se ha puesto “el pataleo sin...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:29:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sánchez vuelve a apelar a PP y Cs para gobernar ante la “discrepancia abismal” con Podemos por Catalunya</title>
            <description>El presiente del Gobierno en funciones, Pedro Sánchez, no ha modificado su hoja de ruta de cara al escenario posterior a las elecciones generales del 10-N, si acaso, ha endurecido como consecuencia de los últimos acontecimientos en Catalunya a raíz...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:30:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Directo | Barcelona, ante nuevas movilizaciones a favor y contra el ‘procés’</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:41:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los Franco grabaron su forcejeo con la policía en el panteón de Mingorrubio</title>
            <description>Los familiares de Francisco Franco denunciaron este jueves que agentes de la policía les habían “retenido” en el Cementerio de Mingorrubio e incluso habían “intentado registrar” a uno de ellos porque sospechaban que podía haber grabado al menos parte...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:45:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Partidos nacionalistas sin PNV y Compromís se unen por “la libertad de los presos políticos”</title>
            <description>
    Manifiesto conjunto de partidos nacionalistas de Catalunya, Euskadi, las Islas Baleares, Galicia y la Comunidad Valenciana en defensa del derecho de autodeterminación y para reclamar la libertad de los líderes independentistas condenados a entre...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:39:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La UE aplaza conceder una prórroga del Brexit hasta saber los planes de Londres</title>
            <description>La Unión Europea ha aplazado hasta el lunes o martes la decisión de conceder la prórroga del Brexit, con lo que alarga hasta prácticamente el último minuto el evitar el abismo del 1 de noviembre. En la reunión de embajadores de los 27 de esta mañana...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:58:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hallada la momia de una mujer que llevaba 15 años muerta en su casa</title>
            <description>El cuerpo momificado de una mujer que falleció en su casa por causas naturales ha sido encontrado después de 15 años. Agentes de la Policía Nacional, alertados por un familiar de la desaparecida, entraron esta semana en el domicilio donde ésta...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:57:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Cómo ahorrar energía y disminuir la huella de carbono en un comercio?</title>
            <description>Aunque no son el sector económico de mayor consumo energético ni el que tiene una mayor huella de carbono, la suma de todos los establecimientos comerciales existentes acaba suponiendo un consumo significativo de recursos energéticos y una importan...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:08:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los disturbios de Catalunya tenían una dirección política, según la investigación</title>
            <description>La investigación abierta en la Audiencia Nacional contra los grupos de corte independentista que han protagonizado los altercados de la última semana está llegando a la conclusión de que aquellos actos de protestas fueron organizados, es decir, no...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:26:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Celaá: “No puede ni debe volver el fuego a Catalunya”</title>
            <description>El Gobierno quiere dar por cerrada la crisis de los altercados violentos en Catalunya tras la sentencia del procés: “No puede ni debe volver el fuego a Catalunya”, ha señalado este mediodía la ministra portavoz, Isabel Celaá, en la rueda de prensa...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:52:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cuadros de una exhumación</title>
            <description>Concebida como performance de Estado, la 

        exhumación del dictador Francisco Franco
atrajo el interés de todas las cadenas que aún se interesan por la actualidad. Partiendo de una producción potente, que coartaba escandalosamente los...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:38:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Mossos de la BRIMO visitan a policías heridos en los disturbios de Catalunya</title>
            <description>La intensa semana de 
        disturbios en Catalunya
 se saldó con unos 600 heridos, de los cuales 288 son de los distintos cuerpos policiales. Aún quedan agentes hospitalizados y este jueves cuatro mossos de la Brigada Móvil (BRIMO) se pasaron por...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:22:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Policías de Mataró lanzan amenazas en un chat contra independentistas</title>
            <description>Polémica en el seno de la plantilla de la policía local de Mataró a raíz de una serie de amenazas e insultos contra independentistas, vertidos por algunos agentes con un claro talante de extrema derecha en las redes sociales, en concreto en un foro...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:21 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tsunami Democràtic anuncia nuevas movilizaciones durante el periodo electoral</title>
            <description>La plataforma independentista Tsunami Democràtic, que promueve protestas contra la sentencia del procés y que está siendo investigada por la Audiencia Nacional bajo acusaciones de terrorismo, mantiene activo su calendario de movilizaciones. Este...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El PP pide al Gobierno que condecore a los policías que han actuado en Catalunya</title>
            <description>El grupo parlamentario popular ha pedido al Gobierno que condecore a los policías “que defienden la democracia en Catalunya” y distinciones superiores a los agentes que han resultado heridos durante los disturbios que se produjeron la semana pasada...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:19:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Units per Avançar propone que el Parlament impulse una mesa de diálogo con todos los grupos</title>
            <description>
    Units per Avançar (UXA) reclama al Parlament de Catalunya impulse una mesa para el diálogo con todos los grupos parlamentarios con representación en la cámara. Una vez dictada la sentencia del Tribunal Supremo sobre el 1-O, la formación que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:39:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Así son las Lambic, las cervezas que fermentan solas</title>
            <description>¿Podemos decir que la cerveza artesana está de moda? Las cifras siguen siendo modestas, pero el creciente interés de los consumidores y, sobre todo, de las grandes cerveceras por ampliar su gama con variedades más especializadas permite intuir que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:02:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Usa los datos de una clienta y compra dos robot de cocina a su nombre</title>
            <description>La Policía ha detenido en Telde a dos hombres y una mujer a quienes se relaciona con una supuesta estafa, falsedad documental y usurpación presuntamente cometida al usar los datos de una clienta de 77 años de uno de ellos para suscribir préstamos con...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:18:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Este alimento aumentará tu efectividad durante el ejercicio físico</title>
            <description>Cada vez son más las personas que se apuntan al reto de llevar una vida saludable y practicar más deporte y, como consecuencia, son muchos los estudiosos que deciden investigar nuevos puntos de vista en este campo. Recientemente, un trabajo de la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:53:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los diez consejos para disfrutar de la pasta</title>
            <description>La pasta es uno de los alimentos más populares del planeta y un plato de culto en italiana. Así que quién mejor que uno de los cocineros más prestigiosos del país para contarnos cómo disfrutar de ella en el Día Mundial de la Pasta. Al frente de la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:01:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cannoli siciliani rellenos con crema de ricotta y chocolate</title>
            <description>Los cannoli son los dulces más conocidos de Sicilia y son típicos de Carnaval, pero están tan ricos que no se deben reservar solo para ese momento del año. En cuanto al relleno, pueden añadirse cerezas confitadas u otras frutas. En las tiendas de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sentir para narrarlo: así trabajan los periodistas a pie de campo</title>
            <description>Sin pizarras, sin gráficos, sin teleprónter… Los periodistas a pie de campo desarrollan su trabajo en una posición privilegiada, no exenta de complejidad. Un ángulo de visión subjetivo que los convierte en observadores de una realidad que podría...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El rifirrafe entre Marc Márquez y Jorge Lorenzo tras tocarse en Phillip Island</title>
            <description>Mac Márquez y Jorge Lorenzo tuvieron sus más y sus menos en la primera sesión de entrenamientos libres del Gran Premio de Australia dominada por Maverick Viñales. El vigente campeón del mundo por octava vez le recriminó a su compañero de equipo de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:51:51 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un compañero de Ricky Rubio en los Suns, 25 partidos suspendido por dar positivo con un diurético</title>
            <description>El pívot jamaiquino, Deandre Ayton, seleccionado con el número uno por los Phoenix Suns en el sorteo universitario del 2018, fue sancionado con 25 partidos de suspensión tras dar positivo con un diurético. El anuncio fue hecho por la NBA, que no dio...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:24:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Kilian Jornet cierra la temporada ganando el maratón del Annapurna</title>
            <description>Tras pasar más de un mes en el Khumbu, en su reciente incursión en el Everest, Kilian Jornet regresó el martes a Nepal para culminar este viernes la temporada de carreras de montaña con su victoria en el AnnapurnaTrail Marathon, de 42 kilómetros y 3...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:59:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ter Stegen: “Nunca diría que lo de Roma o Liverpool no nos puede volver a pasar”</title>
            <description>En las antípodas de los tópicos, Marc-André Ter Stegen nunca deja indiferente a nadie simplemente porque suele decir lo que piensa. No ha sido ninguna excepción la entrevista que ha concedido el alemán a la revista 11Freunde días antes del partido de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:12:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Barça de Valverde corre menos que sus rivales de Champions</title>
            <description>Líder en la Liga. Líder en su grupo de la Champions. Seis victorias consecutivas. El Barça debería estar feliz con su coyuntura actual una vez capeó un inicio de temporada tormentoso. Y, sin embargo, no es así. No tanto por lo que ha pasado sino por...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:44:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“El Barça sin balón se debilita en la tercera jornada de Champions League”, por Àlex Delmàs</title>
            <description>El exfutbolista y analista de fútbol, Àlex 
Delmàs, analiza el encuentro del FC 
Barcelona contra el Slavia 
de 
Praga correspondiente a la tercera jornada de la Champions 
League. “Ni Barça ni Madrid han podido plasmar su superioridad esta jornada...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“Jugamos en casa”, la amenaza de Tsunami Democràtic para el Barça -Madrid</title>
            <description>La plataforma independentista Tsunami Democràtic, que promueve protestas contra la sentencia del procés, ha anunciado actuaciones para el clásico que el 18 de diciembre está previsto que se juegue en Barcelona entre los azulgranas y el Real Madrid...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:45:33 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Espanyol alcanza el liderato en Bulgaria</title>
            <description>Al Espanyol le ha sentado de maravilla el traje con el que le ha vestido Machín. Discreto y práctico, pero resultón y vistoso por momentos. Lejos quedan ya los nervios ante el espejo para acertar con la indumentaria. Porque este Espanyol se viste por...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:47:13 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un terremoto de magnitud 4,7 sacude varias provincias de Andalucía</title>
            <description>La Red Sísmica Nacional, perteneciente al Instituto Geográfico Nacional, ha detectado un terremoto al noroeste de Pruna (Sevilla) en la mañana de este viernes con una magnitud de 4,7, sentido por la población en varias provincias.

Así lo ha indicado...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:10:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Fuerte despliegue en Catalunya para buscar a los desaparecidos</title>
            <description>A tres kilómetros río abajo de l’Espluga, en medio del cauce del Francolí, emergió el coche rojo en el que viajaban los dos amigos de 72 y 73 años que desaparecieron la noche del diluvio (el cuerpo del hombre de 73 años, natural de Barcelona, fue...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 02:58:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>ERC y JxCat facilitan a Colau la aprobación inicial de las ordenanzas fiscales</title>
            <description>El pleno del Ayuntamiento de Barcelona ha dado luz verde ese viernes, de manera inicial, a las nuevas 
ordenanzas 
fiscales que, ahora mismo, contemplan que algunas de las terrazas de la ciudad paguen 
hasta 
cuatro 
veces más que en la actualidad;...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:10:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“Hay un antes y después con los grupos violentos que han actuado en Barcelona”</title>
            <description>Joan Caballero es especialista en grupos 
urbanos 
violentos y uno de los referentes en España que les ha estudiado. Actualmente es analista del Centro de Estudios e Iniciativas sobre Discriminación y Violencia. También es el autor del informe de la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un caso de tuberculosis obliga a hacer pruebas en la Facultad de Economía</title>
            <description>La Agència de Salut Pública de Barcelona (ASPB) ha activado el protocolo de detección de la tuberculosis entre personas de la Facultad de Economía y Empresa de la Universitat de Barcelona (UB) tras detectar un caso que ha presentado síntomas, un...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:05:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>En la UCI un niño de 2 años que quedó atrapado en una piscina de bolas de una guardería</title>
            <description>Un niño de dos años está ingresado en la UCI del Hospital Reina Sofía de Córdoba después que el lunes quedara atrapado en una piscina de bolas de una guardería en la localidad de Montilla. El menor habría perdido el conocimiento después que quedara...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:56:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Port de Barcelona invierte 60 millones de euros en la electrificación de sus muelles</title>
            <description>...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La gestión circular del agua en Barcelona</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:38:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El chocolate “sin” azúcar que no se diferencia de uno “con”</title>
            <description>Dicen que la felicidad reside en las pequeñas cosas. En esos momentos que provocan un bienestar que se nota a todos los niveles. Descalzarse y pisar la hierba. Disfrutar de un desayuno al sol. Compartir una conversación tranquila con esos amigos que...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ciberseguridad: cómo trabajan los guardaespaldas de la era digital</title>
            <description>Marta sube al tren para dirigirse al centro de Barcelona. Su viaje transcurre tranquilo, sin apenas distracciones, hasta que llega a su bandeja de entrada un mensaje. Alguien ha intentado acceder a su cuenta desde… ¡Río de Janeiro! El mail dice que,...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Jubilación y psicología: ¿Cómo preparar esta nueva etapa?</title>
            <description>En 2018 se firmaron 330.000 altas de jubilación. Esta cifra supone un 6% más que el año anterior y un récord histórico en el número de nuevos pensionistas, según los datos de la Seguridad Social. Son 330.000 personas que un buen día se levantaron y...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La reina Isabel II retira la foto de Meghan y Harry de Buckingham antes de su descanso mediático</title>
            <description>Las apariciones de la reina Isabel II se analizan al milímetro en Reino Unido y es todo un clásico observar qué fotografías familiares están expuestas en el palacio de Buckingham, como si a través de ello fuese posible leer la mente a la soberana. No...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:01:38 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Letizia echa flores a Japón y Corea</title>
            <description>La época más sagrada de Japón es la que coincide con la floración de los cerezos, la sakura, y la estación más preciada de Corea es el otoño cuando sus árboles ofrecen todas las tonalidades de la tierra. Los dos países tienen en la naturaleza su...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:44:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Bertín rechazó entrevistar a Maduro en ‘Mi casa es la tuya’</title>
            <description>La situación política y social que se vive en Venezuela con el régimen de Nicolás Maduro es un tema que toca la fibra de Bertín Osborne (su mujer es oriunda del país sudamericano). No es la primera vez que el presentador habla alto y claro y critica...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El doble precio de ser influencer</title>
            <description>Despertar reacciones de aprobación o devoción y usar ese poder para dictar apetencias a millones de personas mientras se amasan pequeñas fortunas es la realidad de muchos jóvenes, los influencers. 

Son las nuevas estrellas del rock de los medios....</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La policía detiene a dos personas más en relación con el camión de Essex</title>
            <description>
    Dos personas más han sido detenidas en relación con la investigación sobre las 39 personas de nacionalidad china encontradas muertas el miércoles dentro de un camión frigorífico en un polígono industrial inglés, confirmó este viernes la policía...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:22:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un soldado ruso mata a ocho de sus compañeros en una base y hiere a dos</title>
            <description>Un soldado ruso abrió hoy fuego contra sus compañeros en una base militar situada en el Lejano Oriente ruso con un saldo de ocho muertos y dos heridos.

El suceso, cuyos detalles aún se desconocen, tuvo lugar en la región rusa de Zabaikal, limítrofe...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:58:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El despilfarro y los abusos que llevan al Vaticano al borde de la insolvencia</title>
            <description>Las reformas del papa Francisco para poner orden en las cuentas de la Santa Sede no están dando los frutos que se esperaban. Así lo asegura el periodista Gianluigi Nuzzi en su último libro, que destapa que el Vaticano está perdiendo tanto dinero que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:54:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El catalán Alí Bey, pionero del espionaje</title>
            <description>La calle de Alí Bei en Barcelona es el corazón de lo que muchos conocen como Little China debido a su profusión de mayoristas del textil orientales y restaurantes chinos. El barcelonés Domingo Badía (1767-1818), el hombre que se ocultaba tras la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Santos Juliá, un hombre cálido y constructivo</title>
            <description>Haber sido amigo de Santos Juliá, fallecido en Madrid el pasado miércoles 23 de octubre, es una de las cosas de las que, íntimamente, más orgulloso me siento.

Santos Juliá nació en 1940 en Ferrol, creció en Sevilla y se doctoró en Sociología por la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:40:52 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Enea Scala: “En el ‘Stabat Mater’ de Rossini la voz va más allá del significado del texto”</title>
            <description>Las melodías, los personajes y la historia que se esconden detrás de la ópera cautivaron al tenor Enea Scala con tan solo veinte años. Caminaba por las calles de Bolonia camino hacia a casa y detenía su paso cuando escuchaba cantos que provenían de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Aire fresco en los museos de Barcelona</title>
            <description>Los museos barceloneses han tenido un inicio de temporada sosegado, con un buen número de exposiciones interesantes que habían echado a andar antes del verano –si no lo han hecho ya, no deben perderse propuestas como la que dedica el MNAC al...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:34:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Isabel d’Este, una ‘influencer’ del Renacimiento</title>
            <description>En la Italia de finales del Quattrocento, un mundo fascinante en el que florecían las artes, el humanismo y la razón, pero dominado por hombres, surgió una figura femenina que sobresalió tanto por su inteligencia y cultura como por sus habilidades...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>India: al fondo a la derecha</title>
            <description>La defecación al aire libre ha pasado a la historia en la India. Así lo ha asegurado Narendra Modi, en el escenario más gandhiano posible, el ashram de Sabarmati. El primer ministro indio dedicó al padre de la patria, en su ciento cincuenta...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:27:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La momia</title>
            <description>En mis tiempos universitarios me dediqué intensamente a la obra de Valle-Inclán. Creo que no hay ni un solo escritor español que haya radiografiado, con más malévola precisión, el boato cañí que acompaña a determinada España, sobrecargada de fatua...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:16:13 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pastillas para no dormir</title>
            <description>Para los dormilones/as sesenta minutos más de sueño valen su peso en oro. Sí, ya sabemos que hay quienes critican el cambio de hora estacional, pero servidora no tiene nada contra ello en esta ocasión, al revés de lo que ocurre con el horario de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:12:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La cruz fascista</title>
            <description>El amigo actor catalán que a los cinco años vio encarcelar a su padre por la dictadura alquiló una casita en un pueblo de la sierra de Madrid sin notar que desde sus ventanas se veía la cruz del Valle fascista de los Caídos. Vaya por Dios, nunca...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:14:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Historia multipantalla</title>
            <description>“La nota de prensa de presidencia es en sí misma la crónica”, comentan dos periodistas al pie de Cuelgamuros. Hace frío y allí no pasa nada, un enclave caprichoso, a seis kilómetros del Valle de los Caídos, para que las televisiones y radios hagan...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:02:37 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Eufemismos</title>
            <description>Si usted es de mediana edad para arriba o para abajo –o como se diga–, vaya con mucho cuidado: la existencia, la vida, en forma de sorpresa puede sobrevenirle. Dejarle perplejo. Ponerlo a cavilar. En el inmenso plató de la contemporaneidad usted...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Paralelismos</title>
            <description>Pese a no sentir un interés particular por el género policiaco, confieso mi debilidad por las novelas del comisario Montalbano, llenas de humor, ingenio, humanidad y pasión por la vida. De su autor, Andrea Camilleri, muerto el pasado mes de julio,...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:14:38 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Como champiñones</title>
            <description>Cuando se habla de la riqueza de vocabulario sobre una cuestión, a menudo se pone el ejemplo del montón de palabras que tienen los  inuits para referirse al  hielo. Según parece, en aquella lengua ártica tienen más de veinte maneras de referirse al...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:17:05 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Bajar a por tabaco</title>
            <description>Damnificado por el atasco provocado por una manifestación de estudiantes, oigo como en el coche de al lado suena música a toda pastilla. Como estamos atrapados, observo a la conductora: es una mujer que, para simplificar, diré que se parece a una...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:21:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Expectativas</title>
            <description>Una de las cosas que más me apasionan del deporte es su paralelismo con la vida. La cantidad de reflexiones que se pueden realizar a edades tempranas y que deben ser aleccionadoras para el futuro. Siempre me llamó la atención en mi transcurrir por el...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:28:13 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Economía política del diálogo</title>
            <description>Diálogo, mágica palabra, bálsamo de lo que estos días ansiamos. Lo necesita la economía catalana. Lo necesita Barcelona. Lo necesitamos todos. Ha regresado por la virulencia de unos acontecimientos, los de la pasada semana, de la mano de gobiernos,...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:30:52 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rihanna</title>
            <description>Rihanna, la polifacética, icónica e inimitable artista de Barbados, lanzó en el 2017 una línea de cosmética denominada Fenty Beauty. La característica de su oferta era que sus productos tenían muy en cuenta la tonalidad y textura de las diferentes...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:38:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Welcome to Barcelona</title>
            <description>Atraer y retener talento, esa es la cuestión. En un mundo globalizado como el actual, el principal hecho diferencial de las grandes ciudades como Barcelona es su capital humano. Para seguir siendo una ciudad creativa de referencia, pues, nos hace...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:39:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Obras sin glamur</title>
            <description>Hay obras que cuando finalizan no tienen cinta que cortar, ni celebración ciudadana posterior. Que necesitan una inversión de millones y millones de euros, pero que no son muy vistosas ni atractivas. Ni siquiera se ven. No es lo mismo invitar a los...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:43:11 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La última selfie franquista</title>
            <description>El prestigioso diario alemán Der Spiegel se ha referido al traslado de los restos de Franco del Valle de los Caídos al cementerio de El Pardo como “un triunfo de la democracia española”. Era imposible de entender para un demócrata europeo que el...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:04:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Frenazo en la creación de empleo</title>
            <description>EL impacto de la desaceleración económica en el ­ritmo de creación de empleo es mucho más intenso de lo que se esperaba. El drástico frenazo en la ge­neración de puestos de trabajo en el tercer trimestre del año que refleja la Encuesta de Población...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:12:38 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una eficacia discreta</title>
            <description>Siempre discreto y alejado en la medida de lo posible de la proyección pública y mediática por voluntad propia, Félix Bolaños se convirtió ayer, no obstante, en uno de los grandes protagonistas de la operación de exhumación, traslado y reinhumación...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:03:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cómo descubrir el sexo de un esqueleto con solo examinar su codo</title>
            <description>Averiguar el sexo de un esqueleto no es tan fácil como puede parecer. Sobre todo si la estructura ósea no está completa. Investigadores de todo el mundo han tratado de desarrollar técnicas para mejorar el análisis y parece que los científicos de la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:04:06 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Estas submarinistas han dado con un gran nido de serpientes venenosas</title>
            <description>
    Siete a¡mujeres de la ciudad francófona de Numea, la capital de Nueva Caledonia, un archipiélago ubicado en el sudoeste del océano Pacífico, se han convertido, sin comerlo ni beberlo, en auténticas científicas al descubrir una gran población de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las anécdotas más surrealistas de una enfermera saturada</title>
            <description>Una señora con su gato en urgencias. Un paciente tatuado con pánico a las agujas. Un mercado negro de pijamas en la planta. Una carretilla con 30 melones como agradecimiento. A veces, los hospitales son escenario de episodios tan surrealistas que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El ‘Asesino de Green River’: “Quería matar a tantas prostitutas como pudiera”</title>
            <description>“Maté a tantas mujeres que ya ni podía llevar la cuenta”. Aquella afirmación dejó petrificados a los investigadores que desde hacía casi veinte años intentaban dar caza al denominado ‘Asesino de Green River’. Una muestra de saliva fue determinante...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una bandera preconstitucional pone ‘del revés’ ‘Los Desayunos’</title>
            <description>La exhumación de Francisco Franco del Valle de los Caídos y su posterior traslado al cementerio de Mingorrubio ha copado portadas de diarios y la programación de las televisiones nacionales. Tanto es así que TVE llevó a cabo un importante despliegue...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:37:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Seis teléfonos que no se quedarán obsoletos cuando el 5G se expanda</title>
            <description>El año 2020 va a estar marcado entre otras cosas por una mayor implantación de las redes 5G, que en España como en el resto de Europa están llegando ya a algunos núcleos urbanos. Si eres de los que se preguntan si es buena idea comprar un teléfono 4G...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Por qué deberías desterrar falsos vinagres de Módena y pasarte al de Jerez</title>
            <description>Cuando se cumplen 25 años de la Denominación de Origen Vinagre de Jerez, los vinagreros levantan la voz contra las malas prácticas de la competencia: “La mayoría de vinagres no valen ni para fregar suelos”.

“El vinagre ha sido considerado siempre...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:03:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Esta web que lees no se ve igual en el ordenador de al lado</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los asuntos de familia toman la cartelera</title>
            <description>El último fin de semana de octubre la cartelera se nutre de películas donde las complejas relaciones familiares se desarrollan de forma diversa. Desde las aventuras animadas de
        La familia Addams 
pasando por la premiada comedia negra de la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Viajar a Australia para “disfrutar de maravillosos y extraordinarios paisajes”</title>
            <description>A veces los sueños son premonitorios, anuncian algo que sucederá irremediablemente. Haritz, nacido en Irún hace 29 años, cuando era solo un chiquillo, soñaba que vivía en un lugar lejano y exótico. Con esa predisposición, le entró el gusanillo...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El temporal del ‘procés’, la DANA y Franco</title>
            <description>Viernes, 18 de octubre



(Cuando sólo se lanzaba Fairy)



Las manifestaciones tras la sentencia condenatoria a los líderes del Procés siguen centrando la actualidad, mientras la justicia española vuelve a intentar la extradición de Carles...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Miguel Ángel Aguilar: “El periodismo tiene una tendencia a la venalidad”</title>
            <description>
    Miguel Ángel Aguilar lo ha visto casi todo. Medio siglo tomando nota de la actualidad da para mucho. Por ejemplo, para ver a Franco vivo, agonizante, muerto, enterrado y desenterrado. Toda una vida y desde la atalaya de su experiencia el...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sanidad retira la adrenalina de ‘Emerade’ por defectos en la autoinyección</title>
            <description>La Agencia Española del Medicamento y Productos Sanitarios (AEMPS), dependiente del Ministerio de Sanidad, ha informado que se han detectado problemas con el dispositivo de autoinyección de adrenalina en algunas unidades del medicamento ‘Emerade’,...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:02:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hazte con lo mejor en tecnología con las ofertas del Black Friday</title>
            <description>En la actualidad, la tecnología forma parte de nuestras vidas y se ha vuelto imprescindible en nuestro día a día. Fnac nos presenta una gran oportunidad para renovar cualquier gadget tecnológico que tengamos desfasado y para hacernos con los modelos...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Caldea gana el premio al mejor spa de España y Portugal</title>
            <description>...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Desvelan la foto de Spencer Tunick en València</title>
            <description>El festival ‘Intramurs’ ha desvelado el resultado de la acción que fotógrafo el estadounidense Spencer Tunick llevó a cabo en València con el lema ‘Pell del Mediterrani (Piel del Mediterráneo)’.

Además, el certamen hará entrega de la fotografía a...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:58:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sergi López: “El resto de España tiene que reconocer a Catalunya como un igual”</title>
            <description>
    Una de las grandes dificultades a la hora de madurar está en la resistencia de los adolescentes a renunciar a la posesión de la verdad para empezar a ponerse en el lugar de los demás y comprender, entonces, lo relativo que es casi todo. La...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“Vivimos la primera revuelta planetaria de la historia”</title>
            <description>
    Jeremy Rifkin (Denver, 1945) es un sociólogo que lleva décadas ejerciendo de futurólogo, de guía de las tendencias mundiales. Asesor de gobiernos de todo el mundo, es autor de El fin del trabajo , que abordaba en 1995 el desempleo por la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:23:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Vota por el nombre de una estrella y su planeta</title>
            <description>Desde hoy y hasta el 12 de noviembre están abiertas las votaciones para 

        ponerle nombre a una estrella y al planeta que la orbita. La elección se podrá realizar desde la web www.nombraexoplanetas.es. 

Se trata de un proyecto internacional...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:19:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Cuándo hay que dar el móvil a los niños?</title>
            <description>La aparición del móvil supone un reto añadido en la educación de nuestros hijos, dificultando el ya de por sí difícil ejercicio de la paternidad/maternidad.

En los últimos años hemos observado cómo se ha ido rebajando la entrega del móvil de los 15...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Barcelona rechaza la sentencia del 1-O y exige la puesta en libertad de los presos</title>
            <description>El plenario del Ayuntamiento de Barcelona se ha posicionado este viernes en contra de la sentencia condenatoria del procés emitida por el Tribunal Supremo, a favor de la puesta en libertad de los políticos y líderes sociales encarcelados y del uso de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:35:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El presidente del CGPJ ve “un pataleo sin más” en las protestas por la sentencia</title>
            <description>El presidente del CGPJ y del Supremo, Carlos Lesmes, ha cuestionado este viernes la “desmesurada” e “injusta” respuesta en las calles de Catalunya a la sentencia del “procés”, “un ejercicio de racionalidad” frente al que se ha puesto “el pataleo sin...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:29:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sánchez sintió “vergüenza” en su visita a Sant Pau para visitar a los policías heridos</title>
            <description>El presidente del Gobierno en funciones, Pedro Sánchez, no ha modificado su hoja de ruta de cara al escenario posterior a las elecciones generales del 10-N, si acaso, ha endurecido como consecuencia de los últimos acontecimientos en Catalunya a raíz...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:30:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La ANC y Òmnium abren su manifestación a sectores “más allá del soberanismo”</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:41:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Almunia, Piqué, Frutos y Marta Rivera leerán los comunicados de la manifestación constitucionalista</title>
            <description>Desde el momento de su convocatoria, la entidad Societat Civil Catalana (SCC) había pedido e intentado que la manifestación del próximo domingo en el centro de Barcelona fuera plural, transversal y acogiera a todas las corrientes y sensibilidades del...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Partidos nacionalistas sin PNV y Compromís se unen por “la libertad de los presos políticos”</title>
            <description>
    Manifiesto conjunto de partidos nacionalistas de Catalunya, Euskadi, las Islas Baleares, Galicia y la Comunidad Valenciana en defensa del derecho de autodeterminación y para reclamar la libertad de los líderes independentistas condenados a entre...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:39:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los Franco grabaron su forcejeo con la policía en el panteón de Mingorrubio</title>
            <description>Los familiares de Francisco Franco denunciaron este jueves que agentes de la policía les habían “retenido” en el Cementerio de Mingorrubio e incluso habían “intentado registrar” a uno de ellos porque sospechaban que podía haber grabado al menos parte...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:45:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Más de 5.400 menores, separados de sus padres en la frontera con México</title>
            <description>Las autoridades de inmigración de Estados Unidos han separado desde julio de 2017 a más de 5.400 menores de sus padres en la frontera con México, según datos ofrecidos por el Gobierno estadounidense a la Unión Americana de Libertades Civiles (ACLU,...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:14:21 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hallada la momia de una mujer que llevaba 15 años muerta en su casa</title>
            <description>El cuerpo momificado de una mujer que falleció en su casa por causas naturales ha sido encontrado después de 15 años. Agentes de la Policía Nacional, alertados por un familiar de la desaparecida, entraron esta semana en el domicilio donde ésta...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:57:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los disturbios de Catalunya tenían una dirección política, según la investigación</title>
            <description>La investigación abierta en la Audiencia Nacional contra los grupos de corte independentista que han protagonizado los altercados de la última semana está llegando a la conclusión de que aquellos actos de protestas fueron organizados, es decir, no...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:26:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Celaá: “No puede ni debe volver el fuego a Catalunya”</title>
            <description>El Gobierno quiere dar por cerrada la crisis de los altercados violentos en Catalunya tras la sentencia del procés: “No puede ni debe volver el fuego a Catalunya”, ha señalado este mediodía la ministra portavoz, Isabel Celaá, en la rueda de prensa...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:52:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Mejora el policía herido grave en las protestas de Barcelona</title>
            <description>Un total de cinco personas siguen hospitalizadas por lesiones sufridas en el marco de las protestas contra la sentencia del 1-O, entre las que hay un agente de la Policía Nacional ingresado en el Hospital de Sant Pau de Barcelona que ha mejorado,...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:27:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Mossos de la BRIMO visitan a policías heridos en los disturbios de Catalunya</title>
            <description>La intensa semana de 
        disturbios en Catalunya
 se saldó con unos 600 heridos, de los cuales 288 son de los distintos cuerpos policiales. Aún quedan agentes hospitalizados y este jueves cuatro mossos de la Brigada Móvil (BRIMO) se pasaron por...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:22:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Policías de Mataró lanzan amenazas en un chat contra independentistas</title>
            <description>Polémica en el seno de la plantilla de la policía local de Mataró a raíz de una serie de amenazas e insultos contra independentistas, vertidos por algunos agentes con un claro talante de extrema derecha en las redes sociales, en concreto en un foro...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:32:21 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tsunami Democràtic anuncia nuevas movilizaciones durante el periodo electoral</title>
            <description>La plataforma independentista Tsunami Democràtic, que promueve protestas contra la sentencia del procés y que está siendo investigada por la Audiencia Nacional bajo acusaciones de terrorismo, mantiene activo su calendario de movilizaciones. Este...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:32:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Agotadas las entradas al Valle de los Caídos para los próximos días</title>
            <description>Las entradas por internet para acceder al Valle de los Caídos están agotadas para los próximos días a la espera de que el monumento pueda abrir el próximo martes 29 de octubre tras los trabajos de exhumación del dictador Francisco Franco.

La venta...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:14:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El PP pide al Gobierno que condecore a los policías que han actuado en Catalunya</title>
            <description>El grupo parlamentario popular ha pedido al Gobierno que condecore a los policías “que defienden la democracia en Catalunya” y distinciones superiores a los agentes que han resultado heridos durante los disturbios que se produjeron la semana pasada...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:19:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Así son las Lambic, las cervezas que fermentan solas</title>
            <description>¿Podemos decir que la cerveza artesana está de moda? Las cifras siguen siendo modestas, pero el creciente interés de los consumidores y, sobre todo, de las grandes cerveceras por ampliar su gama con variedades más especializadas permite intuir que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:02:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Usa los datos de una clienta y compra dos robot de cocina a su nombre</title>
            <description>La Policía ha detenido en Telde a dos hombres y una mujer a quienes se relaciona con una supuesta estafa, falsedad documental y usurpación presuntamente cometida al usar los datos de una clienta de 77 años de uno de ellos para suscribir préstamos con...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:18:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Este alimento aumentará tu efectividad durante el ejercicio físico</title>
            <description>Cada vez son más las personas que se apuntan al reto de llevar una vida saludable y practicar más deporte y, como consecuencia, son muchos los estudiosos que deciden investigar nuevos puntos de vista en este campo. Recientemente, un trabajo de la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:53:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los diez consejos para disfrutar de la pasta</title>
            <description>La pasta es uno de los alimentos más populares del planeta y un plato de culto en italiana. Así que quién mejor que uno de los cocineros más prestigiosos del país para contarnos cómo disfrutar de ella en el Día Mundial de la Pasta. Al frente de la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:01:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cannoli siciliani rellenos con crema de ricotta y chocolate</title>
            <description>Los cannoli son los dulces más conocidos de Sicilia y son típicos de Carnaval, pero están tan ricos que no se deben reservar solo para ese momento del año. En cuanto al relleno, pueden añadirse cerezas confitadas u otras frutas. En las tiendas de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Espanyol alcanza el liderato en Bulgaria</title>
            <description>Al Espanyol le ha sentado de maravilla el traje con el que le ha vestido Machín. Discreto y práctico, pero resultón y vistoso por momentos. Lejos quedan ya los nervios ante el espejo para acertar con la indumentaria. Porque este Espanyol se viste por...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:47:13 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sentir para narrarlo: así trabajan los periodistas a pie de campo</title>
            <description>Sin pizarras, sin gráficos, sin teleprónter… Los periodistas a pie de campo desarrollan su trabajo en una posición privilegiada, no exenta de complejidad. Un ángulo de visión subjetivo que los convierte en observadores de una realidad que podría...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El rifirrafe entre Marc Márquez y Jorge Lorenzo tras tocarse en Phillip Island</title>
            <description>Mac Márquez y Jorge Lorenzo tuvieron sus más y sus menos en la primera sesión de entrenamientos libres del Gran Premio de Australia dominada por Maverick Viñales. El vigente campeón del mundo por octava vez le recriminó a su compañero de equipo de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:51:51 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Kilian Jornet cierra la temporada ganando el maratón del Annapurna</title>
            <description>Tras pasar más de un mes en el Khumbu, en su reciente incursión en el Everest, Kilian Jornet regresó el martes a Nepal para culminar este viernes la temporada de carreras de montaña con su victoria en el AnnapurnaTrail Marathon, de 42 kilómetros y 3...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:59:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ter Stegen: “Nunca diría que lo de Roma o Liverpool no nos puede volver a pasar”</title>
            <description>En las antípodas de los tópicos, Marc-André Ter Stegen nunca deja indiferente a nadie simplemente porque suele decir lo que piensa. No ha sido ninguna excepción la entrevista que ha concedido el alemán a la revista 11Freunde días antes del partido de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:12:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El mal perder de Ibrahimovic: gesto obsceno y desprecio a la MLS en la noche de Vela</title>
            <description>Andaba necesitada la MLS de cierta agitación para avivar la llama delsoccer. Ha asumido esa función Los Ángeles, la ciudad con más población hispana de Estados Unidos y, por ende, uno de los lugares del país donde más fútbol se respira. Si el salto...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:39:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“El Barça sin balón se debilita en la tercera jornada de Champions League”, por Àlex Delmàs</title>
            <description>El exfutbolista y analista de fútbol, Àlex 
Delmàs, analiza el encuentro del FC 
Barcelona contra el Slavia 
de 
Praga correspondiente a la tercera jornada de la Champions 
League. “Ni Barça ni Madrid han podido plasmar su superioridad esta jornada...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“Jugamos en casa”, la amenaza de Tsunami Democràtic para el Barça -Madrid</title>
            <description>La plataforma independentista Tsunami Democràtic, que promueve protestas contra la sentencia del procés, ha anunciado actuaciones para el clásico que el 18 de diciembre está previsto que se juegue en Barcelona entre los azulgranas y el Real Madrid...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:45:33 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Misterio Bale</title>
            <description>Todo lo que envuelve a Gareth Bale resulta difícil de descifrar y adquiere un aire paranormal. El jugador cayó lesionado en el Gales - Croacia del pasado 13 de octubre y desde entonces no ha vuelto a jugar con los blancos y sólo el jueves se le vio...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:22:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un terremoto de magnitud 4,7 sacude varias provincias de Andalucía</title>
            <description>La Red Sísmica Nacional, perteneciente al Instituto Geográfico Nacional, ha detectado un terremoto al noroeste de Pruna (Sevilla) en la mañana de este viernes con una magnitud de 4,7, sentido por la población en varias provincias.

Así lo ha indicado...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:10:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El CDR de Girona ocupa el Ayuntamiento por la suspensión de parte de las fiestas</title>
            <description>Varias decenas de jóvenes, convocados por CDR Girona, han ocupado el Ayuntamiento de la ciudad por la decisión de cancelar por razones de seguridad los conciertos y los estands de entidades cívicas y sociales que se instalan con motivo de las fiestas...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:56:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ascienden a once los sanitarios del Hospital de Galdakao afectados por un brote de sarna noruega</title>
            <description>Un total de once trabajadores sanitarios del Hospital de Galdakao (Bizkaia) han resultado afectados por un brote de sarna noruega, además del paciente origen del brote y dos familiares de éste. A todos ellos se les ha aplicado el tratamiento...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:09:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Raval suma una nueva amenaza de desahucio cada dos días</title>
            <description>
    Villadesahucio está abriendo una cruel sucursal en el Raval. En estos momentos este barrio suma una nueva amenaza de desahucio cada dos días, en realidad cada día y medio y pico. Jordi Rabassa, el concejal de Ciutat Vella, detalló este jueves e...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:17:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un caso de tuberculosis obliga a hacer pruebas en la Facultad de Economía</title>
            <description>La Agència de Salut Pública de Barcelona (ASPB) ha activado el protocolo de detección de la tuberculosis entre personas de la Facultad de Economía y Empresa de la Universitat de Barcelona (UB) tras detectar un caso que ha presentado síntomas, un...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:05:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>En la UCI un niño de 2 años que quedó atrapado en una piscina de bolas de una guardería</title>
            <description>Un niño de dos años está ingresado en la UCI del Hospital Reina Sofía de Córdoba después que el lunes quedara atrapado en una piscina de bolas de una guardería en la localidad de Montilla. El menor habría perdido el conocimiento después que quedara...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:56:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Port de Barcelona invierte 60 millones de euros en la electrificación de sus muelles</title>
            <description>...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La gestión circular del agua en Barcelona</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:38:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El chocolate “sin” azúcar que no se diferencia de uno “con”</title>
            <description>Dicen que la felicidad reside en las pequeñas cosas. En esos momentos que provocan un bienestar que se nota a todos los niveles. Descalzarse y pisar la hierba. Disfrutar de un desayuno al sol. Compartir una conversación tranquila con esos amigos que...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ciberseguridad: cómo trabajan los guardaespaldas de la era digital</title>
            <description>Marta sube al tren para dirigirse al centro de Barcelona. Su viaje transcurre tranquilo, sin apenas distracciones, hasta que llega a su bandeja de entrada un mensaje. Alguien ha intentado acceder a su cuenta desde… ¡Río de Janeiro! El mail dice que,...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Jubilación y psicología: ¿Cómo preparar esta nueva etapa?</title>
            <description>En 2018 se firmaron 330.000 altas de jubilación. Esta cifra supone un 6% más que el año anterior y un récord histórico en el número de nuevos pensionistas, según los datos de la Seguridad Social. Son 330.000 personas que un buen día se levantaron y...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La reina Isabel II retira la foto de Meghan y Harry de Buckingham antes de su descanso mediático</title>
            <description>Las apariciones de la reina Isabel II se analizan al milímetro en Reino Unido y es todo un clásico observar qué fotografías familiares están expuestas en el palacio de Buckingham, como si a través de ello fuese posible leer la mente a la soberana. No...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:01:38 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Letizia echa flores a Japón y Corea</title>
            <description>La época más sagrada de Japón es la que coincide con la floración de los cerezos, la sakura, y la estación más preciada de Corea es el otoño cuando sus árboles ofrecen todas las tonalidades de la tierra. Los dos países tienen en la naturaleza su...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:44:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Felicity Huffman sale de prisión once días después de su ingreso</title>
            <description>
    Felicity Huffman sale de prisión once días después de haber entrado. Así lo han informado algunos medios locales como la revista People, que ha informado que la actriz salía de la Institución Correccional Federal de baja seguridad de Dublín,...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:43:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Así es el primer single de María Jesús Ruiz</title>
            <description>Desde Isa Pantoja pasando por Sofía Suescun y ahora María Jesús Ruiz. Cada vez son más los rostros del universo Mediaset que se están pasando a la canción, con más o menos suerte, y la modelo es el último ejemplo con un single llamado 
        Mi...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:21:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La UE aplaza conceder una prórroga del Brexit hasta saber los planes de Londres</title>
            <description>La Unión Europea ha aplazado hasta el lunes o martes la decisión de conceder la prórroga del Brexit, con lo que alarga hasta prácticamente el último minuto el evitar el abismo del 1 de noviembre. En la reunión de embajadores de los 27 de esta mañana...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:58:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sale a la luz la conversación de una de las ocupantes del camión frigorífico de Essex</title>
            <description>A medida que pasan los días, se van conociendo nuevos datos de los inmigrantes que fallecieron en un camión frigorífico interceptado en Essex (Inglaterra). Si en un inicio se pensó que las 39 víctimas eran de origen chino, ahora se ha conocido que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:08:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Polonia intercepta un camión con diez migrantes vietnamitas ocultos</title>
            <description>Las autoridades de Polonia han descubierto cerca de la frontera con Lituania a 10 migrantes 
vietnamitas ocultos entre la carga de un camión y han detenido al conductor, un ciudadano polaco de 44 años que se enfrenta ahora a una pena de hasta ocho...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:00:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un soldado ruso mata a ocho de sus compañeros en una base y hiere a dos</title>
            <description>Un soldado ruso abrió hoy fuego contra sus compañeros en una base militar situada en el Lejano Oriente ruso con un saldo de ocho muertos y dos heridos.

El suceso, cuyos detalles aún se desconocen, tuvo lugar en la región rusa de Zabaikal, limítrofe...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:58:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un resultado electoral opaco en Mozambique</title>
            <description>Los resultados de las últimas elecciones en Mozambique muestran una victoria aplastante del Frente de Liberación de Mozambique (Frelimo) y su líder y actual presidente Filipe Nyusi, aunque estos todavía no han sido ratificados por la comisión central...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Evo Morales, acusado de fraude tras imponerse en el recuento electoral final</title>
            <description>El cómputo del 99,99% de los votos da a Evo Morales una victoria electoral por cuarta vez consecutiva en Bolivia, aún pendiente de la proclamación formal por un órgano electoral al que la oposición acusa de fraude. El Tribunal Supremo Electoral...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:24:58 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El catalán Alí Bey, pionero del espionaje</title>
            <description>La calle de Alí Bei en Barcelona es el corazón de lo que muchos conocen como Little China debido a su profusión de mayoristas del textil orientales y restaurantes chinos. El barcelonés Domingo Badía (1767-1818), el hombre que se ocultaba tras la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Santos Juliá, un hombre cálido y constructivo</title>
            <description>Haber sido amigo de Santos Juliá, fallecido en Madrid el pasado miércoles 23 de octubre, es una de las cosas de las que, íntimamente, más orgulloso me siento.

Santos Juliá nació en 1940 en Ferrol, creció en Sevilla y se doctoró en Sociología por la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:40:52 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Enea Scala: “En el ‘Stabat Mater’ de Rossini la voz va más allá del significado del texto”</title>
            <description>Las melodías, los personajes y la historia que se esconden detrás de la ópera cautivaron al tenor Enea Scala con tan solo veinte años. Caminaba por las calles de Bolonia camino hacia a casa y detenía su paso cuando escuchaba cantos que provenían de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Aire fresco en los museos de Barcelona</title>
            <description>Los museos barceloneses han tenido un inicio de temporada sosegado, con un buen número de exposiciones interesantes que habían echado a andar antes del verano –si no lo han hecho ya, no deben perderse propuestas como la que dedica el MNAC al...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:34:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Isabel d’Este, una ‘influencer’ del Renacimiento</title>
            <description>En la Italia de finales del Quattrocento, un mundo fascinante en el que florecían las artes, el humanismo y la razón, pero dominado por hombres, surgió una figura femenina que sobresalió tanto por su inteligencia y cultura como por sus habilidades...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>India: al fondo a la derecha</title>
            <description>La defecación al aire libre ha pasado a la historia en la India. Así lo ha asegurado Narendra Modi, en el escenario más gandhiano posible, el ashram de Sabarmati. El primer ministro indio dedicó al padre de la patria, en su ciento cincuenta...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:27:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La momia</title>
            <description>En mis tiempos universitarios me dediqué intensamente a la obra de Valle-Inclán. Creo que no hay ni un solo escritor español que haya radiografiado, con más malévola precisión, el boato cañí que acompaña a determinada España, sobrecargada de fatua...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:16:13 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pastillas para no dormir</title>
            <description>Para los dormilones/as sesenta minutos más de sueño valen su peso en oro. Sí, ya sabemos que hay quienes critican el cambio de hora estacional, pero servidora no tiene nada contra ello en esta ocasión, al revés de lo que ocurre con el horario de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:12:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La cruz fascista</title>
            <description>El amigo actor catalán que a los cinco años vio encarcelar a su padre por la dictadura alquiló una casita en un pueblo de la sierra de Madrid sin notar que desde sus ventanas se veía la cruz del Valle fascista de los Caídos. Vaya por Dios, nunca...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:14:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Historia multipantalla</title>
            <description>“La nota de prensa de presidencia es en sí misma la crónica”, comentan dos periodistas al pie de Cuelgamuros. Hace frío y allí no pasa nada, un enclave caprichoso, a seis kilómetros del Valle de los Caídos, para que las televisiones y radios hagan...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:02:37 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Eufemismos</title>
            <description>Si usted es de mediana edad para arriba o para abajo –o como se diga–, vaya con mucho cuidado: la existencia, la vida, en forma de sorpresa puede sobrevenirle. Dejarle perplejo. Ponerlo a cavilar. En el inmenso plató de la contemporaneidad usted...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:13:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Paralelismos</title>
            <description>Pese a no sentir un interés particular por el género policiaco, confieso mi debilidad por las novelas del comisario Montalbano, llenas de humor, ingenio, humanidad y pasión por la vida. De su autor, Andrea Camilleri, muerto el pasado mes de julio,...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:14:38 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Como champiñones</title>
            <description>Cuando se habla de la riqueza de vocabulario sobre una cuestión, a menudo se pone el ejemplo del montón de palabras que tienen los  inuits para referirse al  hielo. Según parece, en aquella lengua ártica tienen más de veinte maneras de referirse al...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:17:05 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Bajar a por tabaco</title>
            <description>Damnificado por el atasco provocado por una manifestación de estudiantes, oigo como en el coche de al lado suena música a toda pastilla. Como estamos atrapados, observo a la conductora: es una mujer que, para simplificar, diré que se parece a una...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:21:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Expectativas</title>
            <description>Una de las cosas que más me apasionan del deporte es su paralelismo con la vida. La cantidad de reflexiones que se pueden realizar a edades tempranas y que deben ser aleccionadoras para el futuro. Siempre me llamó la atención en mi transcurrir por el...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:28:13 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Economía política del diálogo</title>
            <description>Diálogo, mágica palabra, bálsamo de lo que estos días ansiamos. Lo necesita la economía catalana. Lo necesita Barcelona. Lo necesitamos todos. Ha regresado por la virulencia de unos acontecimientos, los de la pasada semana, de la mano de gobiernos,...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:30:52 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rihanna</title>
            <description>Rihanna, la polifacética, icónica e inimitable artista de Barbados, lanzó en el 2017 una línea de cosmética denominada Fenty Beauty. La característica de su oferta era que sus productos tenían muy en cuenta la tonalidad y textura de las diferentes...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:38:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Welcome to Barcelona</title>
            <description>Atraer y retener talento, esa es la cuestión. En un mundo globalizado como el actual, el principal hecho diferencial de las grandes ciudades como Barcelona es su capital humano. Para seguir siendo una ciudad creativa de referencia, pues, nos hace...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:39:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Obras sin glamur</title>
            <description>Hay obras que cuando finalizan no tienen cinta que cortar, ni celebración ciudadana posterior. Que necesitan una inversión de millones y millones de euros, pero que no son muy vistosas ni atractivas. Ni siquiera se ven. No es lo mismo invitar a los...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:43:11 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La última selfie franquista</title>
            <description>El prestigioso diario alemán Der Spiegel se ha referido al traslado de los restos de Franco del Valle de los Caídos al cementerio de El Pardo como “un triunfo de la democracia española”. Era imposible de entender para un demócrata europeo que el...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:04:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Frenazo en la creación de empleo</title>
            <description>EL impacto de la desaceleración económica en el ­ritmo de creación de empleo es mucho más intenso de lo que se esperaba. El drástico frenazo en la ge­neración de puestos de trabajo en el tercer trimestre del año que refleja la Encuesta de Población...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:12:38 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una eficacia discreta</title>
            <description>Siempre discreto y alejado en la medida de lo posible de la proyección pública y mediática por voluntad propia, Félix Bolaños se convirtió ayer, no obstante, en uno de los grandes protagonistas de la operación de exhumación, traslado y reinhumación...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:03:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Fotografían por primera vez el preciso instante en el que se forma un ‘jet’ gigante</title>
            <description>Científicos del grupo de investigación de rayos de la Universitat Politècnica de Catalunya - Barcelona Tech (UPC), del Campus de Terrassa, con la colaboración de la Universidad de Duke (Estados Unidos), han fotografiado por primera vez el preciso...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:07:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Estas son las razones por las que no debes mentir a tus hijos, a ninguna edad</title>
            <description>Si no estás listo ya, me iré sin ti. Si no te duermes, vendrá el coco. Como no termines el plato, no vas a crecer. Estas afirmaciones tienen algo en común: que todas son mentiras muy extendidas entre los padres. Frases como estas se lanzan con la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cómo descubrir el sexo de un esqueleto con solo examinar su codo</title>
            <description>Averiguar el sexo de un esqueleto no es tan fácil como puede parecer. Sobre todo si la estructura ósea no está completa. Investigadores de todo el mundo han tratado de desarrollar técnicas para mejorar el análisis y parece que los científicos de la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:04:06 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las anécdotas más surrealistas de una enfermera saturada</title>
            <description>Una señora con su gato en urgencias. Un paciente tatuado con pánico a las agujas. Un mercado negro de pijamas en la planta. Una carretilla con 30 melones como agradecimiento. A veces, los hospitales son escenario de episodios tan surrealistas que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Estas submarinistas han dado con un gran nido de serpientes venenosas</title>
            <description>
    Siete a¡mujeres de la ciudad francófona de Numea, la capital de Nueva Caledonia, un archipiélago ubicado en el sudoeste del océano Pacífico, se han convertido, sin comerlo ni beberlo, en auténticas científicas al descubrir una gran población de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El ‘Asesino de Green River’: “Quería matar a tantas prostitutas como pudiera”</title>
            <description>“Maté a tantas mujeres que ya ni podía llevar la cuenta”. Aquella afirmación dejó petrificados a los investigadores que desde hacía casi veinte años intentaban dar caza al denominado ‘Asesino de Green River’. Una muestra de saliva fue determinante...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Seis teléfonos que no se quedarán obsoletos cuando el 5G se expanda</title>
            <description>El año 2020 va a estar marcado entre otras cosas por una mayor implantación de las redes 5G, que en España como en el resto de Europa están llegando ya a algunos núcleos urbanos. Si eres de los que se preguntan si es buena idea comprar un teléfono 4G...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Esta web que lees no se ve igual en el ordenador de al lado</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los asuntos de familia toman la cartelera</title>
            <description>El último fin de semana de octubre la cartelera se nutre de películas donde las complejas relaciones familiares se desarrollan de forma diversa. Desde las aventuras animadas de
        La familia Addams 
pasando por la premiada comedia negra de la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Viajar a Australia para “disfrutar de maravillosos y extraordinarios paisajes”</title>
            <description>A veces los sueños son premonitorios, anuncian algo que sucederá irremediablemente. Haritz, nacido en Irún hace 29 años, cuando era solo un chiquillo, soñaba que vivía en un lugar lejano y exótico. Con esa predisposición, le entró el gusanillo...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El temporal del ‘procés’, la DANA y Franco</title>
            <description>Viernes, 18 de octubre



(Cuando sólo se lanzaba Fairy)



Las manifestaciones tras la sentencia condenatoria a los líderes del Procés siguen centrando la actualidad, mientras la justicia española vuelve a intentar la extradición de Carles...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Javier Rey, “como un hámster corriendo en la rueda”</title>
            <description>Los cadáveres de una chica y un chico de veinte años aparecen desnudos en la cripta de la Catedral Vieja. El hecho señala el retorno de un asesino en serie que desde hace dos decenios aterroriza a la ciudad con sus crímenes rituales. El inspector...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:56:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sanidad retira la adrenalina de ‘Emerade’ por defectos en la autoinyección</title>
            <description>La Agencia Española del Medicamento y Productos Sanitarios (AEMPS), dependiente del Ministerio de Sanidad, ha informado que se han detectado problemas con el dispositivo de autoinyección de adrenalina en algunas unidades del medicamento ‘Emerade’,...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:02:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hazte con lo mejor en tecnología con las ofertas del Black Friday</title>
            <description>En la actualidad, la tecnología forma parte de nuestras vidas y se ha vuelto imprescindible en nuestro día a día. Fnac nos presenta una gran oportunidad para renovar cualquier gadget tecnológico que tengamos desfasado y para hacernos con los modelos...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Caldea gana el premio al mejor spa de España y Portugal</title>
            <description>...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Desvelan la foto de Spencer Tunick en València</title>
            <description>El festival ‘Intramurs’ ha desvelado el resultado de la acción que fotógrafo el estadounidense Spencer Tunick llevó a cabo en València con el lema ‘Pell del Mediterrani (Piel del Mediterráneo)’.

Además, el certamen hará entrega de la fotografía a...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:58:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sergi López: “El resto de España tiene que reconocer a Catalunya como un igual”</title>
            <description>
    Una de las grandes dificultades a la hora de madurar está en la resistencia de los adolescentes a renunciar a la posesión de la verdad para empezar a ponerse en el lugar de los demás y comprender, entonces, lo relativo que es casi todo. La...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Jeremy Rifkin: “Vivimos la primera revuelta planetaria de la historia”</title>
            <description>
    Jeremy Rifkin (Denver, 1945) es un sociólogo que lleva décadas ejerciendo de futurólogo, de guía de las tendencias mundiales. Asesor de gobiernos de todo el mundo, es autor de El fin del trabajo , que abordaba en 1995 el desempleo por la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:23:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Miguel Ángel Aguilar: “El periodismo tiene una tendencia a la venalidad”</title>
            <description>
    Miguel Ángel Aguilar lo ha visto casi todo. Medio siglo tomando nota de la actualidad da para mucho. Por ejemplo, para ver a Franco vivo, agonizante, muerto, enterrado y desenterrado. Toda una vida y desde la atalaya de su experiencia el...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Varias mujeres se quedan embarazadas tras colocarse un Diu defectuoso</title>
            <description>“Cuando fui a recoger la analítica, me dijo el médico que estaba embarazada. Y le dije que yo no podía estar embarazada”. Este es el testimonio de una de las mujeres que está encinta por llevar colocado un Diu defectuoso. Está de diez semanas y su...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:03:52 +0200</pubDate>
            </item><item><title>350.000 manifestantes reclaman la libertad de los presos en Barcelona</title>
            <description>Nueva muestra de fuerza del independentismo en las calles. Tras unos días de ligero respiro, y apenas una semana después de congregar a más de medio millón de personas en la culminación de las marxes per la llibertat
, la ANC y Òmnium han liderado...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:23:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Torra afirma que “no hay marcha atrás” en el camino para la autodeterminación</title>
            <description>El presidente de la Generalitat, Quim Torra, se ha dado cita hoy con centenares de alcaldes independentistas para mostrar de nuevo su rechazo a la condenas del juicio del ‘procés’. Ha calificado la sentencia de ignominiosa y ha defendido la...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:55:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Calvo se niega a hablar de autodeterminación con Torra porque “no existe”</title>
            <description>La vicepresidenta en funciones del Gobierno de España, Carmen Calvo, se ha negado este sábado a hablar con el presidente de la Generalitat de Catalunya, Quim Torra
, del derecho a la autodeterminación porque “no existe” en ninguna democracia.

Carmen...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:40:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rivera tacha de “chantaje” el manifiesto de los partidos independentistas</title>
            <description>El líder de Ciudadanos y candidato a la Presidencia del Gobierno, Albert Rivera, ha calificado de “chantaje” el manifiesto firmado por partidos independentistas de distintas comunidades a favor de la autodeterminación y ha avisado al presidente del...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:43:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Abascal lamenta que “los golpistas catalanes siguen libres o con penas de risa”</title>
            <description>Las protestas en Catalunya tras la sentencia del procés y la exhumación de Franco han dado alas a Vox, cuyas expectativas electorales no dejan de crecer en las encuestas. La formación de ultraderecha no ha querido dejar pasar el viento que sopla a su...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:02:24 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Directo | La manifestación contra la sentencia del ‘procés’ llena la calle Marina de Barcelona</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:18:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un millón de personas marchan en Chile contra Piñera y la desigualdad</title>
            <description>La manifestación más grande de Chile desde que cayó en 1990 el dictador Augusto Pinochet reunió este viernes en Santiago a al menos un millón de personas cuando se cumple una semana de protestas contra la desigualdad social en el país.

A pesar de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:30:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un muerto y un herido en un tiroteo en una calle de Segur de Calafell</title>
            <description>Un tiroteo ocurrido en la noche del viernes en Segur de Calafell (Baix Penedès) ha dejado un balance de un muerto y un herido, según han confirmado los Mossos d’Esquadra. Los agentes han recibido un aviso pasadas las nueve de la noche en el que se...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:00:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El atípico sábado del Barça y el Real Madrid sin clásico</title>
            <description>Millones de azulgranas y madridistas de los cinco continentes tenían señalado en rojo este 26 de octubre. Era la fecha del primer clásico de la temporada entre el Barça y el Real Madrid. La cita era en el Camp Nou a las 13 horas pero la situación...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:54:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Catalunya no es un solo pueblo</title>
            <description>.</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:41:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Así quedaría el Congreso si hoy hubiera elecciones</title>
            <description>La encuesta promedio sobre los comicios del 10-N que elabora La Vanguardia a partir de los principales sondeos difundidos en las últimas semanas confirma el estancamiento a la baja del PSOE, el sustancial avance del PP a costa del desplome de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“No sé muy bien si Pedro Sánchez está jugando a lo loco al siete y medio”</title>
            <description>De pequeño, cuando en los barrios todavía no había casas de apuestas buitres (ni famosos que prestasen su cara para publicitarlas), en mi casa ya se jugaba mucho a las cartas. Igual que éramos más de castañada que de Halloween, más de Reyes que de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:52:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“La fuente de esa violencia puntual es la frustración política de toda una generación”</title>
            <description>Arde Barcelona. Pero también Santiago de Chile. Y Hong Kong. Y Quito. Y hasta hace poco París. Y múltiples focos de indignación a lo largo de este planeta en crisis ecológica, social y política. Las causas son diversas, pero las reacciones y el paso...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:51:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Delgado apuesta por reformar el Código Penal para castigar la apología del franquismo</title>
            <description>
    La ministra de Justicia en funciones, Dolores Delgado, testigo privilegiado de la exhumación de Franciso Franco, apuesta por reformar el Código Penal para castigar la apología del franquismo, tras superarse la “anomalía democrática” que suponía...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:11:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La perspectiva de un mosso después de los disturbios en Catalunya</title>
            <description>Un mosso d’Esquadra ha compartido en la sección Cartas de los Lectores de La Vanguardia una misiva donde refleja y narra su punto de vista sobre los altercados que ha vivido Catalunya y la visión que han generado los Mossos d’Esquadra. 

El mosso,...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:35:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rumbo al 10-N</title>
            <description>Hace hoy una semana se hablaba de la posible implantación de medidas de excepción en Catalunya. Hace una semana, las imágenes en la retina eran las de las barricadas ardiendo en algunas calles de Barcelona. Siete días después, las imágenes que mandan...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Vota a tu chef favorito para el premio ‘Cuiner 2019 Fòrum Gastronòmic’</title>
            <description>La Vanguardia ha puesto en marcha un año más las votaciones del concurso ‘Cuiner 2019 Fòrum Gastronòmic’ para escoger al mejor chef del año entre los cinco cocineros que aspiran a llevarse el galardón. 

Los candidatos de esta edición son (por orden...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El truco para desgranar granadas a toda velocidad</title>
            <description>La granada es una de las frutas con mayor poder antioxidante y además es refrescante y deliciosa. En esta época del año es ideal para combinar con ensaladas, postres o yogures y son pocos los que se resisten a su encanto. Quizás el único...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:02:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La receta definitiva para tus panellets de este año</title>
            <description>El otoño viene acompañado de muchas recetas que nos encantan: boniatos al horno, pasteles de calabaza, cremas de las más diversas verduras... Pero posiblemente la que esperamos con más ansias en Cataluña sean los panellets. Si este año quieres...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Leche de camella: propiedades, beneficios y valor nutricional</title>
            <description>Durante siglos la leche de camella ha sido un recurso indispensable en la alimentación de los habitantes y nómadas de las zonas más áridas del planeta, quienes han utilizado este “oro blanco” –como lo denominan en Kenia, segundo país productor...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El paisaje de Catalunya en una botella de licor</title>
            <description>¿Se podría plasmar el paisaje de Catalunya a través de licores artesanales puros y naturales hechos a base de hierbas de los prados y los márgenes? Lito Baldovinos y Enric Rebordosa, los socios del Grup Confiteria, cuyas coctelerías barcelonesas...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:03:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Luka Doncic lidera a los Dallas ante New Orleans con un triple doble</title>
            <description>
    Luka Doncic consiguió este viernes con los Dallas Mavericks el noveno triple doble de su carrera al sumar 25 puntos, 10 rebotes y 10 asistencias en el triunfo (123-116) de su equipo contra los New Orleans Pelicans. El esloveno llega a esta cifra...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:07:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El problema del Barça se llama intensidad</title>
            <description>A menudo en el mundo del fútbol los entrenadores achacan sus derrotas a la falta de intensidad o la carencia de capacidad competitiva de sus jugadores.

El Barça en su último partido de Champions está siendo criticado por su rendimiento, en múltiples...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:38 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Gómez Noya gana en Malasia su primer Ironman</title>
            <description>El español Javier Gómez Noya ganó este sábado en Malasia el primer Ironman de su carrera deportiva con un tiempo de 8h.18:59 aventajando en más de cinco minutos al suizo Philipp Koutny y en más de doce al brasileño Thiago Vinhal.

Tras un año...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Francia gana en los penaltis la final de la Golden League</title>
            <description>
    España tuvo que conformarse con la segunda plaza en la Golden League, al caer este sábado por 5-3 ante Francia en la tanda de penaltis, tras una batalla de estilos, que acabó en tablas (31-31) a la conclusión del tiempo reglamentario.

Un empate...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:24:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Dudas con la planificación del Real Madrid</title>
            <description>¿Qué Real Madrid estaría ahora mismo a disposición de Zinédine Zidane si el entrenador francés hubiera podido contar esta temporada con Dani Ceballos, Martin Odegaard, Take Kubo y Sergio Reguilón? ¿Y si tuviera también al lateral marroquí Achraf y al...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:24:52 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El City recupera la segunda plaza y presiona al Liverpool</title>
            <description>El Manchester City del técnico español Pep Guardiola goleó 3-0 al Aston Villa con tantos de Raheem Sterling, Kevin De Bruyne y Ilkay Gündogan, y se situó a tres puntos del líder Liverpool, que este domingo recibe al Tottenham en la décima jornada de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:16:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Juventus pincha y deja en bandeja el liderato al Inter</title>
            <description>El argentino Paulo Dybala, delantero de la Juventus y protagonista el pasado martes con un doblete en la Liga de Campeones, prolongó su racha goleadora este sábado en la Serie A contra el Lecce, en un partido que, sin embargo, acabó 1-1. Los de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:36:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Suspendida la clasificación de MotoGP por el viento</title>
            <description>El fuerte e intenso viento y la caída del piloto portugués Miguel Oliveira en la primera curva por culpa de una ráfaga de unos 70 km/h obligaron a cancelar los cuartos entrenamientos libres y las sesiones clasificatorias del Gran Premio de Australia...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:52:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Inglaterra da la sorpresa y elimina en semifinales a los All Blacks</title>
            <description>
    Inglaterra hizo historia en Yokohama (Japón) al acabar con el dominio de los All Blacks en la Copa del Mundo de rugby y clasificarse por cuarta vez en la historia para la final. El XV de la Rosa ganó (19-7) a los campeones de las dos últimas...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:01:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>ERC y JxCat mantienen viva la propuesta de impuestos de Colau</title>
            <description>La cuenta atrás para que Barcelona pueda tener un presupuesto en el 2020, para que comience el año con nuevos impuestos, ha comenzado. El pleno de ayer dio luz verde de manera inicial a la propuesta de ordenanzas fiscales del gobierno sociocomún, el...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:13:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El CDR de Girona ocupa el Ayuntamiento por la suspensión de parte de las fiestas</title>
            <description>Varias decenas de jóvenes, convocados por CDR Girona, han ocupado el Ayuntamiento de la ciudad por la decisión de cancelar por razones de seguridad los conciertos y los estands de entidades cívicas y sociales que se instalan con motivo de las fiestas...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:56:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Valencia impedirá el acceso de menores y ludópatas a casas de apuestas</title>
            <description>Mayor vigilancia para impedir que menores y personas con problemas de ludopatía puedan acceder a casas de apuestas que han proliferado en las ciudades de la Comunidad Valenciana. Este es uno de los principales objetivos del anteproyecto de la nueva...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:16:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Otros tres detenidos implicados en el tiroteo de Bilbao</title>
            <description>La Ertzaintza ha detenido a otras tres personas por su presunto implicación en la muerte de un disparo de un hombre este jueves en la calle Zabala de Bilbao, han informado fuentes de la policía vasca.

Los dos presuntos autores del crimen, padre e...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:03:05 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué esconde la «F» luminosa de Portaferrissa 34 de Barcelona?</title>
            <description>Cae la tarde sobre la calle Portaferrissa de Barcelona, la que fuera una de las ocho puertas de la Ciudad Condal amurallada. Viendo el ambiente del pasado día 4 de octubre (más de 500 personas hacen cola en el número 34), parece que el tiempo se paró...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cómo salvar a las tortugas de los plásticos del mar</title>
            <description>...</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Y tú, ¿podrías vivir sin agua?</title>
            <description>El agua es un bien de primera necesidad y todo el mundo la debe tener a su alcance. Cocinar, lavar los platos, ducharse y bañar a los más pequeños forma parte de la rutina diaria de todos los hogares, independientemente de su condición económica. El...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las claves para internacionalizar tu empresa</title>
            <description>La economía mundial vive en uno de los momentos de mayor dinamismo y mayores cambios de la historia. El 98% del poder de compra se encuentra fuera de nuestras fronteras. En clave empresarial, esto debe interpretarse como una oportunidad que hace que...</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El suicidio de Mario Biondo: primera entrevista de su madre tras conocer el resultado de la tercera autopsia</title>
            <description> Mario quería vivir. Lo dijo su viuda, Raquel Sánchez Silva, horas después de su muerte, cuando comunicó el trágico suceso en su perfil de Twitter. Era el 30 de mayo de 2013. Aludió la presentadora a un desgraciado accidente y enseguida se conjeturó...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:13:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La trágica historia detrás de la reina de los memes que apunta con el dedo</title>
            <description>En las redes sociales aparecen memes de donde menos te lo esperas. Uno de los rostros que no tarda en hacer acto de presencia cuando toca hacer broma es el de Taylor Armstrong. Muchos quizás la conozcan como la mujer que llora como una condenada...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>De Seúl a Londres: La falda de cuero que une a Meghan Markle y Letizia</title>
            <description>Es el tejido del otoño. El cuero se ha impreso en todo tipo de prendas, desde faldas y pantalones hasta camisas y diademas de pelo. Una de las máximas defensoras de esta tendencia es la Reina Letizia, quien ha ido un paso más allá al lucir este...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:35:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La opinión de Maria Patiño sobre la exhumación de Franco se vuelve viral</title>
            <description>
    La exhumación de Franco no ha estado exenta de polémica. Son muchos los periodistas, famosos y colaboradores de televisión que han dado su opinión sobre el traslado de los restos de Franco a el Pardo y el despliegue que ello supuso. 

Una de las...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:02:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los incendios en California dejarán a dos millones de personas sin electricidad</title>
            <description>
    Los bomberos en California (EE.UU.) continúan luchando contra varios incendios que han quemado extensas áreas y mantienen a 50.000 de personas evacuadas, mientras la compañía eléctrica Pacific Gas Electric (PG&amp;amp;E) se prepara para cortar el...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:48:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El peronismo ultima la vuelta al poder en Argentina en plena crisis</title>
            <description>Un milagro es lo que necesita el presidente Mauricio Macri para no perder las elecciones de mañana en Argentina ante el peronista Alberto Fernández. La suerte y la intención de voto están echadas desde el 11 de agosto, cuando las primarias...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:25:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Brexit, el penúltimo capítulo de una historia interminable</title>
            <description>El guion no lo ha escrito Michael Ende, pero la historia del Brexit parece interminable. Tres años y medio después del referéndum y casi consumidas dos prórrogas sobre la fecha inicial de salida del Reino Unido, la Unión Europea apura al máximo los...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:44:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sale a la luz la conversación de una de las ocupantes del camión frigorífico de Essex</title>
            <description>A medida que pasan los días, se van conociendo nuevos datos de los inmigrantes que fallecieron en un camión frigorífico interceptado en Essex (Inglaterra). Si en un inicio se pensó que las 39 víctimas eran de origen chino, ahora se ha conocido que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:08:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los anangu ganan la batalla al turismo</title>
            <description>La imponente belleza del Uluru, el enorme monolito rojizo que se alza en medio del desierto australiano, ya sólo podrá contemplarse desde sus pies. Los anangu han ganado la batalla al turismo. Cuarenta años después de que el Estado australiano...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:14:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los ‘padres’ de la Constitución Andorrana se reúnen de nuevo</title>
            <description>Como cada año desde 1994, los miembros de las comisiones legislativas del Parlamento andorrano que se encargaron de negociar y redactar la Constitución y las principales leyes de despliegue directo de esta se reencontraron en una cena para recordar...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:26:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Reza Pahlevi, el tirano que empujó a Irán a la revolución</title>
            <description>Agosto de 1941. Ante el estupor del sha, divisiones de las fuerzas británicas y del Ejército Rojo irrumpen en Irán. Atónito, observa cómo parte de sus soldados se marchan a sus casas sin oponer resistencia, mientras los demás son encerrados en los...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:45:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El abogado necesita un abogado</title>
            <description>Dicen que no hay peor enfermo que un médico o defendido más difícil que un abogado. No es fácil cambiar de lado de la mesa. Gonzalo Boye lo ha tenido que hacer. Esta semana ha pasado por la Audiencia Nacional, pero no acompañando a nadie: él era el...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:21:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La mujer que (casi) no genera basura</title>
            <description>
    Yve Ramírez es una de las pioneras del movimiento Zero Waste. En sus charlas da cientos de consejos para quitarse de en medio tanta basura doméstica. Esta divulgadora ambiental –muy seguida en las redes a través de su blog La Eco Cosmopolita 

y...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:40:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cicerón y los dilemas actuales</title>
            <description>   Parece que Ernesto Caballero hubiera escrito su obra pensando en la actualidad catalana.

   El lunes pasado, durante el estreno de 
        Viejo amigo Cicerón
 en el teatro Romea, resultaba difícil no extrapolar las ideas que sobre escena se...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>También Josep Pla borraba sus ‘tuits’</title>
            <description>“Belgrado, como todas las ciudades eslavas que conozco –como Praga, como Varsovia, como Moscú–, huele a rebaño de corderos”.

Josep Pla habría sido un gran tuitero. A diferencia de Gaziel, de sus textos es fácil arrancar frases contundentes,...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cartas para un mundo cambiante</title>
            <description>En tiempos de emails y whatsapp cuesta imaginar que hace un tiempo, no mucho, las cartas tenían una importancia capital. Eran un reflejo de la personalidad de quienes las enviaban, de la evolución de la sociedad y, en muchos casos, llegaron incluso a...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Aprender del pasado</title>
            <description>El pasado jueves sentí, por unos minutos, que viajar en el tiempo había dejado de ser una fantasía para convertirse en una realidad. Soy del 75, de los que nacieron con la muerte de Franco, y apenas tenía un mes y días cuando Carlos Arias Navarro...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:57:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La semana patética</title>
            <description>A principios de 1976 el director cinematográfico Antoni Ribas me hizo participar como figurante en su película La ciutat cremada, que evocaba los hechos de la Setmana Tràgica de 1909, en que hubo un centenar de muertos y en que la reacción de la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:42:11 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pornografía sentimental</title>
            <description>Hay poco de metafórico en esta columna: la información es blanca y en botella. Algunos teníamos claro que el periodismo consistía en informar para entender, y en dar contexto a los acontecimientos. Pero lo que estamos viendo en los últimos tiempos en...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:58:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La botella de papel</title>
            <description>Carlsberg ha creado la primera botella de papel para cerveza. Empezaron a concebirla hace cuatro años. De hecho, han creado dos. Una, revestida por dentro con una delgada película de polietileno PEF. La película de la otra es de un polietileno...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:50:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cuesta creerlo</title>
            <description>En mi balcón, los crisantemos florecen con colores blancos y lilas; podé el rosal de pitiminí y, agradecido, en pocos días han crecido brotes; el hibisco sigue abriendo flores cada día; el granado ha dado una granada como una pelota de ping-pong y la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:50:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tiempos de zozobra</title>
            <description>Con esto no contaba Pedro Sánchez: con que a 17 días de unas elecciones en que se juega su futuro político apareciese una pesimista Encuesta de Población Activa con malos datos sobre el empleo. Cuando los ciudadanos están decidiendo a quién votarán,...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:49:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El clima</title>
            <description>El viernes 18 de octubre estaba invitado a participar en una tertulia radiofónica, a las ocho de la tarde. El taxi que debía llevarme al centro de Barcelona, junto a la plaza Catalunya, anunció a las cuatro que no podría prestar el servicio. Decidí...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:52:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Lolas y viudas</title>
            <description>Vi Cinco horas con Mario con la misma amiga con la que, en 1979, descubrimos esa obra y a Lola Herrera a la vez. ¡Han pa­sado cuarenta años! Y me emociona doblemente: porque mi amiga y yo volvemos a los diecisiete y porque temo no disfrutar en más...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:52:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Englantinas de izquierdas</title>
            <description>L’Avenç acaba de publicar Debat sobre (la) cultura catalana , con la participación de Josep Maria Castellet, Josep Ferrater Mora, Joan Fuster, Joaquim Molas y Baltasar Porcel. Es un libro singular, entre el borrador y la transcripción, que debía...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:03:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La familia de los capítulos breves</title>
            <description>Hay un tipo de series que obliga a prevenir a los potenciales espectadores que tengan paciencia y no se fíen de la primera impresión. Se trata de una recomendación típica de experto seriéfilo, que da tanta rabia como la de los expertos en literatura...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:24:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Viva el caos urbano</title>
            <description>El acrónimo o marca ACAB es la que ha sabido rentabilizar más la violencia sufrida estas noches en Barcelona. En el paseo de Gràcia, una de sus pintadas dice lo siguiente: “La riqueza catalana viene del tráfico de esclavos”. Los orígenes de esta...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:28:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>10.000 km y un abismo</title>
            <description>Barcelona no es Hong Kong, ni en lo espiritual ni en lo material. Ni en su historia ni en su cultura. Ni, por más que algunos lo sostengan, Catalunya no es, ni ha sido nunca, una colonia. Otra cosa es que a algunos les gustaría que hubiera una gran...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:44:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Brexit, la UE gana tiempo</title>
            <description>El cuento de nunca acabar en que se ha convertido el Brexit continúa quemando capítulos pero sigue sin avistarse en el horizonte la última página. El primer ministro, Boris Johnson, se ha sacado otro conejo de la chistera en forma de propuesta de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:50:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Homenaje a Barcelona</title>
            <description>No es la primera vez que sucede. Tan pronto como Barcelona se convierte en escenario de incidentes relacionados con el conflicto político catalán, algunos medios de comunicación de Madrid se apresuran a informar sobre las consecuencias negativas que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:44:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Entre monstruos: el hombre lobo de Allariz</title>
            <description>.</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:42:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Este domingo toca cambio de hora: a las tres serán las dos</title>
            <description>Llega el otoño y uno se empieza a dar cuenta de que se va a dormir cuando es noche y, cuando se levanta, sigue siendo de noche. Los días son más cortos y va llegando el momento de cambiar al horario de invierno en España. Durante la madrugada de este...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Conoces la regla del 50/20/30 para gestionar tus gastos del mes?</title>
            <description>Se acerca el final de un nuevo mes y con él, el cobro de la nómina. Guste o no, toca hacer números para afrontar un nuevo mes, sobre todo si no queremos ir apurados o no tenemos intención de llevarnos un susto a la hora de mirar nuestra cuenta...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Roban dos cerdos y los abandonan tras reventar las ruedas del vehículo</title>
            <description>En la madrugada de este jueves, un grupo de ladrones robaron en la localidad coruñesa de Teixeiro un vehículo modelo Seat Toledo para dirigirse a una explotación porcina donde sustrajeron dos cerdos. Tras sacrificarlos los introdujeron en el maletero...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:01:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Jane Fonda, detenida por tercera vez durante una protesta contra la crisis climática</title>
            <description>
    La actriz estadounidense Jane Fonda ha vuelto a ser detenida este viernes en las escalinatas del Capitolio, en Washington, mientras participaba en una protesta contra la crisis climática, su tercer arresto consecutivo por el mismo motivo.

Junta...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:04:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El ‘Tren del Fin del Mundo’ cumple 25 años</title>
            <description>El Ferrocarril Austral Fueguino o ‘El Tren del Fin del Mundo’ repasa la historia de la construcción del transporte a vapor. Recorre las vías que los presos “más peligrosos del país” construyeron para abastecer la cárcel en medio de un clima hostil....</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Taylor Swift, a punto de batir uno de los récords de Michael Jackson</title>
            <description>
    Michael Jackson fue uno de esos cantantes que, además de recibir casi todos los premios musicales habidos y por haber, consiguió convertir en oro toda canción o proyecto que pasó por sus manos. Tanto es así que, aún a día de hoy, el fallecido...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:34:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Esta web que lees no se ve igual en el ordenador de al lado</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Dificultades para amar en la era de la hiperconexión</title>
            <description>El francés Cédric Klapisch estrena este fin de semana un retrato de época con aires de comedia romántica donde la posible historia de amor entre los protagonistas sirve de vehículo para explicar algunas patologías de nuestras sociedades urbanas...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los mejores neumáticos de invierno para la temporada de esquí 2019/20</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Viajar a Australia para “disfrutar de maravillosos y extraordinarios paisajes”</title>
            <description>A veces los sueños son premonitorios, anuncian algo que sucederá irremediablemente. Haritz, nacido en Irún hace 29 años, cuando era solo un chiquillo, soñaba que vivía en un lugar lejano y exótico. Con esa predisposición, le entró el gusanillo...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cómo educar a los niños en el afecto (para combatir la pornografía)</title>
            <description>La educación sexual de las nuevas generaciones es una preocupación compartida tanto por las familias como por las escuelas. El acceso masivo a internet desde muy corta edad a través de los dispositivos móviles obliga a las instituciones a afrontar...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>‘Öndög’ gana la Espiga de Oro de la Seminci</title>
            <description>La Espiga de Oro de la 64ª Semana Internacional de Cine de Valladolid (Seminci), en manos del director chino Wang Quan’an por 
        Öndög
 (El huevo del dinosurio), simboliza la proyección y el cruce de fronteras de una filmografía que pide paso...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:22:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La mala higiene en el inodoro, y no la comida, propaga la superbacteria E.coli</title>
            <description>Es más probable que la superbacteria ‘E. coli’ resistente a los antibióticos se propague a través de una mala higiene tras el uso del inodoro que por la comida, como el pollo u otros alimentos poco cocidos como se ha considerado hasta ahora, según...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:56:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las temperaturas cálidas darán paso a un frente procedente del Atlántico</title>
            <description>El fin de semana se presenta estable meteorológicamente en toda la península, con temperaturas cálidas que pueden alcanzar hasta los 30 grados en el valle del Guadalquivir y cielos poco nubosos, en general, hasta el próximo lunes, cuando un frente...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:38:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Euroorden contra una mujer que se llevó a su hija a Polonia hace 5 años sin permiso</title>
            <description>Un juzgado donostiarra ha emitido una orden europea de detención de una ciudadana polaca que en 2014 se llevó a su país a su hija sin el consentimiento del padre, un vecino de San Sebastián que desde entonces mantiene un intrincado proceso judicial...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:29:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>350.000 manifestantes reclaman la libertad de los presos en Barcelona</title>
            <description>Nueva muestra de fuerza del independentismo en las calles. Tras unos días de ligero respiro, y apenas una semana después de congregar a más de medio millón de personas en la culminación de las marxes per la llibertat
, la ANC y Òmnium han liderado...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:23:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Torra afirma que “no hay marcha atrás” en el camino para la autodeterminación</title>
            <description>El presidente de la Generalitat, Quim Torra, se ha dado cita hoy con centenares de alcaldes independentistas para mostrar de nuevo su rechazo a la condenas del juicio del ‘procés’. Ha calificado la sentencia de ignominiosa y ha defendido la...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:55:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Calvo se niega a hablar de autodeterminación con Torra porque “no existe”</title>
            <description>La vicepresidenta en funciones del Gobierno de España, Carmen Calvo, se ha negado este sábado a hablar con el presidente de la Generalitat de Catalunya, Quim Torra
, del derecho a la autodeterminación porque “no existe” en ninguna democracia.

Carmen...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:40:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rivera tacha de “chantaje” el manifiesto de los partidos independentistas</title>
            <description>El líder de Ciudadanos y candidato a la Presidencia del Gobierno, Albert Rivera, ha calificado de “chantaje” el manifiesto firmado por partidos independentistas de distintas comunidades a favor de la autodeterminación y ha avisado al presidente del...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:43:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Abascal lamenta que “los golpistas catalanes siguen libres o con penas de risa”</title>
            <description>Las protestas en Catalunya tras la sentencia del procés y la exhumación de Franco han dado alas a Vox, cuyas expectativas electorales no dejan de crecer en las encuestas. La formación de ultraderecha no ha querido dejar pasar el viento que sopla a su...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:02:24 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Directo | La manifestación contra la sentencia del ‘procés’ llena la calle Marina de Barcelona</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:18:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un millón de personas marchan en Chile contra Piñera y la desigualdad</title>
            <description>La manifestación más grande de Chile desde que cayó en 1990 el dictador Augusto Pinochet reunió este viernes en Santiago a al menos un millón de personas cuando se cumple una semana de protestas contra la desigualdad social en el país.

A pesar de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:30:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un muerto y un herido en un tiroteo en una calle de Segur de Calafell</title>
            <description>Un tiroteo ocurrido en la noche del viernes en Segur de Calafell (Baix Penedès) ha dejado un balance de un muerto y un herido, según han confirmado los Mossos d’Esquadra. Los agentes han recibido un aviso pasadas las nueve de la noche en el que se...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:00:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El atípico sábado del Barça y el Real Madrid sin clásico</title>
            <description>Millones de azulgranas y madridistas de los cinco continentes tenían señalado en rojo este 26 de octubre. Era la fecha del primer clásico de la temporada entre el Barça y el Real Madrid. La cita era en el Camp Nou a las 13 horas pero la situación...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:54:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Catalunya no es un solo pueblo</title>
            <description>.</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:41:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Así quedaría el Congreso si hoy hubiera elecciones</title>
            <description>La encuesta promedio sobre los comicios del 10-N que elabora La Vanguardia a partir de los principales sondeos difundidos en las últimas semanas confirma el estancamiento a la baja del PSOE, el sustancial avance del PP a costa del desplome de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“No sé muy bien si Pedro Sánchez está jugando a lo loco al siete y medio”</title>
            <description>De pequeño, cuando en los barrios todavía no había casas de apuestas buitres (ni famosos que prestasen su cara para publicitarlas), en mi casa ya se jugaba mucho a las cartas. Igual que éramos más de castañada que de Halloween, más de Reyes que de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:52:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“La fuente de esa violencia puntual es la frustración política de toda una generación”</title>
            <description>Arde Barcelona. Pero también Santiago de Chile. Y Hong Kong. Y Quito. Y hasta hace poco París. Y múltiples focos de indignación a lo largo de este planeta en crisis ecológica, social y política. Las causas son diversas, pero las reacciones y el paso...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:51:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Delgado apuesta por reformar el Código Penal para castigar la apología del franquismo</title>
            <description>
    La ministra de Justicia en funciones, Dolores Delgado, testigo privilegiado de la exhumación de Franciso Franco, apuesta por reformar el Código Penal para castigar la apología del franquismo, tras superarse la “anomalía democrática” que suponía...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:11:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La perspectiva de un mosso después de los disturbios en Catalunya</title>
            <description>Un mosso d’Esquadra ha compartido en la sección Cartas de los Lectores de La Vanguardia una misiva donde refleja y narra su punto de vista sobre los altercados que ha vivido Catalunya y la visión que han generado los Mossos d’Esquadra. 

El mosso,...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:35:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rumbo al 10-N</title>
            <description>Hace hoy una semana se hablaba de la posible implantación de medidas de excepción en Catalunya. Hace una semana, las imágenes en la retina eran las de las barricadas ardiendo en algunas calles de Barcelona. Siete días después, las imágenes que mandan...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Vota a tu chef favorito para el premio ‘Cuiner 2019 Fòrum Gastronòmic’</title>
            <description>La Vanguardia ha puesto en marcha un año más las votaciones del concurso ‘Cuiner 2019 Fòrum Gastronòmic’ para escoger al mejor chef del año entre los cinco cocineros que aspiran a llevarse el galardón. 

Los candidatos de esta edición son (por orden...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El truco para desgranar granadas a toda velocidad</title>
            <description>La granada es una de las frutas con mayor poder antioxidante y además es refrescante y deliciosa. En esta época del año es ideal para combinar con ensaladas, postres o yogures y son pocos los que se resisten a su encanto. Quizás el único...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:02:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La receta definitiva para tus panellets de este año</title>
            <description>El otoño viene acompañado de muchas recetas que nos encantan: boniatos al horno, pasteles de calabaza, cremas de las más diversas verduras... Pero posiblemente la que esperamos con más ansias en Cataluña sean los panellets. Si este año quieres...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Leche de camella: propiedades, beneficios y valor nutricional</title>
            <description>Durante siglos la leche de camella ha sido un recurso indispensable en la alimentación de los habitantes y nómadas de las zonas más áridas del planeta, quienes han utilizado este “oro blanco” –como lo denominan en Kenia, segundo país productor...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El paisaje de Catalunya en una botella de licor</title>
            <description>¿Se podría plasmar el paisaje de Catalunya a través de licores artesanales puros y naturales hechos a base de hierbas de los prados y los márgenes? Lito Baldovinos y Enric Rebordosa, los socios del Grup Confiteria, cuyas coctelerías barcelonesas...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:03:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Luka Doncic lidera a los Dallas ante New Orleans con un triple doble</title>
            <description>
    Luka Doncic consiguió este viernes con los Dallas Mavericks el noveno triple doble de su carrera al sumar 25 puntos, 10 rebotes y 10 asistencias en el triunfo (123-116) de su equipo contra los New Orleans Pelicans. El esloveno llega a esta cifra...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:07:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El problema del Barça se llama intensidad</title>
            <description>A menudo en el mundo del fútbol los entrenadores achacan sus derrotas a la falta de intensidad o la carencia de capacidad competitiva de sus jugadores.

El Barça en su último partido de Champions está siendo criticado por su rendimiento, en múltiples...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:38 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Gómez Noya gana en Malasia su primer Ironman</title>
            <description>El español Javier Gómez Noya ganó este sábado en Malasia el primer Ironman de su carrera deportiva con un tiempo de 8h.18:59 aventajando en más de cinco minutos al suizo Philipp Koutny y en más de doce al brasileño Thiago Vinhal.

Tras un año...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Francia gana en los penaltis la final de la Golden League</title>
            <description>
    España tuvo que conformarse con la segunda plaza en la Golden League, al caer este sábado por 5-3 ante Francia en la tanda de penaltis, tras una batalla de estilos, que acabó en tablas (31-31) a la conclusión del tiempo reglamentario.

Un empate...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:24:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Dudas con la planificación del Real Madrid</title>
            <description>¿Qué Real Madrid estaría ahora mismo a disposición de Zinédine Zidane si el entrenador francés hubiera podido contar esta temporada con Dani Ceballos, Martin Odegaard, Take Kubo y Sergio Reguilón? ¿Y si tuviera también al lateral marroquí Achraf y al...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:24:52 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El City recupera la segunda plaza y presiona al Liverpool</title>
            <description>El Manchester City del técnico español Pep Guardiola goleó 3-0 al Aston Villa con tantos de Raheem Sterling, Kevin De Bruyne y Ilkay Gündogan, y se situó a tres puntos del líder Liverpool, que este domingo recibe al Tottenham en la décima jornada de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:16:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Juventus pincha y deja en bandeja el liderato al Inter</title>
            <description>El argentino Paulo Dybala, delantero de la Juventus y protagonista el pasado martes con un doblete en la Liga de Campeones, prolongó su racha goleadora este sábado en la Serie A contra el Lecce, en un partido que, sin embargo, acabó 1-1. Los de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:36:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Suspendida la clasificación de MotoGP por el viento</title>
            <description>El fuerte e intenso viento y la caída del piloto portugués Miguel Oliveira en la primera curva por culpa de una ráfaga de unos 70 km/h obligaron a cancelar los cuartos entrenamientos libres y las sesiones clasificatorias del Gran Premio de Australia...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:52:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Inglaterra da la sorpresa y elimina en semifinales a los All Blacks</title>
            <description>
    Inglaterra hizo historia en Yokohama (Japón) al acabar con el dominio de los All Blacks en la Copa del Mundo de rugby y clasificarse por cuarta vez en la historia para la final. El XV de la Rosa ganó (19-7) a los campeones de las dos últimas...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:01:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>ERC y JxCat mantienen viva la propuesta de impuestos de Colau</title>
            <description>La cuenta atrás para que Barcelona pueda tener un presupuesto en el 2020, para que comience el año con nuevos impuestos, ha comenzado. El pleno de ayer dio luz verde de manera inicial a la propuesta de ordenanzas fiscales del gobierno sociocomún, el...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:13:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El CDR de Girona ocupa el Ayuntamiento por la suspensión de parte de las fiestas</title>
            <description>Varias decenas de jóvenes, convocados por CDR Girona, han ocupado el Ayuntamiento de la ciudad por la decisión de cancelar por razones de seguridad los conciertos y los estands de entidades cívicas y sociales que se instalan con motivo de las fiestas...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:56:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Valencia impedirá el acceso de menores y ludópatas a casas de apuestas</title>
            <description>Mayor vigilancia para impedir que menores y personas con problemas de ludopatía puedan acceder a casas de apuestas que han proliferado en las ciudades de la Comunidad Valenciana. Este es uno de los principales objetivos del anteproyecto de la nueva...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:16:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Otros tres detenidos implicados en el tiroteo de Bilbao</title>
            <description>La Ertzaintza ha detenido a otras tres personas por su presunto implicación en la muerte de un disparo de un hombre este jueves en la calle Zabala de Bilbao, han informado fuentes de la policía vasca.

Los dos presuntos autores del crimen, padre e...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:03:05 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué esconde la «F» luminosa de Portaferrissa 34 de Barcelona?</title>
            <description>Cae la tarde sobre la calle Portaferrissa de Barcelona, la que fuera una de las ocho puertas de la Ciudad Condal amurallada. Viendo el ambiente del pasado día 4 de octubre (más de 500 personas hacen cola en el número 34), parece que el tiempo se paró...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cómo salvar a las tortugas de los plásticos del mar</title>
            <description>...</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Y tú, ¿podrías vivir sin agua?</title>
            <description>El agua es un bien de primera necesidad y todo el mundo la debe tener a su alcance. Cocinar, lavar los platos, ducharse y bañar a los más pequeños forma parte de la rutina diaria de todos los hogares, independientemente de su condición económica. El...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las claves para internacionalizar tu empresa</title>
            <description>La economía mundial vive en uno de los momentos de mayor dinamismo y mayores cambios de la historia. El 98% del poder de compra se encuentra fuera de nuestras fronteras. En clave empresarial, esto debe interpretarse como una oportunidad que hace que...</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El suicidio de Mario Biondo: primera entrevista de su madre tras conocer el resultado de la tercera autopsia</title>
            <description> Mario quería vivir. Lo dijo su viuda, Raquel Sánchez Silva, horas después de su muerte, cuando comunicó el trágico suceso en su perfil de Twitter. Era el 30 de mayo de 2013. Aludió la presentadora a un desgraciado accidente y enseguida se conjeturó...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:13:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La trágica historia detrás de la reina de los memes que apunta con el dedo</title>
            <description>En las redes sociales aparecen memes de donde menos te lo esperas. Uno de los rostros que no tarda en hacer acto de presencia cuando toca hacer broma es el de Taylor Armstrong. Muchos quizás la conozcan como la mujer que llora como una condenada...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>De Seúl a Londres: La falda de cuero que une a Meghan Markle y Letizia</title>
            <description>Es el tejido del otoño. El cuero se ha impreso en todo tipo de prendas, desde faldas y pantalones hasta camisas y diademas de pelo. Una de las máximas defensoras de esta tendencia es la Reina Letizia, quien ha ido un paso más allá al lucir este...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:35:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La opinión de Maria Patiño sobre la exhumación de Franco se vuelve viral</title>
            <description>
    La exhumación de Franco no ha estado exenta de polémica. Son muchos los periodistas, famosos y colaboradores de televisión que han dado su opinión sobre el traslado de los restos de Franco a el Pardo y el despliegue que ello supuso. 

Una de las...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:02:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los incendios en California dejarán a dos millones de personas sin electricidad</title>
            <description>
    Los bomberos en California (EE.UU.) continúan luchando contra varios incendios que han quemado extensas áreas y mantienen a 50.000 de personas evacuadas, mientras la compañía eléctrica Pacific Gas Electric (PG&amp;amp;E) se prepara para cortar el...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:48:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El peronismo ultima la vuelta al poder en Argentina en plena crisis</title>
            <description>Un milagro es lo que necesita el presidente Mauricio Macri para no perder las elecciones de mañana en Argentina ante el peronista Alberto Fernández. La suerte y la intención de voto están echadas desde el 11 de agosto, cuando las primarias...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:25:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Brexit, el penúltimo capítulo de una historia interminable</title>
            <description>El guion no lo ha escrito Michael Ende, pero la historia del Brexit parece interminable. Tres años y medio después del referéndum y casi consumidas dos prórrogas sobre la fecha inicial de salida del Reino Unido, la Unión Europea apura al máximo los...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:44:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sale a la luz la conversación de una de las ocupantes del camión frigorífico de Essex</title>
            <description>A medida que pasan los días, se van conociendo nuevos datos de los inmigrantes que fallecieron en un camión frigorífico interceptado en Essex (Inglaterra). Si en un inicio se pensó que las 39 víctimas eran de origen chino, ahora se ha conocido que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:08:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los anangu ganan la batalla al turismo</title>
            <description>La imponente belleza del Uluru, el enorme monolito rojizo que se alza en medio del desierto australiano, ya sólo podrá contemplarse desde sus pies. Los anangu han ganado la batalla al turismo. Cuarenta años después de que el Estado australiano...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:14:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los ‘padres’ de la Constitución Andorrana se reúnen de nuevo</title>
            <description>Como cada año desde 1994, los miembros de las comisiones legislativas del Parlamento andorrano que se encargaron de negociar y redactar la Constitución y las principales leyes de despliegue directo de esta se reencontraron en una cena para recordar...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:26:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Reza Pahlevi, el tirano que empujó a Irán a la revolución</title>
            <description>Agosto de 1941. Ante el estupor del sha, divisiones de las fuerzas británicas y del Ejército Rojo irrumpen en Irán. Atónito, observa cómo parte de sus soldados se marchan a sus casas sin oponer resistencia, mientras los demás son encerrados en los...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:45:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El abogado necesita un abogado</title>
            <description>Dicen que no hay peor enfermo que un médico o defendido más difícil que un abogado. No es fácil cambiar de lado de la mesa. Gonzalo Boye lo ha tenido que hacer. Esta semana ha pasado por la Audiencia Nacional, pero no acompañando a nadie: él era el...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:21:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La mujer que (casi) no genera basura</title>
            <description>
    Yve Ramírez es una de las pioneras del movimiento Zero Waste. En sus charlas da cientos de consejos para quitarse de en medio tanta basura doméstica. Esta divulgadora ambiental –muy seguida en las redes a través de su blog La Eco Cosmopolita 

y...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:40:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cicerón y los dilemas actuales</title>
            <description>   Parece que Ernesto Caballero hubiera escrito su obra pensando en la actualidad catalana.

   El lunes pasado, durante el estreno de 
        Viejo amigo Cicerón
 en el teatro Romea, resultaba difícil no extrapolar las ideas que sobre escena se...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>También Josep Pla borraba sus ‘tuits’</title>
            <description>“Belgrado, como todas las ciudades eslavas que conozco –como Praga, como Varsovia, como Moscú–, huele a rebaño de corderos”.

Josep Pla habría sido un gran tuitero. A diferencia de Gaziel, de sus textos es fácil arrancar frases contundentes,...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cartas para un mundo cambiante</title>
            <description>En tiempos de emails y whatsapp cuesta imaginar que hace un tiempo, no mucho, las cartas tenían una importancia capital. Eran un reflejo de la personalidad de quienes las enviaban, de la evolución de la sociedad y, en muchos casos, llegaron incluso a...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Aprender del pasado</title>
            <description>El pasado jueves sentí, por unos minutos, que viajar en el tiempo había dejado de ser una fantasía para convertirse en una realidad. Soy del 75, de los que nacieron con la muerte de Franco, y apenas tenía un mes y días cuando Carlos Arias Navarro...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:57:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La semana patética</title>
            <description>A principios de 1976 el director cinematográfico Antoni Ribas me hizo participar como figurante en su película La ciutat cremada, que evocaba los hechos de la Setmana Tràgica de 1909, en que hubo un centenar de muertos y en que la reacción de la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:42:11 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pornografía sentimental</title>
            <description>Hay poco de metafórico en esta columna: la información es blanca y en botella. Algunos teníamos claro que el periodismo consistía en informar para entender, y en dar contexto a los acontecimientos. Pero lo que estamos viendo en los últimos tiempos en...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:58:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La botella de papel</title>
            <description>Carlsberg ha creado la primera botella de papel para cerveza. Empezaron a concebirla hace cuatro años. De hecho, han creado dos. Una, revestida por dentro con una delgada película de polietileno PEF. La película de la otra es de un polietileno...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:50:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cuesta creerlo</title>
            <description>En mi balcón, los crisantemos florecen con colores blancos y lilas; podé el rosal de pitiminí y, agradecido, en pocos días han crecido brotes; el hibisco sigue abriendo flores cada día; el granado ha dado una granada como una pelota de ping-pong y la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:50:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tiempos de zozobra</title>
            <description>Con esto no contaba Pedro Sánchez: con que a 17 días de unas elecciones en que se juega su futuro político apareciese una pesimista Encuesta de Población Activa con malos datos sobre el empleo. Cuando los ciudadanos están decidiendo a quién votarán,...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:49:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El clima</title>
            <description>El viernes 18 de octubre estaba invitado a participar en una tertulia radiofónica, a las ocho de la tarde. El taxi que debía llevarme al centro de Barcelona, junto a la plaza Catalunya, anunció a las cuatro que no podría prestar el servicio. Decidí...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:52:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Lolas y viudas</title>
            <description>Vi Cinco horas con Mario con la misma amiga con la que, en 1979, descubrimos esa obra y a Lola Herrera a la vez. ¡Han pa­sado cuarenta años! Y me emociona doblemente: porque mi amiga y yo volvemos a los diecisiete y porque temo no disfrutar en más...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:52:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Englantinas de izquierdas</title>
            <description>L’Avenç acaba de publicar Debat sobre (la) cultura catalana , con la participación de Josep Maria Castellet, Josep Ferrater Mora, Joan Fuster, Joaquim Molas y Baltasar Porcel. Es un libro singular, entre el borrador y la transcripción, que debía...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:03:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La familia de los capítulos breves</title>
            <description>Hay un tipo de series que obliga a prevenir a los potenciales espectadores que tengan paciencia y no se fíen de la primera impresión. Se trata de una recomendación típica de experto seriéfilo, que da tanta rabia como la de los expertos en literatura...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:24:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Viva el caos urbano</title>
            <description>El acrónimo o marca ACAB es la que ha sabido rentabilizar más la violencia sufrida estas noches en Barcelona. En el paseo de Gràcia, una de sus pintadas dice lo siguiente: “La riqueza catalana viene del tráfico de esclavos”. Los orígenes de esta...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:28:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>10.000 km y un abismo</title>
            <description>Barcelona no es Hong Kong, ni en lo espiritual ni en lo material. Ni en su historia ni en su cultura. Ni, por más que algunos lo sostengan, Catalunya no es, ni ha sido nunca, una colonia. Otra cosa es que a algunos les gustaría que hubiera una gran...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:44:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Brexit, la UE gana tiempo</title>
            <description>El cuento de nunca acabar en que se ha convertido el Brexit continúa quemando capítulos pero sigue sin avistarse en el horizonte la última página. El primer ministro, Boris Johnson, se ha sacado otro conejo de la chistera en forma de propuesta de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:50:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Homenaje a Barcelona</title>
            <description>No es la primera vez que sucede. Tan pronto como Barcelona se convierte en escenario de incidentes relacionados con el conflicto político catalán, algunos medios de comunicación de Madrid se apresuran a informar sobre las consecuencias negativas que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:44:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Entre monstruos: el hombre lobo de Allariz</title>
            <description>.</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:42:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Este domingo toca cambio de hora: a las tres serán las dos</title>
            <description>Llega el otoño y uno se empieza a dar cuenta de que se va a dormir cuando es noche y, cuando se levanta, sigue siendo de noche. Los días son más cortos y va llegando el momento de cambiar al horario de invierno en España. Durante la madrugada de este...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Conoces la regla del 50/20/30 para gestionar tus gastos del mes?</title>
            <description>Se acerca el final de un nuevo mes y con él, el cobro de la nómina. Guste o no, toca hacer números para afrontar un nuevo mes, sobre todo si no queremos ir apurados o no tenemos intención de llevarnos un susto a la hora de mirar nuestra cuenta...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Roban dos cerdos y los abandonan tras reventar las ruedas del vehículo</title>
            <description>En la madrugada de este jueves, un grupo de ladrones robaron en la localidad coruñesa de Teixeiro un vehículo modelo Seat Toledo para dirigirse a una explotación porcina donde sustrajeron dos cerdos. Tras sacrificarlos los introdujeron en el maletero...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:01:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Jane Fonda, detenida por tercera vez durante una protesta contra la crisis climática</title>
            <description>
    La actriz estadounidense Jane Fonda ha vuelto a ser detenida este viernes en las escalinatas del Capitolio, en Washington, mientras participaba en una protesta contra la crisis climática, su tercer arresto consecutivo por el mismo motivo.

Junta...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:04:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El ‘Tren del Fin del Mundo’ cumple 25 años</title>
            <description>El Ferrocarril Austral Fueguino o ‘El Tren del Fin del Mundo’ repasa la historia de la construcción del transporte a vapor. Recorre las vías que los presos “más peligrosos del país” construyeron para abastecer la cárcel en medio de un clima hostil....</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Taylor Swift, a punto de batir uno de los récords de Michael Jackson</title>
            <description>
    Michael Jackson fue uno de esos cantantes que, además de recibir casi todos los premios musicales habidos y por haber, consiguió convertir en oro toda canción o proyecto que pasó por sus manos. Tanto es así que, aún a día de hoy, el fallecido...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:34:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Esta web que lees no se ve igual en el ordenador de al lado</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Dificultades para amar en la era de la hiperconexión</title>
            <description>El francés Cédric Klapisch estrena este fin de semana un retrato de época con aires de comedia romántica donde la posible historia de amor entre los protagonistas sirve de vehículo para explicar algunas patologías de nuestras sociedades urbanas...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los mejores neumáticos de invierno para la temporada de esquí 2019/20</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Viajar a Australia para “disfrutar de maravillosos y extraordinarios paisajes”</title>
            <description>A veces los sueños son premonitorios, anuncian algo que sucederá irremediablemente. Haritz, nacido en Irún hace 29 años, cuando era solo un chiquillo, soñaba que vivía en un lugar lejano y exótico. Con esa predisposición, le entró el gusanillo...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cómo educar a los niños en el afecto (para combatir la pornografía)</title>
            <description>La educación sexual de las nuevas generaciones es una preocupación compartida tanto por las familias como por las escuelas. El acceso masivo a internet desde muy corta edad a través de los dispositivos móviles obliga a las instituciones a afrontar...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>‘Öndög’ gana la Espiga de Oro de la Seminci</title>
            <description>La Espiga de Oro de la 64ª Semana Internacional de Cine de Valladolid (Seminci), en manos del director chino Wang Quan’an por 
        Öndög
 (El huevo del dinosurio), simboliza la proyección y el cruce de fronteras de una filmografía que pide paso...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:22:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La mala higiene en el inodoro, y no la comida, propaga la superbacteria E.coli</title>
            <description>Es más probable que la superbacteria ‘E. coli’ resistente a los antibióticos se propague a través de una mala higiene tras el uso del inodoro que por la comida, como el pollo u otros alimentos poco cocidos como se ha considerado hasta ahora, según...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:56:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las temperaturas cálidas darán paso a un frente procedente del Atlántico</title>
            <description>El fin de semana se presenta estable meteorológicamente en toda la península, con temperaturas cálidas que pueden alcanzar hasta los 30 grados en el valle del Guadalquivir y cielos poco nubosos, en general, hasta el próximo lunes, cuando un frente...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:38:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Euroorden contra una mujer que se llevó a su hija a Polonia hace 5 años sin permiso</title>
            <description>Un juzgado donostiarra ha emitido una orden europea de detención de una ciudadana polaca que en 2014 se llevó a su país a su hija sin el consentimiento del padre, un vecino de San Sebastián que desde entonces mantiene un intrincado proceso judicial...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:29:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>350.000 manifestantes reclaman la libertad de los presos en Barcelona</title>
            <description>Nueva muestra de fuerza del independentismo en las calles. Tras unos días de ligero respiro, y apenas una semana después de congregar a más de medio millón de personas en la culminación de las marxes per la llibertat
, la ANC y Òmnium han liderado...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:23:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Torra afirma que “no hay marcha atrás” en el camino para la autodeterminación</title>
            <description>El presidente de la Generalitat, Quim Torra, se ha dado cita hoy con centenares de alcaldes independentistas para mostrar de nuevo su rechazo a la condenas del juicio del ‘procés’. Ha calificado la sentencia de ignominiosa y ha defendido la...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:55:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Calvo se niega a hablar de autodeterminación con Torra porque “no existe”</title>
            <description>La vicepresidenta en funciones del Gobierno de España, Carmen Calvo, se ha negado este sábado a hablar con el presidente de la Generalitat de Catalunya, Quim Torra
, del derecho a la autodeterminación porque “no existe” en ninguna democracia.

Carmen...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:40:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rivera tacha de “chantaje” el manifiesto de los partidos independentistas</title>
            <description>El líder de Ciudadanos y candidato a la Presidencia del Gobierno, Albert Rivera, ha calificado de “chantaje” el manifiesto firmado por partidos independentistas de distintas comunidades a favor de la autodeterminación y ha avisado al presidente del...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:43:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Abascal lamenta que “los golpistas catalanes siguen libres o con penas de risa”</title>
            <description>Las protestas en Catalunya tras la sentencia del procés y la exhumación de Franco han dado alas a Vox, cuyas expectativas electorales no dejan de crecer en las encuestas. La formación de ultraderecha no ha querido dejar pasar el viento que sopla a su...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:02:24 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Directo | La manifestación contra la sentencia del ‘procés’ llena la calle Marina de Barcelona</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:18:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un millón de personas marchan en Chile contra Piñera y la desigualdad</title>
            <description>La manifestación más grande de Chile desde que cayó en 1990 el dictador Augusto Pinochet reunió este viernes en Santiago a al menos un millón de personas cuando se cumple una semana de protestas contra la desigualdad social en el país.

A pesar de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:30:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un muerto y un herido en un tiroteo en una calle de Segur de Calafell</title>
            <description>Un tiroteo ocurrido en la noche del viernes en Segur de Calafell (Baix Penedès) ha dejado un balance de un muerto y un herido, según han confirmado los Mossos d’Esquadra. Los agentes han recibido un aviso pasadas las nueve de la noche en el que se...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:00:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El atípico sábado del Barça y el Real Madrid sin clásico</title>
            <description>Millones de azulgranas y madridistas de los cinco continentes tenían señalado en rojo este 26 de octubre. Era la fecha del primer clásico de la temporada entre el Barça y el Real Madrid. La cita era en el Camp Nou a las 13 horas pero la situación...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:54:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Catalunya no es un solo pueblo</title>
            <description>.</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:41:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Así quedaría el Congreso si hoy hubiera elecciones</title>
            <description>La encuesta promedio sobre los comicios del 10-N que elabora La Vanguardia a partir de los principales sondeos difundidos en las últimas semanas confirma el estancamiento a la baja del PSOE, el sustancial avance del PP a costa del desplome de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“No sé muy bien si Pedro Sánchez está jugando a lo loco al siete y medio”</title>
            <description>De pequeño, cuando en los barrios todavía no había casas de apuestas buitres (ni famosos que prestasen su cara para publicitarlas), en mi casa ya se jugaba mucho a las cartas. Igual que éramos más de castañada que de Halloween, más de Reyes que de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:52:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“La fuente de esa violencia puntual es la frustración política de toda una generación”</title>
            <description>Arde Barcelona. Pero también Santiago de Chile. Y Hong Kong. Y Quito. Y hasta hace poco París. Y múltiples focos de indignación a lo largo de este planeta en crisis ecológica, social y política. Las causas son diversas, pero las reacciones y el paso...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:51:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Delgado apuesta por reformar el Código Penal para castigar la apología del franquismo</title>
            <description>
    La ministra de Justicia en funciones, Dolores Delgado, testigo privilegiado de la exhumación de Franciso Franco, apuesta por reformar el Código Penal para castigar la apología del franquismo, tras superarse la “anomalía democrática” que suponía...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:11:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La perspectiva de un mosso después de los disturbios en Catalunya</title>
            <description>Un mosso d’Esquadra ha compartido en la sección Cartas de los Lectores de La Vanguardia una misiva donde refleja y narra su punto de vista sobre los altercados que ha vivido Catalunya y la visión que han generado los Mossos d’Esquadra. 

El mosso,...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:35:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rumbo al 10-N</title>
            <description>Hace hoy una semana se hablaba de la posible implantación de medidas de excepción en Catalunya. Hace una semana, las imágenes en la retina eran las de las barricadas ardiendo en algunas calles de Barcelona. Siete días después, las imágenes que mandan...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Vota a tu chef favorito para el premio ‘Cuiner 2019 Fòrum Gastronòmic’</title>
            <description>La Vanguardia ha puesto en marcha un año más las votaciones del concurso ‘Cuiner 2019 Fòrum Gastronòmic’ para escoger al mejor chef del año entre los cinco cocineros que aspiran a llevarse el galardón. 

Los candidatos de esta edición son (por orden...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El truco para desgranar granadas a toda velocidad</title>
            <description>La granada es una de las frutas con mayor poder antioxidante y además es refrescante y deliciosa. En esta época del año es ideal para combinar con ensaladas, postres o yogures y son pocos los que se resisten a su encanto. Quizás el único...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:02:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La receta definitiva para tus panellets de este año</title>
            <description>El otoño viene acompañado de muchas recetas que nos encantan: boniatos al horno, pasteles de calabaza, cremas de las más diversas verduras... Pero posiblemente la que esperamos con más ansias en Cataluña sean los panellets. Si este año quieres...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Leche de camella: propiedades, beneficios y valor nutricional</title>
            <description>Durante siglos la leche de camella ha sido un recurso indispensable en la alimentación de los habitantes y nómadas de las zonas más áridas del planeta, quienes han utilizado este “oro blanco” –como lo denominan en Kenia, segundo país productor...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El paisaje de Catalunya en una botella de licor</title>
            <description>¿Se podría plasmar el paisaje de Catalunya a través de licores artesanales puros y naturales hechos a base de hierbas de los prados y los márgenes? Lito Baldovinos y Enric Rebordosa, los socios del Grup Confiteria, cuyas coctelerías barcelonesas...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:03:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Luka Doncic lidera a los Dallas ante New Orleans con un triple doble</title>
            <description>
    Luka Doncic consiguió este viernes con los Dallas Mavericks el noveno triple doble de su carrera al sumar 25 puntos, 10 rebotes y 10 asistencias en el triunfo (123-116) de su equipo contra los New Orleans Pelicans. El esloveno llega a esta cifra...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:07:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El problema del Barça se llama intensidad</title>
            <description>A menudo en el mundo del fútbol los entrenadores achacan sus derrotas a la falta de intensidad o la carencia de capacidad competitiva de sus jugadores.

El Barça en su último partido de Champions está siendo criticado por su rendimiento, en múltiples...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:13:38 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Gómez Noya gana en Malasia su primer Ironman</title>
            <description>El español Javier Gómez Noya ganó este sábado en Malasia el primer Ironman de su carrera deportiva con un tiempo de 8h.18:59 aventajando en más de cinco minutos al suizo Philipp Koutny y en más de doce al brasileño Thiago Vinhal.

Tras un año...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Francia gana en los penaltis la final de la Golden League</title>
            <description>
    España tuvo que conformarse con la segunda plaza en la Golden League, al caer este sábado por 5-3 ante Francia en la tanda de penaltis, tras una batalla de estilos, que acabó en tablas (31-31) a la conclusión del tiempo reglamentario.

Un empate...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:24:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Dudas con la planificación del Real Madrid</title>
            <description>¿Qué Real Madrid estaría ahora mismo a disposición de Zinédine Zidane si el entrenador francés hubiera podido contar esta temporada con Dani Ceballos, Martin Odegaard, Take Kubo y Sergio Reguilón? ¿Y si tuviera también al lateral marroquí Achraf y al...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:24:52 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El City recupera la segunda plaza y presiona al Liverpool</title>
            <description>El Manchester City del técnico español Pep Guardiola goleó 3-0 al Aston Villa con tantos de Raheem Sterling, Kevin De Bruyne y Ilkay Gündogan, y se situó a tres puntos del líder Liverpool, que este domingo recibe al Tottenham en la décima jornada de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:16:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Juventus pincha y deja en bandeja el liderato al Inter</title>
            <description>El argentino Paulo Dybala, delantero de la Juventus y protagonista el pasado martes con un doblete en la Liga de Campeones, prolongó su racha goleadora este sábado en la Serie A contra el Lecce, en un partido que, sin embargo, acabó 1-1. Los de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:36:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Suspendida la clasificación de MotoGP por el viento</title>
            <description>El fuerte e intenso viento y la caída del piloto portugués Miguel Oliveira en la primera curva por culpa de una ráfaga de unos 70 km/h obligaron a cancelar los cuartos entrenamientos libres y las sesiones clasificatorias del Gran Premio de Australia...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:52:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Inglaterra da la sorpresa y elimina en semifinales a los All Blacks</title>
            <description>
    Inglaterra hizo historia en Yokohama (Japón) al acabar con el dominio de los All Blacks en la Copa del Mundo de rugby y clasificarse por cuarta vez en la historia para la final. El XV de la Rosa ganó (19-7) a los campeones de las dos últimas...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:01:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>ERC y JxCat mantienen viva la propuesta de impuestos de Colau</title>
            <description>La cuenta atrás para que Barcelona pueda tener un presupuesto en el 2020, para que comience el año con nuevos impuestos, ha comenzado. El pleno de ayer dio luz verde de manera inicial a la propuesta de ordenanzas fiscales del gobierno sociocomún, el...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:13:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El CDR de Girona ocupa el Ayuntamiento por la suspensión de parte de las fiestas</title>
            <description>Varias decenas de jóvenes, convocados por CDR Girona, han ocupado el Ayuntamiento de la ciudad por la decisión de cancelar por razones de seguridad los conciertos y los estands de entidades cívicas y sociales que se instalan con motivo de las fiestas...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:56:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Valencia impedirá el acceso de menores y ludópatas a casas de apuestas</title>
            <description>Mayor vigilancia para impedir que menores y personas con problemas de ludopatía puedan acceder a casas de apuestas que han proliferado en las ciudades de la Comunidad Valenciana. Este es uno de los principales objetivos del anteproyecto de la nueva...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:16:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Otros tres detenidos implicados en el tiroteo de Bilbao</title>
            <description>La Ertzaintza ha detenido a otras tres personas por su presunto implicación en la muerte de un disparo de un hombre este jueves en la calle Zabala de Bilbao, han informado fuentes de la policía vasca.

Los dos presuntos autores del crimen, padre e...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:03:05 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué esconde la «F» luminosa de Portaferrissa 34 de Barcelona?</title>
            <description>Cae la tarde sobre la calle Portaferrissa de Barcelona, la que fuera una de las ocho puertas de la Ciudad Condal amurallada. Viendo el ambiente del pasado día 4 de octubre (más de 500 personas hacen cola en el número 34), parece que el tiempo se paró...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cómo salvar a las tortugas de los plásticos del mar</title>
            <description>...</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Y tú, ¿podrías vivir sin agua?</title>
            <description>El agua es un bien de primera necesidad y todo el mundo la debe tener a su alcance. Cocinar, lavar los platos, ducharse y bañar a los más pequeños forma parte de la rutina diaria de todos los hogares, independientemente de su condición económica. El...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las claves para internacionalizar tu empresa</title>
            <description>La economía mundial vive en uno de los momentos de mayor dinamismo y mayores cambios de la historia. El 98% del poder de compra se encuentra fuera de nuestras fronteras. En clave empresarial, esto debe interpretarse como una oportunidad que hace que...</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El suicidio de Mario Biondo: primera entrevista de su madre tras conocer el resultado de la tercera autopsia</title>
            <description> Mario quería vivir. Lo dijo su viuda, Raquel Sánchez Silva, horas después de su muerte, cuando comunicó el trágico suceso en su perfil de Twitter. Era el 30 de mayo de 2013. Aludió la presentadora a un desgraciado accidente y enseguida se conjeturó...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:13:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La trágica historia detrás de la reina de los memes que apunta con el dedo</title>
            <description>En las redes sociales aparecen memes de donde menos te lo esperas. Uno de los rostros que no tarda en hacer acto de presencia cuando toca hacer broma es el de Taylor Armstrong. Muchos quizás la conozcan como la mujer que llora como una condenada...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>De Seúl a Londres: La falda de cuero que une a Meghan Markle y Letizia</title>
            <description>Es el tejido del otoño. El cuero se ha impreso en todo tipo de prendas, desde faldas y pantalones hasta camisas y diademas de pelo. Una de las máximas defensoras de esta tendencia es la Reina Letizia, quien ha ido un paso más allá al lucir este...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:35:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La opinión de Maria Patiño sobre la exhumación de Franco se vuelve viral</title>
            <description>
    La exhumación de Franco no ha estado exenta de polémica. Son muchos los periodistas, famosos y colaboradores de televisión que han dado su opinión sobre el traslado de los restos de Franco a el Pardo y el despliegue que ello supuso. 

Una de las...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:02:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los incendios en California dejarán a dos millones de personas sin electricidad</title>
            <description>
    Los bomberos en California (EE.UU.) continúan luchando contra varios incendios que han quemado extensas áreas y mantienen a 50.000 de personas evacuadas, mientras la compañía eléctrica Pacific Gas Electric (PG&amp;amp;E) se prepara para cortar el...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:48:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El peronismo ultima la vuelta al poder en Argentina en plena crisis</title>
            <description>Un milagro es lo que necesita el presidente Mauricio Macri para no perder las elecciones de mañana en Argentina ante el peronista Alberto Fernández. La suerte y la intención de voto están echadas desde el 11 de agosto, cuando las primarias...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:25:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Brexit, el penúltimo capítulo de una historia interminable</title>
            <description>El guion no lo ha escrito Michael Ende, pero la historia del Brexit parece interminable. Tres años y medio después del referéndum y casi consumidas dos prórrogas sobre la fecha inicial de salida del Reino Unido, la Unión Europea apura al máximo los...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:44:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sale a la luz la conversación de una de las ocupantes del camión frigorífico de Essex</title>
            <description>A medida que pasan los días, se van conociendo nuevos datos de los inmigrantes que fallecieron en un camión frigorífico interceptado en Essex (Inglaterra). Si en un inicio se pensó que las 39 víctimas eran de origen chino, ahora se ha conocido que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:08:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los anangu ganan la batalla al turismo</title>
            <description>La imponente belleza del Uluru, el enorme monolito rojizo que se alza en medio del desierto australiano, ya sólo podrá contemplarse desde sus pies. Los anangu han ganado la batalla al turismo. Cuarenta años después de que el Estado australiano...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:14:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los ‘padres’ de la Constitución Andorrana se reúnen de nuevo</title>
            <description>Como cada año desde 1994, los miembros de las comisiones legislativas del Parlamento andorrano que se encargaron de negociar y redactar la Constitución y las principales leyes de despliegue directo de esta se reencontraron en una cena para recordar...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:26:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Reza Pahlevi, el tirano que empujó a Irán a la revolución</title>
            <description>Agosto de 1941. Ante el estupor del sha, divisiones de las fuerzas británicas y del Ejército Rojo irrumpen en Irán. Atónito, observa cómo parte de sus soldados se marchan a sus casas sin oponer resistencia, mientras los demás son encerrados en los...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:45:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El abogado necesita un abogado</title>
            <description>Dicen que no hay peor enfermo que un médico o defendido más difícil que un abogado. No es fácil cambiar de lado de la mesa. Gonzalo Boye lo ha tenido que hacer. Esta semana ha pasado por la Audiencia Nacional, pero no acompañando a nadie: él era el...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:21:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La mujer que (casi) no genera basura</title>
            <description>
    Yve Ramírez es una de las pioneras del movimiento Zero Waste. En sus charlas da cientos de consejos para quitarse de en medio tanta basura doméstica. Esta divulgadora ambiental –muy seguida en las redes a través de su blog La Eco Cosmopolita 

y...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:40:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cicerón y los dilemas actuales</title>
            <description>   Parece que Ernesto Caballero hubiera escrito su obra pensando en la actualidad catalana.

   El lunes pasado, durante el estreno de 
        Viejo amigo Cicerón
 en el teatro Romea, resultaba difícil no extrapolar las ideas que sobre escena se...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>También Josep Pla borraba sus ‘tuits’</title>
            <description>“Belgrado, como todas las ciudades eslavas que conozco –como Praga, como Varsovia, como Moscú–, huele a rebaño de corderos”.

Josep Pla habría sido un gran tuitero. A diferencia de Gaziel, de sus textos es fácil arrancar frases contundentes,...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cartas para un mundo cambiante</title>
            <description>En tiempos de emails y whatsapp cuesta imaginar que hace un tiempo, no mucho, las cartas tenían una importancia capital. Eran un reflejo de la personalidad de quienes las enviaban, de la evolución de la sociedad y, en muchos casos, llegaron incluso a...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Aprender del pasado</title>
            <description>El pasado jueves sentí, por unos minutos, que viajar en el tiempo había dejado de ser una fantasía para convertirse en una realidad. Soy del 75, de los que nacieron con la muerte de Franco, y apenas tenía un mes y días cuando Carlos Arias Navarro...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:57:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La semana patética</title>
            <description>A principios de 1976 el director cinematográfico Antoni Ribas me hizo participar como figurante en su película La ciutat cremada, que evocaba los hechos de la Setmana Tràgica de 1909, en que hubo un centenar de muertos y en que la reacción de la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:42:11 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pornografía sentimental</title>
            <description>Hay poco de metafórico en esta columna: la información es blanca y en botella. Algunos teníamos claro que el periodismo consistía en informar para entender, y en dar contexto a los acontecimientos. Pero lo que estamos viendo en los últimos tiempos en...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:58:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La botella de papel</title>
            <description>Carlsberg ha creado la primera botella de papel para cerveza. Empezaron a concebirla hace cuatro años. De hecho, han creado dos. Una, revestida por dentro con una delgada película de polietileno PEF. La película de la otra es de un polietileno...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:50:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cuesta creerlo</title>
            <description>En mi balcón, los crisantemos florecen con colores blancos y lilas; podé el rosal de pitiminí y, agradecido, en pocos días han crecido brotes; el hibisco sigue abriendo flores cada día; el granado ha dado una granada como una pelota de ping-pong y la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:50:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tiempos de zozobra</title>
            <description>Con esto no contaba Pedro Sánchez: con que a 17 días de unas elecciones en que se juega su futuro político apareciese una pesimista Encuesta de Población Activa con malos datos sobre el empleo. Cuando los ciudadanos están decidiendo a quién votarán,...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:49:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El clima</title>
            <description>El viernes 18 de octubre estaba invitado a participar en una tertulia radiofónica, a las ocho de la tarde. El taxi que debía llevarme al centro de Barcelona, junto a la plaza Catalunya, anunció a las cuatro que no podría prestar el servicio. Decidí...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:52:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Lolas y viudas</title>
            <description>Vi Cinco horas con Mario con la misma amiga con la que, en 1979, descubrimos esa obra y a Lola Herrera a la vez. ¡Han pa­sado cuarenta años! Y me emociona doblemente: porque mi amiga y yo volvemos a los diecisiete y porque temo no disfrutar en más...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:52:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Englantinas de izquierdas</title>
            <description>L’Avenç acaba de publicar Debat sobre (la) cultura catalana , con la participación de Josep Maria Castellet, Josep Ferrater Mora, Joan Fuster, Joaquim Molas y Baltasar Porcel. Es un libro singular, entre el borrador y la transcripción, que debía...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:03:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La familia de los capítulos breves</title>
            <description>Hay un tipo de series que obliga a prevenir a los potenciales espectadores que tengan paciencia y no se fíen de la primera impresión. Se trata de una recomendación típica de experto seriéfilo, que da tanta rabia como la de los expertos en literatura...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:24:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Viva el caos urbano</title>
            <description>El acrónimo o marca ACAB es la que ha sabido rentabilizar más la violencia sufrida estas noches en Barcelona. En el paseo de Gràcia, una de sus pintadas dice lo siguiente: “La riqueza catalana viene del tráfico de esclavos”. Los orígenes de esta...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:28:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>10.000 km y un abismo</title>
            <description>Barcelona no es Hong Kong, ni en lo espiritual ni en lo material. Ni en su historia ni en su cultura. Ni, por más que algunos lo sostengan, Catalunya no es, ni ha sido nunca, una colonia. Otra cosa es que a algunos les gustaría que hubiera una gran...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:44:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Brexit, la UE gana tiempo</title>
            <description>El cuento de nunca acabar en que se ha convertido el Brexit continúa quemando capítulos pero sigue sin avistarse en el horizonte la última página. El primer ministro, Boris Johnson, se ha sacado otro conejo de la chistera en forma de propuesta de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:50:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Homenaje a Barcelona</title>
            <description>No es la primera vez que sucede. Tan pronto como Barcelona se convierte en escenario de incidentes relacionados con el conflicto político catalán, algunos medios de comunicación de Madrid se apresuran a informar sobre las consecuencias negativas que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:44:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Entre monstruos: el hombre lobo de Allariz</title>
            <description>.</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:42:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Este domingo toca cambio de hora: a las tres serán las dos</title>
            <description>Llega el otoño y uno se empieza a dar cuenta de que se va a dormir cuando es noche y, cuando se levanta, sigue siendo de noche. Los días son más cortos y va llegando el momento de cambiar al horario de invierno en España. Durante la madrugada de este...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Conoces la regla del 50/20/30 para gestionar tus gastos del mes?</title>
            <description>Se acerca el final de un nuevo mes y con él, el cobro de la nómina. Guste o no, toca hacer números para afrontar un nuevo mes, sobre todo si no queremos ir apurados o no tenemos intención de llevarnos un susto a la hora de mirar nuestra cuenta...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Roban dos cerdos y los abandonan tras reventar las ruedas del vehículo</title>
            <description>En la madrugada de este jueves, un grupo de ladrones robaron en la localidad coruñesa de Teixeiro un vehículo modelo Seat Toledo para dirigirse a una explotación porcina donde sustrajeron dos cerdos. Tras sacrificarlos los introdujeron en el maletero...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:01:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Jane Fonda, detenida por tercera vez durante una protesta contra la crisis climática</title>
            <description>
    La actriz estadounidense Jane Fonda ha vuelto a ser detenida este viernes en las escalinatas del Capitolio, en Washington, mientras participaba en una protesta contra la crisis climática, su tercer arresto consecutivo por el mismo motivo.

Junta...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:04:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El ‘Tren del Fin del Mundo’ cumple 25 años</title>
            <description>El Ferrocarril Austral Fueguino o ‘El Tren del Fin del Mundo’ repasa la historia de la construcción del transporte a vapor. Recorre las vías que los presos “más peligrosos del país” construyeron para abastecer la cárcel en medio de un clima hostil....</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Taylor Swift, a punto de batir uno de los récords de Michael Jackson</title>
            <description>
    Michael Jackson fue uno de esos cantantes que, además de recibir casi todos los premios musicales habidos y por haber, consiguió convertir en oro toda canción o proyecto que pasó por sus manos. Tanto es así que, aún a día de hoy, el fallecido...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:34:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Esta web que lees no se ve igual en el ordenador de al lado</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Dificultades para amar en la era de la hiperconexión</title>
            <description>El francés Cédric Klapisch estrena este fin de semana un retrato de época con aires de comedia romántica donde la posible historia de amor entre los protagonistas sirve de vehículo para explicar algunas patologías de nuestras sociedades urbanas...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los mejores neumáticos de invierno para la temporada de esquí 2019/20</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Viajar a Australia para “disfrutar de maravillosos y extraordinarios paisajes”</title>
            <description>A veces los sueños son premonitorios, anuncian algo que sucederá irremediablemente. Haritz, nacido en Irún hace 29 años, cuando era solo un chiquillo, soñaba que vivía en un lugar lejano y exótico. Con esa predisposición, le entró el gusanillo...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cómo educar a los niños en el afecto (para combatir la pornografía)</title>
            <description>La educación sexual de las nuevas generaciones es una preocupación compartida tanto por las familias como por las escuelas. El acceso masivo a internet desde muy corta edad a través de los dispositivos móviles obliga a las instituciones a afrontar...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>‘Öndög’ gana la Espiga de Oro de la Seminci</title>
            <description>La Espiga de Oro de la 64ª Semana Internacional de Cine de Valladolid (Seminci), en manos del director chino Wang Quan’an por 
        Öndög
 (El huevo del dinosurio), simboliza la proyección y el cruce de fronteras de una filmografía que pide paso...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:22:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La mala higiene en el inodoro, y no la comida, propaga la superbacteria E.coli</title>
            <description>Es más probable que la superbacteria ‘E. coli’ resistente a los antibióticos se propague a través de una mala higiene tras el uso del inodoro que por la comida, como el pollo u otros alimentos poco cocidos como se ha considerado hasta ahora, según...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:56:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las temperaturas cálidas darán paso a un frente procedente del Atlántico</title>
            <description>El fin de semana se presenta estable meteorológicamente en toda la península, con temperaturas cálidas que pueden alcanzar hasta los 30 grados en el valle del Guadalquivir y cielos poco nubosos, en general, hasta el próximo lunes, cuando un frente...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:38:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Euroorden contra una mujer que se llevó a su hija a Polonia hace 5 años sin permiso</title>
            <description>Un juzgado donostiarra ha emitido una orden europea de detención de una ciudadana polaca que en 2014 se llevó a su país a su hija sin el consentimiento del padre, un vecino de San Sebastián que desde entonces mantiene un intrincado proceso judicial...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:29:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>350.000 manifestantes reclaman la libertad de los presos en Barcelona</title>
            <description>Nueva muestra de fuerza del independentismo en las calles. Tras unos días de ligero respiro, y apenas una semana después de congregar a más de medio millón de personas en la culminación de las marxes per la llibertat
, la ANC y Òmnium han liderado...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:23:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Torra afirma que “no hay marcha atrás” en el camino para la autodeterminación</title>
            <description>El presidente de la Generalitat, Quim Torra, se ha dado cita hoy con centenares de alcaldes independentistas para mostrar de nuevo su rechazo a la condenas del juicio del ‘procés’. Ha calificado la sentencia de ignominiosa y ha defendido la...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:55:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Calvo se niega a hablar de autodeterminación con Torra porque “no existe”</title>
            <description>La vicepresidenta en funciones del Gobierno de España, Carmen Calvo, se ha negado este sábado a hablar con el presidente de la Generalitat de Catalunya, Quim Torra
, del derecho a la autodeterminación porque “no existe” en ninguna democracia.

Carmen...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:40:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rivera tacha de “chantaje” el manifiesto de los partidos independentistas</title>
            <description>El líder de Ciudadanos y candidato a la Presidencia del Gobierno, Albert Rivera, ha calificado de “chantaje” el manifiesto firmado por partidos independentistas de distintas comunidades a favor de la autodeterminación y ha avisado al presidente del...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 15:43:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Abascal lamenta que “los golpistas catalanes siguen libres o con penas de risa”</title>
            <description>Las protestas en Catalunya tras la sentencia del procés y la exhumación de Franco han dado alas a Vox, cuyas expectativas electorales no dejan de crecer en las encuestas. La formación de ultraderecha no ha querido dejar pasar el viento que sopla a su...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:02:24 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Directo | Las entidades soberanistas critican la cifra de asistencia de la Guardia Urbana</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:18:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Acusado de 39 cargos de homicidio el conductor del camión frigorífico de Essex</title>
            <description>El conductor del camión frigorífico en el que aparecieron 39 cadáveres en un polígono industrial de Essex (este de Inglaterra) ha sido acusado formalmente de 39 cargos de homicidio y otros delitos, confirmó este sábado la policía.

Se trata de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:49:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un muerto y un herido en un tiroteo en una calle de Segur de Calafell</title>
            <description>Un tiroteo ocurrido en la noche del viernes en Segur de Calafell (Baix Penedès) ha dejado un balance de un muerto y un herido, según han confirmado los Mossos d’Esquadra. Los agentes han recibido un aviso pasadas las nueve de la noche en el que se...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:00:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El atípico sábado del Barça y el Real Madrid sin clásico</title>
            <description>Millones de azulgranas y madridistas de los cinco continentes tenían señalado en rojo este 26 de octubre. Era la fecha del primer clásico de la temporada entre el Barça y el Real Madrid. La cita era en el Camp Nou a las 13 horas pero la situación...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:54:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Catalunya no es un solo pueblo</title>
            <description>.</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:41:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Así quedaría el Congreso si hoy hubiera elecciones</title>
            <description>La encuesta promedio sobre los comicios del 10-N que elabora La Vanguardia a partir de los principales sondeos difundidos en las últimas semanas confirma el estancamiento a la baja del PSOE, el sustancial avance del PP a costa del desplome de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“No sé muy bien si Pedro Sánchez está jugando a lo loco al siete y medio”</title>
            <description>De pequeño, cuando en los barrios todavía no había casas de apuestas buitres (ni famosos que prestasen su cara para publicitarlas), en mi casa ya se jugaba mucho a las cartas. Igual que éramos más de castañada que de Halloween, más de Reyes que de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:52:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“La fuente de esa violencia puntual es la frustración política de toda una generación”</title>
            <description>Arde Barcelona. Pero también Santiago de Chile. Y Hong Kong. Y Quito. Y hasta hace poco París. Y múltiples focos de indignación a lo largo de este planeta en crisis ecológica, social y política. Las causas son diversas, pero las reacciones y el paso...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:51:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Delgado apuesta por reformar el Código Penal para castigar la apología del franquismo</title>
            <description>
    La ministra de Justicia en funciones, Dolores Delgado, testigo privilegiado de la exhumación de Franciso Franco, apuesta por reformar el Código Penal para castigar la apología del franquismo, tras superarse la “anomalía democrática” que suponía...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:11:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La perspectiva de un mosso después de los disturbios en Catalunya</title>
            <description>Un mosso d’Esquadra ha compartido en la sección Cartas de los Lectores de La Vanguardia una misiva donde refleja y narra su punto de vista sobre los altercados que ha vivido Catalunya y la visión que han generado los Mossos d’Esquadra. 

El mosso,...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:35:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rumbo al 10-N</title>
            <description>Hace hoy una semana se hablaba de la posible implantación de medidas de excepción en Catalunya. Hace una semana, las imágenes en la retina eran las de las barricadas ardiendo en algunas calles de Barcelona. Siete días después, las imágenes que mandan...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Vota a tu chef favorito para el premio ‘Cuiner 2019 Fòrum Gastronòmic’</title>
            <description>La Vanguardia ha puesto en marcha un año más las votaciones del concurso ‘Cuiner 2019 Fòrum Gastronòmic’ para escoger al mejor chef del año entre los cinco cocineros que aspiran a llevarse el galardón. 

Los candidatos de esta edición son (por orden...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El truco para desgranar granadas a toda velocidad</title>
            <description>La granada es una de las frutas con mayor poder antioxidante y además es refrescante y deliciosa. En esta época del año es ideal para combinar con ensaladas, postres o yogures y son pocos los que se resisten a su encanto. Quizás el único...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:02:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La receta definitiva para tus panellets de este año</title>
            <description>El otoño viene acompañado de muchas recetas que nos encantan: boniatos al horno, pasteles de calabaza, cremas de las más diversas verduras... Pero posiblemente la que esperamos con más ansias en Cataluña sean los panellets. Si este año quieres...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Leche de camella: propiedades, beneficios y valor nutricional</title>
            <description>Durante siglos la leche de camella ha sido un recurso indispensable en la alimentación de los habitantes y nómadas de las zonas más áridas del planeta, quienes han utilizado este “oro blanco” –como lo denominan en Kenia, segundo país productor...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El paisaje de Catalunya en una botella de licor</title>
            <description>¿Se podría plasmar el paisaje de Catalunya a través de licores artesanales puros y naturales hechos a base de hierbas de los prados y los márgenes? Lito Baldovinos y Enric Rebordosa, los socios del Grup Confiteria, cuyas coctelerías barcelonesas...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:03:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Suspendida la clasificación de MotoGP por el viento</title>
            <description>El fuerte e intenso viento y la caída del piloto portugués Miguel Oliveira en la primera curva por culpa de una ráfaga de unos 70 km/h obligaron a cancelar los cuartos entrenamientos libres y las sesiones clasificatorias del Gran Premio de Australia...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:52:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Carolina Marín, a la final del Abierto de Francia tras apear a la número uno mundial</title>
            <description>La onubense Carolina Marín, campeona olímpica y mundial de bádminton, peleará por su segundo título de la temporada, tras sellar este sábado su pase a la final del Abierto de Francia, en la que se medirá con la surcoreana An Se Young, al imponerse...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:13:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Gómez Noya gana en Malasia su primer Ironman</title>
            <description>El español Javier Gómez Noya ganó este sábado en Malasia el primer Ironman de su carrera deportiva con un tiempo de 8h.18:59 aventajando en más de cinco minutos al suizo Philipp Koutny y en más de doce al brasileño Thiago Vinhal.

Tras un año...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:08:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Francia gana en los penaltis la final de la Golden League</title>
            <description>
    España tuvo que conformarse con la segunda plaza en la Golden League, al caer este sábado por 5-3 ante Francia en la tanda de penaltis, tras una batalla de estilos, que acabó en tablas (31-31) a la conclusión del tiempo reglamentario.

Un empate...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:24:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Dudas con la planificación del Real Madrid</title>
            <description>¿Qué Real Madrid estaría ahora mismo a disposición de Zinédine Zidane si el entrenador francés hubiera podido contar esta temporada con Dani Ceballos, Martin Odegaard, Take Kubo y Sergio Reguilón? ¿Y si tuviera también al lateral marroquí Achraf y al...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:24:52 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El City recupera la segunda plaza y presiona al Liverpool</title>
            <description>El Manchester City del técnico español Pep Guardiola goleó 3-0 al Aston Villa con tantos de Raheem Sterling, Kevin De Bruyne y Ilkay Gündogan, y se situó a tres puntos del líder Liverpool, que este domingo recibe al Tottenham en la décima jornada de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:16:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Juventus pincha y deja en bandeja el liderato al Inter</title>
            <description>El argentino Paulo Dybala, delantero de la Juventus y protagonista el pasado martes con un doblete en la Liga de Campeones, prolongó su racha goleadora este sábado en la Serie A contra el Lecce, en un partido que, sin embargo, acabó 1-1. Los de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:36:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Leganés suma su primera victoria en el estreno de Cembranos</title>
            <description>El Leganés consiguió la primera victoria de la temporada al imponerse al Mallorca por 1-0 en el debut de Luis Cembranos como técnico del equipo madrileño, que cortó la buena racha del conjunto balear.

Era un encuentro fundamental para unos y otros,...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:22:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Inglaterra da la sorpresa y elimina en semifinales a los All Blacks</title>
            <description>
    Inglaterra hizo historia en Yokohama (Japón) al acabar con el dominio de los All Blacks en la Copa del Mundo de rugby y clasificarse por cuarta vez en la historia para la final. El XV de la Rosa ganó (19-7) a los campeones de las dos últimas...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:01:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>ERC y JxCat mantienen viva la propuesta de impuestos de Colau</title>
            <description>La cuenta atrás para que Barcelona pueda tener un presupuesto en el 2020, para que comience el año con nuevos impuestos, ha comenzado. El pleno de ayer dio luz verde de manera inicial a la propuesta de ordenanzas fiscales del gobierno sociocomún, el...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:13:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El CDR de Girona ocupa el Ayuntamiento por la suspensión de parte de las fiestas</title>
            <description>Varias decenas de jóvenes, convocados por CDR Girona, han ocupado el Ayuntamiento de la ciudad por la decisión de cancelar por razones de seguridad los conciertos y los estands de entidades cívicas y sociales que se instalan con motivo de las fiestas...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:56:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Valencia impedirá el acceso de menores y ludópatas a casas de apuestas</title>
            <description>Mayor vigilancia para impedir que menores y personas con problemas de ludopatía puedan acceder a casas de apuestas que han proliferado en las ciudades de la Comunidad Valenciana. Este es uno de los principales objetivos del anteproyecto de la nueva...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:16:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Otros tres detenidos implicados en el tiroteo de Bilbao</title>
            <description>La Ertzaintza ha detenido a otras tres personas por su presunto implicación en la muerte de un disparo de un hombre este jueves en la calle Zabala de Bilbao, han informado fuentes de la policía vasca.

Los dos presuntos autores del crimen, padre e...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:03:05 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué esconde la «F» luminosa de Portaferrissa 34 de Barcelona?</title>
            <description>Cae la tarde sobre la calle Portaferrissa de Barcelona, la que fuera una de las ocho puertas de la Ciudad Condal amurallada. Viendo el ambiente del pasado día 4 de octubre (más de 500 personas hacen cola en el número 34), parece que el tiempo se paró...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cómo salvar a las tortugas de los plásticos del mar</title>
            <description>...</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Y tú, ¿podrías vivir sin agua?</title>
            <description>El agua es un bien de primera necesidad y todo el mundo la debe tener a su alcance. Cocinar, lavar los platos, ducharse y bañar a los más pequeños forma parte de la rutina diaria de todos los hogares, independientemente de su condición económica. El...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las claves para internacionalizar tu empresa</title>
            <description>La economía mundial vive en uno de los momentos de mayor dinamismo y mayores cambios de la historia. El 98% del poder de compra se encuentra fuera de nuestras fronteras. En clave empresarial, esto debe interpretarse como una oportunidad que hace que...</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El suicidio de Mario Biondo: primera entrevista de su madre tras conocer el resultado de la tercera autopsia</title>
            <description> Mario quería vivir. Lo dijo su viuda, Raquel Sánchez Silva, horas después de su muerte, cuando comunicó el trágico suceso en su perfil de Twitter. Era el 30 de mayo de 2013. Aludió la presentadora a un desgraciado accidente y enseguida se conjeturó...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:13:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La trágica historia detrás de la reina de los memes que apunta con el dedo</title>
            <description>En las redes sociales aparecen memes de donde menos te lo esperas. Uno de los rostros que no tarda en hacer acto de presencia cuando toca hacer broma es el de Taylor Armstrong. Muchos quizás la conozcan como la mujer que llora como una condenada...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>De Seúl a Londres: La falda de cuero que une a Meghan Markle y Letizia</title>
            <description>Es el tejido del otoño. El cuero se ha impreso en todo tipo de prendas, desde faldas y pantalones hasta camisas y diademas de pelo. Una de las máximas defensoras de esta tendencia es la Reina Letizia, quien ha ido un paso más allá al lucir este...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:35:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La opinión de Maria Patiño sobre la exhumación de Franco se vuelve viral</title>
            <description>
    La exhumación de Franco no ha estado exenta de polémica. Son muchos los periodistas, famosos y colaboradores de televisión que han dado su opinión sobre el traslado de los restos de Franco a el Pardo y el despliegue que ello supuso. 

Una de las...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:02:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los incendios en California dejarán a dos millones de personas sin electricidad</title>
            <description>
    Los bomberos en California (EE.UU.) continúan luchando contra varios incendios que han quemado extensas áreas y mantienen a 50.000 de personas evacuadas, mientras la compañía eléctrica Pacific Gas Electric (PG&amp;amp;E) se prepara para cortar el...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:48:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El peronismo ultima la vuelta al poder en Argentina en plena crisis</title>
            <description>Un milagro es lo que necesita el presidente Mauricio Macri para no perder las elecciones de mañana en Argentina ante el peronista Alberto Fernández. La suerte y la intención de voto están echadas desde el 11 de agosto, cuando las primarias...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:25:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un millón de personas marchan en Chile contra Piñera y la desigualdad</title>
            <description>La manifestación más grande de Chile desde que cayó en 1990 el dictador Augusto Pinochet reunió este viernes en Santiago a al menos un millón de personas cuando se cumple una semana de protestas contra la desigualdad social en el país.

A pesar de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:30:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Brexit, el penúltimo capítulo de una historia interminable</title>
            <description>El guion no lo ha escrito Michael Ende, pero la historia del Brexit parece interminable. Tres años y medio después del referéndum y casi consumidas dos prórrogas sobre la fecha inicial de salida del Reino Unido, la Unión Europea apura al máximo los...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:44:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los anangu ganan la batalla al turismo</title>
            <description>La imponente belleza del Uluru, el enorme monolito rojizo que se alza en medio del desierto australiano, ya sólo podrá contemplarse desde sus pies. Los anangu han ganado la batalla al turismo. Cuarenta años después de que el Estado australiano...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:14:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los ‘padres’ de la Constitución Andorrana se reúnen de nuevo</title>
            <description>Como cada año desde 1994, los miembros de las comisiones legislativas del Parlamento andorrano que se encargaron de negociar y redactar la Constitución y las principales leyes de despliegue directo de esta se reencontraron en una cena para recordar...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:26:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Reza Pahlevi, el tirano que empujó a Irán a la revolución</title>
            <description>Agosto de 1941. Ante el estupor del sha, divisiones de las fuerzas británicas y del Ejército Rojo irrumpen en Irán. Atónito, observa cómo parte de sus soldados se marchan a sus casas sin oponer resistencia, mientras los demás son encerrados en los...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:45:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El abogado necesita un abogado</title>
            <description>Dicen que no hay peor enfermo que un médico o defendido más difícil que un abogado. No es fácil cambiar de lado de la mesa. Gonzalo Boye lo ha tenido que hacer. Esta semana ha pasado por la Audiencia Nacional, pero no acompañando a nadie: él era el...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:21:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La mujer que (casi) no genera basura</title>
            <description>
    Yve Ramírez es una de las pioneras del movimiento Zero Waste. En sus charlas da cientos de consejos para quitarse de en medio tanta basura doméstica. Esta divulgadora ambiental –muy seguida en las redes a través de su blog La Eco Cosmopolita 

y...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:40:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cicerón y los dilemas actuales</title>
            <description>   Parece que Ernesto Caballero hubiera escrito su obra pensando en la actualidad catalana.

   El lunes pasado, durante el estreno de 
        Viejo amigo Cicerón
 en el teatro Romea, resultaba difícil no extrapolar las ideas que sobre escena se...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>También Josep Pla borraba sus ‘tuits’</title>
            <description>“Belgrado, como todas las ciudades eslavas que conozco –como Praga, como Varsovia, como Moscú–, huele a rebaño de corderos”.

Josep Pla habría sido un gran tuitero. A diferencia de Gaziel, de sus textos es fácil arrancar frases contundentes,...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cartas para un mundo cambiante</title>
            <description>En tiempos de emails y whatsapp cuesta imaginar que hace un tiempo, no mucho, las cartas tenían una importancia capital. Eran un reflejo de la personalidad de quienes las enviaban, de la evolución de la sociedad y, en muchos casos, llegaron incluso a...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Aprender del pasado</title>
            <description>El pasado jueves sentí, por unos minutos, que viajar en el tiempo había dejado de ser una fantasía para convertirse en una realidad. Soy del 75, de los que nacieron con la muerte de Franco, y apenas tenía un mes y días cuando Carlos Arias Navarro...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:57:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La semana patética</title>
            <description>A principios de 1976 el director cinematográfico Antoni Ribas me hizo participar como figurante en su película La ciutat cremada, que evocaba los hechos de la Setmana Tràgica de 1909, en que hubo un centenar de muertos y en que la reacción de la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:42:11 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pornografía sentimental</title>
            <description>Hay poco de metafórico en esta columna: la información es blanca y en botella. Algunos teníamos claro que el periodismo consistía en informar para entender, y en dar contexto a los acontecimientos. Pero lo que estamos viendo en los últimos tiempos en...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:58:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La botella de papel</title>
            <description>Carlsberg ha creado la primera botella de papel para cerveza. Empezaron a concebirla hace cuatro años. De hecho, han creado dos. Una, revestida por dentro con una delgada película de polietileno PEF. La película de la otra es de un polietileno...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:50:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cuesta creerlo</title>
            <description>En mi balcón, los crisantemos florecen con colores blancos y lilas; podé el rosal de pitiminí y, agradecido, en pocos días han crecido brotes; el hibisco sigue abriendo flores cada día; el granado ha dado una granada como una pelota de ping-pong y la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:50:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tiempos de zozobra</title>
            <description>Con esto no contaba Pedro Sánchez: con que a 17 días de unas elecciones en que se juega su futuro político apareciese una pesimista Encuesta de Población Activa con malos datos sobre el empleo. Cuando los ciudadanos están decidiendo a quién votarán,...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:49:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El clima</title>
            <description>El viernes 18 de octubre estaba invitado a participar en una tertulia radiofónica, a las ocho de la tarde. El taxi que debía llevarme al centro de Barcelona, junto a la plaza Catalunya, anunció a las cuatro que no podría prestar el servicio. Decidí...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:52:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Lolas y viudas</title>
            <description>Vi Cinco horas con Mario con la misma amiga con la que, en 1979, descubrimos esa obra y a Lola Herrera a la vez. ¡Han pa­sado cuarenta años! Y me emociona doblemente: porque mi amiga y yo volvemos a los diecisiete y porque temo no disfrutar en más...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:52:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Englantinas de izquierdas</title>
            <description>L’Avenç acaba de publicar Debat sobre (la) cultura catalana , con la participación de Josep Maria Castellet, Josep Ferrater Mora, Joan Fuster, Joaquim Molas y Baltasar Porcel. Es un libro singular, entre el borrador y la transcripción, que debía...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:03:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La familia de los capítulos breves</title>
            <description>Hay un tipo de series que obliga a prevenir a los potenciales espectadores que tengan paciencia y no se fíen de la primera impresión. Se trata de una recomendación típica de experto seriéfilo, que da tanta rabia como la de los expertos en literatura...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:24:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Viva el caos urbano</title>
            <description>El acrónimo o marca ACAB es la que ha sabido rentabilizar más la violencia sufrida estas noches en Barcelona. En el paseo de Gràcia, una de sus pintadas dice lo siguiente: “La riqueza catalana viene del tráfico de esclavos”. Los orígenes de esta...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:28:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>10.000 km y un abismo</title>
            <description>Barcelona no es Hong Kong, ni en lo espiritual ni en lo material. Ni en su historia ni en su cultura. Ni, por más que algunos lo sostengan, Catalunya no es, ni ha sido nunca, una colonia. Otra cosa es que a algunos les gustaría que hubiera una gran...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:44:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Brexit, la UE gana tiempo</title>
            <description>El cuento de nunca acabar en que se ha convertido el Brexit continúa quemando capítulos pero sigue sin avistarse en el horizonte la última página. El primer ministro, Boris Johnson, se ha sacado otro conejo de la chistera en forma de propuesta de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:50:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Homenaje a Barcelona</title>
            <description>No es la primera vez que sucede. Tan pronto como Barcelona se convierte en escenario de incidentes relacionados con el conflicto político catalán, algunos medios de comunicación de Madrid se apresuran a informar sobre las consecuencias negativas que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:44:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Entre monstruos: el hombre lobo de Allariz</title>
            <description>.</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:42:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Este domingo toca cambio de hora: a las tres serán las dos</title>
            <description>Llega el otoño y uno se empieza a dar cuenta de que se va a dormir cuando es noche y, cuando se levanta, sigue siendo de noche. Los días son más cortos y va llegando el momento de cambiar al horario de invierno en España. Durante la madrugada de este...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Conoces la regla del 50/20/30 para gestionar tus gastos del mes?</title>
            <description>Se acerca el final de un nuevo mes y con él, el cobro de la nómina. Guste o no, toca hacer números para afrontar un nuevo mes, sobre todo si no queremos ir apurados o no tenemos intención de llevarnos un susto a la hora de mirar nuestra cuenta...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Roban dos cerdos y los abandonan tras reventar las ruedas del vehículo</title>
            <description>En la madrugada de este jueves, un grupo de ladrones robaron en la localidad coruñesa de Teixeiro un vehículo modelo Seat Toledo para dirigirse a una explotación porcina donde sustrajeron dos cerdos. Tras sacrificarlos los introdujeron en el maletero...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:01:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Jane Fonda, detenida por tercera vez durante una protesta contra la crisis climática</title>
            <description>
    La actriz estadounidense Jane Fonda ha vuelto a ser detenida este viernes en las escalinatas del Capitolio, en Washington, mientras participaba en una protesta contra la crisis climática, su tercer arresto consecutivo por el mismo motivo.

Junta...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:04:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El ‘Tren del Fin del Mundo’ cumple 25 años</title>
            <description>El Ferrocarril Austral Fueguino o ‘El Tren del Fin del Mundo’ repasa la historia de la construcción del transporte a vapor. Recorre las vías que los presos “más peligrosos del país” construyeron para abastecer la cárcel en medio de un clima hostil....</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Taylor Swift, a punto de batir uno de los récords de Michael Jackson</title>
            <description>
    Michael Jackson fue uno de esos cantantes que, además de recibir casi todos los premios musicales habidos y por haber, consiguió convertir en oro toda canción o proyecto que pasó por sus manos. Tanto es así que, aún a día de hoy, el fallecido...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:34:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Esta web que lees no se ve igual en el ordenador de al lado</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Dificultades para amar en la era de la hiperconexión</title>
            <description>El francés Cédric Klapisch estrena este fin de semana un retrato de época con aires de comedia romántica donde la posible historia de amor entre los protagonistas sirve de vehículo para explicar algunas patologías de nuestras sociedades urbanas...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los mejores neumáticos de invierno para la temporada de esquí 2019/20</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Viajar a Australia para “disfrutar de maravillosos y extraordinarios paisajes”</title>
            <description>A veces los sueños son premonitorios, anuncian algo que sucederá irremediablemente. Haritz, nacido en Irún hace 29 años, cuando era solo un chiquillo, soñaba que vivía en un lugar lejano y exótico. Con esa predisposición, le entró el gusanillo...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cómo educar a los niños en el afecto (para combatir la pornografía)</title>
            <description>La educación sexual de las nuevas generaciones es una preocupación compartida tanto por las familias como por las escuelas. El acceso masivo a internet desde muy corta edad a través de los dispositivos móviles obliga a las instituciones a afrontar...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>‘Öndög’ gana la Espiga de Oro de la Seminci</title>
            <description>La Espiga de Oro de la 64ª Semana Internacional de Cine de Valladolid (Seminci), en manos del director chino Wang Quan’an por 
        Öndög
 (El huevo del dinosurio), simboliza la proyección y el cruce de fronteras de una filmografía que pide paso...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:22:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La mala higiene en el inodoro, y no la comida, propaga la superbacteria E.coli</title>
            <description>Es más probable que la superbacteria ‘E. coli’ resistente a los antibióticos se propague a través de una mala higiene tras el uso del inodoro que por la comida, como el pollo u otros alimentos poco cocidos como se ha considerado hasta ahora, según...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:56:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las temperaturas cálidas darán paso a un frente procedente del Atlántico</title>
            <description>El fin de semana se presenta estable meteorológicamente en toda la península, con temperaturas cálidas que pueden alcanzar hasta los 30 grados en el valle del Guadalquivir y cielos poco nubosos, en general, hasta el próximo lunes, cuando un frente...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:38:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Euroorden contra una mujer que se llevó a su hija a Polonia hace 5 años sin permiso</title>
            <description>Un juzgado donostiarra ha emitido una orden europea de detención de una ciudadana polaca que en 2014 se llevó a su país a su hija sin el consentimiento del padre, un vecino de San Sebastián que desde entonces mantiene un intrincado proceso judicial...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:29:03 +0200</pubDate>
            </item></news>