<news><item><title>El CIS augura una holgada victoria de Sánchez y un duro batacazo de Cs</title>
            <description>El PSOE lograría su objetivo si se mantienen las previsiones en las elecciones generales del próximo 10-N. El Centro de Investigaciones Sociológicas (CIS) ha difundido este martes el barómetro preelectoral en el que se apunta a una abultada victoria...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:41:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los Mossos abren la mayor auditoría interna de su historia por los disturbios</title>
            <description>El Govern de la Generalitat ha anunciado este martes que los Mossos d’Esquadra que en la actualidad hay 15 actuaciones concretas bajo supervisión como consecuencia de la gestión del cuerpo policial durante los disturbios que vienen teniendo lugar en...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:44:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El mapa provincial sigue pintado de rojo</title>
            <description>Si el 
        CIS no se equivoca, el mapa electoral español seguirá teñido de rojo socialista tras las elecciones generales del 10-N. Según los cálculos del organismo que preside José Félix Tezanos, el PSOE lograría ganar en 31 de las 50 provincias...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:55:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Aena prevé un descenso de un tercio en su previsión de crecimiento para 2020</title>
            <description>
    Aena estima para el ejercicio 2020 un crecimiento del volumen de pasajeros en la red de aeropuertos de España del 1,1%, lo que supone 2,6 puntos porcentuales menos al previsto para este año, que se sitúa en el 3,7%, según la información remitida...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:17:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las inundaciones costeras amenazan los hogares de 300 millones de personas</title>
            <description>El número de personas que viven en lugares de riesgo por inundaciones costeras relacionadas con el cambio climático es el triple de lo que hasta ahora se pensaba. Esta vulnerabilidad seguirá creciendo a medida que se incrementen las temperaturas, los...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Cámara de los Comunes aprueba unas elecciones el 12 de diciembre</title>
            <description>La Cámara de los Comunes aprobó este martes una ley que permite al primer ministro británico, el conservador Boris Johnson, convocar unas elecciones generales anticipadas el próximo 12 de diciembre.

Por 438 votos a favor frente a 20, superó su...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:34:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido uno de los fugitivos más buscados de Europa en su fiesta de cumpleaños en Marbella</title>
            <description>El fugitivo más buscado por las autoridades de Luxemburgo, por su supuesta participación en un intento de atraco a mano armada en 2013, ha sido detenido por la Policía Nacional en un club de Puerto Banús, en la localidad malagueña de Marbella,...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:55:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Messi tritura al Valladolid con dos goles y dos asistencias</title>
            <description>En la resaca del no-clásico, caracterizada por un partido insustancial, Messi se rebeló contra el encefalograma plano y emergió de la mediocridad general para rubricar una actuación sensacional como solista, con dos goles de imponente factura y dos...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:09:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cómo convertir tu pyme en una empresa digital</title>
            <description>...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Tribunal Supremo anula once años después la condena a Atutxa</title>
            <description>El Tribunal Supremo ha anulado la condena dictada en 2008 por delito de desobediencia al expresidente del Parlamento vasco Juan María Atutxa y a los exmiembros de la Mesa de la Cámara vasca Gorka Knorr y Concepción Bilbao, como consecuencia de la...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:15:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lesmes advierte de la “ceguera irracional” de una “exigua” parte de Catalunya</title>
            <description>El presidente del Tribunal Supremo y del Consejo General del Poder Judicial (CGPJ), Carlos Lesmes, se ha mostrado especialmente duro este martes con los acontecimientos que están teniendo lugar en Catalunya tras conocerse la sentencia del procés y ha...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:40:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Gobierno avisa a Bélgica de que tomará “decisiones” si no entrega a Puigdemont</title>
            <description>La vicepresidenta del Gobierno, Carmen Calvo, ha lanzado una contundente advertencia a Bélgica con motivo de la euroorden de detención emitida por el Tribunal Supremo sobre el expresident de la Generalitat, Carles Puigdemont. El mismo día en que el...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:05:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mayor Oreja: “El procés es resultado de un pacto entre Zapatero, ETA y ERC”</title>
            <description>
    Jaime Mayor Oreja, ex ministro del Interior del Gobierno de José María Aznar, ha asegurado esta tarde que el procés independentista catalán no es una cuestión ni actual ni estrictamente catalana, sino el fruto de los acuerdos cerrados en el 2004...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:17:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El acta de la exhumación de Franco: minuto a minuto de un día histórico</title>
            <description>“Se extrae el féretro de la sepultura a las once horas y cuarenta y ocho minutos”. El acta notarial de la exhumación de Francisco Franco está ya custodiada en la caja fuerte que conserva los escritos que dan fe de los acontecimientos políticos más...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:12:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El obispo de Girona pide la liberación de los políticos y activistas presos por el 1-O</title>
            <description>El obispo de Girona, Francesc Pardo, ha pedido este martes la liberación de los políticos y activistas 
presos por el 1-O, durante la misa pontifical de Sant Narcís en la Basílica de Sant Feliu de Girona, y ha apelado a la misericordia.”Como...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:25:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Siete vinos buenos que saben a otoño</title>
            <description>Algunos de manera más sutil y otros directa e intensamente, estos siete vinos evocan el otoño en todas sus formas posibles. Manzana asada, frutos secos, especias, tierra mojada y setas son algunas de las notas que los caracterizan. También los hay...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:02:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Día Mundial del Ictus: esta es la dieta que debes seguir para prevenirlo</title>
            <description> Las enfermedades cardiovasculares, el ictus, los trastornos metabólicos, entre otras patologías, se ven influenciadas por la dieta, según avisa la Sociedad Española de Cardiología, entidad científica que mantiene que hacer ejercicio, seguir una...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:29:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cómo hacer tofu rebozado al horno con semillas</title>
            <description>
    Para 3 personas


&amp;gt; 230 g de tofu


&amp;gt; 15 g de pipas de girasol peladas

&amp;gt; 15 g de pistachos pelados

&amp;gt; 15 g de levadura nutricional en copos

&amp;gt; Curri

&amp;gt; Vinagre de manzana

&amp;gt; Aceite


&amp;gt; Sal y mezcla de pimientas





   ...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sorprende a tu familia con este lomo de cerdo a la pimienta</title>
            <description>Durante un tiempo abusamos tanto de las salsas con crema de leche o nata y en todos los platos que acabamos cansándonos y arrinconándolas. Ahora bien, en su justa medida, la salsa a la pimienta es un acompañamiento muy acertado para algunas carnes,...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:01:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Machín: “Es excesivo plantearnos lo que pueda pasar en el mercado de invierno”</title>
            <description>Este miércoles el Espanyol encara su tercer partido en menos de una semana en San Mamés frente al Athletic Club. Los últimos dos, en Europa League contra el Ludogorets y en Liga contra el Levante, acabaron en victoria. Pablo Machín sabe que con este...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:35:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Tebas: “La fecha del clásico es un problema de Estado”</title>
            <description>El presidente de LaLiga, Javier Tebas, ha afirmado este martes que la fecha del Clásico es un “problema de Estado” y no solo del Barcelona, y que el objetivo de la entidad que preside siempre ha sido alejar la fecha de su disputa en el Ciudad Condal...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:28:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Abrines: “Me bajaría el sueldo para que Kevin Durant viniera al Barça”</title>
            <description>El Barça se mide este miércoles al Valencia en el Palau en partido de la quinta jornada de la Euroliga. Un partido que mide a un equipo que lo ha ganado todo hasta el momento a otro que aún no conoce la victoria. Pero el envite ha quedado en segundo...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:46:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La UEFA castiga a Bulgaria con un partido a puerta cerrada</title>
            <description>La UEFA ha sancionado a Bulgaria con un partido a puerta cerrada a causa de los incidentes racistas provocados por aficionados en el encuentro contra Inglaterra de clasificación para la Eurocopa 2020. La selección búlgara ha sido condenada a un...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:44:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Atlético no pasa del empate en Vitoria</title>
            <description>El Atlético sólo pudo llevarse un punto de Vitoria ante un aguerrido Alavés que le empató a diez minutos del final, cuando los colchoneros ya creían tener los tres puntos en el bolsillo. 

El partido, igualado, feo y sin oportunidades en la primera...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:08:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Messi llega a los 50 goles de falta como profesional</title>
            <description>
    Leo Messi no deja de impresionar al mundo del fútbol. Contra el Valladolid en el Camp Nou 
volvió a hacerlo. Primero con una asistencia sutil y precisa a Arturo Vidal y poco después con un gol de falta extraordinario, que además le sirve para...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:10:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Vidal: “Messi es de otro planeta”</title>
            <description>
    Arturo Vidal volvía al once después de varias semanas de ausencia y fue protagonista con un el segundo frente al Valladolid
. El chileno está disfrutando de más minutos que la temporada pasada, algo que a la conclusión del partido agradeció a...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:24:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La serie documental del Barcelona ya tiene fecha de estreno</title>
            <description>Los aficionados del Barcelona ya pueden marcar en sus calendarios la fecha en la que se estrenará Matchday
, la serie documental del equipo blaugrana. El día 29 de noviembre, los ocho episodios estarán disponibles en la plataforma online Rakuten TV,...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:36:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Guardiola: “Si estuviera en el Barça jugaría probablemente cómo lo están haciendo”</title>
            <description>
    Pasado y presente del Barça, pasado por la lupa de un protagonista de primer orden como Pep Guardiola. En una extensa entrevista con Ricard Torquemada para Catalunya Ràdio el técnico profundizó en su cultura futbolística, recordó sus fantásticos...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:07:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hallado el cuerpo de uno de los desaparecidos por el temporal en Vilaverd</title>
            <description>Los equipos de búsqueda han encontrado este martes un cuerpo en el área del puente de Vilaverd (Tarragona) según ha confirmado Protecció Civil, se trata de uno de los desaparecidos durante el temporal de lluvias al paso de la DANA. 

Se trata del...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:19:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los coches vetados en Barcelona pagarán dos euros al día para circular por la zona de bajas emisiones</title>
            <description>Faltan dos meses y dos días para la entrada en vigor de la zona de bajas emisiones en Barcelona y, aunque la música suena con claridad desde hace tiempo, ahora ha llegado el momento de la letra pequeña. En ella se concreta que los vehículos más...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:42:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El carril bici revertido por PP y Cs fue implantado por Gallardón en 2008</title>
            <description>La polémica 
medida del Ayuntamiento de Madrid (PP y Cs) de

        revertir 

los 

        carriles 


        bici
permitiendo a los vehículos ganar espacio a costa de las bicicletas ha arrancado como una enmienda al legado recibido del propio PP...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:57:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El exalcalde de Alicante, Gabriel Echávarri (PSOE), inhabilitado</title>
            <description>La Sección Tercera de la Audiencia de Alicante ha condenado a ocho años y medio de inhabilitación por un delito continuado de prevaricación al exalcalde de Alicante Gabriel Echávarri (PSPV-PSOE) por el fraccionamiento de contratos de la Concejalía de...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:19:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los Mossos piden ayuda ciudadana para resolver un asesinato en Sabadell</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra han difundido hoy unas imágenes, de poca calidad, en las que se ve a una pareja caminando por la calle. La policía catalana cree que el hombre que aparece en el vídeo es el presunto autor material de un asesinato cometido el 29...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:25:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Generalitat investiga el olor de una fábrica de chocolate en Terrassa</title>
            <description>El Departament de Territori i Sostenibilitat está investigando el fuerte olor que desprende una empresa de cacao en Terrassa tras las numerosas quejas vecinales recibidas. Ni la fábrica de Willy Wonka ni la casa de Hänsel y Gretel huelen tanto a...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:46:55 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Madrid ultima un recurso para reclamar a Moncloa 377 millones del IVA</title>
            <description>El Gobierno de la Comunidad de Madrid va a presentar este miércoles un recurso ante la Sala de lo Contencioso-Administrativo de la Audiencia Nacional para exigir al Gobierno de la nación el pago del IVA de diciembre de 2017 por un importe de 377...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:05:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Línea de préstamos bancarios para financiar la compra de coches eléctricos</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:12:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cómo calcular el valor de una joya antigua desde casa</title>
            <description>En el universo de la moda, en términos de durabilidad la última palabra la tiene la alta joyería. La pregunta es: ¿son las joyas para siempre? Quizás no todas, pero sí algunas. Mientras el textil ha estado siempre ligado al carácter volátil de las...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sentir para narrarlo: así trabajan los periodistas a pie de campo</title>
            <description>Sin pizarras, sin gráficos, sin teleprónter… Los periodistas a pie de campo desarrollan su trabajo en una posición privilegiada, no exenta de complejidad. Un ángulo de visión subjetivo que los convierte en observadores de una realidad que podría...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Por qué es tan difícil ahorrar?</title>
            <description>“Hoy en día muchas personas han empezado a padecer el síndrome FOMO (Fear of Missing Out, miedo a perderse algo, en español) por culpa de todo lo que vemos en las redes sociales. Todo el mundo está disfrutando de grandes viajes y grandes lujos... y...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Está ‘GH VIP 7’ medicando a Alba Carrillo?</title>
            <description>Polémica en torno a la participación de Alba Carrilllo en 
        GH VIP 7 
después de que un vídeo difundido en Twitter haya permitido intuir que a la concursante se le estaría proporcionando medicación, probablemente, para controlar la ansiedad
....</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:03:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La ‘fortuna’ que ha amasado Sofia Suescun en televisión</title>
            <description>
    Sofía Suescun se ha hecho millonaria gracias a televisión. Desde que entrase en Gran Hermano 16, esta joven de Pamplona no ha dejado de participar en numerosos realities de la cadena y se ha convertido en uno de los rostros más cotizados en la...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:39:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El desorbitado precio de la gabardina con la que Melania Trump entregó caramelos a los niños</title>
            <description>El presidente de los Estados Unidos y la Primera Dama dieron ayer el pistoletazo de salida a Halloween con el tradicional acto que se celebra anualmente en la Casa Blanca, decorada con calabazas y árboles tenebrosos. Donald y Melania Trump mostraron...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:56:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Jorge Javier Vázquez anuncia que tendrá que ser operado de nuevo</title>
            <description>Desde que sufriese un ictus el pasado mes de marzo, Jorge Javier Vázquez ha estado muy pendiente de su estado de salud. Y los rumores que apuntaban a que quizás debería volver a pasar por el quirófano se han confirmado hoy. Ha sido el propio...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:18:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Carlos Lozano se somete a una operación quirúrgica</title>
            <description>Sorpresa en 
        Sálvame 
cuando uno de sus reporteros, Kike Calleja, anunciaba esta tarde que el presentador Carlos Lozano había tenido que ser intervenido 
quirúrgicamente  en un hospital de Madrid. Aunque el periodista sabía los motivos de la...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:27:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Varios actores y deportistas son evacuados por culpa de los incendios de California</title>
            <description>Una vez más, algunas de las celebridades estadounidenses más conocidas se han visto obligadas a modificar sus vidas y sufrir desde la distancia por culpa de los incendios presentes en California, que amenazan con reducir a cenizas algunas de las...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:56:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sara Carbonero e Iker Casillas comparten su felicidad tras recibir buenas noticias: “Un día para estar muy alegres”</title>
            <description>Después de una mala época en temas de salud para la familia formada por Iker Casillas y Sara Carbonero, parece que la pareja no solo empieza a ver la luz al final del túnel, sino que comienza a celebrar que lo malo ha quedado atrás.

A pesar de que...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:16:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La verdad sobre el polémico sombrero de Isabel II con la bandera de la UE</title>
            <description>El armario de los monarcas siempre es analizado con lupa en busca de cualquier mensaje político o institucional oculto. Los estilismos de Melania Trump suelen ser de los más polémicos -cómo olvidar la famosa parka con el lema “No me importa, ¿y a...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:46:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las repetidas protestas en la calle fuerzan la dimisión de Hariri en Líbano</title>
            <description>El primer ministro del Líbano, Saad Hariri, ha anunciado esta tarde su dimisión, en un breve discurso televisado en directo. “Necesitamos un choque”, ha dicho Hariri “y ahora mismo voy a presentar mi dimisión y la de mi gobierno al Presidente”. Su...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:30:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un espía kurdo robó la ropa interior de Al Bagdadi para confirmar su ADN</title>
            <description>A medida que pasan las horas se van conociendo nuevos datos de la operación en la que el pasado domingo murió el líder del grupo yihadista Estado Islámico (EI), Abu Bakr al Bagdadi
, y quedan al descubierto detalles como que sus paños menores...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:32:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un juez bloquea la estricta ley contra el aborto en Alabama</title>
            <description>Un juez federal bloqueó este martes el veto al aborto en Alabama (EE.UU.), que no contempla excepciones ni siquiera en casos de violación o incesto y que iba a entrar en vigor el 15 de noviembre, lo que marca un paso más en la batalla de los...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:57:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Vetan al activista Joshua Wong de las elecciones de Hong Kong por “defender la autodeterminación”</title>
            <description>Las autoridades de Hong Kong han descalificado al destacado activista prodemocrático Joshua Wong el martes de presentarse en las próximas elecciones de distrito, previstas para el 24 de noviembre. Una medida que probablemente sembrará la discordia...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:03:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Aparatosa caída del ministro de Economía alemán durante una conferencia</title>
            <description>El ministro de Economía alemán, Peter Altmaier, se cayó del escenario en una conferencia en Dortmund el martes y estuvo brevemente inconsciente, informó la emisora ​​NTV.

Poco después recuperó la consciencia y agradeció la labor de los médicos que...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:57:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El agresor de la mezquita de Bayona quiso vengar el incendio de Notre Dame</title>
            <description>El octogenario ultraderechista que este lunes
        hirió de bala a dos personas 

a la entrada de la mezquita de la ciudad vascofrancesa de Bayona, sobre el que hay dudas de su estado mental, ha explicado a la policía que con su acción pretendía...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:55:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>“Rufo Batalla es un personaje más próximo, casi un calco de mí mismo”</title>
            <description>
    Eduardo Mendoza afrontaba ayer con buen ánimo la jornada de promoción de
        El negociado del yin y el yang
, segunda novela de la trilogía protagonizada por su alter ego Rufo 
Batalla. Apenas esbozó un reproche para el diario que había...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:19:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Del poder a la irrelevancia: la caída de Godoy</title>
            <description>Escondida en un rincón del cementerio parisino del Père Lachaise, cubierta por la maleza, una lápida reza en castellano: “Don Manuel Godoy, príncipe de la Paz, duque de Alcudia, nació en Badajoz a 12 de mayo de 1767. Falleció en París a 4 de octubre...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los nómadas del rugby</title>
            <description>En la selección inglesa hay jugadores que se llaman Vunipola, Tuilagi y Cokanasiga; en la francesa, Raka, Vahaamahina, Fofana y Tolofua; en la galesa, Faletau; en la australiana, Tupou, Latu, Laisarani, Kerevi o Kuridrani; y entre los All Blacks...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:27:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sobre Bill Viola</title>
            <description>Suele decirse que un artista pasa toda su vida persiguiendo una sola idea que aborda bajo mil formas una y otra vez. 

Esa larga experiencia exige enfoque mental y sólo puede sostenerlo aquel que tiene la fuerza interior del que siente que tiene algo...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Salvar el piano de los abuelos</title>
            <description>Hubo un momento en que en cada escalera de Barcelona había al menos dos viviendas con piano. Este instrumento romántico y burgués invadió la ciudad en el s. XIX y principios del XX, mientras la industria musical iba construyendo piezas, publicando...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 01:25:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Semana del Álbum: Babulinka, cuéntame un cuento</title>
            <description>Nos encontramos a las puertas de una nueva celebración de la 
        Semana del Álbum
, una iniciativa que nació en el 2017 con el objetivo de dar visibilidad a estos espectaculares libros donde se da un equilibrio único entre las ilustraciones y el...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Gayxample ya no sonríe</title>
            <description>Vivo en el Gayxample desde mucho antes de que se llamara así. Luego, con el rebautizo, me hizo gracia pensarlo. Era un barrio destinado etimológicamente a ser feliz: gai , en francés antiguo, significa alegre , animado . Un término prestado...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:15:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La quema de Barcelona</title>
            <description>Barcelona no se quema!”, ha sido uno de los lemas más coreados por los manifestantes que acudieron el domingo a la convocatoria de Societat Civil Catalana. Recordemos cómo cantaba a Esos locos bajitos Joan Manuel Serrat: “Niño, que eso no se dice,...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:37:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El uso de la polarización</title>
            <description>La polarización se puede considerar como un resultado o como un instrumento. En This is an uprising , Mark y Paul Engler la contemplan desde esta segunda perspectiva y defienden con entusiasmo tanto su fabricación como su uso. Para elaborarla sólo se...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:21:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sevilla tiene un color especial</title>
            <description>Me faltan dos años y cuatro meses para cumplir los setenta. Eso significa que –aunque se avistan nuevas elecciones pronto– si Dios quiere me habré pasado la vida sin haber tenido que ser nunca presidente de mesa, ni vocal, ni siquiera suplente, esa...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:12:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Retrocesos y avances</title>
            <description>La dureza, tanto de las sentencias como de la reacción de una parte del independentismo contra ellas, supone la culminación de una etapa y el inicio de otra. Las futuras y necesarias elecciones autonómicas ya no serán planteadas en términos de...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:13:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El diálogo imposible</title>
            <description>La situación en Catalunya está tan empantanada, que ni siquiera avanzan las palabras. El máximo acuerdo que puede alcanzarse se limita a un corolario que pierde sentido a cada paso. El problema es político, y no judicial; por lo que no cabe otra...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:13:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Violencia gaseosa, líquida, sólida y mediática</title>
            <description>Batalla perdida: los informativos de RAC1 y Catalunya Ràdio insisten en definir la manifestación del paseo de Gràcia como unionista. Es una contorsión interesada del lenguaje, que aplica la analogía histórica a una realidad que el periodismo siempre...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:10:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>No hay solución si no es acordada</title>
            <description>Dos años de bloqueo institucional y de abdicación política para resolver el conflicto en Catalunya; más de 15 días de movilizaciones masivas y pacíficas en las calles en respuesta a una sentencia que condena a prisión a 9 líderes políticos y sociales...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:36:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un mal día</title>
            <description>Un mal día lo tiene cualquiera, y ciertamente Elisenda Paluzie, presidenta de la ANC, no estuvo fina cuando ayer dijo en unas declaraciones a TV3 que los altercados y disturbios “hacen visible el conflicto” catalán y que “son estos incidentes los que...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:05:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Argentina vuelve al peronismo</title>
            <description>Mauricio Macri llegó al poder en Argentina en el 2015 prometiendo pobreza cero. Cuatro años después, se ha presentado a la reelección con el 35% de los argentinos bajo el nivel de la pobreza. No ha sido la única, pero sí una de las causas principales...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:12:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Barça o Real Madrid?</title>
            <description>El secretario general del PP ha llevado sus preguntas, que tratan de demostrar que el PP opta por lo que une y no por lo que confronta, a todo el merchandising electoral. Ya son conocidas las tazas del PP con preguntas y respuestas: “¿Sánchez o...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:05:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>David Bisbal interpretará la canción final de ‘Frozen 2’</title>
            <description>El cantante David Bisbal interpretará el tema 
        Mucho más allá
, que estará en los créditos finales de 
        Frozen 2
 en las versiones para España y para Latinoamérica, ha informado este martes Disney en un comunicado.

La canción es una...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:44:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Arrimadas, embarazada</title>
            <description>
    Inés Arrimadas está embarazada de su primer hijo según ha podido confirmar La Vanguardia después de hablar con fuentes cercanas a la portavoz de Ciudadanos después de que Ana Rosa Quintana diera la primicia este martes en su programa, sin que en...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:24:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>HBO cancela la precuela de ‘Juego de Tronos’ que iba a protagonizar Naomi Watts</title>
            <description>
    HBO no seguirá adelante con la precuela de 
        Juego de Tronos
 que iba a liderar Naomi Watts y que se postulaba como la primera serie derivada de esta gran superproducción de fantasía épica, ha informado este martes el medio especializado...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:59:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un exsoldado nepalí corona las 14 cimas de más de 8.000 metros en seis meses</title>
            <description>Con una costosa logística y aires de estrella del rock, el nepalí Nirmal Purja, más conocido como Nims, ha alcanzado esta mañana la cima del Shisha Pangma (8.027 metros), en el Tíbet, completando así un reto deportivo inédito, la ascensión de las 14...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:23:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Intoxicación colectiva en un funeral por consumir pastel de hachís</title>
            <description>Alemania no salía de su asombro después de que este martes trascendiera la noticia de que casi todos los asistentes de un funeral acabaran con una intoxicación. Así lo ha confirmado a la prensa local la Policía de Rostock, al confirmar que, por error...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:58:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un espectador borracho se abre la cabeza en el plató de ‘La Vida Moderna’</title>
            <description>
    ‘La Vida Moderna’ se ha convertido en una especie de programa de culto en el que los oyentes y los asistentes al plató se dejan llevar por ese humor tan extravagante de Ignatius, Broncano y Héctor de Miguel. Durante su historia, el espacio de...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:46:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Por qué algunas fotos de los iPhone 11 y 11 Pro serán ahora aún mejores</title>
            <description>Quienes tengan un iPhone 11 Pro o iPhone 11 podrán hacer algunas fotos todavía mejores desde la tarde de este lunes gracias a la actualización iOS 13.2 lanzada por Apple. Entre las diversas mejoras que contiene la nueva versión del sistema operativo...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:45:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La ‘pulla’ de Jorge Javier a Belén Esteban a costa de Albert Rivera</title>
            <description>No es la primera vez que Jorge Javier Vázquez habla de política en
         Sálvame
. De hecho, es uno de los rostros de la pequeña pantalla que no duda en mostrar sus simpatías políticas por un partido determinado u otro. Ya lo hizo hace unos años...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Resuelto el enigma de los ‘atascos fantasma’</title>
            <description>Vas circulando por una autopista, con tráfico, pero con una circulación fluida. El clima acompaña. De repente, de la nada, te encuentras un atasco que ocupa los tres carriles y que te obliga a reducir la velocidad e incluso detener el vehículo....</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:02:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>España tiene la mejor memoria histórica... digital</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:10:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Esta web que lees no se ve igual en el ordenador de al lado</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:06:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Agotado de recordar contraseñas? Estos tres trucos pueden ayudarte a gestionarlas</title>
            <description>La contraseña del móvil, las del correo electrónico, las de acceso a los ordenadores, la de las aplicaciones bancarias, las de las redes sociales, la de la cuenta de Netflix, la de Amazon, la de la aplicación para pagar el aparcamiento en zona azul,...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Prisión permanente revisable para un hombre que degolló a su hijastra de dos años en Alzira</title>
            <description>Un jurado popular de Valencia ha declarado culpable a un hombre acusado de haber degollado a la hija de dos años de su mujer, en su domicilio de la localidad valenciana de Alzira, después de que ella le comunicara su intención de divorciarse. 

Se...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:38:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La participación del paciente: clave en el tratamiento del cáncer</title>
            <description>Quien ha vivido un diagnóstico de cáncer, suyo o de sus familiares, sabe que ante esta situación son muchas las preguntas que le vienen a uno a la cabeza. ¿A dónde debería ir para recibir la mejor atención médica? ¿Cuáles son las opciones de...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los 3 mejores chollos del día en Amazon (29 octubre)</title>
            <description>Durante 24 horas podrás adquirir artículos súper rebajados gracias a las ofertas Flash de Amazon.es. Productos a bajo precio y con descuentos que pueden superar el 50 por ciento de su precio original, pero por un tiempo limitado (a partir de las...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:02:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El INE rastreará los movimientos de los teléfonos móviles</title>
            <description>Con el objetivo de llevar a cabo un estudio pormenorizado de los desplazamientos que acostumbra a realizar la ciudadanía, el Instituto Nacional de Estadística (INE) seguirá los movimientos que quedan registrados en las señales de telefonía móvil...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:52:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Al menos 41 niños intoxicados por el menú de una escuela en Galicia</title>
            <description>Varias decenas de alumnos de centros educativos de las zonas de Pontevedra y Marín han sufrido este lunes una intoxicación leve a causa del menú de pescado servido en el comedor escolar. La Federación Provincial de Anpa de Centros Públicos de...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:15:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La saga de los Fernández, leyenda de la música mexicana, se reúne por primera vez en un escenario</title>
            <description>

Un trío familiar inédito será la principal atracción de la 20ª edición de los Grammy Latino que se celebrará el 14 de noviembre en Las Vegas. La leyenda de la música mexicana Vicente Fernández vuelve a los escenarios después de tres años retirado y...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:38:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Más de 40 millones en EE.UU. hablan español en casa, casi como en España</title>
            <description>Unos 41,5 millones de personas que viven en Estados Unidos hablan español en casa, una cifra algo inferior a la población total de España, que se sitúa cerca de los 46,6 millones, según un informe publicado hoy por el Centro para Estudios de...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:08:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El TC avala despedir a una persona que falta de forma intermitente con justificación</title>
            <description>El Pleno del Tribunal Constitucional (TC) ha avalado el despido de una persona por causas objetivas si hay faltas de asistencia 
intermitentes aunque sean justificadas. En un fallo hecho público este martes, se da por buena la extinción de un...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:32:57 +0100</pubDate>
            </item></news>