<news><item><title>Actores y deportistas son evacuados por los incendios de California</title>
            <description>Una vez más, algunas de las celebridades estadounidenses más conocidas se han visto obligadas a modificar sus vidas y sufrir desde la distancia por culpa de los incendios presentes en California, que amenazan con reducir a cenizas algunas de las...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:56:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sara Carbonero e Iker Casillas comparten su felicidad tras recibir buenas noticias: “Un día para estar muy alegres”</title>
            <description>Después de una mala época en temas de salud para la familia formada por Iker Casillas y Sara Carbonero, parece que la pareja no solo empieza a ver la luz al final del túnel, sino que comienza a celebrar que lo malo ha quedado atrás.

A pesar de que...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:16:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Buenas noticias para Sara Carbonero y Casillas: “Un día para estar muy alegres”</title>
            <description>Después de una mala época en temas de salud para la familia formada por Iker Casillas y Sara Carbonero, parece que la pareja no solo empieza a ver la luz al final del túnel, sino que comienza a celebrar que lo malo ha quedado atrás.

A pesar de que...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:16:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Isabel Pantoja opina sobre la boda por la iglesia de su hijo Kiko con Irene Rosales</title>
            <description>Después de la presentación del programa ‘Idol Kids’, Isabel Pantoja ha vuelto a Jerez para estar con su madre y retomar a la rutina. Ante las preguntas de la prensa por la próxima boda por la iglesia de su hijo Kiko Rivera con Irene Rosales, la...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:29:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Inés Arrimadas está embarazada</title>
            <description>
    Inés Arrimadas está embarazada de su primer hijo según ha podido confirmar La Vanguardia después de hablar con fuentes cercanas a la portavoz de Ciudadanos después de que Ana Rosa Quintana diera la primicia este martes en su programa, sin que en...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:24:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Inés Arrimadas estaría embarazada según Ana Rosa Quintana</title>
            <description>
    Ana Rosa Quintana ha sorprendido esta mañana a sus colaboradores y a la audiencia del programa matinal de Telecinco anunciando en primicia en El programa de Ana Rosa  que Inés Arrimadas está embarazada de su primer hijo, una noticia que, por...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:48:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Maluma rompe con su novia, Natalia Barulích, entre rumores de infidelidad</title>
            <description>
    Maluma y Natalia Barulích han puesto fin a su relación tras más de dos años juntos. Ha sido la modelo croata la que ha confirmado a varios medios internacionales que ambos “necesitamos un tiempo para nosotros”. Esta ruptura llega cuando la...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:14:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>‘Fashion &amp; Arts’ entrega sus premios de Belleza</title>
            <description>La revista 
        Fashion&amp;amp;Arts
celebró ayer la segunda edición de sus premios de Belleza en el Museo Nacional Thyssen-Bornemisza de Madrid. Estos galardones reconocen la creatividad de una industria, la cosmética, que se ha convertido en...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>David Bisbal y Elena Tablada: las claves de la guerra mediática por Ella</title>
            <description>El cantante David Bisbal y su expareja, la diseñadora Elena Tablada mantienen desde hace años una tormentosa guerra que ha trascendido públicamente con su hija Ella como víctima principal. Los desencuentros de ambos, que tienen como escenario...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Eva González: “Tenemos que aprender de los niños a relativizarlo todo”</title>
            <description>Tras seis años en MasterChef 
, Eva González (Sevilla, 1980) fue fichada por Antena 3 para presentar las distintas ediciones de La voz 
. Tras la versión original y la sénior, la presentadora afronta la versión kids 
, que hoy empieza a librar la...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:59:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Melissa Jiménez y Marc Bartra presentan a Max, su tercer hijo</title>
            <description>La de Melissa Jiménez y Marc Bartra ya es una familia numerosa. Después del reciente nacimiento del pequeño Max, que llegó al mundo este mismo sábado, los felices papás han querido compartir los primeros instantes de su tercer hijo después de recibir...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:46:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Blanca Suárez y Mario Casas ponen fin a su relación</title>
            <description>Después de varios meses de especulaciones y constantes rumores de una posible ruptura entre Blanca Suárez y Mario Casas, parece que su historia de amor finalmente se ha convertido en la crónica de una muerte anunciada. La popular pareja de actores ha...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:01:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ben Affleck hace pública su recaída después de “más de un año” sobrio</title>
            <description>
    Ben Affleck ha vuelto a beber. Después de más de un año de recuperación de su adicción al alcohol y un breve paso por un centro de rehabilitación en agosto del año pasado, el actor, de 47 años, ha protagonizado un fin de semana que probablemente...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:28:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Chabelita disfruta en Dubái con Asraf y Albertito</title>
            <description>Pese a las últimas peleas que han tenido lugar dentro del clan Pantoja, Chabelita ha decidido irse de viaje a Dubái junto con Asraf, su actual pareja, y Albertito. Hacia semanas que Isa Pantoja esperaba este momento, ya que este viaje lo tenía...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:13:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Julia Roberts cumple hoy 52 años en un gran momento personal y profesional</title>
            <description>La actriz Julia Roberts cumple este lunes 28 de octubre 
52 
años en un gran momento personal y profesional. La propia artista ha admitido que actualmente su marido, el director de fotografía Danny Molder, es su principal causa de felicidad.




   ...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:35:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El nuevo rostro de Mahi Masegosa, de ‘Supervientes’, tras su último retoque</title>
            <description>“Parezco otra, pero renovada”. Tras el paso de la diseñadora Mahi Masegosa por la primera edición de Maestros de la costura, participación que le consiguió un billete para Supervivientes 2019, la granadina sigue con su misión de llevar la moda al...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:03:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lalla Salma, la exmujer del rey de Marruecos, reaparece en Rabat</title>
            <description>
    Lalla Salma retomó su vida pública en Rabat tras el inesperado divorcio del rey Mohamed VI en 2018, desde el que no se la veía en un acto oficial. La madre de Moulay Hassan, el príncipe heredero al trono de Marruecos, no había asistido a ningún...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:07:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>De ciudad preferida a nombre de bebé</title>
            <description>A estas alturas, pocos deben de ser los que no se han enterado de que Roma, además de la preciosa ciudad italiana, es el nombre que el presentador de televisión Risto Mejide y su esposa, la influencer 
Laura Escanes, han puesto a su primera hija, que...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:35:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>En España la fiesta de Halloween se ha impuesto a la tradicional noche de los difuntos</title>
            <description>Se puede decir que Halloween, guste más o menos, es ya una tradición arraigada en España. Cada vez son más los ciudadanos que prefieren las calabazas a las castañas asadas. También los disfraces terroríficos de la cultura anglosajona. 

Lo que no se...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:21:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Chabelita estalla contra quienes cuestionan la historia de amor de su madre y Paquirri</title>
            <description>
    Chabelita ha querido zanjar de una vez por todas los rumores que aseguran que la relación que mantuvo su madre, Isabel Pantoja, con el torero Paquirri, no era tan perfecta como ella dice. La polémica viene de largó pero volvió a estallar cuando...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:07:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La fiesta de disfraces de Dulceida acaba en pelea</title>
            <description>La traca final del cumpleaños de Dulceida ha acabado de la peor forma posible. La influencer había organizado una fiesta de disfraces de temática Disney para poner el broche final a su Dulce30. Sin embargo, durante la fiesta surgió un conflicto entre...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:37:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La tierna imagen de Enrique Iglesias jugando con sus mellizos enamora en las redes</title>
            <description>La alegría de Enrique Iglesias es doble y se llama Nicholas y Lucy. Desde que el cantante y Anna Kournikova se convirtieron en padres no hacen otra cosa que presumir de sus mellizos. Entre las imágenes de sus conciertos y giras, se cuelan...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:27:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La foto con la que Amber Heard reivindica el derecho al desnudo femenino en Instagram</title>
            <description>
    La actriz Amber Heard ha querido hacer hincapié en la polémica política de Instagram, que permite a un hombre mostrar sus pechos en la red social pero en cambio censura los de la mujer, publicando una imagen en la que Jason Momoa posa a pecho...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:46:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un Goya de honor para Pepa Flores</title>
            <description>La Academia de las Artes y Ciencias Cinematográficas de España ha anunciado esta semana que el Goya de honor 2020 se le ha otorgado a la actriz y cantante

         Pepa Flores, de 71 años, por “sus inolvidables interpretaciones y por ser una de las...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 03:18:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Jane Fonda, detenida por tercera vez durante una protesta contra la crisis climática</title>
            <description>
    La actriz estadounidense Jane Fonda ha vuelto a ser detenida este viernes en las escalinatas del Capitolio, en Washington, mientras participaba en una protesta contra la crisis climática, su tercer arresto consecutivo por el mismo motivo.

Junta...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:04:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Dulceida se rodea de amigos para su 30 cumpleaños</title>
            <description>El 30 cumpleaños de Aida Domènech, más conocida como Dulceida, ha sido esta semana, y la influencer lo ha querido celebrar por todo lo alto. Por ello, el viernes convocó a sus amigos y seres queridos a encontrarse con ella en el aeropuerto para...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:00:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El suicidio de Mario Biondo: primera entrevista de su madre tras conocer el resultado de la tercera autopsia</title>
            <description> Mario quería vivir. Lo dijo su viuda, Raquel Sánchez Silva, horas después de su muerte, cuando comunicó el trágico suceso en su perfil de Twitter. Era el 30 de mayo de 2013. Aludió la presentadora a un desgraciado accidente y enseguida se conjeturó...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 07:13:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Marc Ribas: “Si tienes invitados, es mejor comprar comida preparada y estar con ellos”</title>
            <description>Desde hace tres años  Marc Ribas es una cara muy conocida para el espectador de TV3. En el 2016 se convirtió en el presentador del espacio
        Cuines 
y más adelante se puso al frente de
        Joc de cartes 
, el concurso gastronómico que...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:43:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Nicole Kidman se adelanta a Halloween</title>
            <description>
    Nicole Kidman no ha esperado a la noche del 31 de octubre para disfrazarse. Lo ha hecho junto a su hermana Antonia, algo menor que ella y con quien mantiene un gran parecido. La actriz de Big Little Lies ha elegido un traje tradicional alemán,...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Todas las caras de Rihanna: del colegio a la fama</title>
            <description>Cinco años ha seguido el fotógrafo Dennis Leupold a Rihanna para dar contenido a su libro de memorias, una autobiografía fotográfica de 504 páginas que Phaidon puso a la venta el pasado jueves. Es un hito más en el gran momento de la intérprete de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una juez se niega a excluir a Brad Pitt de la denuncia por construir casas defectuosas tras el Katrina</title>
            <description>
    Brad Pitt seguirá siendo uno de los acusados en la demanda que sostiene que su fundación, ‘Make It Right’, construyó viviendas en mal estado para las víctimas del huracán Katrina en Nueva Orleans (EE.UU.).

Según informa People, la juez del...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:10:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Dos actrices se enfrentan a Harvey Weinstein en un club de Nueva York al grito de “violador”</title>
            <description>Dos jóvenes actrices han protagonizado un incidente en un club de Nueva York al enfrentarse al productor caído en desgracia Harvey Weinstein, a quien llamaron “violador”, según un vídeo que se ha hecho viral.

Weinstein, que a partir del 6 de enero...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:45:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Dos actrices se enfrentan a Harvey Weinstein al grito de “violador”</title>
            <description>Dos jóvenes actrices han protagonizado un incidente en un club de Nueva York al enfrentarse al productor caído en desgracia Harvey Weinstein, a quien llamaron “violador”, según un vídeo que se ha hecho viral.

Weinstein, que a partir del 6 de enero...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:36:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Taylor Swift, a punto de batir uno de los récords de Michael Jackson</title>
            <description>
    Michael Jackson fue uno de esos cantantes que, además de recibir casi todos los premios musicales habidos y por haber, consiguió convertir en oro toda canción o proyecto que pasó por sus manos. Tanto es así que, aún a día de hoy, el fallecido...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 19:34:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Felicity Huffman sale de prisión once días después de su ingreso</title>
            <description>
    Felicity Huffman sale de prisión once días después de haber entrado. Así lo han informado algunos medios locales como la revista People, que ha publicado que la actriz, de 56 años, ha salido hace unos instantes de la Institución Correccional...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:43:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La reina Isabel II retira la foto de Meghan y Harry de Buckingham antes de su descanso mediático</title>
            <description>Las apariciones de la reina Isabel II se analizan al milímetro en Reino Unido y es todo un clásico observar qué fotografías familiares están expuestas en el palacio de Buckingham, como si a través de ello fuese posible leer la mente a la soberana. No...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:01:38 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Eminem, interrogado por el Servicio Secreto por rap amenazante contra Donald Trump</title>
            <description>El rapero Eminem fue interrogado por el Servicio Secreto de Estados Unidos debido a que algunas de sus letras amenazaban al presidente estadounidense Donald Trump y a su hija Ivanka Trump, según confirman nuevos documentos publicados por BuzzFeed...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:52:45 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Letizia echa flores a Japón y Corea</title>
            <description>La época más sagrada de Japón es la que coincide con la floración de los cerezos, la sakura, y la estación más preciada de Corea es el otoño cuando sus árboles ofrecen todas las tonalidades de la tierra. Los dos países tienen en la naturaleza su...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:44:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Multitudinaria despedida a Camilo Sesto en Alcoy</title>
            <description>Cientos de admiradores, amigos y vecinos de Camilo Sesto han acudido hoy a la capilla ardiente abierta en el ayuntamiento de Alcoy (Alicante), su ciudad natal, para darle un último y sentido adiós.

Esta multitudinaria despedida, que ha tenido lugar...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:25:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rose McGowan interpone una nueva demanda contra Harvey Weinstein</title>
            <description>La actriz Rose McGowan, de 46 años, ha interpuesto una nueva demanda contra el productor de cine Harvey Weinstein, de 67 años, acusado de delitos sexuales por decenas de mujeres de dentro y fuera de Hollywood.

Según publica People, la actriz , que...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:34:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los Franco, así es el clan familiar que ha asistido a la exhumación</title>
            <description> Hoy mismo, los restos de Francisco Franco descansarán junto a su esposa, Carmen Polo, en el mausoleo que previó Carlos Arias Navarro en Mingorrubio. Aunque el dictador nunca expresó que deseaba ser enterrado en el Valle de los Caídos, el régimen que...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:05:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sigue la batalla judicial entre Alba Carrillo y Fonsi Nieto</title>
            <description>
    Alba Carrillo pasa por sus horas más bajas dentro de la casa de Gran Hermano VIP y parece que cuando salga no le va a ir mejor. Según contó el martes pasado en su curva de la vida, la modelo tuvo que aceptar ser concursante del reality de...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:44:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Música y alta gastronomía para la gala contra el sida</title>
            <description>“Gracias por ayudarnos. Para nosotros es importantísimo”, empezó diciendo ayer Jesús Vázquez en la rueda de prensa de presentación de la gala contra el sida, People in red, que se celebrará el lunes 18 de noviembre en el Sant Jordi Club, el anexo del...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Kanye West regala un millón de dólares a Kim Kardashian</title>
            <description>Cada vez que llega el cumpleaños de alguien, una de las mayores preocupaciones de la gente de su entorno es “¿Qué le regalo?”. Aunque, en la mayoría de casos, no suele ser una tarea tan difícil, la cosa se complica exponencialmente cuando la persona...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:20:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El protagonista de ‘E.T.’, Henry Thomas, es detenido por conducir borracho</title>
            <description>
    Henry Thomas, el actor que dio vida al pequeño Elliott en la popular película de Steven Spielberg 

        E.T.
(1982), ha sido detenido esta semana por conducir bajo los efectos del alcohol. 

Según la versión ofrecida por la CNN, la policía...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:33:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Meghan Markle reaparece tras su entrevista más difícil</title>
            <description>
    Meghan Markle ha mostrado su mejor cara tras revelar que para ella no está siendo nada fácil soportar las presiones de su nueva vida junto al príncipe Harry. Dos días después de que se emitiera su entrevista incluida en el documental de ITV News...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:39:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Así se diseña el reloj Richard Mille RM 27-01 de más de un millón de euros que lucía Guardiola</title>
            <description>El entrenador del Manchester City, Pep Guardiola, lució en una rueda de prensa un exclusivo y caro modelo de reloj de la marca suiza Richard Mille. En concreto, el modelo que llevaba era el Richard Mille ‘RM 27-01 Rafael Nadal’. 




    Solo existen...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:26:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Irene Junquera, de ‘GH VIP’, revela que tiene un tumor en la cabeza</title>
            <description>La periodista deportiva Irene Junquera, quinta expulsada de esta edición de Gran Hermano VIP, ha revelado tras su paso por el concurso que tiene “un tumor benigno en la cabeza” por el que tiene que medicarse “para siempre”. Ha sido en conversación...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:20:51 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Iker y Sara, Meghan Markle y la boda de Rafa Nadal con Mery Perelló protagonizan las portadas</title>
            <description>
    ¡Hola! lleva en portada hasta tres bodas: como noticia principal la boda de Rafa Nadal y Mery Perelló; el tenista y su novia se casaron en Sa Fortalesa (Mallorca) este pasado sábado 18 de octubre. Pero hay dos bodas más: la un descendiente de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:24:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Manuel Carrasco y Almudena Navalón esperan su segundo hijo</title>
            <description>
    Manuel Carrasco y Almudena Navalón aumentan la familia. El cantante ha anunciado en su cuenta de Instagram que su mujer y él están esperando su segundo hijo dos años y medio después de dar la bienvenida al mundo a su primogénita, la pequeña...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:54:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Muere Margarita Seisdedos, la combativa y protectora madre de Yurena</title>
            <description>
    Margarita Seisdedos, la madre de la artista Yurena, ha fallecido a los 91 años después de una desesperada lucha contra el Alzheimer y el Parkinson. La propia artista se ha encargado de transmitir la triste noticia a través de las redes sociales....</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:23:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Muere Margarita Seisdedos, la madre y protectora de Yurena</title>
            <description>“Hoy mi vida ha estallado por los aires en millones de pedazos imposibles de recomponer. Mi alma y mi corazón se han partido en millones de trozos. Hoy me siento morir. Mi luz, mi Estrella, mi vida, mi ángel, mi reina, mi aliento, eso has sido para...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:02:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Roger Federer cuenta la razón por la que no fue invitado a la boda de Rafa Nadal y Mery Perelló</title>
            <description>A pesar de que, durante la semana pasada, se especulaba con la posibilidad de que Roger Federer estuviera entre los más de 350 invitados al enlace de Rafa Nadal y Xisca Perelló en Mallorca, igual que otros compañeros de profesión del novio como David...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:49:35 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sofía Suescun se rebela contra la censura en Instagram con un desnudo</title>
            <description>
    Sofía Suescun ha compartido una nueva imagen en Instagram en la que aparece desnuda de espaldas en una piscina frente al mar. La colaboradora de televisión compartía la semana pasada una instantánea en la que disfrutaba de un baño en topless y...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:01:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Meghan Markle: “Me advirtieron que los tabloides británicos destruirían mi vida”</title>
            <description>
    Meghan Markle no ha tenido una inclusión tranquila en la Familia Real británica. Parece que desde su boda con el príncipe Harry cada uno de sus actos genera polémica para los tabloides británicos, pues no le han dado tregua incluso durante los...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:43:51 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Famous: “¿La maldición del ganador de ‘OT’? Me río de estas cosas”</title>
            <description>El próximo 20 de diciembre se cumplirá un año de la victoria de Famous Oberogo en la última edición de Operación Triunfo. El concursante se presentó al talent musical con la esperanza de representar a España en Eurovisión, aunque finalmente fue Miki...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los retos de Ivana Baquero</title>
            <description>Han pasado 13 años desde que se estrenó la película de Guillermo del Toro, El laberinto del fauno 
y desde que el público y la crítica cayeran rendidos ante la actriz que interpretaba a Ofelia, la protagonista. “Cuando veo la película no pienso que...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 02:05:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Primera imagen de Rafa Nadal y Mery Perelló como marido y mujer</title>
            <description>Finalizado ya unos de los enlaces más rodeados de secretismo y discreción de los últimos años, Rafa Nadal ha hecho públicas las primeras imágenes de su boda con Mery Perelló que tuvo lugar el pasado la finca Sa Fortesa en Pollença, al norte de...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 21:09:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La respuesta de Kiko Rivera a la petición de matrimonio de Irene Rosales</title>
            <description>
    Kiko Rivera e Irene Rosales llevan felizmente casados desde que se dieran en “sí, quiero” en 2016. No obstante, la noche del sábado, la joven sevillana lanzó una petición muy especial a su marido desde el plató de ‘Viva la vida’: “Francisco José...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 18:12:58 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La fotografía Leo Messi y Antonela Roccuzzo que muestra su amor adolescente</title>
            <description>
    Leo Messi es de aquellos famosos que valoran su privacidad y la de su familia por encima de todo. Casado con la novia “de toda la vida”, Antonela Roccuzzo, y con tres hijos juntos (Thiago, Mateo y Ciro), el crack blaugrana hace uso de sus redes...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:53:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Fabio y Violeta se van a vivir juntos</title>
            <description>Los exconcursantes de ‘Supervivientes 2019’ Fabio Colloricchio y Violeta Magriñán han dado un paso más en la relación que comenzaron durante el reality televisivo. Tras varios meses, la pareja ha decidido irse a vivir juntos y ha compartido su amor...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:30:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El rey emérito Juan Carlos acude a la boda de Nadal</title>
            <description>
    Rafa Nadal y Mery Perelló se dieron el ‘sí, quiero’ este sábado en Mallorca. La pareja celebró su boda tras 14 años de noviazgo y acompañados de 350 invitados. Entre los asistentes, destacó la presencia del rey emérito Juan Carlos, que fue visto...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 10:59:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los asturianos se vuelcan para ver a la princesa Leonor pese a la lluvia</title>
            <description>Ni la lluvia, ni el frío, ni los difíciles accesos impidieron ayer que los habitantes del valle asturiano donde se encuentra Asiegu, una localidad de apenas cien habitantes, ubicada el concejo de Cabrales al pie de los Picos de Europa, se...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:49:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>De la tierra batida al altar tras 15 años de noviazgo</title>
            <description>Mallorca acogió ayer, en un día soleado pero no demasiado caluroso, una de las bodas más esperadas del año: la del tenista Rafa Nadal, de 33 años, y Mery Perelló, de 31, quienes pasaron por el altar después de quince años de noviazgo. La ceremonia se...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 02:07:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rafa Nadal y Mery Perelló ya son marido y mujer</title>
            <description>La mediática boda de Rafa Nadal con su novia de hace catorce años, Mery Perelló, celebrada en la finca de Sa Fortalesa, se ha culminado con la pareja en el altar dándose el “sí, quiero”, a las 13 horas, según el Diario de Mallorca. Una ceremonia...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 17:49:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Anabel Pantoja acude a un concierto de Manu Carrasco</title>
            <description>La mejoría de salud de doña Ana ha permito al clan de los Pantoja retomar sus agendas y, por supuesto, divertiste. Primero fue su padre el captado disfrutando de la noche y ahora ha sido Anabel Pantoja, que lo ha compartido en sus redes sociales, la...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 16:48:06 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los primeros invitados en llegar a la boda de Rafa Nadal y Mery Perelló</title>
            <description>La boda del tenista Rafa Nadal y María Francisca Perelló, también conocida como Mery o Xisca, se ha convertido en el gran acontecimiento del sábado 19 de octubre en Mallorca. En un entorno de excepción, la Fortalesa de Albercutx en Pollença, la...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:15:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ester Expósito denuncia graves amenazas de violación</title>
            <description>Las redes sociales son un agujero negro en el que prevalece el lema del “todo vale” y en el que algunos usuarios se esconden bajo un perfil falso para difamar e insultar sin ningún filtro ni consecuencia. Esta es la situación que le ha tocado vivir a...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 13:15:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Quién es Mery Perelló, la (desde hoy) mujer de Rafa Nadal?</title>
            <description>
    María Francisca Perelló, a la que hace unos años conocimos como Xisca y ahora todo el mundo llama Mery, igual que su familia, es la pareja de Rafa Nadal desde hace más de 14 años. Hoy se convierte en su mujer. 

Aunque el hecho de que el tenista...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 13:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La historia de amor de Rafa Nadal y Mery Perelló</title>
            <description>El tenista Rafa Nadal, de 33 años, y su novia Mery Pe
relló, de 31, son una de las parejas más estables y consolidadas del mundo del deporte. Siempre caracterizados por su discreta relación, anunciaron en el mes de enero, que después de 14 años de...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Elsa Pataky da la cara por el cáncer</title>
            <description>
    Elsa Pataky es una mujer agradecida con lo que la vida le ha dado. Convertida en toda una celebrity sabe que, más allá de triunfar en alguna película de Hollywood, su condición de personaje famoso la sitúa ante un espejo en el que muchas mujeres...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Jane Fonda, detenida por segunda vez en protesta contra la crisis climática</title>
            <description>La actriz estadounidense Jane Fonda ha vuelto a ser detenida este viernes en las escalinatas del Capitolio, en Washington, mientras participaba en una protesta contra la crisis climática, después de haber sido arrestada en las mismas circunstancias...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 21:53:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La familia de la reina Letizia arropa a Leonor en su debut en los premios Princesa de Asturias</title>
            <description>En uno de los días más importantes para la princesa Leonor, su debut en los premios Princesa de Asturias, la hija de los Reyes ha contado con la mejor compañía posible, la de su familia. 

Minutos antes de que diera comienzo el acto de esta tarde,...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:33:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las mejores imágenes de los Premios Princesa de Asturias</title>
            <description>La Princesa de Asturias ha pronunciado este viernes su primer discurso con motivo de la ceremonia de entrega de los premios que llevan su nombre. “Este momento será inolvidable para mí”, ha reconocido Leonor en un emotivo discurso en el Teatro...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:02:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Reina homenajea a Pertegaz en Asturias</title>
            <description>La princesa Leonor acapara el protagonismo en su debut en la entrega de los premios princesa de Asturias, en Oviedo. Su madre, la reina Letizia, también ha concentrado las miradas, como ocurre cada año, por sus diversos estilismos. La gala de la...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 19:29:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Jennifer Lawrence y Cooke Maroney, un inminente ‘Sí, quiero’ al más puro estilo de Hollywood</title>
            <description>Suenan campanas de boda para Jennifer Lawrence y Cooke Maroney. Y esta vez son de verdad. 

Después de que hace un mes saltaran las alarmas de un posible enlace sorpresa por lo civil en el ayuntamiento de Nueva York, que a día de hoy sigue sin estar...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 19:02:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Laura Escanes detalla sus primeros días como mamá y su experiencia durante el parto</title>
            <description>
    Laura Escanes y Risto Mejide dieron la bienvenida a su pequeña Roma hace dos semanas y desde entonces, con una pequeña ausencia inicial de la puérpera, Laura comparte con sus seguidores sus nuevas experiencias como nueva mamá. Para la influencer...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:09:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los exconcursantes de OT se mojan por la huelga general</title>
            <description>Algunos de los concursantes catalanes que han pasado por las últimas ediciones de
        OT
 se han manifestado en las redes sociales sobre la huelga general que se desarrolla en Catalunya, lo que ha despertado reacciones, algunas a favor y otras...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:52:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Reunión de caras conocidas en la boda de Rafa Nadal y Mery Perelló</title>
            <description>El tenista Rafa Nadal y María Francisca Perelló, también llamada Mery o Xisca, se darán el ‘sí quiero’ este sábado 19 de octubre en Mallorca. Blindados de miradas ajenas en un entorno de excepción intramuros de la posesión de la Fortalesa de...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:34:05 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Bella Hadid es el rostro matemático casi perfecto</title>
            <description>El concepto de belleza es un término subjetivo y cambiante a lo largo de la historia... o no. Desde la antigua Grecia, artistas, arquitectos y científicos han recurrido a una ecuación que define qué puede resultar estético. Se trata de la proporción...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:43:05 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Asturias brinda a Leonor trato de reina</title>
            <description>Ya no es una niña. En dos semanas cumplirá 14 años y, con esa edad, las princesas salen del cuento para empezar la vida real. Asturias, principado que, junto al de Girona y Viana, vincula a la heredera con los títulos históricos de la Corona, ha sido...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 02:39:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La actriz Helen Hunt sufre un aparatoso accidente de coche en Los Ángeles</title>
            <description>La actriz Helen Hunt, de 57 años, ha sufrido un aparatoso accidente de coche en Los Ángeles. Según publican People y TMZ, la intérprete estadounidense, conocida por filmes como Mejor...imposible, con el que ganó un Oscar, tuvo que ser trasladada ayer...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:25:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El avión de los duques de Cambridge, forzado a abortar el aterrizaje por una gran tormenta eléctrica</title>
            <description>El cuarto día de visita oficial a Pakistán ha traído un gran susto para los duques de Cambridge. Según se ha podido saber hace menos de una hora, el avión en el que viajaban el príncipe Guillermo y su esposa Catalina de Lahore a Islamabad se ha visto...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:21:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>A Pelayo Díaz le llueven las críticas tras opinar sobre los disturbios en Barcelona</title>
            <description>
    Pelayo Díaz ha sido objeto de las iras de muchos internautas tras un mensaje que publicó en Twitter por dar su opinión sobre los disturbios en Barcelona. “Imagínate ser un turista que ha ahorrado durante meses y estar hoy en Barcelona”, escribió...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:58:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La cuñada de George Clooney, condenada por conducir ebria y sin seguro</title>
            <description>La cuñada de George Clooney, Tala Alamuddin Le Tallec, hermana de Amal Clooney, ha sido sentenciada a tres semanas de cárcel tras ser declarada culpable de conducir de nuevo bajo los efectos del alcohol en Singapur, donde reside. La hermana de la...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:56:37 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El príncipe Harry y Meghan Markle revelan por qué creen que su hijo será pelirrojo</title>
            <description>
    Meghan Markle y el príncipe Harry no tienen problemas en responder a los fans de la realeza que se acercan a las puertas de los actos para conocerles. Así reveló la duquesa, contándoselo a una niña, de cuantas semanas estaba embarazada y para...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:20:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pelayo Díaz agita las redes por sus comentarios sobre los disturbios en Barcelona</title>
            <description>En estos días protagonizados por las largas noches de fuego y disturbios en Barcelona, el influencer asturiano Pelayo Díaz quiso dar su opinión a través de redes sociales sobre las protestas a raíz de la sentencia del Tribunal Supremo sobre el Procés...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:29:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cómo puedes colaborar en la lucha contra el cáncer</title>
            <description>Contra el cáncer, toda ayuda es poca, y numerosas empresas y rostros famosos colaboran en la lucha para combatir la enfermedad. Con motivo del día Internacional del Cáncer de Mama, que se celebra el sábado, 19 de octubre, las cantantes Marta Sánchez,...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Alberto II de Mónaco, el príncipe verde</title>
            <description>El Príncipe Alberto II de Mónaco ha visitado esta semana la Facultad de Ciencias Naturales de la Universidad Comenius, en Bratislava, para hablar de su Fundación, que se centra en proyectos de protección ambiental, desarrollo sostenible y cambio...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Francisco Álvarez-Cascos y María Porto se separan después de 15 años juntos</title>
            <description>
    Francisco Álvarez-Cascos y su mujer desde el 2006, María Porto, se separan. Según ha publicado la revista Semana, después de años de especulaciones sobre un posible distanciamiento y, por ende, una posible ruptura sentimental, la que fuera...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 21:43:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La estampa más rural de los duques de Cambridge en Pakistán</title>
            <description>
    Kate y William de Cambridge siguen haciendo guiños a la cultura local y a lady Di en su viaje a Pakistán. Ayer se desplazaron en helicóptero a Chitral, en el norte del país, a los pies del Himalaya, para conocer al pueblo kalash. 

La pareja...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 19:29:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Guerra de acusaciones entre el ‘Vengador’ Jeremy Renner y su expareja por la custodia de su hija</title>
            <description>
    Jeremy Renner, uno de los actores de Los Vengadores, no pasa por su mejor momento personal. Según se ha sabido, la que fuera su mujer entre el 2014 y el 2015, Sonni Pacheco, le acusa de haberla amenazado de muerte y de haber querido suicidarse...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 19:10:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Policía investiga un asesinato en la casa de Tarzán</title>
            <description>Las autoridades estadounidenses están investigando el asesinato a una mujer en la casa del actor Ron Ely, conocido por interpretar a Tarzán en la década de los 60. Así lo ha confirmado la propia oficina del sheriff del condado de Santa Bárbara.

Los...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 16:04:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Autores y periodistas apelan a la calma en las calles y al diálogo en los despachos</title>
            <description>
    Carmen Calvo, vicepresidenta y ministra de la Presidencia en funciones, junto con Meritxell Batet, representó al Gobierno en una edición del premio Planeta –el más dotado económicamente del mundo en lengua española– especialmente complicada: esa...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 13:04:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Marta Ortega está embarazada</title>
            <description>A pocos días de celebrar su primer aniversario de bodas, Marta Ortega y Carlos Torretta ya están esperando a su primer hijo en común, según publica este miércoles la revista ¡Hola!. El bebé, del que todavía no se sabe el sexo, llegará a sus vidas la...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:20:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Marta Ortega, Bisbal, Kiko Jiménez y Rivera con Malú protagonizan las portadas</title>
            <description>
    ¡Hola! es la publicación trae la exclusiva más señalada de la semana: Marta Ortega, heredera del imperio Inditex, está embarazada al año de su boda con Carlos Torretta. Vemos también a Leonor y Sofía y fotos de la despedida de Mery Perelló,...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 08:21:04 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Felicity Huffman ingresa en prisión por la trama de sobornos en universidades</title>
            <description>La actriz Felicity Huffman ha ingresado hace unas pocas horas en la Institución Correccional Federal de baja seguridad de Dublín, California, para comenzar a cumplir una condena de 14 días por su implicación en la trama de sobornos en las...</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 20:06:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La delgadez de Gloria Camila preocupa a sus seguidores</title>
            <description>
    Gloria 
Camila ha estado en el punto de mira durante todo el verano y ahora ha vuelto a ser noticia. Después de su ruptura con Kiko 
Jiménez, la hija de Ortega 
Cano ha estado alejada de los focos mediáticos y ha optado por el silencio, al...</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:11:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Jennifer Aniston se estrena en Instagram con una reunión de los seis actores de ‘Friends’</title>
            <description>
    15 años después del final de la serie, se puede decir que 
        Friends
todavía tiene una extensa comunidad de seguidores en las redes sociales de la que no goza casi ninguna otra ficción televisiva. 

De hecho, aunque después de que se...</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:35:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Leonardo Ferragamo y la flota de los cien millones de euros</title>
            <description>Cuando uno ha alcanzado la cima en el oficio que hizo millonaria a su familia, observa la vida de otra manera. En realidad, este subjetivo fenómeno le ocurre a cualquiera que pueda incluir el adjetivo “millonaria” en su árbol genealógico y viva para...</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:32:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La última polémica de Gwyneth Paltrow: su web recomienda el peso mínimo para vivir</title>
            <description>
    Gwyneth Paltrow ha destacado los últimos años por generar periódicas controversias alrededor de su página web, Goop, un portal de tendencias, salud y bienestar donde vende productos de belleza, higiene y mucho más. Algunos consejos de belleza y...</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 11:01:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sarah Ferguson resurge cuando cumple 60 años</title>
            <description>En la serie paródica The Windsors , Sarah Ferguson es una pobre diabla vetada por la familia real británica que intenta conseguir una de las invitaciones reservadas para los commoners (los ciudadanos de a pie) para la boda de Enrique y Meghan. En la...</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La madre de Isabel Pantoja vuelve a casa tras recibir el alta hospitalaria</title>
            <description>Después de la noticia de la mejoría del estado de salud de Doña Ana, la madre de Isabel Pantoja, parece que la pesadilla está cada vez más cerca de terminar. 


Hoy mismo, 11 días después ser ingresada de urgencia por un ictus en un hospital en Cádiz...</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 20:40:23 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Elton John, sobre Michael Jackson: “Era una persona perturbada”</title>
            <description>Cuando creíamos que lo sabíamos todo sobre las grandes revelaciones de Elton John gracias a sus memorias, que salen mañana mismo a la venta, se han hecho públicas unas duras declaraciones del británico sobre Michael Jackson, a quien le ha dedicado un...</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:43:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El novio de Victoria Federica “experimenta una ligera mejoría” tras la grave cogida en Las Ventas</title>
            <description>Después de una accidentada corrida de toros en la plaza de Las Ventas (Madrid) con motivo del Día de la Hispanidad, que terminó en una grave cogida, parece que el novio de Victoria Federica está finalmente fuera de peligro. 








Según se ha...</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:22:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>GH VIP: Y fueron felices los 4 (hasta la próxima pausa publicitaria)</title>
            <description>Si ya nos lo advertía Maluma con la canción Felices los 4 que esto de la vida en el fondo no es tan complicado. ¿Estás distanciado de tu pareja y tienes ganas de jarana? Pues te buscas otra persona en tu realidad paralela y a comer perdices....</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 13:41:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>GH VIP: Y fueron felices los 4 (hasta la próxima pausa publicitaria)</title>
            <description>Si ya nos lo advertía Maluma con la canción Felices los 4 que esto de la vida en el fondo no es tan complicado. ¿Estás distanciado de tu pareja y tienes ganas de jarana? Pues te buscas otra persona en tu realidad paralela y a comer perdices....</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 13:41:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Todos con Meghan Markle ante el escarnio de los tabloides británicos</title>
            <description>
    Hillary Clinton y Kim Kardashian han sido los últimos rostros conocidos en sumarse a la defensa de la esposa del príncipe Harry, Meghan Markle, quien según su marido está sufriendo una “campaña despiadada” de los medios al estos “publicar...</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 13:39:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El rifirrafe de Anabel Alonso y Felisuco por una broma sobre el paracaidista del 12-O</title>
            <description>
    Anabel Alonso ha vuelto a publicar un polémico tuit que le ha valido un nuevo rifirrafe con otro político de Ciudadanos, Félix Álvarez, más conocido como Felisuco. La cómica escribió en su perfil de la red social una broma sobre el paracaidista...</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 11:14:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las otras vidas de Christian Gálvez tras ‘Pasapalabra’</title>
            <description>Con la letra F: porción de línea temporal que todavía no ha sucedido. Futuro. Y esa palabra es precisamente el eje sobre el que gira la nueva etapa de Christian Gálvez después de que el Tribunal Supremo obligara a Telecinco a suspender el concurso...</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 02:24:35 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Laura Escanes disfruta del domingo con la pequeña Roma</title>
            <description>
    Laura Escanes y Risto Mejide dieron la bienvenida a su hija Roma el pasado 2 de octubre. Desde entonces, la influencer ha compartido varias imágenes con a la pequeña en las redes sociales; aunque procurado no enseñar su rostro por privacidad....</description>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 17:42:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Aperitivo, comida y bailoteo en la despedida de soltero de Rafa Nadal</title>
            <description>
    Rafa Nadal se casará el próximo fin de semana con Mery Perelló, su novia de toda la vida, en una ceremonia que tendrá lugar en sa Fortalesa. Una semana antes, el tenista ha querido hacer una nueva despedida de soltero- el pasado mes de julio ya...</description>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 17:39:28 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tamara Gorro da una sorpresa romántica a Ezequiel Garay</title>
            <description>El futbolista Ezequiel Garay cumplió 33 años el pasado 10 de octubre, y este fin de semana lo celebró con su mujer, Tamara Gorro. La colaboradora televisiva preparó una sorpresa romántica para su pareja; decoró la cama de ambos con pétalos de rosa y...</description>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 15:50:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Massiel: “Espero que la eutanasia sea legal pronto para poder irme cuando me dé la gana”</title>
            <description>Este sábado por la noche se sentaba en el plató de Sábado Deluxe, 
Massiel, aunque lo hacía con una pierna en alto debido a una reciente operación, nada impidió que la cantante hablara alto y claro sobre su vida, sus miedos y algunas de las personas...</description>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 12:25:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El novio de Victoria Federica sufre una muy grave cogida en Las Ventas</title>
            <description>El Día de la Hispanidad se convirtió en un auténtico tormento para Victoria Federica de Marichala
r que tuvo que presenciar en directo como su novio, Gonzalo Caballero, sufría una grave cornada en la madrileña plaza de Las Ventas. El torero se...</description>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 11:43:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La historia de Hunter Schufer, el icono transexual que rompe con las etiquetas</title>
            <description>“Fue el primer guion completo que había leído y me resultó muy emocionante. El hecho de que las etiquetas queden fuera de la historia es uno de mis aspectos favoritos de la serie. Deja que los personajes respiren”. Hunter Schafer (Carolina del Norte,...</description>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 01:17:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La imagen de Malú que dispara las especulaciones de un posible embarazo</title>
            <description>Hace ya unos días que se especula sobre un posible embarazo de la cantante Malú quien no ha querido pronunciarse sobre lo que muchos seguidores dan por hecho. El caso es que la cantante ha levantado nuevos rumores tras una aparición pública para...</description>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 16:44:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Elena Furiase celebra el primer año de su hijo Noah</title>
            <description>
    Elena Furiase celebra el primer año de su hijo Noah, el cual tiene con el músico Gonzalo Sierra. La actriz ha querido compartir en su perfil de Instagram una fotografía con su hijo en la que muestra lo orgullosa y feliz que se encuentra con él...</description>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 15:06:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Descubierta la identidad del supuesto amante del Maestro Joao</title>
            <description>Fue el propio Maestro Joao el que deslizó que tenía una persona especial fuera que no era su pareja, Pol Badía, que en los últimos días también se ha convertido en concursante de GH VIP. Mientras el vidente y su novio viven una dulce reconciliación...</description>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 14:53:35 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Laura Escanes habla sobre sus miedos tras el parto</title>
            <description>Los días de posparto pueden llegar a ser muy duros. Laura Escanes está viviendo estos días las dificultades de ser madre primeriza. Entrar en un terreno desconocido, el miedo a no hacerlo bien, son sensaciones que son difíciles de superar. 

La...</description>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 12:56:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El niño de ‘Alf’, irreconocible años después</title>
            <description>Como todo vuelve y hasta Chucky tuvo su regreso, los fans de la inolvidable serie Alf no descansan en su campaña por revivir al extraterrestre adorable y peludo. Y en esa cruzada, muchos se sorprendieron cuando vieron el cambio físico del principal...</description>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 12:49:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Dos mujeres y un mismo objetivo</title>
            <description>La sala de la recepción –la del cóctel previo a la cena– se halla casi desierta. Demasiado pronto. Está el guitarrista, que toca por ahora para nadie, salvó los camareros que esperan a los invitados.

La Loba Mexicana (Elisa) y la Loba Mezcalera...</description>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 02:32:28 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Duelo de pelirrojos</title>
            <description>El cantante Ed Sheeran y el príncipe Enrique han unido fuerzas para mostrar su apoyo al Día Mundial de la Salud Mental, que se celebró el jueves. En un vídeo compartido por ambos aparece el cantante bromeando con el duque de Sussex sobre el hecho de...</description>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Carly Simon desvela los secretos de su amistad con Jackie Kennedy</title>
            <description>La cantante country Carly Simon, que durante años fue amiga íntima de Jacqueline Kennedy cuando esta ya había enviudado de John F. Kennedy y de Aristóteles Onassis, ha escrito unas memorias donde narra los momentos que vivieron juntas y las...</description>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Isabel Pantoja vuelve al trabajo tras la hospitalización de su madre</title>
            <description>Justo una semana después de que se conociera la hospitalización de urgencia de Doña Ana, la madre de Isabel Pantoja, parece que las cosas vuelven a la normalidad y que el estado de salud de la madre de la tonadillera es mucho más estable.


De hecho,...</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 20:00:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Kiko Matamoros desvela el mal momento por el que está pasando su hijo Diego</title>
            <description>
    Diego 
Matamoros, marido de Estela 
Grande, está pasando por un mal momento tras el acercamiento que está manteniendo su pareja con Kiko 
Jiménez tras el paso por la casa de Gran 
Hermano VIP 7.

De momento, Diego no ha querido decir nada al...</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 19:41:45 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Carlos Latre y Verónica Romero muestran interés por la boda de Chenoa</title>
            <description>A pesar de no estar esta temporada en Zapeando, Chenoa sigue estando en el punto de mira por su futura boda con Miguel 
Sánchez 
Encinas. Verónica 
Romero y Carlos 
Latre han mostrado su interés por asistir a esta celebración tan especial.

La...</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 19:28:28 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Keira Knightley habla de su segunda hija por primera vez tras el nacimiento</title>
            <description>Cada vez son más las famosas que, después de embarazos casi a escondidas, dan a luz y se guardan la noticia para pasar en la intimidad las primeras semanas de vida de sus pequeños. 

Aunque hace menos de un mes la revista ¡Hola! publicaba unas...</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 19:09:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>‘Salir del armario’, el gran paso que ha cambiado la vida de algunos famosos</title>
            <description>Hay temas en la vida como la sexualidad que, a pesar de formar parte de la intimidad de cada persona, pueden influir mucho en la esfera pública. Y, como en todo, las celebridades no son una excepción. Aunque podemos decir que en pleno siglo XXI se ha...</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 15:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Paula Echevarría explica por qué no posa con Miguel Torres en los ‘photocalls’</title>
            <description>
    Paula Echevarría y Miguel Torres cumplirán el próximo mes de diciembre dos años de relación. La pareja no esconde su amor en las redes sociales, pero tienen una asignatura pendiente en los photocall, donde no han posado nunca juntos. La noche...</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 13:49:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Francisco Rivera nos explica cómo un exsocio quiso arruinar su imagen</title>
            <description>Denunciado por uno de los socios con quien emprendió un ambicioso negocio de chatarrería en la República Democrática del Congo, la justicia ha dado la razón a Francisco Rivera: su exsocio Manuel Moreno ha desistido de continuar intentándolo tras...</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 13:09:51 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Laura Escanes muestra su cuerpo una semana después del parto</title>
            <description>Una semana después de alumbrar a su primera hija, Roma, Laura Escanes ha compartido una imagen en su Instagram en la que luce su vientre desnudo. La influencer ha reconocido que echa “un poco de menos a mi barriguita” y que ya ha podido volver a...</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 10:32:13 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Judit Mascó cumple 50: “Cada vez le doy más valor al tiempo cumplido”</title>
            <description>
    Judit Mascó puede presumir de haber sido la única española y una de las pocas modelos del mundo que han ocupado la portada del número de baño de la revista Sports Illustrated
. Puede presumir de haber trabajado para todas las grandes firmas de...</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Messi acude al estreno del espectáculo del Cirque du Soleil inspirado en su trayectoria</title>
            <description> El capitán del FC Barcelona, el argentino Lionel Messi, asistió esta noche al estreno mundial del espectáculo ‘10 Messi by Cirque du Soleil’, realizado por la compañía canadiense, y que arranca hoy jueves en Barcelona, para trasladarse...</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 22:39:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La polémica amistad entre Ellen DeGeneres y George W. Bush que trae de cabeza a Hollywood</title>
            <description>Hace apenas unos días, salían a la luz unas imágenes de Ellen DeGeneres y George W. Bush disfrutando en una grada, como cualquier pareja de amigos, del deporte por excelencia en los Estados Unidos, el fútbol americano. 

Aunque, a simple vista, la...</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 20:58:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Amaia Romero, de ‘OT 2017’, y Diego Ibáñez han roto</title>
            <description>
    Un año después del dramático final del noviazgo entre los ‘extriunfitos’ Amaia Romero y Alfred García, que destapó la nueva relación de la pamplonica con Diego Ibáñez, parece que las cosas entre ellos han acabado igual que con el catalán, con...</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 18:35:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ortega Cano manda un dardo a Kiko Jiménez, ex de su hija Gloria Camila</title>
            <description>Este verano se conocía la noticia de que Gloria Camila y Kiko Jiménez rompían tras cinco años de relación. Aunque la hija de Rocío Jurado no ha hablado en ningún momento de la ruptura, su padre, Ortega Cano si que ha querido pronunciarse y ha hecho...</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 14:25:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ed Sheeran y el príncipe Harry: los pelirrojos se reúnen por una buena causa</title>
            <description>El cantante Ed Sheeran y el prínicpe Harry han unido fuerzas para mostrar su apoyo al Día Mundial de la Salud Mental, que se celebra este jueves. En un vídeo, compartido por el Instagram de los duques de Sussex, puede verse al intérprete de Shape of...</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 13:45:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pepe Navarro lanza un mensaje chocante a Ivonne Reyes</title>
            <description>
    Pepe Navarro asistió con su hijo al estreno oficial de La Cubana y aprovechó las preguntas de la prensa para reafirmar que sus intenciones son poner varias denuncias a Ivonne Reyes. El presentador se ha mostrado muy contundente y ha asegurado...</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:55:37 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Blanca Suárez, más enamorada que nunca de Mario Casas</title>
            <description>La actriz Blanca Suárez presentó durante el día de ayer una carcasa de pintalabios para la marca Guerlain, una edición limitada que está inspirada en la cultura japonesa. La actriz de Las chicas del cable no le suele gustar hablar de su vida privada,...</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:53:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sofía Suescun se verá con Kiko Matamoros en GH VIP</title>
            <description>
    Sofía Suescun está hecha un lio con su actual relación con Kiko Matamoros. “Para mi Kiko no es mi novio, es el novio de Estela. Todos los sentimientos buenos que tenía contra él se han convertido en malos, para mí es una relación terminada”, ha...</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:36:33 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las esposas de Rooney y Vardy protagonizan una escandalosa pelea en redes</title>
            <description>
    Coleen Rooney, esposa del pichichi del Manchester United Wayne Rooney, y Rebekah Vardy, la mujer del ex compañero de la selección de Rooney, Jamie Vardy, protagonizan un escandaloso enfrentamiento en redes sociales que el Reino Unido sigue casi...</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 11:41:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Elton John se confiesa en un libro</title>
            <description>Que sir Elton John había tenido una vida convulsa ya se vio en la película  Rocketman, aunque en dos horas de proyección se quedaron muchas vivencias en el tintero. El próximo martes sale a la venta Me: Elton John 
, una biografía en la que el...</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:45:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El sacerdote que casará a Rafa Nadal y Mery Perelló revela detalles de la boda</title>
            <description>A pesar de la gran discreción con la que están llevando todo, a pocos días de que Rafa Nadal y Mery Perelló se den el ‘Sí, quiero’, es casi imposible que no se desvelen los primeros detalles de cómo será el gran día. 

Aunque en las últimas semanas...</description>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 20:38:38 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Alberto Garzón anuncia que será padre por segunda vez junto a Anna Ruiz</title>
            <description>Parece que llega otro bebé a Unidas Podemos. Después de que varios políticos de la formación de izquierdas española hayan tenido niños en los últimos meses, como Irene Montero y Pablo Iglesias con su tercera hija, ahora Alberto Garzón ha anunciado...</description>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 18:16:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pepe Navarro advierte que habrá nuevas denuncias contra Ivonne Reyes</title>
            <description>La historia entre Pepe 
Navarro e Ivonne 
Reyes continúa y parece que todavía no tiene fin. Tras dos años de lucha en los que Ivonne intentó sin éxito demostrar que Pepe Navarro era la figura paterna de su hijo Alex, parece ser que ninguna de las dos...</description>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 13:27:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Miley Cyrus es trasladada al hospital por un proceso de amigdalitis</title>
            <description>Los fans de Miley 
Cyrus se han llevado un buen susto este miércoles 9 de octubre cuando la cantante ha publicado una fotografía en el hospital. Allí ha recibido la visita de su madre, que ha cuidado de ella en todo momento, y la de Cody 
Simpson, su...</description>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 12:53:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Adara, Pol Badía y Maestro Joao: las claves de un surrealista triángulo amoroso que hace aguas</title>
            <description>Si las relaciones humanas ya son complejas de base, explicar con algo de claridad el triángulo que protagonizan Adara Molinero, Pol Fuentes y Maestro Joao es una ardua tarea para la que vamos a necesitar un pequeño viaje en el tiempo imprescindible...</description>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 12:23:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El exmarido de Mónica Naranjo carga contra ella: “Sentí miedo a su lado”</title>
            <description>La cantante Mónica Naranjo y Óscar Tarruella ponían fin a su relación tras 15 años juntos en julio de 2018. La pareja se separaba de muto acuerdo, sus vidas tomaban caminos separados pero anunciaron que seguirían trabajando juntos por el momento....</description>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 12:16:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Óscar Casas y Begoña Vargas revolucionan las redes bailando</title>
            <description>Los actores Óscar 
Casas y Begoña 
Vargas se encuentran en uno de sus mejores profesionales y personales, además de estar inmersos en varios proyectos. La pareja acaba de celebrar su primer aniversario viajando a Dubai y este fin de semana acudieron...</description>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 11:54:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Laura Matamoros y Benji Aparicio se dan una segunda oportunidad</title>
            <description>
    Laura Matamoros y Benji Aparicio parecían una pareja de lo más consolidada hasta que se anunció su repentina separación el pasado mes de enero, solo ocho meses después de ser padres del pequeño Matías. Tras un descanso de unos diez meses, la...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:08:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>María Pombo opina sobre la supuesta bronca entre su marido y Oto Vans en la fiesta de Dulceida</title>
            <description>El pasado fin de semana la influencer Dulceida celebró su treinta cumpleaños en Ibiza acompañada de 150 amigos, entre ellos los influencers más importantes de España. En la fiesta de disfraces que organizó la catalana, surgió un conflicto entre el...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:40:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Paula Echevarría y Miguel Torres, en Verona</title>
            <description>Una de las parejas más célebres en España, Paula Echevarría y Miguel Torres, están pasando unos días en la ciudad italiana de Verona. La actriz ha querido publicar varias imágenes de ella y su marido en la bella ciudad, visitando el anfiteatro o la...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:24:55 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cristina Pedroche cumple 31 años</title>
            <description>Hoy miércoles 30 de octubre
Cristina Pedroche, colaboradora en programas como ‘El 
Hormiguero’ o ‘Zapeando’, ha cumplido 31 años. Pedroche avisó por redes sociales que le encanta que le feliciten, y espera que durante el día de hoy sus fans no se...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:09:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Tamara Falcó acude a la presentación del nuevo libro de Mario Vargas Llosa</title>
            <description>El Nobel de Literatura Mario Vargas Llosa presentó el pasado lunes su nuevo libro ‘Tiempos recios’ en la Casa América de Madrid, acompañado de su pareja Isabel Preysler y de Tamara 
Falcó. Al escritor se le ha podido ver con problemas de movilidad...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:03:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ricky Martin anuncia el nacimiento de su cuarto hijo</title>
            <description>“Nuestro hijo Renn Martin-Yosef ha nacido”. Ricky Martin ha mostrado este martes la primera fotografía de su cuarto hijo, con la que ha anunciado su nacimiento. El cantante ha compartido una instantánea con el recién nacido en brazos acompañado de su...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:45:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Paula Echevarría demanda a una fan tras acosarla durante más de un año</title>
            <description>Parece que la vida le sonríe a Paula Echevarría, pero un problema con una fan le podría estar quitando el sueño. Cuando triunfa tanto en lo profesional como en lo sentimental, pues está apunto de estrenar Después del amor y su relación con Miguel...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:16:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Helen Lindes, Isabel Pantoja, Alejandro Sanz y Teresa Campos protagonizan las portadas</title>
            <description>
    ¡Hola! entra en la casa de Helen Lindes y Rudy Fernández, diseñada por la propia pareja: tres plantas, piscina, gimnasio y, naturalmente, cancha de baloncesto. El faldón de portada va para la puesta de largo de las hijas de Alberto Alcocer y...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:16:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Kanye West y Eminem, la cara y la cruz de Donald Trump</title>
            <description>A la vez que se ha sabido que la CIA investigó al rapero Eminen por supuestas letras “amenazantes” hacia el presidente Donald Trump y su hija Ivanka, el predicador afroamericano Jamal Bryant ha rechazado un donativo del también rapero Kanye West por...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Leonor empieza su camino al trono</title>
            <description>De la princesa Leonor lo sabemos todo y no sabemos nada. Desde su llegada al mundo, el 31 de octubre de 2005, hoy hace 14 años, la vida de primogénita de los Reyes y, por tanto, heredera al trono, ha sido objeto de atención y, sin embargo, hasta hace...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 02:23:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El padre de Lindsay Lohan habla de la relación entre la actriz y el príncipe Mohamed bin Salman</title>
            <description>Parece que al final Lindsay Lohan, de 33 años, y el príncipe saudí Mohamed bin Salman, de 34 años, no son la pareja más atípica sobre la faz de la tierra. ¿Por qué? Porque ni siquiera son pareja. 

A pesar de los incontables rumores que han surgido...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:18:50 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Meghan de Sussex recibe el apoyo de 72 parlamentarias británicas</title>
            <description>Parece que, a pesar de la caza de brujas a Meghan de Sussex de los tabloides del Reino Unido, denunciada públicamente por su marido y por ella en las últimas semanas, todavía quedan personas en el país, en este caso cargos públicos, dispuestas a...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:08:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>María Teresa Campos pasa al ataque</title>
            <description>No son buenos tiempos para las Campos, y concretamente para la matriarca de la familia, María Teresa Campos la situación no es mejor que la de sus dos hijas. La tesitura económica en la que se encuentra y las duras críticas que ha recibido por parte...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:19:55 +0100</pubDate>
            </item><item><title>David Broncano y Adriana Ugarte, ¿más que amigos?</title>
            <description>
    David Broncano y Adriana Ugarte podrían ser la pareja sorpresa de la temporada. El pasado mes de septiembre la actriz era la encargada de entregar el galardón en el FesTVal de Vitoria al presentador por su trabajo en La Resistencia. Tras esa...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:01:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Isabel Pantoja, todo embargado y con una deuda de 2,5 millones de euros a Hacienda</title>
            <description> ‘Supervivientes’ no fue suficiente. Como adelantó también Semana
, lsabel Pantoja firmó un elevadísimo caché con Telecinco –alrededor de 800.000 euros– para incorporarse al reality y a futuros proyectos en la misma cadena. Ahora sabemos que es...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:37:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>“El Auto-Tune es un instrumento y cuando se toca la guitarra nadie lo critica”</title>
            <description>
    Omar Montes está alucinado con la repercusión que está teniendo y los récords que está batiendo su nuevo tema, Alocao, una colaboración con Bad Gyal, que se estrenó el pasado viernes. Con la simpatía y chispa que le caracteriza, ubica esta...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El motivo que enfrentó a Ana Obregón y Antonia Dell’Atte hace 28 años</title>
            <description>La noche del miércoles Ana Obregón y Antonia Dell’Atte se reencontraron en la gala 8 de 
        MasterChef Celebrity 4
. La actriz concursaba y la italiana visitaba las cocinas para animar a los aspirantes y, aunque entre ellas la cosa está más...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:55:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El nuevo hijo de Julio Iglesias valora vender su futura herencia</title>
            <description>
    Javier Sánchez Santos es legalmente el noveno hijo biológico de Julio Iglesias desde el pasado julio, y como tal tendrá derecho a su parte de la herencia (al menos a la legítima) cuando el cantante fallezca. Eso será así por lo menos hasta que...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Beret: “Mi vida ha cambiado. Ahora tengo otras cosas que contar”</title>
            <description>Hay veces en que las canciones llevan impregnados sentimientos o incluso una historia. Sea por la sensibilidad, las vivencias que se cuentan o por la manera de interpretarlos que aporta el artista, se puede decir que ese tipo de temas son los que...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mariah Carey anuncia la llegada de la época navideña con un divertido vídeo</title>
            <description>Hace pocas semanas que despedíamos el verano y, con él, la época de playas, chiringuitos y bronceados al sol. Sin embargo, lejos de ver esto un problema, Mariah Carey ha recordado a sus seguidores que pronto llegan otras vacaciones, las de Navidad...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:16:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Heidi Klum, la reina de Halloween, se disfraza de alien</title>
            <description>
    Heidi Klum ha conseguido sorprender un año más por Halloween. La modelo, a la que ya hemos visto en otras ocasiones ataviada de mariposa, de Fiona o de Jessica Rabbit, ha elegido en esta ocasión un horripilante disfraz de alien. Su marido, Tom...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:33:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Halloween en Instagram: Las estrellas se preparan para la noche más terrorífica del año</title>
            <description>Como cada 31 de octubre desde hace unos años, estrellas del mundo del cine, la televisión u otras disciplinas se enfundan sus mejores disfraces y decoran la casa con esmero para la noche de Halloween, la más terrorífica del año. De hecho, aunque esta...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 21:59:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mario Casas y Blanca Suárez: sus otros compañeros de trabajo que acabaron en amor</title>
            <description>En temas que se refieren a Cupido, la semana empezó con la noticia de que Mario Casas y Blanca Suárez no están juntos. Los dos actores son poco dados a hablar de sus vidas privadas, por lo que de momento ninguno de los dos ha confirmado la ruptura,...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lola Índigo y Don Patricio reavivan los rumores de relación con una foto en Instagram</title>
            <description>¿Qué será lo que tiene el trabajo que acaba uniendo a tantas personas famosas y no famosas? Tras comenzar la semana con la noticia del fin de la relación entre Mario Casas y Blanca Suárez, que comenzaron a salir tras protagonizar una película juntos,...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:29:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>“Hay que estar muy segura de una misma para llamarse Palito Dominguín”</title>
            <description>Lucía lleva aquí tres meses y no ha visto arder contenedores. Como en Inglaterra y antes de viajar allí, en Extremadura, le gustan poco las grandes urbes y prefiere el campo. Dado que escogió la ciudad de Gaudí para instalarse y abrirse camino en el...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:01:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>John Kennedy y Audrey Hepburn fueron amantes</title>
            <description>El presidente de Estados Unidos John F. Kennedy tuvo una aventura con Audrey Hepburn. Corría el año 1954. Él estaba casado con Jackie y era senador; ella estaba soltera y acababa de ganar un Oscar por Vacaciones en Roma. El político se sintió muy...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:02:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El impresionante posado en lencería de Melanie Griffith a sus 62 años</title>
            <description>
    Melanie Grifith es conocida por ser actriz de Hollywood, ex de Antonio Banderas y también por estar estupenda a los 62 años. Tras haber pasado por quirófano para retocar su anatomía en incontables ocasiones, algo que le ha valido numerosas...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:36:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Beret: “Mi vida ha cambiado. Ahora cuento otras cosas”</title>
            <description>Hay veces en que las canciones llevan impregnados sentimientos o incluso una historia. Sea por la sensibilidad, las vivencias que se cuentan o por la manera de interpretarlos que aporta el artista, se puede decir que ese tipo de temas son los que...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Greta Thunberg y Leonardo DiCaprio, dos activistas contra la crisis climática</title>
            <description>
    Leonardo DiCaprio no es solo un actor de éxito. De sobras es conocida su preocupación por la crisis climática y su lucha por una bandera ecologista en campañas a través de la fundación que lleva su nombre. Por eso no es de extrañar que un día se...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:32:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cristina Pedroche se va de fin de semana por su cumpleaños</title>
            <description>La celebración de los 31 años de Cristina Pedroche no tiene fin. La presentadora recibió multitud de regalos para su cumpleaños que se encargó de mostrar en sus redes sociales. Por ese mismo canal ha querido desvelar que se va de fin de semana para...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:08:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Armando del Río: “Estaría bien que pudiéramos dar un salto evolutivo”</title>
            <description>Con 22 años, se estrenó en Jamón jamón. Y desde entonces, Armando del Río (49 años) ha estado en una veintena de películas –Historias del Kronen, Km. 0, Valentín, Dama de Porto Pim, Sinfín, Bellezonismo...­–, ha hecho teatro y ha participado en...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Álex Lequio reaparece en una fiesta de Halloween para mascotas</title>
            <description>
    Álex Lequi
o ha hecho su primera aparición pública después su recaída. El joven ha asistido a una fiesta de Halloween para mascotas acompañado de su madre, Ana Obregón. 

Esta ha sido su primera reaparición en público después de una larga...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 02:30:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La última gran apuesta que hizo Karl Lagerfeld</title>
            <description>La visionaria exmodelo y exeditora de Vogue Carine Roitfeld es desde hace unos meses la nueva directora creativa de la maison Karl Lagerfeld y quien firma la colección más reciente. “Antes de que Karl falle-ciese, él me propuso esta colección...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:25:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sofía, la reina que lo sigue siendo</title>
            <description>De todas las personas que forman la familia real, puede que la reina Sofía sea la más feliz y no porque no haya tenido sufrimientos y problemas, sino porque atesora el preciado bien de haber cumplido con su deber. Nacida en Atenas el 2 de noviembre...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:06:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los famosos se divierten en Halloween</title>
            <description>Heidi Klum ha vuelto a ser la reina de Halloween. La modelo alemana se ha transformado en una especie de engendro biónico con un disfraz que combinaba prótesis, siliconas con elementos metálicos y cables que daban un acabado terrorífico. Para su...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Buñuelos y huesos de santo, dulces protagonistas del Día de Todos los Santos</title>
            <description>En una fecha señalada como el Día de Todos los Santos, además de visitar a los seres queridos fallecidos, se suelen consumir dulces típicos de la época. Los buñuelos, las castañas, los boniatos y los huesos de santo son ejemplos de ello y se...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:28:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Así fue la noche de Halloween para algunos famosos</title>
            <description>Es tradicional cada año ver cómo se disfraza la modelo Heidi Klum, una fanática de la fiesta de Halloween y una anfitriona de lujo para sus invitados. En esta ocasión, Klum ha ido un paso más allá para disfrazarse de un androide futurista espeluzante...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:13:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La nieta de Robert F. Kennedy murió por una “sobredosis accidental”, según confirma su autopsia</title>
            <description>
    Saoirse Kennedy Hill, la nieta de Robert F. Kennedy​, murió de una “sobredosis accidental”. Así lo confirma, según los medios de comunicación locales de Boston, la autopsia realizada a la joven Kennedy, que falleció en agosto en un rancho...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:59:03 +0100</pubDate>
            </item></news>