<news><item><title>Un espía kurdo robó la ropa interior de Al Bagdadi para confirmar su ADN</title>
            <description>A medida que pasan las horas se van conociendo nuevos datos de la operación en la que el pasado domingo murió el líder del grupo yihadista Estado Islámico (EI), Abu Bakr al Bagdadi
, y quedan al descubierto detalles como que sus paños menores...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:32:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un luchador de élite marroquí lanza sus medallas al mar desde una patera</title>
            <description>No es el primero ni será el último, pero el gesto de Anuar Bujarsa, deportista de élite de Marruecos en la especialidad de taekwondo, ha causado un gran impacto en el país. Bujarsa, que pasó cuatro días a bordo de una patera, lanzó sus medallas al...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:55:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El agresor de la mezquita de Bayona quiso vengar el incendio de Notre Dame</title>
            <description>El octogenario ultraderechista que este lunes
        hirió de bala a dos personas 

a la entrada de la mezquita de la ciudad vascofrancesa de Bayona, sobre el que hay dudas de su estado mental, ha explicado a la policía que con su acción pretendía...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:55:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un juez bloquea la estricta ley contra el aborto en Alabama</title>
            <description>Un juez federal bloqueó este martes el veto al aborto en Alabama (EE.UU.), que no contempla excepciones ni siquiera en casos de violación o incesto y que iba a entrar en vigor el 15 de noviembre, lo que marca un paso más en la batalla de los...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:57:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Aparatosa caída del ministro de Economía alemán durante una conferencia</title>
            <description>El ministro de Economía alemán, Peter Altmaier, se cayó del escenario en una conferencia en Dortmund el martes y estuvo brevemente inconsciente, informó la emisora ​​NTV.

Poco después recuperó la consciencia y agradeció la labor de los médicos que...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:57:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump confirma la muerte del portavoz del Estado Islámico</title>
            <description>El presidente estadounidense, Donald Trump, confirmó hoy que el portavoz del yihadista Estado Islámico (EI), Abu Hasan al Muhayir, ha muerto en una operación de Estados Unidos, y subrayó que lo “más probable” es que hubiera reemplazado al recién...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:45:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>[EN DIRECTO] Los ciudadanos de Beirut celebran la renuncia del primer ministro Saad al Hariri</title>
            <description>El Líbano ha vivido en las últimas semanas un sinfín de protestas en contra del primer ministro del país, Saad al Hariri. El político había estado salpicado en los últimos tiempos por varias corruptelas dentro de su gobierno, y muchas viviendas han...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:30:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las protestas en la calle fuerzan la dimisión de Hariri en Líbano</title>
            <description>El primer ministro del Líbano, Saad Hariri, ha anunciado esta tarde su dimisión, en un breve discurso televisado en directo. “Necesitamos un choque”, ha dicho Hariri “y ahora mismo voy a presentar mi dimisión y la de mi gobierno al Presidente”. Su...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:30:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Vetan al activista Joshua Wong de las elecciones de Hong Kong por “defender la autodeterminación”</title>
            <description>Las autoridades de Hong Kong han descalificado al destacado activista prodemocrático Joshua Wong el martes de presentarse en las próximas elecciones de distrito, previstas para el 24 de noviembre. Una medida que probablemente sembrará la discordia...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:03:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Corbyn apoyará el adelanto electoral en diciembre que propone Boris Johnson</title>
            <description>El líder laborista de la oposición británica, Jeremy Corbyn, ha anunciado este el martes a su principal equipo de asesores políticos que se han alcanzado las condiciones del partido para apoyar un adelanto electoral.

 “Ahora lanzaremos la campaña...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:13:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El número de víctimas creció por errores de los bomberos en la Torre Grenfell</title>
            <description>Graves errores de la Brigada de Bomberos de Londres en su manejo del incendio de la Torre Grenfell, en el que murieron 71 personas en junio de 2017, provocaron que se perdieran vidas que podrían haberse salvado, según ha concluido la investigación...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:40:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las llamas siguen avanzando sin control en California</title>
            <description>El fuego sigue arrasando California entera y las fuertes rachas de viento no ayudan a las tareas de extinción, más bien todo lo contrario, avivan una decena de incendios que avanzan sin control por todo el territorio. 

En las últimas horas, las...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:22:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un hombre muere tras ser obligado a saltar de un tren en marcha por no tener billete</title>
            <description>Un joven vendedor ambulante ha fallecido y otro ha resultado herido de gravedad tras ser obligados por un revisor de un tren a saltar del vehículo en marcha por no poder costear el precio del billete. Los hechos han ocurrido en la provincia de Al...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:14:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las fuerzas de seguridad iraquíes disparan contra los manifestantes y matan a 18 personas</title>
            <description>Las fuerzas de seguridad iraquíes han matado a 18 personas en la ciudad santa chií de Kerbala después de abrir fuego contra los civiles que se encontraban manifestándose. Al menos 865 personas han resultado heridas. Según informan las fuentes médicas...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:47:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un juez de Texas obliga a unos padres a ponerse de acuerdo sobre el sexo de su hijo</title>
            <description>El/la protagonista de esta historia vive en Texas, tiene siete años, un hermano gemelo y unos padres divorciados. Su madre la llama Luna y le pinta las uñas; cuando está con ella, va a la escuela con vestidos. Para su padre nunca ha dejado de ser...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Al menos un muerto y decenas de heridos en un terremoto en Filipinas</title>
            <description>Al menos una persona murió y 43 resultaron heridas tras el terremoto de magnitud 6,6 que sacudió hoy la isla de Mindanao, en el sur de Filipinas, en la misma área en la que hace dos semanas un temblor de 6,4 causó siete muertos y 200 heridos.

La...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:00:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El dictador que ama a los perros</title>
            <description>En Turkmenistán, una de las cinco exrepúblicas soviéticas de Asia Central y uno de los países más cerrados del mundo, tiene desde hace doce años un líder cuya personalidad es difícil de descifrar. Tan enrevesada como su nombre, Gurbangulí...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:48:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El fuerte viento propaga el fuego desde el norte al sur de California</title>
            <description>Una prueba más, por si no estaba claro. Los incendios perpetuos de California, temporada tras temporada en época de cambio climático, no respetan la condición social de los posibles afectados por el fuego ni les frena su fama.

“Por fin hemos...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:45:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>EE.UU. mantendrá tropas en Siria para proteger los pozos petroleros</title>
            <description>La Casa Blanca desoyó ayer las voces que advierten que si el líder del Estado Islámico (EI) resultó liquidado este fin de semana no fue gracias a Donald Trump sino más bien a pesar de su decisión de retirar las tropas de Siria, para reafirmarse en su...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:41:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La resurrección de Cristina Kirchner</title>
            <description>No hay enemigos dentro del búnker, como se llama en Argentina al lugar donde los candidatos esperan los resultados. Esta noche en este centro cultural de la Chacarita todos los peronistas son amigos y leales otra vez, del sector que sean. Vuelven al...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:34:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Parlamento británico rechaza el adelanto electoral propuesto por Boris Johnson</title>
            <description>La Cámara de los Comunes ha rechazado este lunes la propuesta del Gobierno de Boris Johnson de convocar elecciones generales anticipadas el próximo 12 de diciembre para desbloquear la actual crisis sobre la retirada británica de la Unión Europea (UE)...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:00:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Declaran el toque de queda en Bagdad</title>
            <description>
    Irak ha instaurado el toque de queda en Bagdad, desde la medianoche hasta las seis de la mañana, desde hoy mismo y de modo indefinido. Según la televisión estatal, la medida de excepción ha sido decidida por las autoridades militares, después de...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:29:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Al menos dos heridos, uno grave, por un tiroteo a la entrada de una mezquita de Bayona</title>
            <description>Un hombre de 84 años ha disparado esta tarde contra una mezquita en Bayona, en el País Vasco francés, causando dos heridos, uno leve y otro de más consideración. El atacante, que huyó en su vehículo y fue detenido poco después por la policía tras un...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:11:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>[EN DIRECTO] Rueda de prensa de Sebastián Piñera</title>
            <description>Tras días de graves disturbios y enfrentamientos por Chile, donde ha llegado a haber algunos muertos, Sebastián Piñera, presidente del país sudamericano, ha decidido levantar el estado de emergencia. Toda esta rebelión se inició el pasado 18 de...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:34:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sophie Wilmès se convierte en la primera mujer que asume el cargo de primera ministra en Bélgica</title>
            <description>La liberal francófona Sophie Wilmès se ha convertido este domingo en la primera mujer al frente del Gobierno federal de Bélgica en sus 189 años de historia, aunque se prevé que su paso como jefa del Ejecutivo sea breve al encontrarse el país en...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:19:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>[EN DIRECTO]: Campaña internacional, desde Bruselas, para ayudar a los venezolanos</title>
            <description>Mucha gente ha decidido abandonar Venezuela ante la falta de oportunidades, y Christos 
Stylianides, comisario europeo de Ayuda Humanitaria y Gestión de Crisis, ha pedido fondos para ayudar a los cuatro millones de venezolanos que han abandonado su...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Boris Johnson quiere convocar elecciones el 12 de diciembre</title>
            <description>Sigue en directo la votación en La Cámara de los Comunes de la propuesta del Gobierno de Boris Johnson de convocar elecciones generales anticipadas el próximo 12 de diciembre para desbloquear la crisis del Brexit. 




    El primer ministro...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cuatro detenidos en Vietnam en relación con la muerte de 39 inmigrantes en el Reino Unido</title>
            <description>Las autoridades de Vietnam han detenido a cuatro personas y buscan a una quinta en una operación contra el tráfico de personas iniciada después de que 39 migrantes fueran hallados muertos en un camión en el Reino Unido.

La operación policial tuvo...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:54:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>[EN DIRECTO] Juncker, Merkel, Macron, Mattarella y Lagarde despiden a Draghi</title>
            <description>
    Mario Draghi, presidente del Banco Central Europeo, finaliza su mandato y da paso a su sucesora, Christine Lagarde. A partir de las 14:00 tendrá lugar la despedida donde estarán presentes Jean-Claude Juncker; la canciller alemana, Angela Merkel,...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:52:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Macron prepara “medidas fuertes” contra el “separatismo” musulmán</title>
            <description>El presidente francés, Emmanuel Macron, y su ministro del Interior, Christophe Castaner, se han reunido esta mañana en el Elíseo con representantes del culto musulmán para explicarles su estrategia en la defensa del laicismo y pedirles su...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:19:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Donald Trump es abucheado durante un partido de béisbol en Washington</title>
            <description>El presidente de los Estados 
Unidos, Donald 
Trump, cumplió este fin de semana su promesa de asistir al encuentro entre los Atros de Houston y los Nationals de Washington de la Serie Mundial 2019 de béisbol.

Los aficionados recibieron a Trump con...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:19:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Claudia López, símbolo del ascenso político de la comunidad LGBTI, nueva alcaldesa de Bogotá</title>
            <description>
    Claudia López ha sido elegida este domingo primera alcaldesa de Bogotá. La exsenadora representa el ascenso político de la comunidad LGBTI en Colombia, donde los derechos de los homosexuales no están plenamente garantizados. 

López, de 49 años,...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:13:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El avión espacial secreto de EEUU aterriza tras 780 días en órbita</title>
            <description>El avión espacial no tripulado X-37B de la Fuerza Aérea de Estados Unidos ha vuelto a la Tierra, tras establecer una nueva marca de 780 días en órbita cumpliendo su quinta misión secreta. El vehículo de prueba reutilizable aterrizó con éxito en la...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:03:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Parlamento vota la propuesta de Johnson de convocar comicios en diciembre</title>
            <description>La Cámara 
de 
los 
Comunes vota este lunes la propuesta del Gobierno de Boris 
Johnson de convocar elecciones 
generales anticipadas el próximo 12 de diciembre para desbloquear la actual crisis sobre la retirada británica de la Unión Europea.

El...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:18:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Abucheos a Donald Trump durante un partido de béisbol en Washington</title>
            <description>El Presidente de los Estados Unidos, Donald Trump, fue recibido con abucheos por parte de los aficionados que asistieron a ver ayer el partido cinco de la Serie Mundial de béisbol entre los Astros de Houston y los Nationals de Washington. 



Cuando...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:08:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Estados Unidos acaba con Al Bagdadi, el jefe del Estado Islámico</title>
            <description>El presidente de los Estados Unidos, Donald 
Trump, anunció ayer la muerte del líder del Estado 
Islámico, Al 
Bagdadi, en una operación militar de su país en el noroeste de Siria. “Abu Bakr Al Bagdadi está muerto”, informó el mismo Trump en una...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:06:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una rotunda victoria en Umbria da alas a Salvini</title>
            <description>
    Matteo Salvini nunca ha estado muerto políticamente. Lo llevaba avisando en las multitudinarias concentraciones que ha organizado estas pasadas semanas en Roma y Pontida, y lo ha demostrado hoy al imponerse claramente en las elecciones...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:04:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Unión Europea acepta retrasar el Brexit hasta el 31 de enero de 2020</title>
            <description>Finalmente, la UE ha concedido al Reino Unido una tercera prórroga para el Brexit. Una prórroga de tres meses, hasta el 31 de enero, pero flexible, es decir con posibilidad de que salga antes si el Acuerdo de Retirada es ratificado.

Lo ha anunciado...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:34:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El peronista Alberto Fernández gana elecciones argentinas en primera vuelta</title>
            <description>El candidato peronista a la presidencia de Argentina, Alberto 
Fernández, ha ganado las elecciones generales este domingo 27 de octubre sin necesidad de celebrar una segunda vuelta, según los datos del escrutinio provisional. 

Por su parte, el...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:22:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Estados Unidos devuelve una isla a los indios</title>
            <description>El universo recuperó el pasado día 21 el equilibrio que perdió hace casi 160 años. El 26 de febrero de 1860, un grupo de mineros y colonos masacró a cien aborígenes de la tribu de los wiyot. El suceso se produjo en la pequeña isla de Duluwat, en la...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Chile, un estallido incubado a fuego lento durante los últimos 30 años</title>
            <description>Si hay un episodio simbólico en que el gobierno de Sebastián Piñera perdió la apuesta por volcar en algo las cosas a su favor y evitar un desastre completo en el más agudo estallido social desde el retorno a la democracia en Chile, hace casi 30 años,...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Fernández se impone en Argentina con menos fuerza de la esperada</title>
            <description>El peronista Alberto Fernández, abogado de 60 años, será el próximo presidente de Argentina, tras ganar las elecciones de este domingo sin necesidad de segunda vuelta con el 47% de los votos (91% escrutado). Como era más que previsible, el presidente...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:30:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La izquierda gana las elecciones en Turingia</title>
            <description>Las elecciones en el land de Turingia, último test electoral del año en Alemania, se saldaron ayer con una clara victoria del partido izquierdista Die Linke, que según las proyecciones de la cadena pública ARD, obtuvo el 30,6% de los votos, y con un...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:21:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los kurdos reivindican su papel clave en la operación para localizar a Al Bagdadi</title>
            <description>Ayer fue un día de sentimientos encontrados para las Fuerzas Democráticas Sirias (FDS) y también para parte de la población del nordeste de Siria. Al tiempo que destacaban el apoyo que habían dado a los estadounidenses en el proceso de búsqueda y...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:16:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los incendios de California dejan a 180.000 evacuados y un millón sin electricidad</title>
            <description>Los bomberos y servicios de emergencia en el norte de California no han logrado controlar un devastador incendio avivado este domingo por los ráfagas de viento de más de 144 kilómetros/hora, y que obligó a la evacuación de más de 180.000 personas y...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:04:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sophie Wilmès, nombrada nueva primera ministra de Bélgica</title>
            <description>La liberal francófona Sophie Wilmès ha sido nombrada este domingo por el rey Felipe de los belgas como nueva primera ministra del Gobierno federal belga, que se encuentra en funciones tras las elecciones de mayo, en sustitución de Charles Michel,...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:52:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rusia pone en duda la muerte del líder de Estado Islámico Al Bagdadi</title>
            <description>El Ministerio de Defensa de Rusia puso en duda la muerte del jefe del grupo yihadista Estado Islámico (EI), Abu Bakr al Bagdadi, en una operación en el noroeste de Siria que fue anunciada este domingo por Estados Unidos.


“El aumento del número de...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:01:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump confirma la muerte del líder del ISIS</title>
            <description>Cuando despuntaban los primeros rayos de sol en Washington el presidente de los Estados Unidos, Donald Trump, ha confirmado la muerte de Abu Bakr al Baghdadi, líder del Estado Islámico. El terrorista más buscado del mundo se inmoló junto a sus tres...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:22:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Quién era Al Bagdadi, el hijo de la guerra de Irak que lideró Estado Islámico</title>
            <description>El líder de Estado Islámico ha muerto. El presidente de EE.UU. Donald Trump

 ha confirmado que 

        Abu Bakr al Bagdadi 

se suicidó la pasada noche en el marco de un operativo de las fuerzas estadounidenses al noroeste de Siria. “Murió como un...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:42:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump confirma la muerte del líder del Estado Islámico, Abu Bakr al Bagdadi</title>
            <description>“Era él”. El presidente estadounidense, Donald Trump, acaba de confirmar que la persona que se suicidó ayer haciendo estallar su chaleco de explosivos durante una operación de las fuerzas especiales de Estados Unidos al noroeste de Siria era el líder...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:33:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>“Lo siento mucho, mi viaje al extranjero ha fracasado. Me estoy muriendo”</title>
            <description>La embajada de Vietnam en Londres abrió ayer una línea telefónica para atender a familias que temen que sus allegados estén entre los 
        39 migrantes hallados muertos 
esta semana en un camión refrigerado en Essex, en el sudeste de Inglaterra...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:36:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Elecciones Argentina: los argentinos deciden sobre el retorno del peronismo al poder</title>
            <description>
    Argentina se prepara para vivir una jornada histórica. Los argentinos deben afrontar unos comicios para cambiar el país, que se encuentra sumido en una crisis económica que se ha llevado por delante a buena parte de la población.

El peronista...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:36:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El tripartito de izquierdas que gobierna Turingia aspira a repetir</title>
            <description>Alemania completa hoy con unos reñidos comicios regionales en Turingia un ciclo electoral en tres länder del este –las otras dos citas fueron en septiembre en Brandemburgo y Sajonia–, observado con atención por el Gobierno federal y la sociedad...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:27:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los kurdos y el precipicio</title>
            <description>La calma en las planicies del norte de Siria, donde las tierras están aradas y preparadas para una nueva cosecha, quedó interrumpida el viernes ante la mirada de recelo de decenas de integrantes de las Fuerzas Democráticas Sirias (FDS) y Asayish, la...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:26:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Fuentes militares de EE.UU. dan por muerto al líder del Estado Islámico</title>
            <description>El líder del Estado Islámico, Abu Bakr al Baghdadi, podría haber muerto tras una intervención de unidades militares de EE.UU. en el noroeste de Siria, según informan varios medios estadounidenses.

Así, la cadena CNN cita fuentes militares para...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 07:46:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El malestar que recorre el mundo</title>
            <description>La reunión duró 45 minutos. Milton Friedman, que acudió acompañado de su esposa, Rose, agradeció al general Augusto Pinochet la hospitalidad y prometió enviarle una carta con su diagnóstico sobre la economía chilena. Era el 21 de marzo de 1975....</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 01:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El sínodo acepta ordenar a hombres casados en la Amazonia</title>
            <description>En un paso histórico que podría llevar a un cambio en la disciplina del celibato que ha existido en la Iglesia católica durante siglos, el sínodo de la Amazonia aceptó ayer la propuesta de ordenar a hombres casados en las zonas más remotas de la...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:43:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Trump traspasa el ‘hotel de los líos’</title>
            <description>Incluso para los estándares de Washington, los precios de las habitaciones y los restaurantes del hotel Trump Internacional resultan caros, pero ¿qué mejor sitio en la ciudad para cruzarte con miembros del gobierno congresistas republicanos o el...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:38:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Francia reabre el debate sobre el uso del hiyab y la defensa del laicismo</title>
            <description>¿Es una expresión de la libertad religiosa o un arma para el proselitismo? Hace ya 30 años que Francia discute sobre si el velo islámico puede coexistir con el laicismo, un principio fundamental de la República. El debate ha vuelto a reabrirse con...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:32:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Piñera anuncia la retirada del ejército de las calles</title>
            <description>El presidente de Chile, Sebastián Piñera, anunció ayer que estaba dispuesto a levantar el estado de emergencia a partir de las 0 horas del domingo (3 horas GMT del lunes) en Santiago de Chile y el resto de las zonas donde regía. “Luego de conversar...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:26:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Argentina: las elecciones del hambre</title>
            <description>Martina tiene 22 años y no sabemos qué votará hoy en las elecciones presidenciales de Argentina. Pero sí sabemos que para poder echar algo a su estómago y al de sus tres hijos tendrá que acudir a alguno de los comedores sociales de la villa La Cava,...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:22:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La izquierda de Uruguay afronta sus comicios más comprometidos</title>
            <description>El río de la Plata está de elecciones. En la orilla sur, en Argentina, la versión más progresista del peronismo se dispone a regresar al poder, mientras que al norte, en Uruguay, la moderada izquierda gobernante desde el 2005 vive sus comicios más...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 20:22:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Crucial pulso electoral en Uruguay</title>
            <description>Ha llegado el día de las Elecciones Presidenciales en Uruguay. El domingo 27 de octubre es una jornada muy esperada por la oposición de derechas para intentar sacar del gobierno a la izquierda del Frente Amplio. 

Uruguay tiene una larga tradición...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:54:23 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Acusado de 39 cargos de homicidio el conductor del camión frigorífico de Essex</title>
            <description>El conductor del camión frigorífico en el que aparecieron 39 cadáveres en un polígono industrial de Essex (este de Inglaterra) ha sido acusado formalmente de 39 cargos de homicidio y otros delitos, confirmó este sábado la policía.

Se trata de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:49:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un detenido en el puerto de Dublín por la muerte de 39 personas en Essex</title>
            <description>La Policía irlandesa detuvo este sábado en el puerto de Dublín a un norirlandés buscado por las fuerzas de seguridad de Essex (este de Inglaterra) en relación con las investigaciones sobre los 39 muertos hallados en un camión frigorífico en un...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:36:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Nueve incendios afectan varias zonas de California</title>
            <description>El estado de California está siendo devorado por las llamas. Nueve incendios afectan distintas zonas del territorio en unas condiciones que dificultan su control. El viernes, las llamas estuvieron acompañadas de vientos de más de 70 kilómetros por...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:53:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los incendios en California dejarán a 2 millones de personas sin electricidad</title>
            <description>
    Los bomberos en California (EE.UU.) continúan luchando contra varios incendios que han quemado extensas áreas y mantienen a 50.000 de personas evacuadas, mientras la compañía eléctrica Pacific Gas Electric (PG&amp;amp;E) se prepara para cortar el...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:48:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Impactantes imágenes de la muerte a tiros de un alcalde en Filipinas</title>
            <description>El alcalde de la localidad filipina de Clarin, David Navarro, fue arrestado el jueves por una supuesta agresión a un masajista. Sin embargo, también era sospechoso de tener lazos con el tráfico de drogas y formaba parte de la lista de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:29:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El líder de Hizbulá rechaza la dimisión del Gobierno en Líbano</title>
            <description>El Gobierno del Líbano seguirá como hasta ahora, por lo menos a juzgar por las voluntad que expresó este viernes el líder de Hizbulá, Hasan Nasrala. El dirigente chií mostró su oposición a que el Gobierno renuncie o se celebren elecciones anticipadas...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:17:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Fuerzas de seguridad iraquíes chocan con manifestantes en Karbala</title>
            <description>Ciudadanos iraquíes volvieron a manifestarse el viernes para pedir más servicios básicos. Miles de personas salieron a las calles por todo el país para protestar de forma pacífica, pero los enfrentamientos con las fuerzas de seguridad no se pudieron...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:48:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Manifestación histórica en Chile</title>
            <description>Récord de manifestantes en Santiago de Chile. La capital del país latinoamericano acumuló el viernes a más de un millón de personas en protesta contra la desigualdad social y reclamar la salida del presidente Sebastián Piñera. Se trata el mayor...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:29:35 +0200</pubDate>
            </item><item><title>China confirma el avance en la negociación del acuerdo comercial con EE. UU.</title>
            <description>El Gobierno chino confirmó hoy el avance de las negociaciones del acuerdo comercial con Estados Unidos y aseguró que las consultas técnicas sobre parte del texto del acuerdo se han completado, informó la agencia oficial de noticias Xinhua.

El...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:26:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los anangu ganan la batalla al turismo</title>
            <description>La imponente belleza del Uluru, el enorme monolito rojizo que se alza en medio del desierto australiano, ya sólo podrá contemplarse desde sus pies. Los anangu han ganado la batalla al turismo. Cuarenta años después de que el Estado australiano...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:14:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Felipe Solá: “No vamos a rechazar el acuerdo con la UE porque lo hiciera Macri”</title>
            <description>Felipe Solá (Buenos Aires, 1950) suena con fuerza como ministro de Exteriores de Argentina si Alberto Fernández gana las elecciones de mañana. Solá fue gobernador de la relevante provincia de Buenos Aires (2002-2007), es diputado y ha militado en...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:14:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>También Josep Pla borraba sus ‘tuits’</title>
            <description>“Belgrado, como todas las ciudades eslavas que conozco –como Praga, como Varsovia, como Moscú–, huele a rebaño de corderos”.

Josep Pla habría sido un gran tuitero. A diferencia de Gaziel, de sus textos es fácil arrancar frases contundentes,...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Juncker, adiós a un viejo zorro de la política</title>
            <description>En un episodio de la sexta temporada de El ala oeste de la Casa Blanca , Josh Lyman, alto cargo de la administración norteamericana, convence a un congresista que va a retirarse, Matt Santos, a presentarse a las primarias para la presidencia de los...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:36:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hizbulah pide calma en Líbano ante el riesgo de una nueva guerra civil</title>
            <description>
    Hasan Nasralah ha leído el desorden en el vecindario y ha dicho ­basta. El Líbano que lleva nueve días en las calles aguantaba ayer la respiración frente a los televisores para escuchar la alocución en di­recto del secretario general de Hizbulah...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:29:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El peronismo ultima la vuelta al poder en Argentina en plena crisis</title>
            <description>Un milagro es lo que necesita el presidente Mauricio Macri para no perder las elecciones de mañana en Argentina ante el peronista Alberto Fernández. La suerte y la intención de voto están echadas desde el 11 de agosto, cuando las primarias...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:25:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Brexit, el penúltimo capítulo de una historia interminable</title>
            <description>El guion no lo ha escrito Michael Ende, pero la historia del Brexit parece interminable. Tres años y medio después del referéndum y casi consumidas dos prórrogas sobre la fecha inicial de salida del Reino Unido, la Unión Europea apura al máximo los...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:44:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>EE.UU. prohibirá los vuelos comerciales a Cuba, excepto a La Habana</title>
            <description> En una nueva vuelta de tuerca para estrangular la débil economía cubana, el Gobierno de Estados Unidos ha anunciado que prohibirá los vuelos comerciales desde su territorio a todas las ciudades de Cuba con la excepción de La Habana, en su intento...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:26:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un millón de personas marchan en Chile contra Piñera y la desigualdad social</title>
            <description>La manifestación más grande de Chile desde que cayó en 1990 el dictador Augusto Pinochet reunió este viernes en Santiago a al menos un millón de personas cuando se cumple una semana de protestas contra la desigualdad social en el país.

A pesar de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:30:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las protestas en Irak contra la falta de servicios básicos dejan 24 muertos y más de 2.000 heridos</title>
            <description>
    Irak volvió a registrar hoy protestas para pedir más servicios con 24 muertos y más de 2.000 heridos, después de que un destacado clérigo chií se mostrase favorable a su desarrollo y de que a principios de mes 157 personas muriesen en otra...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:12:51 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sale a la luz la conversación de una de las ocupantes del camión frigorífico de Essex</title>
            <description>A medida que pasan los días, se van conociendo nuevos datos de los inmigrantes que fallecieron en un camión frigorífico interceptado en Essex (Inglaterra). Si en un inicio se pensó que las 39 víctimas eran de origen chino, ahora se ha conocido que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:08:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Más de 5.400 menores han sido separados de sus padres en la frontera con México desde julio de 2017</title>
            <description>Las autoridades de inmigración de Estados Unidos han separado desde julio de 2017 a más de 5.400 menores de sus padres en la frontera con México, según datos ofrecidos por el Gobierno estadounidense a la Unión Americana de Libertades Civiles (ACLU,...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:14:21 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Polonia intercepta un camión con diez migrantes vietnamitas ocultos</title>
            <description>Las autoridades de Polonia han descubierto cerca de la frontera con Lituania a 10 migrantes 
vietnamitas ocultos entre la carga de un camión y han detenido al conductor, un ciudadano polaco de 44 años que se enfrenta ahora a una pena de hasta ocho...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:00:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un resultado electoral opaco en Mozambique</title>
            <description>Los resultados de las últimas elecciones en Mozambique muestran una victoria aplastante del Frente de Liberación de Mozambique (Frelimo) y su líder y actual presidente Filipe Nyusi, aunque estos todavía no han sido ratificados por la comisión central...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cuarto detenido en relación con el camión con 39 cadáveres hallado en Essex</title>
            <description>
    Tres personas más han sido detenidas este viernes en relación con la investigación sobre las 39 personas de nacionalidad china encontradas muertas el miércoles dentro de un camión frigorífico en un polígono industrial inglés, confirmó este...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:22:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un soldado ruso mata a ocho de sus compañeros en una base y hiere a dos</title>
            <description>Un soldado ruso abrió hoy fuego contra sus compañeros en una base militar situada en el Lejano Oriente ruso con un saldo de ocho muertos y dos heridos.

El suceso, cuyos detalles aún se desconocen, tuvo lugar en la región rusa de Zabaikal, limítrofe...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:58:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La UE aplaza al lunes la concesión de la prórroga del Brexit</title>
            <description>La Unión Europea ha aplazado hasta el lunes o martes la decisión de conceder la prórroga del Brexit, con lo que alarga hasta prácticamente el último minuto el evitar el abismo del 1 de noviembre. En la reunión de embajadores de los 27 de esta mañana...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:58:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Miles de personas vuelven a salir a la calle en Chile</title>
            <description>Las movilizaciones en Chile no parecen tener fin, los enfrentamientos en la calle no cesan con miles de personas que continúan manifestándose en Santiago y en las principales ciudades del país.

Tras los diferentes momentos de tensión vividos en el...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:52:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Evo Morales gana las elecciones y evita una segunda vuelta</title>
            <description>
    Evo Morales gana las elecciones por cuarta vez consecutiva en Bolivia, aunque aún está pendiente la proclamación formal por un órgano electoral, al que la oposición acusa de fraude. El líder del Movimiento al Socialismo (MAS) logra el 47,07%, un...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:56:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Este ha sido el emotivo discurso de una niña chilena en un teatro de Cádiz: “El miedo se va a volver rabia”</title>
            <description>Esta semana se ha celebrado el 34º Festival Iberoamericano de Teatro de Cádiz, conocido como el FIT, que contó con una arenga de una niña chilena que se dirigió al público para hablar sin tapujos de la situación en 

        Chile y de los...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:18:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los estudiantes vuelven a protestar contra la brutalidad policial en Hong Kong</title>
            <description>Decenas de estudiantes han formado en la jornada de hoy una cadena humana en el Parque de Kowloon en Hong Kong para protestar contra la brutalidad policiaca durante las últimas movilizaciones. 

Las protestas parecen no tener fin en Hong 
Kong. Y es...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:55:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pena de muerte en Bangladesh para los asesinos de Nusrat</title>
            <description>Su coraje le costó la vida. A Nusrat Jahan Rafi, de 19 años, la quemaron viva el pasado abril en el tejado de su escuela coránica de Bangladesh. Hacía sólo unos días había denunciado al director por intentar abusar de ella. Seis meses después de un...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:14:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El número 10: casa de... poder</title>
            <description>La residencia tradicional y oficial del jefe del Gobierno británico tiene una historia con tufos de casa de mala fama (o peor), si se remonta a sus orígenes. Y casi se podría decir que no sólo la casa –que en realidad es todo un palacio con cien...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:14:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Johnson propone elecciones generales el 12 de diciembre</title>
            <description>Boris Johnson dijo que antes preferiría yacer muerto en una zanja que postergar la salida de la Unión Europea más allá del 31 de octubre. A fin de ocultar su fracaso y el incumplimiento de la promesa solemne que había hecho los votantes, ha optado...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:14:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Vivir en China, morir en Essex</title>
            <description>Una tragedia de semejantes dimensiones nunca puede tener explicaciones simples, y esta tampoco las tiene. Por un lado, el Reino Unido ha elaborado desde los tiempos de David Cameron una política de creciente hostilidad hacia los inmigrantes para...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:14:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Emotiva arenga de una niña chilena en un teatro de Cádiz: “El miedo se va a volver rabia”</title>
            <description>El 34º Festival Iberoamericano de Teatro de Cádiz, conocido como el FIT, contó con una arenga de una niña chilena que se está viralizando por sus emotivas palabras. La joven, de la compañía la Re-Sentida, se dirigió al público para hablar sin tapujos...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:54:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Evo Morales, acusado de fraude tras imponerse en el recuento final de las elecciones</title>
            <description>El cómputo del 99,99% de los votos da a Evo Morales una victoria electoral por cuarta vez consecutiva en Bolivia, aún pendiente de la proclamación formal por un órgano electoral al que la oposición acusa de fraude. El Tribunal Supremo Electoral...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:24:58 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Macron halla un explosivo clima social en las islas francesas del Índico</title>
            <description>A miles de kilómetros de París, en el océano Índico, los problemas domésticos siguen agobiando a Emmanuel Macron. En la gira de cuatro días que realiza por los departamentos de Mayotte y Reunión, el presidente francés está comprobando cuán explosivo...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:58:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un libro destapa que el despilfarro y los abusos llevan al Vaticano al borde de la insolvencia</title>
            <description>Las reformas del papa Francisco para poner orden en las cuentas de la Santa Sede no están dando los frutos que se esperaban. Así lo asegura el periodista Gianluigi Nuzzi en su último libro, que destapa que el Vaticano está perdiendo tanto dinero que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:54:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>India: al fondo a la derecha</title>
            <description>La defecación al aire libre ha pasado a la historia en la India. Así lo ha asegurado Narendra Modi, en el escenario más gandhiano posible, el ashram de Sabarmati. El primer ministro indio dedicó al padre de la patria, en su ciento cincuenta...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:27:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La ola de protestas en Líbano no tiene un ‘enemigo’ al que tumbar</title>
            <description>
    Beirut ha sido abierto laboratorio de revoluciones, sobre todo para los palestinos, para países vecinos como Siria e Irak, pero nunca ha podido engendrar su propia revolución. El obstáculo es siempre el mismo, el sistema confesional de esta...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:00:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hong Kong celebra la primera asamblea en solidaridad con los manifestantes catalanes</title>
            <description>Hubo decenas de estelades; vídeos con mensajes de apoyo desde diferentes partes del mundo; carteles por la libertad; discursos sobre la solidaridad entre los pueblos, la injusticia y contra la brutalidad policial; himnos; y gritos de ¡Visca...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:43:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La ONU enviará una misión a Chile para investigar violaciones de derechos humanos</title>
            <description>La alta comisionada de Naciones Unidas para los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, anunció este jueves el envío de una misión de verificación a Chile para investigar las posibles violaciones a las libertades fundamentales durante las recientes...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:34:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Johnson propone convocar elecciones generales el próximo 12 de diciembre</title>
            <description>El primer ministro británico, el conservador Boris Johnson, ha anunciado este jueves que va a intentar convocar unas elecciones generales anticipadas en el Reino Unido que se celebren el próximo 12 de diciembre. 

En una entrevista con la cadena BBC,...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:14:04 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Bangladesh condena a muerte a 16 personas por el brutal asesinato de una estudiante</title>
            <description>Su coraje le costó la vida. A Nusrat Jahan Rafi, una estudiante de 19 años, la quemaron viva el pasado abril en el tejado de su escuela coránica de Bangladesh. Hacía sólo unos días había denunciado al director de la madraza por intentar abusar de...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:04:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las llamas devoran el norte de San Francisco</title>
            <description>Un feroz incendio devora desde este miércoles por la noche el norte de San Francisco (California). Los fuertes vientos complican el trabajo de los bomberos y el fuego ya afecta a más de 4.000 hectáreas, según las autoridades. 

Cientos de personas...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:25:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los indignados de Chile piden reformas que incluyan un cambio constitucional</title>
            <description>Lo que empezó como una protesta por el aumento del precio del transporte público ha derivado en Chile en una movilización como no se recuerda en esa república desde los tiempos en que se luchaba contra la dictadura del general Augusto Pinochet. El...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:56:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Indignación ante el comentario machista del presidente de Nigeria en la cumbre entre Rusia y África</title>
            <description>El presidente de Nigeria, Muhammadu 
Buhari, ha protagonizado un comentario machista en la cumbre entre Rusia y África celebrada en Sochi que ha generado indignación entre los presentes y en las redes sociales. 

“No hay casi ninguna mujer aquí” ha...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:16:33 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El activista uigur Ilham Tohti, encarcelado por China, premio Sájarov</title>
            <description>El Parlamento Europeo galardonó este jueves al activista por los derechos de la minoría uigur en China 
Ilham Tohti con el premio Sájarov a la libertad de conciencia en su edición de 2019.

La candidatura de Tohti, sentenciado en 2014 a cadena...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:40:45 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sigue la gala del premio Sakharov Prize 2019 a la libertad de pensamiento, en directo</title>
            <description>Hoy el Parlamento Europeo anuncia el ganador del premio Sakharov a la libertad de pensamiento del 2019. Este año optan al premio la concejala brasileña asesinada por su lucha a favor de los derechos humanos, Marielle Franco, los activistas brasiles...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:15:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las 39 personas halladas muertas en un camión en Essex eran chinas</title>
            <description>Las 39 personas halladas sin vida dentro de un contenedor frigorífico de un camión en un polígono industrial de la localidad de Grays, en Essex (este de Inglaterra), eran de nacionalidad china, según confirmó este jueves la Policía británica, que...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:59:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Trump incluye Colorado en los estados con muro fronterizo</title>
            <description>El plan del presidente Donald Trump de construir parte del muro fronterizo con México en Colorado está atrayendo la atención del estado, incluso del mismo gobernador, el demócrata Jared Polis.

Trump habló el miércoles ante una audiencia en...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:28:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La policía registra dos viviendas tras el hallazgo de 39 cadáveres en un camión</title>
            <description>Las fuerzas del orden registraron la pasada noche dos viviendas en Irlanda del Norte en relación con el hallazgo de
         39 cadáveres en un contenedor frigorífico
 en un polígono industrial en el este de Inglaterra, indicó hoy la Policía.

Los...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:29:51 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tradicional reunión anual de los ponentes de la Constitución andorrana</title>
            <description>Como cada año desde 1994, los miembros de las comisiones legislativas del Parlamento andorrano que se encargaron de negociar y redactar la Constitución y las principales leyes de despliegue directo de esta se reencontraron en una cena para recordar...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:26:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué sucede en América Latina?</title>
            <description>Nueve de cada diez lectores que hasta el momento han aportado su opinión consideran que aumenta la inestabilidad en los países de América Latina. 

Hay varias factores que avivan este debeta, como las protestas en Ecuador, Bolivia o Chile; tensiones...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Nando Sigona: “El cierre del paso de Calais hace que se abran nuevas rutas”</title>
            <description>Nando Sigona estudia desde hace años el fenómeno migratorio, con especial atención al Mediterráneo Central –su familia procede de Pozzalo, uno de los puertos sicilianos de desembarco– pero también a  Gran Bretaña
.  Sigona participó recientemente en...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Francia cuestiona la prórroga del Brexit de tres meses</title>
            <description>El guión no lo ha escrito Michael Ende, pero la historia del Brexit parece interminable. Con una nueva prórroga a la vista, que se concretará probablemente este viernes, se alarga una vez más la permanencia del Reino Unido en la UE al mismo tiempo...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ultracatólicos arrojan estatuas indígenas al Tíber para protestar contra el Papa</title>
            <description>El Sínodo por la Amazonia debería estar concentrado en la lucha contra la desforestación, el cambio climático o el futuro de la Iglesia en la región. En lugar de esto, la reunión de obispos que se está celebrando en el Vaticano, y que termina este...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:31:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rusia patrulla la frontera norte de Siria en alianza con Turquía</title>
            <description>La policía militar de Rusia patrulla desde ayer el norte de Siria a petición del gobierno turco. Junto a ella, el ejército árabe sirio vuelve a las lindes de Turquía, por primera vez en siete años. La excepción era Qamishli, la supuesta capital del...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:14:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Bloque Quebequés se reinventa tras aparcar las demandas de independencia</title>
            <description>Y un año después, resucitó... “Yo diría que seguimos vivos”, se felicitó sonriente Yves-François Blanchet, líder del Bloque Quebequés (BQ) tras conocerse los resultados de las elecciones federales del lunes en Canadá
. Tendrán 32 diputados, 22 más...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:26:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las promesas de Piñera no frenan el descontento en un Chile en huelga</title>
            <description>
    Chile sigue envuelto en una crisis política y social profunda y de final incierto. El intento desesperado del presidente Sebastián Piñera prometiendo una serie de medidas y reformas como el aumento de las pensiones o el incremento del salario...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:13:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La policía encuentra a nueve personas vivas en un camión en Kent, Inglaterra</title>
            <description>La policía británica ha localizado esta tarde a nueve personas vivas en la parte trasera de un camión que circulaba por la autopista en la localidad de Kent, al sur de Inglaterra, a tan solo 60 kilómetros de Essex, donde esta mañana se han encontrado...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:52:52 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Trump levanta las sanciones a Turquía tras acordar un “alto el fuego permanente” en Siria</title>
            <description>El presidente estadounidense, Donald Trump, anunció hoy que ha acordado con Turquía un “alto el fuego permanente” en Siria, y que como consecuencia ha ordenado “levantar todas las sanciones” que impuso este mes contra tres ministros del Ejecutivo del...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:23:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Piñera pide perdón y anuncia reformas en Chile, pero mantiene al Ejército en la calle</title>
            <description>En el quinto día de protestas masivas en Chile, que se desarrollan bajo vigilancia militar y en las que ya han fallecido 18 personas, el presidente del país, Sebastián Piñera, dijo que ha escuchado las demandas de los ciudadanos y anunció reformas...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:52:06 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Evo Morales califica la denuncia de fraude electoral de la oposición de “golpe de Estado”</title>
            <description>El presidente de Bolivia, Evo Morales, calificó de “golpe de Estado” las denuncias de la oposición de fraude electoral y llamó a sus seguidores a mantenerse “en estado de emergencia” para defender la democracia ante quienes no reconocen que va a...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:46:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>[EN DIRECTO] Evo Morales habla tras los disturbios de los últimos días en Bolivia</title>
            <description>
    Bolivia está viviendo uno de sus peores momentos en los últimos años a nivel político. El presidente de la nación, Evo Morales, ha sido acusado de haber hecho trampas en las elecciones del país por la oposición y por buena parte de la ciudadanía...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:28:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Boris Johnson intentará, de nuevo, que el ‘Brexit’ se cumpla</title>
            <description>Sigue en directo un nuevo intento del primer ministro británico, Boris Johnson, para que el ‘Brexit’ se cumpla. Ayer el Parlamento británico 
rechazó el procedimiento de urgencia propuesto por Johnson, para tramitar en tan solo 3 días la ley que...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hallados 39 cadáveres en el contenedor de un camión en Essex, en directo</title>
            <description>Este pasado martes se encontraron 39 cadáveres, entre ellos un menor, en el remolque de un camión en Essex, en Reino Unido. La policía fue advertida por un servicio de ambulancias que descubrió los cuerpos en Waterglade Industrial Park in Eastern...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:10:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hallados 39 cadáveres en el interior del remolque de un camión en Reino Unido</title>
            <description>Este miércoles se han hallado 39 cadáveres , entre ellos el de un joven, en el contenedor de un camión en el condado de Essex, en Reino Unido.  La policía fue avisada por un servicio de ambulancias esta madrugada, después de que se descubrieran los...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:00:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Piñera llama a la oposición y ya hay trece muertos</title>
            <description>La revuelta ciudadana en Chile contabiliza ya trece muertos, la mayoría en incendios de comercios que estaban siendo saqueados. Sigue vigente el estado de emergencia y el toque de queda, pero las protestas continúan.

El presidente Sebastián Piñera,...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:13:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Protestas en Bolivia por sospechas de fraude electoral</title>
            <description>Se abre el telón, domingo noche: hay segunda vuelta en Bolivia pues el ganador de las elecciones, el presidente izquierdista Evo Morales, obtiene el 45% de los votos en el escrutinio preliminar y el segundo candidato más votado, el exmandatario...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:13:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La asamblea de Hong Kong retira oficialmente el proyecto de ley de extradición</title>
            <description>La asamblea de Hong Kong retiró formalmente el miércoles el proyecto de ley que habría permitido la extradición de personas a la China continental, satisfaciendo una de las cinco demandas de los manifestantes que llevan saliendo a las calles de la...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:05:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Nueva Zelanda hace las paces</title>
            <description>Una réplica del barco HMS Endeavour, en el que hace 250 años el capitán Cook llegó por primera vez a Nueva Zelanda en 1769, está visitando de nuevo las costas del país. 

Lo que algunos consideran un ejemplo más de expansión imperialista a costa de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un hogar para después del gulag</title>
            <description>
    Alisa Méissner, Elizabeta Mijáilova y Yevguenia Shásheva deberían haber tenido una infancia feliz en Moscú. Pero Stalin y sus secuaces se lo impidieron. Las tres, nacidas o criadas en el gulag soviético y hoy en edad de jubilación, son las...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:49:06 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cenizas de represión</title>
            <description>En vida, Zhao Ziyang fue primer ministro de la República Popular China (1980-1987), secretario general del Partido Comunista y una de las figuras que apostaron por introducir las reformas económicas que propiciaron el espectacular desarrollo chino de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:31:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tropas turcas y rusas patrullarán la frontera siria tras la retirada kurda</title>
            <description>La auton
        
omía kurda queda más lejos y la pacificación de Siria más cerca tras el “acuerdo histórico” suscrito ayer por Recep Tayyip Erdogan y Vladimir Putin en Sochi. En un cara a cara de seis horas –a solas con el intérprete– los dos...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:01:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Trudeau gana las elecciones pero pierde la mayoría parlamentaria</title>
            <description>Justin Trudeau se convirtió ante­anoche en el primer político de la historia de Canadá que gana las elecciones pero pierde el voto popular, un resultado que refleja el deterioro de su imagen pública pero que permitirá al líder del Partido Liberal...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:01:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Johnson no podrá cumplir su promesa de salir de la UE el día 31 de octubre</title>
            <description>Durante meses, incluso años, el Gobierno y el Parlamento británicos se han dedicado a jugar al gato y al ratón sobre el Brexit. Al póquer sin dinero. Al dominó, al parchís, al palé y a juegos de mesa familiares en los que si uno perdía le daban...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:01:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Fiscalía responsabiliza a los militares de cuatro de los fallecidos en Chile</title>
            <description>La Fiscalía Nacional de Chile confirmó este martes que cuatro de los quince fallecidos en el marco de las protestas en Chile desde hace cinco días fueron a manos de los militares desplegados en las zonas del país que se encuentran en estado de...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:32:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Parlamento británico rechaza tramitar el acuerdo del Brexit en sólo tres días</title>
            <description>El Parlamento británico rechazó hoy el procedimiento de urgencia que ha propuesto el primer ministro, el conservador Boris Johnson, para tramitar en tan solo tres días la ley que ratifica el acuerdo del Brexit.

A pesar de que la legislación ha...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:48:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un hombre armado atropella a varias personas con una ambulancia robada en Oslo</title>
            <description>La policía noruega ha detenido a un hombre armado en Oslo después de que este robara una ambulancia y atropellara a varias personas, tres de las cuales han tenido que ser trasladadas a un hospital: una mujer y dos niños pequeños.

De momento, las...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:42:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Inquietud entre los activistas rusos por los relevos al frente de un órgano consultivo sobre derechos humanos</title>
            <description>Los cambios en un órgano consultivo sobre derechos humanos adjunto al presidente de Rusia está provocando inquietud entre los activistas rusos. Además del presidente del organismo, Mijaíl Fedótov, a quien el presidente Vladímir Putin releva por razón...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:59:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un bloguero iraquí reaparece tras ser secuestrado</title>
            <description>Un influyente bloguero iraquí reapareció el viernes después de que quince hombres armados, con el rostro enmascardo pero de uniforme, lo arrestaran en su domicilio. Así lo ha revelado su padre a la agencia France Presse. Shuyaa al Jafagi –el joven...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El expresidente de EE.UU. Jimmy Carter se fractura la pelvis al caerse en casa</title>
            <description>El expresidente de Estados Unidos Jimmy Carter (1977-1981) sufrió una caída en su domicilio este lunes que resultó en una fractura menor de su pelvis, según informó hoy la organización Centro Carter. “Carter sufrió una caída ayer por la tarde en su...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:09:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Boris Johnson convocará elecciones si no se aprueba su calendario del Brexit</title>
            <description>El Ejecutivo británico retirará el proyecto de ley del Brexit si los diputados votan hoy en contra del calendario fijado para su tramitación y la Unión Europea confirma la prórroga, reveló una fuente gubernamental a la cadena BBC.

El llamado WAB ...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:15:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Tensa calma en las calles de Santiago de Chile</title>
            <description>Sigue en directo a través del streaming que ofrece ‘La Vanguardia’ cómo se desarrolla la vida a estas horas en Santiago de Chile, la capital de un país que vive un momento de incertidumbre y que se encuentra en estado 
de 
emergencia debido a la...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:06:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Ejército chileno reprime una manifestación con disparos contra los ciudadanos</title>
            <description>En el siguiente vídeo se puede ver el momento en el que el Ejército 
de 
Chile patrulla las calles de Santiago 
de 
Chile y reprime una manifestación en el centro de la ciudad con disparos contra los manifestantes.


El fuego y decenas de barricadas...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:51:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Putin y Erdogan se reúnen para hablar del conflicto entre Turquía y Siria</title>
            <description>Sigue en directo a través del streaming que ofrece ‘La Vanguardia’ la conferencia de prensa en una cumbre en Sochi entre el presidente ruso, Vladimir 
Putin, y el presidente turco, Recep Tayyip 
Erdogan. Ambos se encuentran para hablar sobre el...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:37:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cristianos entre dos miedos</title>
            <description>Como cada domingo, decenas de niños corren entre los olivos del jardín de la iglesia de Al Qadisa, en Tal Tamer, donde sus habitantes creen que después del enclave de Kobane ellos fueron los que más sufrieron las consecuencias del avance del Estado...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:58:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dimite una congresista demócrata víctima de una pornovenganza</title>
            <description>No todos los escándalos sexuales que han sacudido Washington –la mayoría, protagonizados por hombres en posiciones de poder– se han saldado con dimisiones ni han destrozado sus carreras políticas, pero la presión ha sido demasiado para la congresista...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:58:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los Comunes aprueban finalmente adelantar las elecciones al 12 de diciembre</title>
            <description>
     Navidad, Navidad, dulce Navidad, la alegría de este día hay que celebrar... A mediados de diciembre los británicos no están para elecciones. Están para quedarse en casa al lado de la chimenea oyendo cómo fuera el viento ruge y la lluvia golpea...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:53:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Argentina se pregunta quién mandará en el futuro gobierno peronista, ¿Alberto o Cristina?</title>
            <description>¿Cristina o Alberto? ¿Quién mandará ¿El presidente o la vicepresidenta? Es la incógnita más difícil de resolver de la política Argentina desde que Cristina Fernández de Kirchner decidió renunciar a postularse a la presidencia en pos de la unidad del...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>[EN DIRECTO] Los libaneses acampan frente al edificio del gobierno</title>
            <description>Esta tarde cientos de jóvenes manifestantes tienen previsto protestar ante la iniciativa del gobierno de abrir una carretera principal en Beirut. Para realizar las obras, las autoridades han tenido que levantar todo un asentamiento donde residían...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:44:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nueva jornada de protestas en las calles de Chile</title>
            <description>Continúan las protestas en las calles de Chile en contra del gobierno de Sebastián Piñera. Centenares 
de 
manifestantes volvieron a expresar su descontento y se enfrentaron con piedras a los carabineros. Estos respondieron con gases lacrimógenos,...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:29:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Graves protestas en Bolivia por sospechas de fraude electoral</title>
            <description>
    Bolivia lleva sumida esta semana en una gran oleada de protestas provocadas por los resultados de las elecciones celebradas el pasado 20 de octubre. La oposición y miles de ciudadanos sudamericanos acusan a Evo Morales de haber manipulado el...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:15:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>WhatsApp demanda a la israelí NSO, sospechosa de espionaje a activistas</title>
            <description>La compañía Facebook y la plataforma que posee WhatsApp demandaron hoy a la firma 
tecnológica 
israelí 
NSO, sospechosa de espionaje a defensores de derechos humanos y periodistas por la plataforma de mensajería, confirmó a Efe una portavoz....</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:57:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El futuro del Brexit se decidirá el próximo 12 de diciembre</title>
            <description>El Brexit sigue trayendo de cabeza a todos los partidos que forman la Unión Europea, aunque todo indica que el culebrón finalizará el próximo 12 de diciembre. Por 438 votos a favor y 20 en contra, el Parlamento británico ha dado luz verde al adelanto...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:31:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Argentina se pregunta quién mandará en el gobierno, ¿Alberto o Cristina?</title>
            <description>¿Cristina o Alberto? ¿Quién mandará ¿El presidente o la vicepresidenta? Es la incógnita más difícil de resolver de la política Argentina desde que Cristina Fernández de Kirchner decidió renunciar a postularse a la presidencia en pos de la unidad del...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>“Al Bagdadi aún está vivo”</title>
            <description>Si no es porque la realidad que se esconde detrás de las rejas del campo de las mujeres extranjeras del campo del Al Hol es un drama que traspasa fronteras y que tendrá repercusiones para la seguridad mundial de las que se hablará durante años, se...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:28:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Congreso de EE.UU. reconoce y condena el genocidio armenio</title>
            <description>“Es una venganza por haberles estropeado los planes en Siria”. Así calificó el ministro de Exteriores de Turquía, Mevlut Çavusoglu, la resolución del Congreso de EE.UU. que reconoce “el genocidio armenio”. Para aumentar el efecto, la Cámara baja...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:21:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La campaña electoral británica empieza con un ambiente envenenado</title>
            <description>
    Boris Johnson y Jeremy Corbyn aprovecharon ayer la última sesión de control antes de la disolución del Parlamento para salir disparados hacia la cita electoral del 12 de diciembre como si fueran Lewis Hamilton en una carrera de fórmula 1 o dos...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:17:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ética y estética del ‘impeachment’</title>
            <description>El proceso de destitución de Donald Trump entrará hoy en una nueva fase con el voto del pleno de la Cámara de Representantes para reafirmar la investigación iniciada hace un mes y pasar a una etapa más pública, una decisión con la que los demócratas...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:11:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los tacos de la ira</title>
            <description>APete Cimino le salió del fondo de su alma:. “¡Hacemos tacos, no la guerra!”, exclamó.

El cofundador de Lloyd, un popular negocio de
        food trucks 
(camiones restaurante) de comida mexicana en Buffalo, ciudad al noroeste del estado de Nueva...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:49:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>EE.UU. publica imágenes del ataque a Al Bagdadi y desvela que lo lanzó al mar</title>
            <description>El Pentágono publicó este miércoles las primeras imágenes de la operación militar estadounidense que acabó con la vida del líder del grupo terrorista Estado Islámico (EI), Abu Bakr el Bagdadi, y desveló que lanzó sus restos al mar en el periodo de 24...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:52:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El carismático ‘speaker’ John Bercow se despide de Westminster</title>
            <description>El Parlamento británico se despidió hoy de su figura más carismática de los últimos tiempos, su presidente, John Bercow, quien recibió elogios, desde todas las bancadas, a su arrolladora personalidad y servicio público.

Con voz quebrada y...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una avioneta se estrella contra una casa en Atlanta</title>
            <description>Una avioneta se ha estrellado contra el techo de una casa este martes, matando al piloto y causando una explosión que ha incendiado dos casas en la ciudad de Atlanta, en Georgia. Nadie estaba en la casa que el Cessna El 414 chocó, pero las llamas se...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:12:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Bolsonaro rechaza la acusación que lo vincula al asesinato de Marielle Franco</title>
            <description>El presidente brasileño, Jair Bolsonaro, estalla contra Globo, después de que la cadena de televisión del principal grupo mediático de Brasil le implicase en el asesinato de la concejal carioca de izquierdas Marielle Franco. La acusación se basa en...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:54:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El hijo del ‘Chapo’ tras ser detenido: “Ya paren, no quiero que haya desmadres”</title>
            <description>El Gobierno de México enseñó este miércoles un vídeo del fallido operativo llevado a cabo en la ciudad de Culiacán, en el noroccidental estado de Sinaloa, el pasado 17 de octubre en el que Ovidio Guzmán, hijo del narcotraficante Joaquín ‘El Chapo’...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:31:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las profecías sobre el atentado a las Torres Gemelas que se anticiparon 33 años</title>
            <description>La imagen todavía estremece. El avión está a punto de estrellarse contra una de las Torres Gemelas del World Trade Center de Nueva York. Pero lo que más estremece es que la imagen no pertenece a un fotograma de los atentados del 11 de septiembre de...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:30:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Vientos huracanados amenazan con avivar los incendios de California</title>
            <description>
    California sigue ardiendo sin control. Los bomberos tratan de sofocar las llamas de los numerosos focos activos que hay en este estado, pero las condiciones meteorológicas no ayudan. Las autoridades meteorológicas del país han emitido alertas...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:20:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Las llamas siguen devorando California</title>
            <description>Sigue en directo a través del streaming que ofrece ‘La Vanguardia’ la evolución de unas llamas en 
California que han obligado a evacuar a cientos de miles de personas y que han quemado más de 30.000 hectáreas.

El fuego también ha obligado a evacuar...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:28:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Chile renuncia a organizar las cumbres de Asia-Pacífico y la COP25</title>
            <description>El presidente chileno, Sebastián Piñera, ha anunciado este miércoles que Chile no organizará la cumbre de líderes de APEC ni la cumbre climática 
COP25 debido a las protestas y manifestaciones que se registran en el país desde hace trece días....</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:57:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Chile renuncia a organizar las cumbres de APEC y COP25</title>
            <description>El presidente chileno, Sebastián 
Piñera, ha anunciado este miércoles que Chile no organizará la cumbre de líderes de APEC ni la cumbre climática COP25 debido a las protestas y manifestaciones que se registran en el país desde hace trece días.

El...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:31:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Jair Bolsonaro niega cualquier vinculación con el asesinato de la concejala de Río de Janeiro</title>
            <description>El presidente de Brasil, Jair 
Bolsonaro, ha negado, completamente exaltado, cualquier vinculación con el asesinato de la concejala izquierdista de Río 
de 
Janiero 
Marielle 
Franco, perpetrado en marzo de 2018.


    Bolsonaro, en un momento de...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:14:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El atacante de la mezquita de Bayona no será acusado de terrorismo</title>
            <description>La Fiscalía Antiterrorista de París no asumirá la investigación del ataque contra una mezquita de Bayona por parte de un antiguo candidato ultraderechista, tras concluir el examen psiquiátrico que el atacante, de 84 años, tiene una “alteración...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:11:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Récord mundial: Un escalador nepalí toca las 14 cimas más altas de la Tierra en tan solo 190 días</title>
            <description>El montañero nepalí Nirmal ‘Nims’ Purja se ha convertido en el escalador que ha coronado más rápido los 14 picos más altos del mundo (por encima de 8.000 metros), incluido el Everest, en solo 190 días, una hazaña para la que los más veloces hasta la...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:02:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Purga en la Casa Real</title>
            <description>Huele a purga en la Casa Real de Tailandia. En tan solo una semana, hasta diez militares, policías y ayudantes de cámara de Palacio han sido expulsados por acusaciones tan peregrinas como conducta indisciplinada, utilizar sus posiciones para lograr...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:46:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mueren 17 supuestos traficantes en un enfrentamiento con la policía en Brasil</title>
            <description>
    Diecisiete personas, presuntos miembros de una facción criminal dedicada al tráfico de drogas, murieron en la madrugada de este miércoles en un enfrentamiento con policías en Manaus, capital del estado de Amazonas, en el norte de Brasil,...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:08:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una menor violada por su profesor, por un policía, por su abogado y por su ginecólogo</title>
            <description>La justicia de Kosovo acusó este miércoles a seis personas de haber violado a una adolescente durante dos años. Entre los inculpados se hallan su profesor de secundaria, el policía que la atendió cuando fue a denunciarlo, el abogado que llevó su caso...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:35:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Pentágono desclasifica imágenes de cómo acabó con Al Bagdhdadi</title>
            <description>Después de conocerse la noticia de que Estados Unidos había conseguido derrotar a Al Bagdhdadi, líder de DAESH, el Pentágono ha decidido publicado las primeras imágenes de la operación militar. Recordamos que Al Bagdhdadi llegó a convertirse en el...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:29:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La operación contra Al Bagdadi llevó su nombre, ¿quién era Kayla Mueller?</title>
            <description>Carl y Marsha Mueller estallaron en lágrimas el domingo cuando, clavados delante del televisor para conocer los detalles de la captura y muerte del 
        líder del Estado Islámico, Abu Bakr al Bagdadi
, se enteraron por boca del presidente Donald...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:16:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las llamas arrasan un castillo japonés declarado Patrimonio de la Humanidad</title>
            <description>Durante esta pasada noche del miércoles el castillo Shuri de Okinawa ha quedado totalmente destrozado debido a las llamas, que han ardido durante nueve horas. Unas 30 personas que se encontraban cerca de la edificación militar tuvieron que ser...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:04:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>California lucha contra incendios que han quemado 37.000 hectáreas</title>
            <description>El estado de California lleva tiempo luchado contra unos incendios que parecen no perder fuerza. El principal enemigo de los bomberos y las fuerzas de seguridad son las rachas de viento que azotan y avivan mucho más las llamas. 




Una amenaza real...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:38:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Twitter prohibirá la “propaganda política pagada” a nivel global</title>
            <description>El fundador y director ejecutivo de Twitter, Jack Dorsey, ha anunciado este miércoles la decisión de la empresa de poner fin a la publicación de “propaganda política pagada” en la red social a nivel global. 

“Creemos que el alcance del mensaje...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:04:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>John Bercow, el ‘speaker’ del Parlamento británico, se despide</title>
            <description>Un personaje dentro de la política británica que más simpatías ha generado es el ‘speaker’ del Parlamento británico, John Bercow. Después de diez años llamando al orden y defendiendo el derecho de los diputados, el ‘speaker’ se retira de la vida...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:21:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El fuego devora el castillo Shuri de Okinawa, símbolo de la recuperación nipona</title>
            <description>Gruesas columnas de fuego devoraron este jueves hasta los cimientos el pabellón central del castillo Shuri, icónica atracción turística de la prefectura japonesa de Okinawa y símbolo de la recuperación de esta isla tras la Segunda Guerra Mundial. El...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:37:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La red de Lectores Corresponsales se amplía a la Europa del Este</title>
            <description>Eslovaquia se ha unido este mes de octubre a la red de Lectores Corresponsales de La Vanguardia, reforzando así la cobertura en Europea del Este, donde ya estaban activos países como Hungría o Polonia, con crónicas compartidas desde ciudades como...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La campaña británica arranca en un clima de tensión y amenazas</title>
            <description>
    Boris Johnson y Jeremy Corbyn aprovecharon ayer la última sesión de control antes de la disolución del Parlamento para salir disparados hacia la cita electoral del 12 de diciembre como si fueran Lewis Hamilton en una carrera de fórmula 1 o dos...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:17:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ética y estética del ‘impeachment’ a Trump</title>
            <description>El proceso de destitución de Donald Trump entrará hoy en una nueva fase con el voto del pleno de la Cámara de Representantes para reafirmar la investigación iniciada hace un mes y pasar a una etapa más pública, una decisión con la que los demócratas...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:11:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La venganza de los sijs contra Indira Gandhi</title>
            <description>‘India es Indira e Indira es India’. La primera y única mujer en dirigir el destino del subcontinente asiático encontró un trágico final en el jardín de su casa. In­dira Gandhi, la política que de niña había soñado con ser Juana de ­Arco, fue...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La serie ‘Chernobyl’ dispara las visitas a la central nuclear</title>
            <description>Más de 100.000 turistas han visitado este año la zona de exclusión de la central nuclear ucraniana de Chernóbil, escenario de la mayor catástrofe nuclear de la historia, estableciendo así un “nuevo récord” en lo que va de 2019.

“Desde los comienzos...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:25:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>En directo: México DF celebra el ‘Día de los Muertos’</title>
            <description>Sigue en directo a través del streaming que ofrece ‘La Vanguardia’ la celebración del ‘Día de los Muertos en México 
DF. Como es tradicional y habitual cada 1 de noviembre, la Plaza del Zócalo de la Ciudad de México se convierte en el escenario...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Berlín se prepara para celebrar el 30 aniversario de la caída del Muro</title>
            <description>Berlín se prepara para conmemorar, el próximo 9 de noviembre, treinta años de la caída del Muro de Berlín con múltiples eventos entre los que se encuentra la instalación ‘Visions in Motion’ del artista estadounidense Patrick 
Shearn.



    Se trata...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:44:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Un incendio en California provoca evacuaciones y cortes de carretera</title>
            <description>Sigue en directo a través del streaming que ofrece ‘La Vanguardia’ la evolución de las llamas en un incendio en California que sigue fuera de control. Y es que los vientos huracanados que afectan estos días el sur de California con rachas de hasta...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:28:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nueva Delhi reparte millones de mascarillas ante los peligrosos niveles de polución</title>
            <description>La India ha decretado la emergencia de salud pública debido a los altísimos niveles de polución que se están registrando en su capital, Nueva Delhi y en el área metropolitana. Las autoridades están repartiendo máscaras antipolución a los ciudadanos y...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:48:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Así fue el espectacular desfile de Halloween en Los Ángeles</title>
            <description>La fiesta de Halloween se celebra ya en casi todo el mundo, pero donde es especialmente multitudinaria es en su país de origen, Estados 
Unidos. Miles de personas salieron anoche a la calle para asistir al tradicional desfile de Halloween en Los...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:12:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los indígenas ecuatorianos presentan un plan alternativo al del FMI</title>
            <description> Las comunidades indígenas en Ecuador que forzaron la suspensión del llamado “paquetazo” del Fondo Monetario Internacional (FMI) tras una semana de protestas a principios de octubre, presentaron ayer en Quito un plan alternativo al ajuste que la...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 02:57:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Guillermo Alejandro, el rey que vuela para KLM</title>
            <description>Koninklijke Luchtvaart Maatschappij es el significado, en holandés, de las siglas KLM, aerolínea que acaba de cumplir 100 años este mes. La traducción literal de esas tres letras sería Real Sociedad de Aviación y es que, en 1919, la reina Guillermina...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 02:08:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Condenan a un año de prisión a un grupo de cómicos por satirizar al ejército birmano</title>
            <description>Los militares birmanos no están dispuestos a pasar ni una sola broma a su costa. Por eso, cinco miembros de un grupo satírico fueron condenados este miércoles a un año de prisión por criticar al ejército en un espectáculo callejero celebrado durante...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 02:00:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El acuerdo entre Putin y Erdogan complica como nunca el ajedrez sirio</title>
            <description />
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 01:57:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un forense sostiene que la autopsia de Epstein sugiere que lo mataron</title>
            <description>Un caso demasiado apetitoso en el país de las conspiraciones para caer en el archivo del olvido.

Todo es susceptible de una teoría alternativa y más si detrás se halla Jeffrey Epstein, el pederasta recalcitrante, el amigo de presidentes (Donald...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 01:50:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Italia renueva el polémico acuerdo con Libia para frenar la migración</title>
            <description />
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 01:41:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Miseria a las puertas de París</title>
            <description />
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 01:38:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Cómo se vive el Halloween en Estados Unidos?</title>
            <description>Los estadounidenses se enfrentan este jueves al dilema de “¿truco o trato?” por Halloween, una festividad en la que, no obstante, no temerán gastar unos 8.800 millones de dólares (unos 7.200 millones de euros) en caramelos, decoraciones y originales...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:01:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El primer ministro iraquí, dispuesto a dimitir para rebajar la tensión en el país</title>
            <description>El primer ministro iraquí, Adel Abdul Mahdi, está listo para renunciar al cargo y tratar así de acabar con las masivas protestas que han llenado las calles del país desde hace semanas, según ha anunciado el presidente de Irak, Barham Salih, este...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:21:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Estado Islámico anuncia a su nuevo líder tras confirmar la muerte de Al-Baghdadi</title>
            <description>La organización yihadista Estado Islámico (EI) ha esperado cinco días para confirmar la muerte de su líder, Abu Bakr al Bagdadi, durante una operación dirigida por Estados Unidos el pasado 26 de octubre. ”Oh musulmanes, oh muyahidines, soldados del...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:15:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Cámara de Representantes tira adelante el proceso de impeachment a Trump</title>
            <description>La Cámara de Representantes de Estados Unidos ha votado este jueves a favor de continuar con el proceso de impeachment de Donald Trump. Con una votación de 232 votos a favor y 196 en contra, se ha dado el visto bueno para investigar lo que los...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:00:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>EE.UU. estudia sancionar a España por estar prestando ayuda económica al régimen de Maduro</title>
            <description>El Departamento del Tesoro de Estados Unidos está barajando sancionar a España “estar prestando apoyo económico” al régimen de Nicolás Maduro. En concreto, por los fondos que el Gobierno de Venezuela tiene depositados en el Banco de España, según ha...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:19:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los terremotos sacuden a Filipinas</title>
            <description>Un fuerte terremoto de intensidad 6,5 en la escala de Richter ha sacudido la ciudad de Kidapawan en la provincia de Cotabato a las 9:11 am hora local. El Instituto de Volcanologia y Sismologia de Filipinas ha localizado el epicentro del potente...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:42:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>[EN DIRECTO] Protestan disfrazados por Halloween ante la policía en Hong Kong</title>
            <description>Aprovechando la celebración de Halloween, miles de manifestantes en Hong Kong han decidido manifestarse contra la policía disfrazados. El asunto en la antigua colonia británica aun no se ha resuelto, y la sociedad sigue saliendo a la calle para pedir...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:39:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump tuitea un montaje condecorando al perro que ayudó a eliminar a Al Bagdadi</title>
            <description>El presidente de los Estados Unidos, Donald Trump, ha subido a Twitter un montaje de sí mismo otorgando una medalla de honor al perro militar involucrado en la redada que mató al líder del Estado Islámico (EI), Abu Bakr al Bagdadi. 

La imagen es una...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:49:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hong Kong entra en recesión por las protestas y la guerra comercial</title>
            <description>La economía de Hong Kong ha entrado en recesión tras una contracción del 3,2% del PIB en el tercer trimestre, según han informado este jueves fuentes oficiales . Es la primera vez que la economía de la antigua colonia británica sufre esta situación...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:31:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Al menos 65 muertos por explosión de bombona de gas en un tren en Pakistán</title>
            <description>Al menos 65 personas murieron y otras 26 resultaron heridas este jueves por la explosión de una bombona de gas que unos pasajeros usaban para preparar el desayuno en un tren en el sur de Pakistán.

La explosión de la bombona se produjo en torno a las...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:04:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hong Kong prohíbe marchas y usa gas lacrimógeno para aplacar las protestas</title>
            <description>La policía de Hong Kong prohibió este sábado dos manifestaciones que había autorizado previamente tras disolver con gases lacrimógenos otra concentración no permitida, lo que derivó en enfrentamientos con algunos grupos de manifestantes que lanzaron...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:51:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las protestas contra Piñera llegan hasta Australia</title>
            <description>Las desigualdades existentes en Chile han provocado una auténtica revolución social en el país sudamericano contra su presidente Sebastián Piñera. 

Las protestas han llegado hasta Sidney, donde centenares de chilenos, hispanos y australianos...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:21:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Al menos 6 muertos en bombardeos rusos en Idlib, último feudo opositor sirio</title>
            <description>Al menos 6 civiles murieron hoy, entre ellos una mujer y un niño, en un ataque de la aviación rusa en la provincia de Idlib, último bastión opositor en Siria ubicado en el noroeste del país, informó este sábado el Observatorio Sirio de Derechos...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:59:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Georgetown decide indemnizar a los descendientes de sus esclavos</title>
            <description>La idea de indemnizar de alguna manera a los descendientes de esclavos en Estados Unidos llevaba tanto tiempo durmiendo el sueño de los justos que pocos pensaban que algún día la verían hacerse realidad. Pero está ocurriendo.

La Universidad de...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 02:17:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Berlín, 30 años sin muro</title>
            <description>
    Alemania se dispone a conmemorar el 30.º aniversario de la caída del muro de Berlín que, erigido por la antigua RDA comunista, dividió la ciudad durante la guerra fría. La capital celebrará durante toda semana el momento histórico en que el Muro...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 02:06:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las kurdas pagan por su coraje contra el yihadismo</title>
            <description>La mujer va en brazos de un hombre joven cubierto con un pasamontañas y con un morral tipo militar en la espalda. Despeinada, se la ve perdida. Más tarde será identificada como Cicek Kobane. “Larga vida a Rojava, Rovava”, dice irónicamente el hombre...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 01:40:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mohamed Ali: derribar a Al Sisi desde Barcelona</title>
            <description>Tiene nombre de boxeador y, aunque no ha noqueado al presidente egipcio, Abdul Fatah al Sisi, sí que le ha asestado unos cuantos puñetazos. Mohamed Ali, constructor de 45 años que amasó una fortuna trabajando para el ejército, actor aficionado y hoy...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 01:35:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Johnson descarta un pacto electoral con el Partido del Brexit de Farage</title>
            <description>El primer ministro británico, el conservador Boris Johnson, ha rechazado hoy negociar un pacto electoral con el Partido del Brexit, tal como le ha propuesto el líder de esta formación eurófoba, Nigel Farage.


    “He descartado pactar con todo el...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:57:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>China y EE.UU. llegan a un principio de acuerdo en sus negociaciones comerciales</title>
            <description>China y Estados Unidos han llegado este viernes a un principio de acuerdo en las negociaciones que llevan a cabo para intentar poner fin a la guerra comercial entre ambos países. El viceprimer ministro y jefe del equipo negociador de China, Liu He,...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:07:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La princesa Haya de Jordania, huida de Emiratos Árabes, será diplomática en la embajada jordana del Reino Unido</title>
            <description>La princesa Haya de Jordania, inmersa en una batalla legal en el Reino Unido contra su marido, el primer ministro emiratí y jeque de Dubái, Mohamed bin Rashid al Maktum, por la custodia de sus dos hijas, ha sido nombrada diplomática en la embajada...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:50:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Exteriores niega que EE.UU. quiera sancionar a España por Venezuela</title>
            <description>El Ministerio de Asuntos Exteriores, Unión Europea y Cooperación ha negado este viernes que el Departamento de Estado de Estados 
Unidos haya planteado ningún tipo 
de 
medida sobre España en relación con Venezuela. 

El Gobierno, tras mantener...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:06:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Allan Lichtman: “La impopularidad de Trump es irrelevante”</title>
            <description>“¡No me escuchan!”, se lamenta el historiador Allan Lichtman, profesor emérito de la American University y autor del libro 
        The Keys To The White House 
(Las llaves de la Casa Blanca), un sistema de análisis que le ha permitido predecir con...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 03:54:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las tribulaciones de Von der Leyen para formar su Comisión Europea</title>
            <description>La alemana Ursula von der Leyen no ha empezado con buen pie su andadura europea. Antes de estrenarse en el cargo de presidenta de la Comisión Europea, ya suma tres derrotas puntuales, un retraso con riesgo de prolongarse y una incógnita por resolver...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:47:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Iowa, un trampolín entre campos de maíz</title>
            <description>Este viernes, Wayne y Mary Miner se escaparon antes de hora de su pequeño negocio en Humboldt (Iowa) y enfilaron la carretera que lleva a DesMoines, la capital del Estado, para hacer algo que nunca habían hecho: asistir a la cena del Partido...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:42:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El veredicto de América: faltan 365 días para que los estadounidenses juzguen a Trump en las urnas</title>
            <description>Dentro de exactamente un año, los estadounidenses volverán a las urnas en lo que será un plebiscito sobre la presidencia de Donald Trump, una cita electoral llena de interrogantes que se decidirá probablemente en función de cómo se distribuyan unos...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:39:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La inconcebible caída del muro de Berlín</title>
            <description>Hace ahora 30 años, en Berlín ocurrió lo inconcebible. El muro que dividía la ciudad, un obstáculo fortificado y temible, erigido por la Alemania 
comunista en 1961 para impedir a sus ciudadanos el libre tránsito hacia el mundo occidental, cesó en su...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:05:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Escocia pedirá a Londres un referéndum de independencia tras las elecciones</title>
            <description>La ministra principal de Escocia, Nicola Sturgeon, dijo hoy que pedirá formalmente al Gobierno británico las competencias necesarias para organizar un segundo referéndum de independencia después de las elecciones generales del próximo 12 de diciembre...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:28:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Boris Johnson abandonará la amenaza de un Brexit duro, según ‘The Times’</title>
            <description>El primer ministro británico, el conservador Boris Johnson, abandonará la amenaza de que el Reino Unido se retire la Unión Europea (UE) sin un acuerdo en el programa electoral que está elaborando su partido, avanzó este sábado el diario The Times...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:25:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Georgetown indemnizará a los descendientes de los esclavos que vendió en 1838</title>
            <description>La idea de indemnizar de alguna manera a los descendientes de esclavos en Estados Unidos llevaba tanto tiempo durmiendo el sueño de los justos que pocos pensaban que algún día la verían hacerse realidad. Pero está ocurriendo.

La Universidad de...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 02:17:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La franja verde en el telón de acero</title>
            <description>El muro de Berlín, caído hace ahora 30 años, encarnó el peor símbolo de la guerra fría, pero el telón de acero que dividía Europa entre el mundo occidental y la esfera soviética se plasmaba mayormente en una gran frontera fortificada que separaba las...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:56:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La alternativa indígena de Ecuador</title>
            <description>Si Ecuador, tal y como afirma su Constitución, es un Estado plurinacional, la Confederación de Nacionalidades Indígenas del Ecuador (Conaie) es mucho más ecuatoriana que el Gobierno de Lenin Moreno. De la humilde sede de la Conaie en las afueras de...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:51:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una mujer de Arkansas pide que no se mate al asesino de su hija y su nieta</title>
            <description>Los rostros del mal son habituales en el cotidiano estadounidense de las matanzas. Daniel Lewis 
Lee, con sus tatuajes nazis visibles en su cuello, es una de esas representaciones diabólicas.

Lee, supremacista blanco, fue sentenciado hace veinte...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:46:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Más de la mitad de Europa del este ve sus libertades amenazadas</title>
            <description>Más de la mitad de los países de Europa central y del este cree que las libertades de expresión y de manifestación están amenazadas, según un estudio en el que se analizan las actitudes de los ciudadanos en relación a los derechos obtenidos después...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:41:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Armas y palomas en la escuela de Beslán</title>
            <description>La mirada cansada de dos ancianas se topa con unos ojos infantiles grabados en una piedra. Los miran, niegan con la cabeza, suspiran un nombre y pasan a la siguiente lápida, donde se repite el ritual. Son las únicas visitantes de un cementerio en el...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:18:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La crisis de los rehenes en Irán</title>
            <description>Teherán era una olla de presión contra el sha y su protector, Estados Unidos.  Aquel domingo  de 1979, los trabajadores de la Embajada acuden a sus puestos de trabajo como cualquier otro día. Diplomáticos y empleados administrativos se sienten...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un hombre de origen chino ataca a cuchilladas a manifestantes en Hong Kong</title>
            <description>Un hombre de origen mandarín atacó a varias personas a cuchilladas en un centro comercial de Hong Kong en el que se reunían manifestantes prodemocráticos y arrancó parte de la oreja a Andrew Chiu, un concejal de distrito que apoya las protestas,...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:33:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Boris Johnson explica que solo habrá Brexit con el pacto con Bruselas</title>
            <description>El primer ministro británico, Boris Johnson, afirmó este domingo que el Brexit solo se podrá aplicar si se cumple con el pacto que tiene negociado con Bruselas. Así lo dijo en una entrevista con Sky News, y después de que el Reino Unido tuviera que...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:48:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Boris Johnson rechaza otro referéndum escocés</title>
            <description>El primer ministro británico, el conservador Boris Johnson, rechazó este domingo dar su visto bueno a un nuevo referéndum de independencia en Escocia, mientras que el Partido Laborista, primero de la oposición en el Reino Unido, sugirió que no...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:40:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>2.500 heridos en Chile, según la Cruz Roja</title>
            <description>Las protestas en la ciudadanía en Chile han dejado 2.500 heridos según datos de la Cruz Roja. Así lo afirmó el presidente de la entidad en el país latinoamericano, Patricio Acosta; que también dijo que los datos del Instituto Nacional de Derechos...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:31:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Estado Islámico revindica su primer atentado tras la muerte de Al Bagdadi</title>
            <description>El grupo terrorista Estado Islámico (EI) reivindicó este domingo a través de sus canales habituales el ataque perpetrado este sábado contra un cuartel militar en el este de Mali, en el que se registraron 54 muertos, según cifras oficiales, aunque los...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:29:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Farage renuncia a presentarse a las elecciones por el Partido del Brexit</title>
            <description>El líder del Partido del Brexit británico, Nigel Farage, anunció este domingo que no se presentará como candidato a diputado en las elecciones generales que celebrará el Reino Unido el próximo 12 de diciembre.

Farage, sin embargo, hará campaña para...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:50:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Así fue el desfile del Día de los Muertos en Ciudad de México</title>
            <description>El 2 de noviembre es un día muy señalado en el calendario para México, puesto que se celebra el Día de los Muertos. Esta festividad tradicional rinde homenaje a los antepasados fallecidos con varios rituales y actos que se remontan muchos años en la...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:15:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nueve niños mueren de camino a la escuela al explotar una mina en Afganistán</title>
            <description>Al menos nueve niños murieron y otro resultó herido este sábado en la explosión de una mina mientras se dirigían a la escuela en el noreste de Afganistán, informaron a Efe fuentes oficiales.

La detonación tuvo lugar esta mañana hacia las 9.00 hora...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:55:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Velas en homenaje a los manifestantes fallecidos en Irak</title>
            <description>
    Miles de ciudadanos salieron a las calles de Kerbala, en Irak, el sábado por la noche para recordar a las personas fallecidas durante las manifestaciones de los últimos días. Entre los homenajes a las víctimas, hubo la colocación de velas en el...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:51:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Abuchean a Donald Trump en Nueva York</title>
            <description>
    Donald Trump, presidente de Estados Unidos, fue abucheado la noche del sábado en el Madison Square Garden de Nueva York. El líder del país asistió a un combate de Artes Marciales Mixtas (MMA) en el recinto y recibió fuertes pitidos por parte de...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:28:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Tailandia abre la cueva en la que quedaron atrapados 12 niños al turismo</title>
            <description>La cueva de la que fueron rescatados 12 niños y su entrenador de futbol en Tailandia ya se puede visitar. El país asiático ha preparado el lugar de los hechos para el turismo, meses después del rescate que tuvo a millones de personas en vilo. El...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:21:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Unos 200 detenidos durante los violentos disturbios en Hong Kong</title>
            <description>Unas 200 personas han sido detenidas en relación con los disturbios y los enfrentamientos de manifestantes con las fuerzas del orden de este sábado en Hong Kong, que se saldaron con destrozos en varios organismos oficiales, entre ellos la sede de la...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:07:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Faltan 365 días para que los estadounidenses juzguen a Trump en las urnas</title>
            <description>Dentro de exactamente un año, los estadounidenses volverán a las urnas en lo que será un plebiscito sobre la presidencia de Donald Trump, una cita electoral llena de interrogantes que se decidirá probablemente en función de cómo se distribuyan unos...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:39:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Impide que entierren viva a una bebé recién nacida</title>
            <description>Una bebé, recién nacida, ha estado a punto de morir a manos de su propia familia por haber nacido siendo niña. Un caso terrible que ha ocurrido en el centro de la India y que es más que frecuente en algunas zonas del país.

El hombre que sujetaba el...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:36:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Delhi restringe la circulación de vehículos tras declarar “emergencia de salud pública” por la contaminación</title>
            <description>
    Nueva Delhi impuso este lunes restricciones a la circulación de vehículos en función de sus números de matrícula, en un esfuerzo por reducir los niveles tóxicos de contaminación que han sido calificados de emergencia para la salud pública...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:36:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El asesinato de un guardián indígena vuelve a sacudir la Amazonía brasileña</title>
            <description>El asesinato de un guardián indígena en un violento enfrentamiento con madereros ha vuelto a estremecer la Amazonía brasileña y expuesto la delicada situación de los pueblos originarios frente a las invasiones ilegales de aquellos que desean sus...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:49:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>[EN DIRECTO] Nueva Delhi alcanza niveles de contaminación insoportables</title>
            <description>La capital de la India, Nueva Delhi, ha tenido que decretar el estado de emergencia debido a la gran cantidad de contaminación que asola la ciudad. Este lunes las autoridades han tenido que imponer toda una serie de restricciones de circulación a los...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:13:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Herido en Hong Kong a mordiscos un líder opositor</title>
            <description>Un individuo que había proferido gritos en favor de China agredió ayer domingo por la noche con un cuchillo de cocina a varios manifestantes en un centro comercial de Hong Kong e hirió seriamente de uno o varios mordiscos a Andrew Chiu, concejal de...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:49:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Más de la mitad de Europa del este
ve sus libertades amenazadas</title>
            <description>Más de la mitad de los países de Europa central y del este cree que las libertades de expresión y de manifestación están amenazadas, según un estudio en el que se analizan las actitudes de los ciudadanos en relación a los derechos obtenidos después...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La mitad de los rusos dice que vive peor que antes con el comunismo</title>
            <description>Casi la mitad de los rusos y un tercio de los ucranianos y búlgaros están en contra de la transición hacia el multipartidismo y el sistema de libre mercado registrada tras la caída del muro de Berlín, según una encuesta del Pew Research Center. No...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El boom del turismo en África</title>
            <description>Es como si el tiempo se hubiera detenido durante siglos. Antes del amanecer, el canto de los monjes retumba en las paredes de roca de la iglesia y se cuela por los túneles excavados en la piedra que conectan con otros templos. Las túnicas blancas de...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:29:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El juez envía a prisión al expresidente del Parlamento nepalí acusado de violación</title>
            <description>Un tribunal de Katmandú ordenó este lunes prisión cautelar para el expresidente del Parlamento de Nepal Krishna Bahadur Mahara, acusado del intento de violación de una trabajadora del legislativo, un caso que le obligó a dimitir.

El juez Sudarshan...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:37:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Holanda reconoce haber ocultado un ataqué aéreo contra civiles en Irak</title>
            <description>El Gobierno holandés ha reconocido este lunes que ocultó al Parlamento de La Haya la implicación del país en un ataque aéreo en 2015 en Irak, como consecuencia del cual murieron decenas de civiles, entre ellos niños.

En una carta a los diputados, la...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:56:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La policía iraquí utiliza munición real y mata al menos a cuatro manifestantes</title>
            <description>Las fuerzas de seguridad iraquíes han empleado munición real contra los manifestantes. Causando al menos cuatro víctimas mortales y una docena han resultado heridas, según fuentes médicas y policiales.

El choque ha tenido lugar esta noche cerca del...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:05:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un elefante destroza el coche de unos turistas en una carretera de Tailandia</title>
            <description>En el siguiente vídeo se puede observar el momento en el que un elefante 
destroza 
el 
coche de unos turistas en una carretera de Tailandia. En el incidente, en el que por suerte no hubo que lamentar heridos, se observa como el coche está detenido...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:03:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Westminster elige al sustituto del carismático ‘speaker’ John Bercow</title>
            <description>Se busca sustituto para poner orden en el gallinero de Westminster. Requisitos: dotes de mando, temple imperturbable, y una voz capaz de imponerse al griterío del (pen)último desacuerdo a cuenta del Brexit. Razón: la Cámara de los Comunes, el...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:32:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Luxemburgo ve ilegal la ley polaca que fija una edad de jubilación de jueces distinta según el sexo</title>
            <description>Es un episodio más del choque entre la Unión Europea y Polonia, uno de los estados miembros que levanta más dudas sobre su respeto al Estado de derecho. En esta ocasión, la sentencia del Tribunal de Justicia de la UE ha establecido la ilegalidad de...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:08:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ataque en Idlib contra civiles y ‘cascos blancos’</title>
            <description>
    Siria sigue viviendo un auténtico infierno, y durante el día de hoy unos cascos blancos han llegado a ser atacados por la aviación siria, que ha empezado a disparar varias bombas desde el aire. Un voluntario con una cámara en su casco ha...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:02:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Putin condecora a un exdiputado de Bulgaria acusado de espionaje y Rusia rechaza las críticas</title>
            <description>Al Kremlin le parece correcto haber condecorado por su labor en favor de Rusia a un exdiputado de Bulgaria que en su país está acusado de espionaje después del estupor causado por la foto con el presidente ruso, Vladímir Putin, después de que este...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:41:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Arabia Saudí y los Emiratos cierran el conflicto secesionista del sur de Yemen</title>
            <description>El gobierno de Yemen respaldado por Arabia Saudí -el único reconocido internacionalmente- y los separatistas del sur del país, que se hicieron fuertes en la ciudad de Adén, han firmado hoy por fin un acuerdo para compartir el poder, con un reparto...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:28:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump ofrece ayuda militar a México para luchar contra el narcotráfico</title>
            <description>El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, ha ofrecido ayuda militar a su homólogo mexicano, Andrés Manuel López Obrador, para luchar contra los cárteles de la droga que operan en su país y que han causado al menos nueve muertos, todos mujeres y...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:10:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un veterano arroja ácido a un hispano al que acusa de “invadir” Estados Unidos</title>
            <description>Un veterano de 61 años ha sido detenido por la policía de Milwaukee (Estados Unidos) acusado de arrojar ácido a la cara de un ciudadano estadounidense de origen hispano al que acusaba de “invadir” Estados Unidos, causándole quemaduras de segundo...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:23:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un supervisor salva a un hombre de morir atropellado por un metro</title>
            <description>Una cámara de seguridad ha grabado el momento en el que un supervisor del metro se ha convertido en un héroe en la Bahía de San Francisco tras salvar a un hombre de un fatal atropello. 

El hombre, que andaba despistado por el andén, cayó a las vías...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:17:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un cóctel molotov golpea a dos policías en las protestas en Chile</title>
            <description>Una nueva jornada de protestas y disturbios en Santiago de Chile ha finalizado con fuertes disturbios que han vuelto a dejar imágenes de descontrol en una ciudad donde reina la tensión. 

Esta vez, como se puede observar en el vídeo, dos agentes de...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:46:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Gorbachov advierte de que el mundo está en un “peligro colosal” por la amenaza de las armas nucleares</title>
            <description>El último líder de la extinta Unión Soviética, Mijaíl Gorbachov, alertó este lunes en una entrevista a la BBC del “peligro colosal” que vive el mundo por la tensión entre Rusia y Occidente y la existencia de armas nucleares. 

“Todas las naciones...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:32:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Turquía anuncia la captura de la hermana de Al Bagdadi en el norte de Siria</title>
            <description>Las autoridades turcas han confirmado este martes la captura de Rasmiya Awad, la hermana del fallecido líder del Estado Islámico, Abu Bakr al Bagdadi. Su captura se ha efectuado cerca de la ciudad de Azaz, localizada en el norte de Siria, y bajo el...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:24:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un ataque a una familia mormona en México deja al menos nueve muertos</title>
            <description>Al menos tres mujeres y seis niños pertenecientes a una familia estadounidense mormona en el norte de México han sido asesinados este lunes en una emboscada, probablemente víctimas de pandillas criminales en la región, según han asegurado familiares...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:52:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Francia fijará cuotas de inmigrantes económicos</title>
            <description>La ministra de Trabajo francesa,
Muriel Pénicaud, ha anunciado este martes que se fijarán cuotas anuales de inmigración para cubrir profesiones o necesidades de mano de obra que ahora no están suficientemente cubiertas. Estos inmigrantes económicos...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:50:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un pastel temático sobre las protestas en Hong Kong queda descalificado de un concurso de repostería</title>
            <description>Un pastel basado en las protestas protagonizadas en Hong Kong ha sido descalificado de un concurso de repostería en el Reino Unido. Estas manifestaciones se han convertido en la causa más reciente de la crisis política en la ciudad china.

La tarta...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:31:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Si tienes alguno de estos apellidos, podrías heredar un castillo escocés</title>
            <description>Con el apellido correcto, podrías heredar una de las 435 propiedades sin dueño en Escocia cuyo valor puede alcanzar más de $ 500.000. De hecho, el Gobierno acaba de publicar la lista oficial de viviendas que se encuentran sin reclamar después de la...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:19:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Parlamento británico elige al presidente sustituto del famoso y carismático ‘speaker’ John Bercow</title>
            <description>El laborista Lindsay 
Hoyle, hasta ahora vicepresidente de la Cámara 
de los Comunes, ha sustituido este lunes en la presidencia al carismático ‘speaker’ John 
Bercow, que ha moderado los debates parlamentarios en el Reino Unido durante más de un...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:44:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El presidente chino respalda a la criticada jefa del Ejecutivo hongkonés</title>
            <description>Acosada por las críticas, con su popularidad por los suelos y rumores de que su cargo podría estar en juego, la denostada jefa del Ejecutivo hongkonés, Carrie Lam, recibió ayer el respaldo que le falta en casa de manos del presidente chino, Xi...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:33:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El infierno de los Batallones de la Dignidad</title>
            <description>Su debilidad por París le hizo al exgeneral Manuel Antonio Noriega (Panamá, 11 de febrero de 1934 - 29 de mayo de 2017) leer todo lo que le cayera en sus manos sobre Francia, pero la obra que le impactó fue ‘A puerta cerrada’, de Jean-Paul Sartre,...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un muro de papel por Halloween</title>
            <description>Desde hace 60 años, a finales de octubre la Casa Blanca se suma a la celebración del otoño por excelencia en Estados Unidos: Halloween. La primera en decorar la residencia para la ocasión y abrir sus puertas al público fue Mamie Eisenhower en 1958....</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 02:45:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El gran negocio de los nuevos muros que proliferan en Europa</title>
            <description>Treinta años después de la caída del muro de Berlín, otros muchos muros se levantan en Europa. Se construyen en tierra, en el mar, y en el ámbito digital, a través de la vigilancia y la identificación electrónica. Si aquel muro comunista se erigió...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:57:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Irán conmemora los 40 años de la toma de la embajada de EE.UU.</title>
            <description>La tradición dice que cada 13 de Aban, o 4 de noviembre, las proximidades de la que fuera la embajada estadounidense en Teherán se convierte en un pequeño carnaval estudiantil donde el protagonista es Estados Unidos y su presidente de turno. Esta vez...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:52:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Delhi respira veneno</title>
            <description>La distopía medioambiental ya está aquí. Para veinticinco millones de vecinos de Delhi y sus alrededores, la contaminación ya no es un asunto abstracto, sino algo que se afronta, como el mal tiempo. Muchos consultan la calidad del aire en una web...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:48:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El destino de Checkpoint Charlie</title>
            <description>Autoridades e instituciones de Berlín se esmeran desde hace tiempo en preservar la memoria histórica vinculada al Muro, la odiosa barrera que dividió la ciudad durante la guerra fría y cuya caída el 9 de noviembre de 1989, hace ahora 30 años, se...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:42:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>EE.UU. inicia formalmente el proceso para retirarse del Acuerdo de París</title>
            <description>El Gobierno de Estados Unidos empezó este lunes el proceso formal para retirarse del Acuerdo de París, el mayor pacto vinculante frente a la crisis climática y que establece un plan de acción mundial para limitar el calentamiento global.

“Hoy,...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:23:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El laborista Lindsay Hoyle, nuevo ‘speaker’ de la Cámara de los Comunes</title>
            <description>El laborista Lindsay Hoyle ha sido elegido nuevo presidente del Parlamento británico, relevando en el puesto al carismático John Bercow. El favorito en las quinielas ha superado por 325 votos a 213 al también laborista Chris Bryant. 

Hoyle, de 62...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:36:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Brasil vive la peor marea negra de su historia: 314 playas manchadas de petróleo</title>
            <description>Hasta ahora no ha atraído tanto la atención como los incendios de la región amazónica de los últimos meses pero la marea negra que afecta desde hace semana una amplia zona costera brasileña se ha convertido en una nueva tragedia ambiental para una...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:35:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La escritora E.Jean Carroll, que acusó a Trump de violación en un libro, le demanda ahora por difamación</title>
            <description>E. Jean Carroll, famosa columnista y escritora, publicó el pasado verano What do we need men for? (¿Para qué necesitamos a los hombres?), libro en el que desveló que Donald Trump la violó en el probador de ropa de un establecimiento de Nueva York a...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:55:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El conservador Ludovic Orbán, nuevo primer ministro de Rumanía</title>
            <description>El conservador Partido Nacional Liberal (PNL) ha logrado este lunes formar un nuevo Gobierno en minoría tras lograr una ajustada mayoría en el Parlamento de Rumania, después de que el pasado 10 de octubre una moción de censura tumbara a un Ejecutivo...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:29:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump recurrirá al Supremo la orden de entregar sus declaraciones fiscales</title>
            <description>El presidente estadounidense, Donald Trump, ha sufrido hoy un importante revés judicial después de que una Corte de Apelaciones desestimara su último recurso y ordenara a la gestoría que ha llevado sus asuntos contables durante los últimos años que...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:12:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Localizan a 41 migrantes vivos en el interior de un camión refrigerado en Grecia</title>
            <description>La policía griega ha interceptado este lunes a 41 inmigrantes escondidos en el interior de un camión refrigerado, en una autopista del norte de Grecia. Según han confirmado fuentes policiales a la agencia AFP, la mayoría de los polizones son de...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:01:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Morales asegura que respetará la auditoría de la OEA sobre el escrutinio electoral</title>
            <description>
    Bolivia sigue empantanada en una crisis política dos semanas después de las polémicas elecciones que, oficialmente, representaron la victoria del presidente izquierdista Evo Morales para un cuarto mandato, aunque el gobierno ha aceptado una...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:29:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido otro camionero en Reino Unido al ser cazado llevando a 15 migrantes</title>
            <description>Un hombre ha sido detenido este miércoles por la noche por conducir un camión con 15 migrantes en su interior cerca de la localidad de Chippenham, en el condado británico de Wiltshire, en el sur del país.

El sospechoso, que tendría unos 50 años y...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:16:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La policía francesa evacúa un campamento de migrantes en París</title>
            <description>La policía francesa ha desalojado este jueves dos campamentos de migrantes situados al noreste de París tras aprobar el gobierno un endurecimiento de la política de inmigración francesa. En ellos vivían en tiendas de campaña en condiciones insalubres...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:46:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dos exempleados de Twitter, acusados de ejercer de espías para Arabia Saudí</title>
            <description>El Departamento de Justicia de Estados Unidos reveló hoy que ha presentado cargos contra dos exempleados de Twitter por presuntamente haber hecho uso de su puesto en la empresa para espiar a disidentes por encargo del Gobierno de Arabia Saudí.

Según...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:01:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Apuñalado en Hong Kong el más odiado diputado pro Pekín</title>
            <description>El sábado pasado, un hombre que recriminó a los manifestantes de Hong Kong acabó inconsciente y casi desnudo tras ser apaleado por la turba. El domingo, una discusión sobre política en un restaurante se saldó con tres acuchillados, un concejal con un...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:22:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Noche triunfal para los demócratas</title>
            <description>A un año de los comicios presidenciales en Estados Unidos, el Partido Demócrata vivió el martes una noche electoral triunfal tras conquistar las dos Cámaras legislativas de Virginia por primera vez en un cuarto de siglo y arrebatar a los republicanos...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:22:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Francia y China se comprometen a defender el clima y la biodiversidad</title>
            <description>Francia y China quisieron visualizar ayer el aislamiento de Donald Trump en la lucha internacional contra el cambio climático
 y en defensa de la biodiversidad. Durante la visita de Emmanuel 
Macron al coloso asiático, el presidente francés y su...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 01:19:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Esta Wikipedia no es para los rusos</title>
            <description>El presidente de Rusia, Vladímir Putin, hizo una reflexión ayer sobre la famosa Wikipedia y dijo que no es conveniente que los ciudadanos rusos la utilicen ­como fuente de información. Para el líder ­ruso, los usuarios de internet de su país...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:51:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Familiares de los nueve mormones masacrados en México: “Esto no fue un fuego cruzado”</title>
            <description>El terror en su máxima expresión.

“Ha habido conflictos entre los carteles de Chihuahua y Sonora, ¿pero abrir fuego a la luz del día sobre mujeres y niños? Este crimen no tiene nombre”, afirmó Julian LeBaron al expresar su duelo en una emisora local...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:47:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El presidente del Kurdistán culpa al PKK de su propia ruina en Siria</title>
            <description>A la guerrilla kurda en Siria, que aún perdiendo la guerra ha ganado de calle la batalla propagandística, le ha salido un crítico insospechado. El presidente del único Kurdistán realmente existente, en el vecino Irak, le llamó a hacer autocrítica por...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:33:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El caos y el desconcierto marcan el inicio de la agria campaña británica</title>
            <description>Boris Johnson llevó ayer una banderita y un silbato al palacio de Buckingham. La reina agitó la primera y sopló en el segundo como haciendo el saque de honor de las elecciones, y lo que ocurrió fue el caos y el desconcierto en el primer día oficial...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:28:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Grandvalira Soldeu inaugura su proyecto más emblemático</title>
            <description>Tras dos años y medio de obras, este pasado martes se inauguró la infraestructura más notable de Soldeu, compuesta por una plataforma esquiable que enlaza la pista del Avet con el pueblo de Soldeu y un nuevo aparcamiento subterráneo. Estas...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:10:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La presión socialista fuerza la elección de una mujer como comisaria rumana</title>
            <description>La presión de los socialistas europeos exigiendo que se mantenga la paridad de género en la nueva Comisión Europea dio sus frutos, y ayer, Ursula von der Leyen nominó a una mujer como candidata rumana a ocupar la cartera de Transportes en su...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:08:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una falsa alarma activa el protocolo antisecuestro de un avión en el aeropuerto de Ámsterdam</title>
            <description>Una falsa alarma en un avión de Air Europa con destino a Madrid ha activado el protocolo antisecuestro en el aeropuerto de Ámsterdam, donde se han vivido momentos de gran incertidumbre. A pesar de todo, los pasajeros se encuentran sanos y salvos y...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:29:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El camino del muro de Berlín ahora es una ruta para ir en bicicleta</title>
            <description>Esta semana se cumplen 30 años de la destrucción del muro de Berlín que separaba la República Federal Alemana (RFA) con la República Democrática Alemana (RDA).


Ahora, 30 años después, la franja de terreno sobre la que se levantaba el muro de Berlín...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:26:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Indignación en Chile por los disparos de la policía en el patio de un colegio</title>
            <description>Las protestas continúan en Chile y aumenta la indignación ciudadana por las frecuentes denuncias de brutalidad policial contra los manifestantes. El último caso se produjo este martes cuando agentes ingresaron en un colegio público secundario...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:59:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Irán comienza a inyectar gas de uranio en centrífugas de la instalación nuclear de Fordo</title>
            <description>
    Irán busca enriquecer uranio al 5% en la planta nuclear de Fordo mediante la inyección de gas en las centrifugadoras, en el marco del cuarto paso de la reducción de sus compromisos nucleares. Así que desde este mismo miércoles ya han comenzado...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:55:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Apuñalados tres turistas mexicanos y uno suizo en Jordania</title>
            <description>
    Tres 
turistas 
mexicanos y uno 
suizo han resultado heridos junto con cuatro locales este miércoles en Jordania, cuando un hombre les ha atacado a puñaladas en la ciudad de Gerasa, un importante destino turístico cercano a unas antiguas ruinas...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 19:17:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Erdogan dice que Turquía ha arrestado a una esposa de Al Bagdadi</title>
            <description>El presidente Recep Tayyip Erodgan ha anunciado que Turquía ha capturado a la esposa de Abu Bakr al Bagdadi, el líder del grupo del Estado Islámico (EI) asesinado por un comando estadounidense a fines de octubre.

“Bagdadi se suicidó en un túnel. Han...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:01:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un ataque extremista causa 17 muertos en un puesto fronterizo en Tayikistán</title>
            <description>El ataque de un grupo de hombres armados y enmascarados causó la muerte de 17 personas en la madrugada del miércoles en un puesto fronterizo entre las exrepúblicas soviéticas de Tayikistán y Uzbekistán, en Asia Central. Según el Gobierno tayiko, los...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:54:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Apuñalados tres turistas mexicanos y una suiza en Jordania</title>
            <description>Tres turistas mexicanos y una suiza estarían entre las víctimas de un apuñalamiento múltiple, esta mañana, en las ruinas romanas de Gerasa, en Jordania.  El Ministerio de Asuntos Exteriores español descarta, de momento, que haya españoles entre las...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:49:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Johnson compara a Corbyn con Stalin por su presunto “odio” a los empresarios</title>
            <description>El primer ministro británico, el conservador Boris Johnson, comparó al líder laborista, Jeremy Corbyn, con el exdictador soviético Joseph Stalin por su presunto “odio” a los empresarios, al inicio este miércoles de la campaña electoral en el Reino...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:24:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Irán empieza el proceso para enriquecer uranio al 5 % en la planta de Fordo</title>
            <description>
    Irán ha empezado este miércoles el proceso para enriquecer uranio al 5 % en la planta nuclear de Fordo mediante la inyección de gas en las centrifugadoras. Se trata del cuarto paso de reducción de sus compromisos del acuerdo nuclear de 2015, que...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:02:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Así operaba una red que introducía inmigrantes en Reino Unido</title>
            <description>Se ha conseguido eliminar una red criminal que introducía inmigrantes en el Reino Unido a través de puertos españoles. Entre 3000 y 5000 euros por persona pagan a estas mafias por ayudarles, que llega a incluir comida y el estar varios días en un...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:49:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nueve niños y mujeres mormones de EE.UU. asesinados en México</title>
            <description>El presidente Donald Trump se ofreció ayer martes para dar asistencia a su homólogo mexicano, Andrés Manuel López Obrador, en la guerra que libra contra los narcotraficantes. La reacción de Trump se produjo tras conocerse que nueve mormones, tres...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:43:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Arabia Saudí y los Emiratos cierran el conflicto del sur de Yemen</title>
            <description>El Gobierno de Yemen respaldado por Arabia Saudí y los separatistas del sur del país cerraron ayer un acuerdo para compartir el poder que pone fin a meses de conflicto secesionista. La firma se realizó ayer en la capital saudí, Riad, en presencia de...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:43:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Turquía detiene a la hermana de Al Bagdadi en el norte de Siria</title>
            <description>Turquía anunció ayer la captura de la hermana del fallecido cabecilla de Estado Islámico (EI), Abu Bakr al Bagdadi, cerca de Azaz, una localidad del norte de Siria. Rasmiya Awad, de 65 años, fue detenida junto a su marido, su cuñada y cinco niños.</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:43:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Tribunal de la UE invalida la polémica reforma judicial de Polonia</title>
            <description>Es un episodio más del choque entre la Unión Europea y Polonia, uno de los estados miembros que levanta más dudas sobre su respeto al Estado de derecho. En esta ocasión, la sentencia del Tribunal de Justicia de la UE ha establecido la ilegalidad de...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:43:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Francia aplica cuotas a inmigrantes</title>
            <description>Desde albañiles hasta veterinarios o ingenieros informáticos. Francia fijará pronto cuotas de inmigrantes no comunitarios que serán admitidos para ayudar a cubrir vacantes en diversas profesiones y sectores. El primer ministro, Édouard Philippe,...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:43:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nueva jornada de protestas en Chile</title>
            <description>La crisis política en Chile sigue sin bajar de temperatura, y una nueva oleada de protestas se ha congregado en la capital del país, Santiago. El presidente Sebastián Piñera no cede su brazo a torcer, aunque sí que se ha abierto a reformas la...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:26:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Acuchillan al legislador oficialista más odiado por los activistas de Hong Kong</title>
            <description>Sin lugar a dudas, Junius Ho es el político oficialista más odiado por los manifestantes hongkoneses. Lo tildan de retrógado, violento, homófobo y aliado de las triadas pro chinas, y no es extraño escuchar en las marchas en las que se pisotea sin...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 07:51:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Al menos 14 muertos y varios heridos en un ataque en el sur de Tailandia</title>
            <description>Al menos 14 personas han muerto y varias resultaron heridas en ataques coordinados atribuidos a la insurgencia musulmana en el sur de Tailandia, escenario de un conflicto que ha costado la vida a más de 7.000 personas desde 2004.

Los rebeldes...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 03:44:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las geishas no quieren selfies</title>
            <description>El barrio de Gion se ha convertido por méritos propios en una de las principales atracciones 
turísticas de la ciudad de Kioto. Muchos y variados son sus reclamos, que van desde visitar sus templos hasta dar un paseo a la luz de los farolillos por...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:57:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La DEA quería al ‘chapito’</title>
            <description>Todo son especulaciones y conjeturas en Sinaloa después de los extraordinarios eventos del pasado 17 de octubre, cuando la guardia nacional mexicana detuvo en Culiacán al hijo del narcotraficante Chapo Guzmán y –tras una miniguerra en las calles de...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:51:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La segunda ola de protestas en Irak suma cien muertos y alerta a Teherán</title>
            <description>El genio ha salido de la lámpara, también en Bagdad. Y en Basora, Karbala o Nayaf. O en el puerto de Um Qasar, que abastece a todo Irak, además de ser su terminal petrolera. Como los libaneses, los iraquíes viven una primavera árabe con efectos...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:45:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los hijos de la reunificación</title>
            <description>Un día de 1996, Johannes Nichelmann, que tenía entonces 7 años, y su hermano encontraron en el sótano de su casa de Berlín, metido en una bolsa, un uniforme gris verdoso. Los chiquillos se calaron la gorra militar y se probaron la guerrera, que les...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:39:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Auge y caída del ‘Muro de la vergüenza’</title>
            <description>La caída del muro, que separó a los berlineses durante 28 años, marcó el inicio de la unificación alemana. Así ocurrió:


    Noche del 9 de agosto de 1961, cinco camiones trasladan a albañiles y obreros a la plaza de Potsdamer, línea divisoria de...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Reagan 2.0</title>
            <description>El 6 de noviembre de 1984, R
onald Reagan

, el viejo actor de Hollywood, consigue, a los 73 años, el último gran papel de su vida política al lograr la reelección para la presidencia de Estados Unidos.  

 Dos meses después, el 20 de enero, el ...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ntaganda, el criminal de guerra al que se le impuso la mayor condena en La Haya</title>
            <description>La Corte Penal Internacional (CPI) impuso este jueves una pena de 30 años de cárcel al exjefe guerrillero congoleño Bosco Ntaganda por crímenes de guerra y de lesa humanidad, lo que supone la sentencia más alta emitida hasta el momento por este...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:59:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump deberá pagar 2 millones de dólares por mal uso de su fundación</title>
            <description>Una juez de Nueva York ordenó hoy al presidente de Estados Unidos, Donald Trump, pagar dos millones de dólares por el mal uso de su fundación, en respuesta a una demanda que alegaba que utilizó esa institución benéfica para promover sus intereses...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:39:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La dimisión Tom Watson, numero dos del Labour, evidencia la crisis del partido</title>
            <description>Después de nueve años de gobierno conservador y una década de austeridad, en medio del caos del Brexit y con un primer ministro tan controvertido como Boris Johnson, lo normal sería que la oposición liderase claramente las encuestas y golpeara con...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:18:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Así se convirtió el despiste de un piloto español en Ámsterdam en un “secuestro de yihadistas con cuchillos”</title>
            <description>Un avión de la compañía española Air Europa activó este miércoles por error la 
        alarma de secuestro en el aeropuerto Schiphol de Ámsterdam
, movilizando al personal de seguridad, pero el pánico se agravó cuando varias cuentas en Twitter...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:29:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una turba corta el pelo y rocía con pintura a una alcaldesa de Bolivia</title>
            <description>La alcaldesa de una pequeña ciudad de Bolivia fue agredida por una turba de manifestantes 
antigubernamentales, que la arrastraron por las calles descalza, la embadurnaron con pintura roja y le cortaron el pelo. Los atacantes, que asaltaron el...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:13:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Erdogan afirma que Turquía abrirá las puertas a los refugiados si la UE no le apoya</title>
            <description>
    Turquía tendrá que abrir las puertas a Europa para los refugiados sirios a menos que la Unión Europea brinde a Ankara el apoyo suficiente, dijo el jueves el presidente Tayyip Erdogan, y agregó que Turquía no podría llevar esa carga sola.

“Ya...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:58:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nueva Zelanda aprueba una histórica ley de “carbono cero” para 2050</title>
            <description>El Parlamento de Nueva Zelanda ha aprobado una ley de “carbono cero” con un apoyo histórico entre los partidos con la que se ha comprometido a eliminar las emisiones del gas de efecto invernadero para el año 2050, como exige el Acuerdo de París....</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:56:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dimite el ministro de Defensa de Colombia por un bombardeo en el que murieron ocho menores</title>
            <description>El ministro de Defensa de Colombia, Guillermo Botero, ha presentado su renuncia al cargo tras desvelarse la víspera que ocultó al país un bombardeo militar contra disidentes de las FARC en el que murieron al menos ocho menores.

“El día de hoy en...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:30:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Macron afirma que la OTAN está en “muerte cerebral” tras la retirada de Estados Unidos</title>
            <description>El presidente francés, Emmanuel Macron, dice que la falta de liderazgo estadounidense está causando la “muerte cerebral” de la OTAN y que Europa debe comenzar a actuar como una potencia mundial estratégica. 

En una entrevista con la revista The...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:52:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El emotivo retorno de Alvin, el niño albanés a quien su madre yihadista se llevó a Siria</title>
            <description>
    Alvin Berisha tenía seis años cuando su madre, una ama de casa albanesa que residía en Italia con su marido y sus otras dos hijas más mayores, conoció al Estado Islámico a través de Internet. Empezó a llevar velo, se terminó radicalizando y un...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:07:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hitler escapa milagrosamente de la muerte</title>
            <description>Noche del  8 de noviembre de 1939, el canciller Hitler debe pronunciar un discurso en la Buergerbraukeller de Munich, cervecería donde había tenido lugar su intento de golpe de estado (putsch) dieciséis años antes. Un cambio de última hora en su...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Exposiciones, actos y conciertos conmemoran el 30 aniversario de la caída del Muro de Berlín</title>
            <description>Con un emotivo acto este sábado por la mañana en el Memorial del Muro de Berlín de Bernauer 
Strasse –una calle que era en sí misma frontera-  Alemania sigue celebrando los 30 años de la caída del Muro de Berlín entre exposiciones, actos y conciertos...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 13:20:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Merkel llama a luchar por los valores europeos al recordar la caída del muro</title>
            <description>
    Berlín celebra bajo la lluvia el 30º aniversario de la caída del Muro, la odiosa barrera fortificada erigida por la Alemania comunista en 1961 para impedir a sus ciudadanos el libre tránsito hacia el mundo occidental. Convertido en símbolo...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 12:56:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lula da Silva sale de prisión</title>
            <description>El expresidente de Brasil Lula da Silva ha salido de la cárcel después de que un juez diera luz verde a su salida tras un fallo del Tribunal Supremo. El motivo de su abandono de las instalaciones penitenciarias es que su sentencia no es firme y...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 12:28:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Así es ‘Edge’, el mirador más alto de Nueva York</title>
            <description>Ni el Empire State ni el Top of the Rock. Las mejores vistas de Nueva York las tiene el Edge, el nuevo observatorio de Hudson Yards. A partir de 2020 los que quieran ver Manhattan desde otro punto de vista lo podrán hacer desde esta terraza de suelo...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 12:18:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Fuerzas iraquíes matan a yihadistas que atacaron una base militar con tropas de EEUU</title>
            <description>Las fuerzas iraquíes anunciaron hoy que han abatido a tres miembros del grupo terrorista Estado Islámico (EI) además de destruir tres vehículos desde los que habían lanzado misiles Katiusha contra la base militar de Al Qayara, al sur de la ciudad de...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 12:13:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>EN DIRECTO | Protesta silenciosa en Hong Kong por la muerte de un estudiante</title>
            <description>No había habido que lamentar muertes durante los cinco meses que lleva Hong Kong viviendo su peor crisis en décadas. Hasta ahora. Un joven manifestante cayó del tercer al segundo piso de un edificio de un aparcamiento mientras la policia trataba de...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 11:51:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Tres muertos y cinco desaparecidos por los incendios forestales en Australia</title>
            <description>Tres personas han muerto y cinco permanecen desaparecidas por los incendios forestales que se registran en el este de Australia, informaron este sábado fuentes oficiales. Cerca de unas treinta personas han resultado heridas y alrededor de 150...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 11:37:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>India levantará un templo a Rama sobre los cascotes de la mezquita de Ayodhya</title>
            <description>El Tribunal 
Supremo de la India ha dictado esta mañana su sentencia más esperada en décadas, para completa satisfacción del populismo 
hinduista en el poder. Los cinco magistrados autorizan la construcción de un templo 
dedicado al dios 
Rama en...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 10:45:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere una mujer por las inundaciones en Inglaterra</title>
            <description>Algunas localidad del norte de Inglaterra se han visto sobrepasadas por las intensas lluvias de las últimas horas, que han desbordado todas las predicciones ya que en un día ha llovido lo mismo que en todo mes. La ciudad de Sheffield fue una de las...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 10:37:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Así fue la caída del Muro de Berlín hace 30 años</title>
            <description>Convertido en símbolo de la guerra fría, 
        el Muro de Berlín
 cayó hacia las 23 horas del 9 de noviembre de 1989, hace ahora 30 años. Todo un obstáculo fortificado y temible, erigido por la Alemania comunista en 1961 para impedir a sus...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 10:32:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Berlín conmemora el 30 aniversario de la caída del muro</title>
            <description>El Muro de Berlín separaba a la ciudad de Berlín en dos partes hasta que el 9 de noviembre de 1989 fue derrumbado en pos de la libertad. La compañía Google, aprovechando que se cumplen 30 del derrumbe, han creado un doodle para homenajear esta...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 10:27:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Google homenajea con un doodle el 30 aniversario de la caída del Muro de Berlín</title>
            <description>Convertido en símbolo de la guerra fría, 
        el Muro de Berlín
 cayó hacia las 23 horas del 9 de noviembre de 1989, hace ahora 30 años. Todo un obstáculo fortificado y temible, erigido por la Alemania comunista en 1961 para impedir a sus...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 10:16:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los chilenos avivan su protesta quemando un edificio histórico</title>
            <description>Un edificio patrimonial del centro de la capital chilena fue incendiado este viernes por encapuchados, cuando además un grupo de personas ingresó al jardín de la embajada de Argentina en Chile, entre otros desmanes ocurridos el día en que se cumplen...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 09:36:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lula da Silva surt de la presó</title>
            <description>L’expresident brasiler Luiz Inácio Lula da Silva va sortir ahir de la presó després de romandre reclòs un any i set mesos per corrupció un cop la justícia va decretar la seva llibertat arran de la decisió adoptada dijous passat pel Tribunal Suprem....</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 07:27:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Moscú está muy lejos de Berlín</title>
            <description>Cuando las noticias de lo sucedido en la noche del 9 de noviembre de 1989 en Berlín llegaron a Moscú, los partidarios de la apertura democrática en la Unión Soviética dieron un pequeño salto de alegría. La multitud estaba rompiendo a martillazos el...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:57:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Miedo a quedarte en México</title>
            <description>Jonathan (no es su nombre real), joven padre de familia de Nicaragua, se ha ido a “la ruta”, detrás del hipermercado Sam’s Club en las afueras de Monterrey, para repartir alimentos a quienes viajan escondidos en el tren que va a la frontera. Él ya...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:32:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El soldado insumiso que se convirtió en héroe de la revuelta chilena</title>
            <description>
    David Veloso es un simple soldado raso chileno, pero se ha convertido en héroe de la revuelta ciudadana que vive el país desde hace casi un mes por el mismo motivo por el cual cientos de miles de manifestantes salen a las calles cada día:...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 20:50:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El expresidente brasileño Lula da Silva sale de prisión</title>
            <description>La Justicia brasileña ha decretado este viernes la libertad del expresidente Luiz Inácio Lula da Silva, encarcelado desde hace un año y siete meses, después de la decisión adoptada la víspera por el Tribunal Supremo de Brasil.

Lula ha abandonado...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 20:43:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>España extraditará a EE.UU. al exgeneral chavista Carvajal por narcotráfico</title>
            <description>El pleno de la Audiencia Nacional ha autorizado la extradición a Estados Unidos por delitos de narcotráfico del exgeneral venezolano Hugo Armando Carvajal, que fue jefe de la contrainteligencia con Hugo Chávez y con Nicolás Maduro, según han...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:43:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La India revoca la nacionalidad a un periodista que criticó al primer ministro Modi</title>
            <description>La India ha revocado la nacionalidad de un periodista y escritor nacido que criticó el régimen del primer ministro Narendra Modi en la revista 
        Time 
en un artículo titulado ‘India’s divider in chief’ (Divisor jefe de la India). El texto,...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:34:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Bloomberg abre la puerta a las presidenciales y Trump lo desafía</title>
            <description>El exalcalde de Nueva York, Michael Bloomberg, ha abierto la puerta a presentarse a las elecciones por la presidencia de Estados Unidos del año que viene. El multimillonario considera que el bando demócrata no está equipado para derrotar al...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 17:52:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las japonesas, en pie de guerra por la prohibición de llevar gafas al trabajo</title>
            <description>La prohibición de llevar gafas al trabajo que han impuesto algunas empresas japonesas a las mujeres ha desatado la polémica en las redes sociales, cuando miles de mujeres japonesas han recurrido a Twitter para exigir el derecho a usar gafas para...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 17:07:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Revelan las identidades de las 39 víctimas del camión encontrado en Essex</title>
            <description>La policía británica ha finalizado la identificación de las 39 víctimas mortales encontradas en un camión frigorífico el mes pasado en el sudeste de Inglaterra. Todas ellas son de nacionalidad vietnamita y hay diez adolescentes entre los fallecidos....</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:22:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Lula da Silva podría salir de la cárcel de manera inminente</title>
            <description>Sigue en directo a través del streaming que ofrece ‘La Vanguardia’ y desde el exterior de la cárcel 
de 
Curitiba, el momento en el que posiblemente el expresidente Lula da Silva sea puesto en libertad.

Y es que la Corte 
Suprema 
de 
Brasil decidió...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:12:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>EN DIRECTO HONG KONG | Protestas por la muerte de un estudiante durante una carga policial</title>
            <description>Cientos de manifestantes vuelven a llenar las calles de Hong Kong para protestar contra muerte de un estudiante durante una carga policial. Las protestas han ido en aumento a la antigua colonia británica y aún no se ha logrado llegar a ningún acuerdo...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Alvin, el niño a quien su madre yihadista se llevó a Siria, al fin en Italia con su padre</title>
            <description>
    Alvin Berisha, el niño albanés de once años a quien su madre yihadista se llevó a Siria cuando se unió a las filas del Estado Islámico (EI), por fin está en Italia junto a su padre. Tenía seis años cuando su madre, una ama de casa albanesa que...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:45:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Vigilia por la muerte de un estudiante durante las protestas en Hong Kong, en directo</title>
            <description>Sigue en directo la vigilia por la muerte de un estudiante 
universitario que cayó durante las protestas en la ciudad de Hong Kong el fin de semana y que falleció el viernes por la mañana. La ceremonia ha sido organizada por los estudiantes de la...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:15:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Manifestación en Hong Kong por la violencia policial</title>
            <description>
    Cientos de manifestantes volvieron a salir a las calles para protestar contra la violencia policial de las últimas semanas. Las protestas han ido en aumento a la antigua colonia británica y aún no se ha logrado llegar a ningún acuerdo para...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 10:59:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La muerte de un estudiante durante las protestas en Hong Kong amenaza con traer nuevas revueltas</title>
            <description>Tras cinco meses de movilizaciones y violentas protestas, hasta las autoridades de Hong Kong reconocieron hace poco que era un milagro que nadie hubiera muerto todavía. Pero hoy, el embrujo se rompió tras saberse que un joven estudiante de 22 años,...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 10:33:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un nuevo libro define a Trump como “un niño de doce años en una torre de control aérea”</title>
            <description>El nuevo libro de un autor anónimo identificado como “un alto funcionario de la administración Trump”, describe al presidente de los Estados Unidos, Donald Trump, como “un niño de doce años en una torre de control de tráfico aéreo, apretando los...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 10:31:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un comentarista de radio golpea en directo a un periodista de The Intercept</title>
            <description>Un comentarista de radio golpeó este jueves, durante un programa en directo, al periodista estadounidense Glenn Greenwald, editor del portal de The Intercept, el cual ha filtrado en los últimos meses conversaciones que han puesto en duda la...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 09:20:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una alcaldesa boliviana acaba trasquilada y pintada de rojo</title>
            <description>Varios manifestantes antigubernamentales bolivarianos decidieron arrastrar por la calle descalza a una alcaldesa de una pequeña comunidad. Acto seguido, le tiraron pintura roja por encima y le cortaron el pelo. 




Los atacantes llegaron a asaltar...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 08:18:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>“La OTAN sufre muerte cerebral”</title>
            <description>La actual situación en la OTAN es un seísmo geopolítico que alarma a sus miembros europeos. El presidente de Francia, Emmanuel Macron, lo ha expresado en términos muy crudos en una entrevista con el semanario británico The Economist . “Lo que estamos...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 08:09:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lula da Silva saldrá de la cárcel tras un cambio en la jurisprudencia del Supremo</title>
            <description>Una muy polémica decisión adoptada este jueves por la Corte Suprema de Brasil le abrió las puertas de la cárcel al expresidente Luiz Inácio Lula da Silva y a miles de presos con apelaciones pendientes, con un impredecible impacto político.

En un...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 06:44:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Toque de queda a los videojuegos en China</title>
            <description>Rostros somnolientos, deberes incompletos, problemas de socialización, falta de ejercicio, aumento de las dioptrías... Las autoridades chinas no son precisamente unos entusiastas de los videojuegos, cuya adicción consideran que perjudica seriamente...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 01:01:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los túneles de la libertad</title>
            <description>El muro de Berlín, execrable barrera fortificada que la Alemania 
comunista erigió para impedir a sus ciudadanos salir al exterior, dividió la ciudad, separó familias y amistades, y truncó carreras y esperanzas hasta su caída el 9 de noviembre de...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:57:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La cementera francesa Lafarge es acusada de financiar el terrorismo</title>
            <description>Hacer negocios en zonas de guerra puede resultar rentable pero entraña graves problemas éticos y jurídicos. Este ha sido el caso de la cementera francesa Lafarge, acusada de financiar a los terroristas yihadistas, de violar un embargo internacional y...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:52:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La escolta de la vergüenza</title>
            <description>Liliana Segre, de 89 años, fue una de los 776 niños italianos menores de 14 años deportados al campo de concentración de Auschwitz. Sólo pudieron salir 25 de ellos. Ha dedicado gran parte de su vida a visitar escuelas para contar sus horrores, y en...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:33:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La dimisión de Tom Watson evidencia la crisis del Labour</title>
            <description>Después de nueve años de gobierno conservador y una década de austeridad, en medio del caos del Brexit y con un primer ministro tan controvertido como Boris Johnson, lo normal sería que la oposición liderase claramente las encuestas y golpeara con...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:18:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Brasil vive la peor marea negra de su historia: 320 playas manchadas de petróleo</title>
            <description>Hasta ahora no ha atraído tanto la atención como los incendios de la región amazónica de los últimos meses pero la marea negra que afecta desde hace semana una amplia zona costera brasileña se ha convertido en una nueva tragedia ambiental para una...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:35:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Evo Morales acepta el asilo ofrecido por México por razones humanitarias</title>
            <description>Evo Morales, quien renunció el domingo a la Presidencia de Bolivia forzado por los militares en medio de una grave crisis tras los comicios del 20 de octubre, aceptó la oferta de asilo 
ofrecida por México, informó este lunes el canciller mexicano,...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 23:13:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>“Mañana será el momento de la reorganización y el paso al frente”, advierte Evo Morales</title>
            <description>
    Evo Morales ha presentado este lunes ante la Asamblea Legislativa su carta de renuncia como presidente de Bolivia. En ella indica que su decisión obedece a “evitar” la violencia y a su deseo de que retorne la “paz social” al país del que estuvo...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:44:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Revolución lacrimógena en la Plaza de Italia</title>
            <description>La Torre Telefónica en la Plaza de Italia de Santiago fue el edificio más alto de Chile cuando Telefónica de España compró la recién privatizada empresa pública chilena CTC en 1996. Con 32 pisos y en forma de un gigantesco teléfono móvil, fue el...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:27:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El fundador británico de los Cascos Blancos aparece muerto en Estambul</title>
            <description>El fundador de los Cascos Blancos, James Le Mesurier, ha sido hallado muerto esta madrugada en la calle, al pie de su domicilio en Estambul. Los Cascos Blancos son una organización privada de protección civil que actúa en las zonas de Siria bajo...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 16:49:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>EN DIRECTO VARSOVIA | Manifestación fascista en el Día de la Independencia de Polonia</title>
            <description>Con motivo del Día de la independencia de Polonia, lograda el día 11 de noviembre de 1918, hoy está teniendo lugar en el país europeo una multitudinaria manifestación de carácter fascista. El mes pasado Polonia celebró unas elecciones legislativas,...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 14:36:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Manifestación fascista en el Día de la Independencia de Polonia</title>
            <description>Sigue en directo a través del streaming que ofrece ‘La Vanguardia’ la manifestación fascista en Varsovia coincidiendo con en el Día de la Independencia de 
Polonia.

La manifestación nacionalista, que recorre el centro de Varsovia para conmemorar el...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 14:19:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un seísmo de intensidad 5,4 sacude el sur de Francia</title>
            <description>Un terremoto de intensidad 5,4 en la escala de Richter ha sacudido esta mañana el sur de Francia. El epicentro se ha situado cerca de la ciudad de Montélimar, entre los departamentos de Ardèche y Drôme, en el valle del Ródano. La prefecta de Ardèche,...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:45:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Turquía empieza a repatriar a supuestos miembros del Estado Islámico</title>
            <description>
    Turquía inició este lunes la repatriación de supuestos miembros del grupo 
yihadista 
Estado 
Islámico con la deportación de uno de ellos a Estados 
Unidos, ha anunciado el portavoz del ministerio de Interior, Ismail 
Çatakli.

”Turquía ha...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 12:01:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un policía dispara a dos manifestantes en las protestas de Hong Kong</title>
            <description>Este lunes hay convocada una huelga general en Hong Kong y antes de las nueve de la mañana, las calles ya eran un caos. La policía ha vuelto a utilizar fuego real en contra de la gente y han usado gases 
lacrimógenos para dispersar a los...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:12:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Elecciones en Reino Unido: tapar los problemas con dinero</title>
            <description>El señor de pelo rubio platino, con aire de caradura: 30.000 millones de euros al año para escuelas y hospitales. El señor de aspecto desaborido con la chaqueta de pana, la gorra y la chapa de la OLP: 65.000 millones anuales para lo mismo. El del...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 10:47:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Musulmanes contra la islamofobia en Francia: “Basta ya de linchamiento”</title>
            <description>Lilia, de 36 años y madre de tres hijos, cubierta con un hiyab riguroso, mostraba ayer una pequeña pancarta de cartón con este escueto mensaje: “La islamofobia no es una opinión, es un delito”. A pocos metros, una niña de una familia de origen...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 10:47:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Estado de emergencia en la costa este de Australia ante  el avance de enormes incendios forestales</title>
            <description>Las autoridades de los estados de Queensland y Nueva Gales del Sur, en el este 
de 
Australia, han declarado este lunes el estado de emergencia ante lo que consideran “condiciones catastróficas” a causa del avance de los incendios forestales...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 10:05:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los Reyes viajan a Cuba para una visita de Estado en plena incertidumbre española por el resultado electoral</title>
            <description>Los Reyes Felipe y Letizia viajarán este lunes desde Madrid a La Habana para una visita de Estado a Cuba. Una cita histórica teniendo en cuenta que es la primera vez que un jefe de Estado español visita oficialmente la isla. El momento elegido, sin...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 09:24:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>México ofrece asilo a Evo Morales y aloja a políticos cercanos al exmandatario</title>
            <description>El canciller mexicano, Marcelo Ebrard, informó este domingo que si Evo Morales decide solicitar asilo tras su renuncia a la Presidencia de Bolivia, se le otorgará en la Embajada de México en la ciudad de la Paz, donde ya recibió a 20 personalidades...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 09:22:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>“Los alemanes del oeste aún miran con arrogancia a sus compatriotas del este”</title>
            <description>Tras la caída del muro de Berlín el 9 de noviembre de 1989, comenzó un complejo proceso político, alemán e internacional, que condujo a la reunificación de Alemania casi un año después, el 3 de octubre de 1990. El socialdemócrata Markus Meckel,...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 08:00:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un herido de bala y numerosos incidentes en la jornada de huelga convocada en Hong Kong</title>
            <description>Antes de las nueve de la mañana, las calles de Hong Kong, donde este lunes hay convocada una huelga general, ya eran puro caos. En un barrio de la isla financiera, un joven resultó herido de bala por disparos de un agente. En otro episodio, un vídeo...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 07:44:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Por qué ha estallado América Latina?</title>
            <description>¿Cuál es el origen del estallido social en América Latina? ¿Por qué las protestas violentas se perpetúan en países como Ecuador, Bolivia, Venezuela o Chile? ¿Irán en aumento? ¿Por qué?

El presente del continente está supeditado a los poderes...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Kansas City rechaza a Luther King</title>
            <description>La relevancia de la figura de Martin Luther King se constata en los homenajes y también en las disputas que aún provoca.

Su sombra como gran líder del movimiento de los derechos civiles de los negros continúa siendo más que alargada pasados 51 años...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 02:46:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Italia: La rabia del cinturón rojo</title>
            <description>Aterrizó en la fábrica a principios de los años noventa, recién terminada la escuela. Lo colocaron en los hornos que fundían el acero. No importaban ni las altas temperaturas ni el esfuerzo físico: Eugenio Raspi, como gran parte de los jóvenes de...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 02:41:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Arafat, una muerte bajo sospecha</title>
            <description>Muy lejos de su anhelada Palestina, la vida de Yasir Arafat se apagó el 11 de noviembre de 2004, Yasser Arafat, líder palestino, muere en un hospital cercano a París.tras una larga agonía de dos semanas cargada de misterios y sospecha de...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La ultraderecha europea celebra el auge de Vox</title>
            <description>La extrema derecha europea festejó el 
        auge

 de

         Vox

 en las

         elecciones generales de este 10 de noviembre. Algunas figuras insignes de la internacional populista como Matteo Salvini, Marine Le Pen o Geert Wilders no...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 23:11:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Evo Morales dimite y abandona La Paz</title>
            <description>
    Evo Morales, presidente de Bolivia desde 2006, ha renunciado a la presidencia del país sudamericano y ha abandonado La Paz. Este hecho se produce tras una ola de dimisiones en su Gobierno tras una crisis de corrupción durante las elecciones de...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 22:30:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Evo Morales renuncia a la presidencia de Bolivia y denuncia un golpe de Estado</title>
            <description>
    Evo Morales anunció oficialmente a la Asamblea Legislativa boliviana que renuncia a la presidencia del país andino tras realizar una nueva convocatoria de elecciones generales después de que un informe de la Organización de Estados Americanos...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 22:08:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Ejército y la policía de Bolivia exigen la renuncia de Evo Morales</title>
            <description>El comandante en jefe de las Fuerzas Armadas de Bolivia, Williams 
Kaliman, y el comandante de la Policía 
Boliviana, Yuri 
Calderón, han pedido la renuncia del presidente del país andino, Evo 
Morales, para sacar a Bolivia de la crisis social y de...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 21:48:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Evo Morales convoca elecciones en Bolivia</title>
            <description>
    Bolivia celebrará nuevas elecciones. El presidente del país, Evo Morales, ha anunciado los comicios este domingo tras varios días de protestas y denuncias de fraude en la primera vuelta de elecciones el pasado 20 de octubre. De hecho, un informe...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 18:37:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Contra los “nuevos muros del odio”</title>
            <description>Alemania se asomó ayer al 30.º aniversario de la caída del muro de Berlín, acaecida en la noche del 9 de noviembre de 1989, con la emoción y el empaque de las grandes conmemoraciones históricas, pero marcada esta vez por la actual atmósfera de...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 17:55:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Evo Morales anuncia nuevas elecciones en Bolivia</title>
            <description>El presidente de Bolivia, Evo Morales, anunció este domingo la convocatoria de nuevas 
elecciones 
generales, tras el informe de la Organización de Estados 
Americanos (OEA) que recomienda la repetición de la primera ronda de los comicios celebrados...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 12:57:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Irán anuncia el hallazgo de un nuevo campo petrolífero con grandes reservas</title>
            <description>El presidente iraní, Hasan Rohaní, anunció este domingo el hallazgo de "un nuevo gran campo petrolífero" en el suroeste del país con unas reservas de 53.000 millones de barriles de crudo.


    Rohaní explicó que el campo petrolífero se sitúa en la...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 12:29:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Incendian la casa de una hermana de Evo Morales y de dos gobernadores</title>
            <description>Las viviendas de dos gobernadores de Bolivia y de la hermana de Evo Morales han sido incendiadas. En medio de las fuertes protestas que se extienden por el país, este sábado el presidente boliviano denunció que la casa de su hermana en la ciudad de...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 10:12:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mauritania declara la guerra al plástico</title>
            <description>Regreso a Mauritania por trabajo. Esta vez me quedo dos semanas. Vuelvo al hotel donde estuve la vez pasada, sencillo, pequeño, acogedor. Saleck, quien se ocupa de (y lo sabe) todo, me recibe con su sonrisa afable y tranquila, su rostro...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 03:33:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El morbo del juicio a un presidente</title>
            <description>Incluyendo a Donald Trump, el Congreso de Estados Unidos sólo ha utilizado en cuatro ocasiones el poder que los padres fundadores le reconocieron para parar los pies a presidentes devenidos en tiranos. Mejor poder destituirlos como a cualquier otro...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 01:53:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El ‘impeachment’ a Trump por sus presiones a Ucrania pasa a la fase pública</title>
            <description>“Una llamada telefónica perfecta”, “¡Lean la transcripción!”, “¿Es que no sabemos leer inglés?”... A pesar de la acumulación de testimonios que han corroborado y ampliado las revelaciones de la denuncia anónima que dio la alerta sobre los contactos...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 01:08:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La lección griega contra los ultras</title>
            <description>Si, como todo indica, las urnas españolas traen esta noche un regalo a la floreciente familia ultraderechista europea, este verano las elecciones griegas le arrojaron una advertencia. El partido Aurora Dorada, el miembro más extremo de la prole, pasó...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 01:04:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Andrew Johnson · 1868 Una batalla política por la reunificación del país</title>
            <description>El impeachment de Andrew Johnson fue mucho más que un juicio al presidente. El intento del Congreso de apartarlo del poder fue la culminación de una auténtica batalla política por el futuro del país tres años después de la guerra de Secesión (1861...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 00:51:50 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Río de Janeiro grita “Policía asesina”</title>
            <description>La calle está tranquila. La gente hace sus compras habituales en la rúa Teixeira Ribeiro. Hay más de 3.000 negocios en el complejo de favelas de Maré, el más grande de Río de Janeiro, y los más cotizados están aquí. Hay dos supermercados, varios...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 00:47:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El presidente de Chile admite abusos policiales y se abre a cambiar Constitución</title>
            <description>El presidente de Chile, Sebastián Piñera, reconoció que ha habido casos de abusos y excesos policiales durante las protestas en Chile, y se mostró favorable a realizar cambios en la actual Constitución.

“Ha habido excesos, abusos, incumplimiento de...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 20:10:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los motines policiales agravan la crisis de Evo Morales en Bolivia</title>
            <description>La sublevación de la policía en gran parte de Bolivia está complicando la peor crisis en los más de trece años de Evo Morales en el poder, dejando al mandatario cada vez más acorralado frente a los intentos para que renuncie.

La Policía Boliviana...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 19:46:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lula denuncia el intento del Estado brasileño de “criminalizar” a la izquierda</title>
            <description>El expresidente de Brasil, Luiz Inácio Lula da Silva, ha sido excarcelado este viernes por orden del Tribunal Supremo en medio de una gran expectación. Lula da Silva, quien gobernó el gigante sudamericano entre 2003 y 2010, dejó este viernes la sede...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:21:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Al menos siete heridos en un tiroteo en un instituto del sur de California</title>
            <description>Al menos siete personas han resultado heridas durante un tiroteo en un instituto del sur de California, según han confirmado las autoridades. El Departamento del Sheriff del condado de Los Ángeles ha informado a través de Twitter de que los agentes...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:41:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>21 detenidos en una operación internacional contra el tráfico de personas</title>
            <description>Una operación internacional contra el tráfico de personas se ha saldado con el arresto este jueves de 21 personas en el Reino Unido y Rumania. Además, 29 mujeres han sido liberadas en las redadas que se han llevado a cabo en distintos puntos de la...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:21:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Clara Ponsatí se entrega en una comisaría de Edimburgo</title>
            <description>
    Clara Ponsatí se ha presentado esta mañana en una comisaría de la capital de Escocia arropada por decenas de personas y acompañada de su abogado Aamer Anwar. La defensa de Ponsatí ha rechazado de nuevo el cargo de sedición, que podría llegar a...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:39:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los manifestantes fabrican catapultas en Hong Kong</title>
            <description>
    Hong Kong sigue estando en plena crisis política y las protestas no cesan contra el gobierno de la antigua colonia británica. La novedad de esta semana ha sido que los manifestantes han decidido crear catapultas caseras para combatir contra la...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:30:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El príncipe Carlos celebra su 74 cumpleaños en la India</title>
            <description>
    Carlos de Inglaterra ha celebrado su aniversario lejos de casa, en la India, antigua colonia del Imperio Británico. Este viaje ha sido el décimo que ha realizado el príncipe de Gales, pero esta vez sin la compañía de su esposa, Camilla, que está...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:15:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Papa nombra a jesuita español Juan Antonio Guerrero ‘ministro’ de Economía</title>
            <description>El papa Francisco ha nombrado al jesuita español Juan Antonio Guerrero Alves prefecto de la Secretaría para la Economía de la Santa Sede, es decir, el considerado ministro de Economía, un puesto que estaba vacante tras la salida del cardenal...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:51:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dos muertos en un tiroteo en un instituto de secundaria del lejano Oriente de Rusia</title>
            <description>Un estudiante de secundaria la emprendió este jueves a tiros en su instituto en la ciudad de Blagovéschensk, capital de la provincia del Amur, en el Lejano Oriente ruso. El atacante provocó la muerte de uno de sus compañeros de clase y causó heridas...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:43:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Venecia se inunda de nuevo</title>
            <description>Cuando todavía no se habían recuperado del impacto de la marea de la madrugada del miércoles, la peor desde el 1966, los venecianos han vuelto a ver este jueves como el agua alta volvía a amenazar con entrar en sus casas. Como estaba previsto, esta...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:37:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Débil alto el fuego en Gaza tras 34 muertos en tres días</title>
            <description>El lanzamiento de proyectiles desde Gaza se ha reiniciado esta madrugada pese a la tregua que había entrado en vigor esta medianoche entre Israel y la Yihad Islámica. Esta madrugada ha aumentado el número de víctimas mortales a 34 tras la muerte de...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:49:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rohinyás presentan una demanda en Argentina contra Suu Kyi y los militares por genocidio en Birmania</title>
            <description>Una organización rohinyá presentó este miércoles en tribunales argentinos una denuncia por los “crímenes brutales” contra la etnia en Birmania apelando al principio de justicia universal, confirmaron a Efe fuentes de la defensa.

De prosperar,...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:10:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Terribles imágenes de una Venecia que se recupera tras la peor inundación desde el año 1966</title>
            <description>La ciudad de Venecia sigue atenta a la evolución de la marea que ha provocado graves inundaciones en las últimas horas y que la han mantenido bloqueada hasta este jueves con los colegios e importantes instituciones culturales cerrados. 

La pesadilla...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:55:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cuarto día consecutivo de unas protestas en Hong Kong marcadas por la presencia del gas lacrimógeno</title>
            <description>Durante los últimos meses, las protestas en Hong 
Kong se registraban los fines de semana, pero eso parece haber cambiado desde la jornada de huelga del lunes, a la que han seguido varios días de enfrentamientos como el de hoy, que ha comenzado con...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:01:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Tomás Alcoverro, mención honorífica del premio Nacional de Comunicació</title>
            <description>Tomás Alcoverro, histórico corresponsal de La Vanguardia en Oriente Medio, recibió ayer una mención honorífica del premio Nacional de Comunicació que otorga la Generalitat de Catalunya. La lista completa de ganadores está encabezada por Cinto Niqui i...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:02:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Atrapados en Lesbos</title>
            <description>Durante las últimas semanas estuve colaborando como voluntario médico en el equipo de la ONG Kitrinos Healthcare en el campo de refugiados y migrantes de Moria, en Lesbos (Grecia), donde actualmente existe una emergencia humanitaria.

Lesbos es una...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Casi 300 cohetes de Yihad Islámica desafían el escudo aéreo de Israel</title>
            <description>Se recrudece la escalada en Gaza, después de que el martes la aviación israelí asesinara mientras dormía a un comandante de la Yihad Islámica y a su esposa. Sus pupilos de las Brigadas Al Quds –brazo militar de la organización– ya han dicho que no...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 02:20:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El preso que dice haber muerto</title>
            <description>Este muerto está muy vivo y no, no estaba de parranda.

Hace unos años, Chavela Vargas confesó a Víctor-M. Amela en La Contra que no temía morir. Que ese destino debía ser acogedor porque no sabía de nadie que hubiera regresado, recalcó esa mujer de...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 01:49:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La derecha se prepara para ocupar el poder en Bolivia tras la era Morales</title>
            <description>En la capital boliviana, a 3.600 metros sobre el nivel del mar, la desconocida senadora Jeanine Áñez, proclamada presidenta de Bolivia
, salió al balcón del palacio presidencial en la noche del martes y anunció la transición hacia nuevas elecciones...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 01:44:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las dos visiones del ‘impeachment’ a Trump estallan en el Capitolio</title>
            <description>La batalla por la opinión pública llega a las pantallas. ¿Es el 
        impeachment a Donald Trump por sus presiones a Ucrania un momento que definirá lo que Estados Unidos “espera y está dispuesto a admitir” de su comandante en jefe, como planteó...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 01:40:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Piñera claudica y propone una nueva Constitución</title>
            <description>La revuelta chilena vivirá hoy un día crucial. La violencia desatada la noche del martes supuso un punto de inflexión en la crisis: el presidente Sebastián Piñera se quedó solo en la intención de volver a sacar a la calle a los militares y claudicó,...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:28:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Venecia se recupera tras la peor inundación desde 1966</title>
            <description>“¿Lo escuchas?” Un estruendo agudo interrumpe la conversación con la recepcionista de uno de los tantos hoteles que hay frente a los canales. La sirena avisa de que vuelve a subir la marea, un sonido al que los venecianos están muy acostumbrados,...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:26:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un diplomático de EE.UU. asegura que el mayor interés de Trump en Ucrania era investigar a Biden</title>
            <description>El mayor interés que el presidente de EE.UU., Donald Trump, tenía en Ucrania eran “las investigaciones” al exvicepresidente Joe Biden, uno de los aspirantes demócratas a las elecciones presidenciales de 2020, aseguró hoy Bill Taylor, el diplomático...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 20:44:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Últimas imágenes de un emocionado Evo Morales antes de dejar Bolivia</title>
            <description>Los últimos minutos del expresidente boliviano, Evo Morales, antes de partir de su país la noche del lunes con destino a su exilio mexicano quedaron registrados en un breve vídeo grabado en la pista del aeropuerto de Chimoré, en la región de...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:53:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La apocalíptica ‘acqua alta’ de Venecia, en imágenes</title>
            <description>
    Venecia sufre su peor inundación desde 1966. El agua no sólo ha entrado en las casas, sino que también en almacenes, hoteles y museos, algo que, sin duda, ha hecho plantearse el poner a salvo las obras de arte.







Decenas de góndolas y...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:40:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Plaza San Marcos de Venecia, totalmente inundada</title>
            <description>
    Venecia ha encendido todas las alarmas. El agua ha llegado a entrar en las casas, almacenes, hoteles e incluso en algunos museos. Decenas de góndolas y lanchas son arrastradas por la fuerte corriente, llegando incluso a hundir tres vaporetti,...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:51:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Europa tiene la mitad de sin papeles que EE.UU.</title>
            <description>
    Inmigrantes ilegales. Son el tema favorito de los políticos xenófobos, su arma infalible para arrasar en las urnas. Y parece que el discurso está dando frutos porque la cuestión, especialmente después de la crisis de los refugiados del 2015, ha...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:13:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Evo Morales denuncia un golpe de Estado desde México mientras Jeanine Áñez jura su cargo</title>
            <description>Desde su exilio en México, Evo Morales denuncia un golpe de Estado que le ha obligado a escapar de Bolivia. El viaje del expresidente boliviano ha durado 12 horas, ya que el gobierno mexicano ha tenido que lograr permisos para sobrevolar Brasil y...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:09:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>19 personas fallecen en Perú tras despeñarse un autobús por un barranco de 300 metros</title>
            <description>Al menos 19 personas han fallecido tras un brutal accidente de autobús en Perú. El vehículo terminó completamente volcado tras precipitarse 300 metros por un barranco. Las primeras investigaciones apuntan a un error del conductor, aunque también pudo...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:58:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un hispano, enfrentado a Trump por la inmigración, elegido por primera vez jefe del Episcopado de EE.UU.</title>
            <description>La Conferencia de Obispos Católicos (USCCB) de EE.UU. está “totalmente comprometida” con los inmigrantes, aseguró hoy su nuevo presidente, el arzobispo José Gómez, primer hispano en ser elegido para dirigirla en su historia.

Originario de México,...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:58:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una red pedófila de Afganistán puede ser responsable del abuso de más de 500 niños</title>
            <description>Una red 
pedófila ha podido estar involucrada en el abuso de al menos 546 
niños de seis 
escuelas distintas en la provincia de Logar, en Afganistán, según ha hecho saber el medio de comunicación británico 
        The Guardian
.

Desde entonces,...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:31:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Policía española sigue buscando al exgeneral chavista Carvajal para entregarlo a EE.UU.</title>
            <description>Cuatro días después de que la Audiencia Nacional española dictara orden de detención contra el exgeneral venezolano Hugo Armando Carvajal para extraditarlo a Estados Unidos, la Policía prosigue su búsqueda sin que de momento lo haya localizado. 

La...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:10:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Nueva protesta en Hong Kong por el uso de gas pimienta por parte de la policía</title>
            <description>Sigue en directo a través del streaming que ofrece ‘La Vanguardia’ la nueva protesta en Hong 
Kong por el uso de gas pimienta a la población por parte de la policía. Las protestas, que no cesan en la ciudad china, han obligado a cerrar al menos dos...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 10:23:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Primer muerto por disparos del ejército durante las protestas en Líbano</title>
            <description>Un hombre ha muerto esta madrugada por disparos de un miembro del Ejército libanés durante las protestas al sur de Beirut tras la emisión por televisión de una entrevista al presidente Michel Aoun en la que criticó a los manifestantes por falta de...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 10:20:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Turquía repatriará a Europa a 33 presos yihadistas</title>
            <description>Turquía repatriará a países 
europeos a 33 presuntos miembros del grupo yihadista Estado 
Islámico que se encuentran actualmente en cárceles 
turcas, según ha informado este miércoles el diario turco Hürriyet.

Entre los detenidos hay diecisiete...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 10:07:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Venecia sufre su peor inundación desde el desastre de
1966</title>
            <description>Las escuelas están cerradas. El agua entra en las casas, en los exclusivos hoteles, y hasta en algunos museos. Arrastra góndolas y lanchas amarradas, y ha hundido a tres vaporetti, los barcos que se utilizan como transporte público.



 

Venecia ha...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 10:02:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Venecia sufre su peor inundación desde 1966</title>
            <description>Sigue en directo a través del streaming que ofrece ‘La Vanguardia’ la situación actual en Venecia (Italia) con las peores inundaciones vistas en la ciudad desde el año 1966, momento en el que se inundó prácticamente toda la ciudad.

El conocido...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 09:57:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Las fuerzas israelíes toman posiciones a lo largo de la frontera entre Israel y Gaza</title>
            <description>Sigue en directo a través del streaming que ofrece ‘La Vanguardia’ la toma de posiciones de las fuerzas 
israelíes a lo largo de la frontera entre Israel y Gaza con una treintena de tanques y un centenar de soldados israelíes.

Mientras tanto,...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 09:35:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los ataques israelíes matan a dos militantes de Hamas y la cifra de fallecidos se eleva a 12</title>
            <description>Funcionarios de Gaza explican que los nuevos ataques 
aéreos 
israelíes han acabado con la vida de dos militantes, elevando el número de muertos a 12. 

La Yihad 
Islámica defiende que los dos combatientes fueron atacados el pasado miércoles cuando...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 08:49:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Marea blanca de cocaína en las playas del Atlántico</title>
            <description>Quienes pasean estos días por las amplias playas de la costa atlántica 
francesa pueden hacer hallazgos insospechados. Haría ilusión encontrar, arrastrada por las olas, o cuando se retira la marea, la clásica botella con el mensaje de alguien lejano,...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 01:28:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La senadora opositora Jeanine Áñez asume la presidencia de Bolivia</title>
            <description>Exilio, golpe, pucherazo, música militar. Latinoamérica recupera estos días conceptos bananeros que parecían haber quedado atrás con el siglo XX. El expresidente boliviano, Evo Morales, aterrizó ayer en México tras aceptar el asilo político ofrecido...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 01:27:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Supremo permite denunciar a Remington por una matanza</title>
            <description>El Tribunal Supremo estadounidense ha abierto las puertas a que los fabricantes de armas puedan ser responsables en la epidemia de las matanzas. Hasta ahora estaban blindados legalmente.

El conflicto, de unas ramificaciones imprevisibles, se resume...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 01:24:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump llama “delincuentes” a los ‘soñadores’ protegidos por Obama</title>
            <description>Miles de jóvenes inmigrantes llegados de todos los rincones de Estados Unidos culminaron ayer en las escaleras del Tribunal Supremo en Washington el viaje empezado años atrás por sus padres. “Nuestras vidas están en el aire”, decía afligida Yaretzi,...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 01:18:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La incógnita boliviana</title>
            <description>Tras la renuncia del presidente boliviano Evo Morales, el pasado domingo, bajo presiones del general William Kaliman, máximo responsable de las fuerzas armadas bolivianas, la opinión pública en Bolivia y en toda América Latina se divide nítidamente...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 01:15:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La senadora opositora Jeanine Áñez asume la presidencia interina de Bolivia</title>
            <description>La senadora de la oposición Jeanine Áñez asumió este martes la presidencia interina de Bolivia tras la renuncia de Evo Morales, en una sesión parlamentaria con la ausencia de los representantes del gobernante Movimiento Al Socialismo. 

“Asumo de...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 00:16:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Israel asesina al jefe militar de la Yihad Islámica en el norte de Gaza</title>
            <description>Beniamin Netanyahu se despide con un asesinato selectivo, o acaso resucita. Dos meses después de quedar segundo en las elecciones, el líder del Likud sigue siendo el primer ministro interino de Israel, mientras su rival, Benny Gantz, agota su última...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 00:06:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Marea blanca a l’Atlàntic</title>
            <description>Els que passegen aquests dies per les àmplies platges de la costa atlàntica francesa poden fer troballes insospitades. Faria il·lusió trobar, arrossegada per les  onades, o quan es retira la marea, la clàssica ampolla amb el missatge d’algú llunyà,...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 00:00:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Evo Morales aterriza en México tras recibir asilo político</title>
            <description>
    Evo Morales, quien renunció el domingo a la Presidencia de Bolivia, ha aterrizado este martes a México como asilado en un avión de la Fuerza Aérea Mexicana que partió anoche de Bolivia e hizo una escala en Paraguay antes de emprender una...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 18:26:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El expresidente Jimmy Carter es operado “sin complicaciones” de una hemorragia cerebral</title>
            <description>El expresidente estadounidense Jimmy Carter ha sido operado este martes de una hemorragia cerebral provocada por sus recientes caídas. Un procedimiento que se ha llevado a cabo sin complicaciones, por lo que se encuentra ya descansando en el hospital...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:54:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El espectacular impacto de un cohete en una carretera israelí</title>
            <description>
    Israel ha matado a un líder del brazo armado de la Yihad 
Islámica en un bombardeo selectivo sobre su casa de la ciudad de Gaza, en el que también ha muerto su mujer, según han confirmado fuentes oficiales. 

La Yihad 
Islámica ha sido señalada...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:20:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Así ha quedado la casa de Morales tras ser saqueada por los manifestantes</title>
            <description>La casa del dimitido presidente boliviano Evo Morales en la ciudad de Cochabamba (centro de Bolivia) sufrió destrozos a manos de desconocidos horas después de que el domingo anunciara su renuncia a la jefatura del Estado.

Según se puede ver en las...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:42:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los universitarios protestan por la brutalidad policial de los últimos días en Hong Kong, en directo</title>
            <description>Sigue en directo las protestas de los universitarios por la brutalidad policial de los últimos días en las manifestaciones de Hong Kong. Ayer se vivió la tercera huelga general convocada en la ciudad desde agosto que dejó multitud de episodios de...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 12:55:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ataque cibernético contra las plataformas digitales del Partido Laborista</title>
            <description> Las plataformas digitales del Partido Laborista británico de Jeremy Corbyn han sufrido un ataque cibernético “sofisticado” y de “gran escala”, según ha informado hoy una portavoz de la formación. El incidente ha sucedido en plena campaña electoral...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 12:52:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un yemení apuñala a tres actores en plena función</title>
            <description>Un hombre ha sido arrestado después de subir al escenario y apuñalar a tres artistas durante una obra de teatro en Riad, la capital de la Arabia Saudí. El ataque sucedió este lunes por la noche y se trata del primer incidente de este tipo desde que...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 12:12:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>México concede asilo a Evo Morales</title>
            <description>
    Marcelo Ebrard, ministro de Relaciones Exteriores de México, ha anunciado esta mañana que su país ha decidido otorgar a Evo Morales el asilo político. El presidente de Bolivia tuvo que abandonar su país debido al caos que se ha apoderado de las...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:47:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>De las bombas a la ópera</title>
            <description>Entre los pasillos del teatro, Maya Zahida lo tiene muy claro. “Nunca, nunca, nunca me lo podría haber imaginado cuando estaba en Siria. Nos dijeron que haríamos una obra de teatro, pero cuando vi que era el Teatro de la Ópera no me lo podía creer”....</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:04:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Homenaje francés a sus soldados que caen fuera del país</title>
            <description>Emmanuel Macron presidió ayer, con la emoción y la sobriedad propias de la liturgia patriótica francesa, la inauguración de un nuevo monumento dedicado a los 549 militares que han muerto en operaciones en el extranjero desde 1963, año en que concluyó...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:04:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dos heridos críticos en la tercera huelga general en Hong Kong</title>
            <description>Hong Kong, que en los últimos 50 años no había registrado ni una sola huelga general, vivió ayer su tercera convocatoria desde agosto, una muestra más de la profunda crisis política en la que se haya sumida. Fue una jornada caótica llena de episodios...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:04:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ankara empieza a repatriar milicianos del Estado Islámico</title>
            <description>Turquía no es un hotel para yihadistas, dijo el viernes pasado el influyente ministro del Interior, Süleyman Soylu. El lunes empezaron las repatriaciones de combatientes extranjeros de Estado Islámico, custodiados en prisiones turcas. Son 1.200,...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:04:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las impactantes imágenes de los incendios en Australia</title>
            <description>Queda calcinado el patio de una propiedad arde en Possum Brush, cerca de Taree. Ya son al menos 60 los incendios que arden en Nueva Gales del Sur, con un frente de fuego de aproximadamente 1,000 kilómetros. Según los informes de los medios, 200...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 10:54:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La violencia y el caos aumentan en Bolivia</title>
            <description>El país sudamericano de Bolivia está inmerso en un auténtico caos tras la dimisión de su presidente. Los militares han salido a la calle para contener una situación crítica que va en aumento, mientras que el presidente, Evo Morales, ha decidido huir...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 10:19:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Israel mata a un líder de Yihad Islámica y a su mujer en Gaza y al hijo de otro líder en Damasco</title>
            <description>
    Israel ha matado a un líder del brazo armado de la Yihad Islámica en un bombardeo selectivo sobre su casa de la ciudad de Gaza, en el que también ha muerto su mujer, según confirmaron fuentes oficiales. El Ministerio de Sanidad informó de la...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 09:49:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los Reyes de España visitan Cuba por primera vez</title>
            <description>
    Felipe VI y la reina Letizia han llegado a la 1:23 de la madrugada a Cuba, territorio que formó parte del Imperio Español durante cuatrocientos años, hasta 1898. Este martes los monarcas realizaran una visita de Estado acompañados del Ministro...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 08:40:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La salida de Evo Morales sume en el caos a Bolivia</title>
            <description>El expresidente de Bolivia, Evo Morales,ha volado este martes hacia México en un avión enviado por el gobierno de ese país. La aeronave recogió al exmandatario en la localidad de Chimoré, en la región de Cochabamba, a última hora del lunes (hora...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:52:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump, primer presidente que abre el desfile de los veteranos en Nueva York</title>
            <description>Aquí se ha reunido gente con mucha mili. Incluso nonagenarios que estuvieron en Europa en la Segunda Guerra Mundial luchando contra el nazismo. Hay pechos muy condecorados en este recinto al aire libre del Madison Square Park, en la parte baja de...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:55:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El día que acabó con 14 años de Evo Morales</title>
            <description>Veintitrés horas de sospechas de manipulación en el recuento de votos han precipitado el fin de la etapa de Evo Morales como presidente de Bolivia, el primer mandatario indígena que abrió un camino de igualdad y dignidad indígena sin precedentes en...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:51:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Caos y vacío de poder en Bolivia</title>
            <description>Casi catorce años de gobierno progresista de Evo Morales en Bolivia, con un amplio apoyo popular y un crecimiento económico nunca visto, han acabado como el rosario de la aurora y no han servido para crear una institucionalidad fuerte y moderna. Una...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:47:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Bolivia, ante un golpe de Estado o un vacío de poder?</title>
            <description>El anuncio de Evo Morales de dejar la Presidencia de Bolivia, según él para frenar las violentas protestas tras las elecciones del 20 de octubre, está lejos de ser la solución a la crisis en el país, que ahora se encuentra ante un vacío de poder y...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:12:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Revolución lacrimógena en Plaza Italia</title>
            <description>La Torre Telefónica en la Plaza de Italia de Santiago fue el edificio más alto de Chile cuando Telefónica de España compró la recién privatizada empresa pública chilena CTC en 1996. Con 32 pisos y en forma de un gigantesco teléfono móvil, fue el...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:27:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El fundador británico de Cascos Blancos, hallado muerto en Estambul</title>
            <description>El fundador de los Cascos Blancos, James Le Mesurier, ha sido hallado muerto esta madrugada en la calle, al pie de su domicilio en Estambul. Los Cascos Blancos son una organización privada de protección civil que actúa en las zonas de Siria bajo...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 16:49:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Argentina someterá a controles antidoping sin aviso a policías y miembros de otras fuerzas federales</title>
            <description>Los integrantes de las Fuerzas Policiales y de Seguridad Federales serán sometidos a controles antidoping 
sorpresa para detectar el consumo de alcohol y drogas 
ilegales. En caso de dar positivo, serán 
suspendidos y se les prohibirá el uso de armas...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:55:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los demócratas acusan a a Trump de “soborno” a Ucrania</title>
            <description>La presidenta de la Cámara de Representantes, la demócrata Nancy Pelosi, aseguró ayer jueves que la primera audiencia pública en la investigación contra el presidente estadounidense, Donald Trump, “corroboró las pruebas de un soborno” cometido por el...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:08:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las protestas de Hong Kong suman su segundo fallecido</title>
            <description>Un hombre de 70 años se convirtió ayer en la segunda víctima mortal de las protestas de Hong Kong después de recibir un ladrillazo en la cabeza durante un enfrentamiento entre pro y anti gubernamentales en el distrito norteño de Sheung Shui. La...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:49:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Puede haber golpe de Estado en México?</title>
            <description>Raúl Benítez Manaut, especialista en temas de Seguridad y Defensa, ha llamado la atención sobre la imperiosa necesidad de recomponer las relaciones entre el presidente mexicano Andrés Manuel López Obrador (AMLO) y las Fuerzas Armadas —cíclicamente,...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El falsificador heroico de París</title>
            <description>Ningún documento se le resistía. Ni siquiera los casi imposibles pasaportes suizos. Era capaz de reproducir cualquier clase de papel o cartón, las filigranas, los tampones, las firmas. Empleaba métodos a veces artesanales, pero muy eficaces. Una...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 02:58:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Disparos virtuales, muertos reales</title>
            <description>Después de muchas de las matanzas que se suceden en Estados Unidos, el presidente Trump no sólo pone a la gente a rezar y a encomendarse a Dios.

También exculpa a las armas –los malos son los locos, sostiene– y condena a los videojuegos.

Que en el...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 02:18:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Bruselas expedienta al Reino Unido por no proponer a un comisario</title>
            <description>El viacrucis que recorre Ursula von der Leyen para conseguir poner en marcha su Comisión 
Europea vivió ayer episodios de signo dispar. Si hasta el momento ha tenido que aplazar un mes la entrada en vigor de su ejecutivo y substituir a tres...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:58:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La derecha chilena se resiste a finiquitar el modelo de Pinochet</title>
            <description>
    Pinochet sigue vigente en Chile, a pesar de que la dictadura acabó hace dos décadas. La actual Constitución, que consagra el ultraliberalismo como modelo económico y político, fue promulgada por el general en 1980. Aunque posteriormente fue...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:45:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El indigenismo intenta rehacerse en Bolivia</title>
            <description>Un vuelo desde Santa Cruz de la Sierra al aeropuerto de La Paz –ciudad colindante con El Alto, capital de las comunidades indígenas de etnia aimara y feudo de Evo Morales– permite comprobar las dos realidades políticas de Bolivia cuatro días después...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:40:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La eterna obra que debía salvar Venecia</title>
            <description>Entre el chapoteo, el ajetreo de las botas de agua hasta las rodillas y el vaivén de las pasarelas, Venecia se resistía ayer a recuperar la normalidad después de la mayor marea que se recuerda, de 187 centímetros, desde el año 1966. Las sirenas...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 01:29:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La dreta xilena es resisteix a liquidar el model de Pinochet</title>
            <description>Pinochet continua vigent a  Xile, malgrat que la dictadura es va ­acabar fa dues dècades. L’actual  Constitució, que consagra l’ultraliberalisme com a model econòmic i polític, va ser promulgada pel general el 1980. Encara que posteriorment va ser...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Italia condena a dos agentes por matar a un detenido tras un polémico juicio</title>
            <description>Un tribunal de Roma ha condenado este jueves a dos agentes del cuerpo de Carabineros (policía militarizada) por el homicidio de un joven detenido en 2009, uno de los casos más polémicos de los últimos años que empezó a resolverse tras una repentina...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:06:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dos muertos y cuatro heridos en un tiroteo en un instituto de California</title>
            <description>Una escena ya más que familiar. Otra vez la imagen de jóvenes evacuados de las aulas con las manos en alto, escoltados por la policía y los militares. Otro tiroteo en un instituto, esta vez en el Saugus de Santa Clarita, en California, dejó al menos...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:41:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Papa nombra al jesuita español Juan Antonio Guerrero ‘ministro’ de Economía</title>
            <description>El papa Francisco ha nombrado al jesuita español Juan Antonio Guerrero Alves prefecto de la Secretaría para la Economía de la Santa Sede, es decir, el considerado ministro de Economía, un puesto que estaba vacante tras la salida del cardenal...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:51:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Venecia: un frágil bosque de pilares cada vez más en peligro</title>
            <description>
    Venecia es una ciudad increíblemente frágil y las graves inundaciones de estos días son solo uno de los peligros que la afectan, pues también el tráfico de los grandes cruceros y el impacto del turismo ponen en riesgo el complejo “bosque” de...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:42:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Soldados del ejército chino ayudan a despejar las calles de Hong Kong</title>
            <description>Vestidos con camiseta verde oliva, pantalón corto negro y desarmados, varias docenas de soldados del Ejército Popular de Liberación (EPL) de China acantonados en Hong Kong fueron desplegados por sorpresa este sábado para ayudar a desmontar las...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:26:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las inundaciones vuelven a paralizar Venecia</title>
            <description>La ciudad italiana de Venecia sufrió a mitad de esta semana unas graves inundaciones, en las que el nivel del agua creció hasta los 187 centímetros de altura. Cuando se estaban comenzando a recuperar, sus habitantes sufrieron nuevas inundaciones...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:07:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Directo: Los ‘chalecos amarillos’ vuelven a Francia en su aniversario</title>
            <description>Los ‘chalecos amarillos’ han vuelto a tomar las calles de Francia. En el primer aniversario del inicio de las protestas, miles de ciudadanos han salido por todo el país para manifestarse contra el gobierno. Las protestas han provocado varios...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:41:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los disturbios de Bolivia dejan al menos cinco muertos en Cochabamba</title>
            <description>La inestabilidad sigue en Bolivia, y el viernes se registraron más disturbios en el país. Destacaron los enfrentamientos entre manifestantes y policía cerca de la ciudad de Cochabamba, donde por lo menos cinco personas murieron y varias decenas...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 12:31:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La revuelta chilena gana la batalla y fuerza una nueva Constitución</title>
            <description>Acuerdo histórico en Chile para enterrar la Constitución de Pinochet, aunque aún no está claro si significará el fin de la revuelta ciudadana. Todos los partidos políticos apoyan la hoja de ruta, que llevará a un referéndum el próximo abril donde los...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 11:53:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mesa, rival electoral de Evo Morales, alternativa a la ultraderecha boliviana</title>
            <description>Carlos Mesa, el rival de Evo Morales en las elecciones ya anuladas del 20 de octubre, ha sido tildado de golpista por el ex presidente indígena ahora exiliado en México. Pero tal es el ímpetu del auge de la derecha radical en Bolivia en estos...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 11:53:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los ‘chalecos amarillos’ reaparecen en Francia en su primer aniversario</title>
            <description>El movimiento de los ‘chalecos amarillos’ ha vuelto a resurgir este sábado en Francia, con acciones en todo el país, coincidiendo con el primer aniversario de la protesta. En París ha habido decenas de detenciones y algunos choques entre la policía y...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 11:41:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El presidente chino Xi Jinping, de visita en Tenerife</title>
            <description>El presidente de China, Xi Jinping, se encuentra este fin de semana en visita privada en Tenerife, donde está previsto que hoy visite el parque nacional del Teide. El mandatario, que viaja acompañado de su esposa, Peng Liyuan, y de una amplia...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 11:07:50 +0100</pubDate>
            </item><item><title>José Goméz, el arzobispo de Los Ángeles que no cree en muros</title>
            <description>
    José Gómez, arzobispo de Los Ángeles, la mayor diócesis católica de Estados Unidos en cuanto a número de feligreses, escenifica el dilema que muchos inmigrantes 
hispanos como él, y de su misma iglesia, experimentan en su país de acogida. Gómez,...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:33:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los hijos de migrantes: “Nuestros padres eran los auténticos soñadores”</title>
            <description>Durante muchos años Diana Chávez tuvo un secreto. “A nadie le importa tu situación legal”, le dijeron sus padres y sus tías cuando llegó a Georgia en el año 2000 para reencontrarse con su padre, que llevaba ya un par de años trabajando en el estado...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:12:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Chile, ¿la tumba del neoliberalismo?</title>
            <description>Lo que está ocurriendo en Chile trajo a mi memoria un documental de Patricio Guzmán titulado ‘La batalla de Chile’, estrenado en el cine Arkadín de la Travessera de Gracia en la Barcelona de finales de los años 70 y que fui a ver con un amigo. 

En...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Tejidos y sexo en la Barcelona yiddish</title>
            <description>Natalio Grün subió las escaleras del Madame Petit, un burdel junto a La Rambla, y escuchó a dos de las chicas hablar en yiddish.

Quedó abducido. En Barcelona había –como él– muchos sastres judíos de Polonia, sobre todo en la calle Sant Pau, pero en...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 03:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El campus como trinchera en Hong Kong</title>
            <description>En sólo dos días, decenas de jóvenes transformaron la Universidad Politécnica de Hong Kong en una fortaleza improvisada. Los accesos principales están bloqueados por muros de adoquines y barricadas erigidas con maceteros, tablones y mobiliario sacado...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 02:41:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La exembajadora de EE.UU. en Kíev denuncia “corruptos intereses foráneos”</title>
            <description>El testimonio de la exembajadora de Estados Unidos en Ucrania, Marie Yovanovitch, ofreció ayer una mirilla privilegiada a los tejemanejes del abogado del presidente, Rudy Giuliani, en Kíev para conseguir, entre otras cosas, que la Casa Blanca la...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 02:10:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Al menos ocho muertos y un centenar de heridos en nuevos choques en Bolivia</title>
            <description>Al menos ocho personas murieron, al parecer manifestantes de grupos cocaleros, y un centenar resultaron heridas en disturbios cerca de la ciudad boliviana de Cochabamba, donde se registraron graves choques con la Policía y las Fuerzas Armadas de...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 01:45:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Recupera de manera ‘íntegra’ la entrevista a Evo Morales</title>
            <description>Revive a través de ‘La 
Vanguardia’ la entrevista que la agencia de comunicación ‘Reuters’ ha realizado este viernes 15 de noviembre al expresidente de Bolivia, Evo 
Morales, que se encuentra a día de hoy exiliado en México.

Y es que Evo Morales...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:35:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Morales asegura que EE.UU. le ofreció un avión para abandonar Bolivia: “Estaba seguro de que nos llevarían a Guantánamo”</title>
            <description>El expresidente boliviano, Evo Morales, ha explicado que Estados Unidos le ofreció un avión para sacarlo del país durante las protestas que han acabado con la dimisión de Morales como máximo dirigente de Bolivia, pero explica que no se fió de la...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 20:18:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>China condena un supuesto ataque contra la ministra de Justicia hongkonesa en Londres</title>
            <description>
    Londres, investiga la presunta agresión a una ministra hongkonesa que se dañó tras caer al suelo cuando era rodeada por manifestantes durante una protesta el jueves en el centro de Londres. La Policía Metropolitana de Londres (Met) ha explicado...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:50:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La misteriosa y terrible marea negra que está llegando a Brasil</title>
            <description>El desastre del Prestige se queda corto comparado con la contaminación por petróleo que vive ahora la costa de Brasil. Y es que más de 350 playas en 3.000 kilómetros de litoral han quedado manchadas por el ‘chapapote’ brasileño. 

Desde que se...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:31:50 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Revelan conversaciones telefónicas que implican a Moscú en el derribo del avión malasio</title>
            <description>Los separatistas prorrusos del este de Ucrania y funcionarios rusos de alto nivel mantuvieron contacto diario durante las semanas previas al derribo del avión de Malaysia Airlines en julio de 2014, y su apoyo a los rebeldes fue administrativo,...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 18:17:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Venecia sigue sufriendo con el fenómeno del ‘acqua alta’</title>
            <description>El “acqua 
alta” sigue sin dar tregua en Venecia y a primeras horas de la mañana la plaza de San Marcos ya se encontraba totalmente inundada e inaccesible y se espera que este viernes la marea alcance el nivel de 160 centímetros. 

El Centro de...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 17:36:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Tirotean a un periodista crítico con la mafia cerca de Nápoles</title>
            <description>Un periodista crítico con la mafia ha sido víctima de un tiroteo cerca de Nápoles, en el sur de Italia. Mario De Michele estaba sentado en su coche cuando recibió dos disparos que impactaron en el parabrisas, por suerte, en el lado del copiloto. El...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:39:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Casa Blanca boicotea el ‘impeachment’ con la transcripción de otra llamada de Trump a Zelenski</title>
            <description>La Casa Blanca ha contraprogramado esta mañana la segunda audiencia pública del proceso de impeachment al presidente Donald Trump con la publicación de su primera llamada telefónica a su homólogo ucraniano, Volodymyr Zelenski, poco después de su...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:27:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Consejo del Véneto se inundó dos minutos después de rechazar medidas contra el cambio climático</title>
            <description>
    Venecia sufre las peores inundaciones de las últimas décadas. La noche entre el 12 y 13 de noviembre, la marea aumentó 187 centímetros, el nivel más alto desde que en 1966 se alcanzaran los 194 centímetros, anegando a su paso viviendas, negocios...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 15:38:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Pacto para celebrar un plebiscito que decida sobre una nueva Constitución</title>
            <description>El Gobierno de Chile y la oposición acordaron en la madrugada de este viernes una hoja de ruta para dotar al país de una nueva Constitución, mediante un plebiscito de entrada que preguntará a la ciudadanía si quiere una nueva Carta Magna y, en caso...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 15:22:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cientos de libros perdidos en la librería veneciana Acqua Alta</title>
            <description>La marea no da tregua a Venecia. Esta mañana se ha vuelto a registrar un pico de agua de hasta 160 centímetros de altura, lo que ha obligado a cerrar la plaza de San Marcos. Algunos de los famosos establecimientos de la ciudad sufren especialmente...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 14:22:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los Reyes cierran su viaje a Cuba con un homenaje a los españoles caídos en 1898</title>
            <description>Los Reyes de España, Felipe VI y Leticia, han estado esta semana en Cuba realizando una visita oficial al país centroamericano. La monarquía ha querido cerrar el viaje de la antigua colonia española visitando la Fortaleza de San Pedro de la Roca del...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:44:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>A Al Capone le cazó un inspector de Hacienda</title>
            <description>Donde no llega el FBI lo hace Hacienda. El caso de Al Capone demuestra que no siempre la mejor manera de perseguir a un criminal es llevarlo por la vía penal: otras estrategias pueden dolerle tanto o más. El mafioso, enriquecido con la ley seca, fue...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Estados Unidos legaliza los asentamientos judíos de Cisjordania</title>
            <description>
    Estados Unidos, en palabras de Mike Pompeo, el secretario de Estado ha decidido considerar que las colonias israelíes en el territorio de Cisjordania son “per se inconsistentes con el derecho internacional”. Esta iniciativa perjudica claramente...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:41:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Pekín rechaza el fallo de Hong Kong por la ley anti-máscaras</title>
            <description>La situación en Hong Kong sigue igual o peor que hace unas semanas, y los enfrentamientos entre los manifestantes y la policía ya forma parte del orden del día. Ante la gravedad de la situación, Hong Kong decidió anular la “ley anti-máscaras”, que...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:31:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los talibanes liberan a dos rehenes occidentales a cambio de tres líderes insurgentes de alto rango</title>
            <description>Los talibanes han liberado a dos rehenes, el estadounidense Kevin King y el australiano Timothy Weeks, en el sur de Afganistán, poniendo fin a más de tres años de su cautiverio. La liberación de los prisioneros ha tenido lugar este martes en la...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:25:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>California deja de comprar vehículos de las automovilísticas que apoyaron a Trump</title>
            <description>
    California anunció este lunes que detendrá todas las compras de vehículos nuevos para las flotas del gobierno estatal de GM, Toyota y Fiat Chrysler y otros fabricantes de automóviles que respaldan al presidente Donald Trump en la batalla para...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 10:30:50 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Marcha atrás con intereses</title>
            <description>La política estadounidense cuenta con la expresión flip flop . Su traducción equivale al chaqueterismo o cambio de chaqueta en función de cómo sopla el viento. Donald Trump y Michael Bloomberg tienen mucho en común. Los dos son neoyorquinos –uno de...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:52:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El bloqueo de los partidarios de Evo Morales desabastece La Paz</title>
            <description>Ya empieza a ser desagradable caminar por la avenida Arce, en el centro moderno de La Paz. No tanto por las camionetas blindadas que pasan de vez en cuando. Estas pueden ser motivo de consternación en la ciudad aimara de El Alto, 600 metros más...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:45:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Pekín cuestiona la decisión de la justicia hongkonesa de anular la ley antimáscaras</title>
            <description>Las autoridades centrales chinas mostraron este martes su oposición al fallo emitido ayer por el Tribunal Supremo de Hong Kong en el que se declaraba inconstitucional la ley antimáscaras
 aprobada por el Ejecutivo local en octubre. Pese a que se...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:49:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La cotidianidad nazi, a subasta</title>
            <description>El armario de Adolf Hitler no sólo incluía inquietantes uniformes pardos del Partido Nazi. El dictador se vestía de paisano en actos mundanos, a los que acudía a veces en solitario, y otras veces en compañía de Eva Braun, su amante y efímera esposa,...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:57:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Irán, la protesta sin rostro</title>
            <description>El aumento del precio de la gasolina llegó en pleno fin de semana y sin previo aviso. De haberlo hecho, “habríamos alertado a los que venden bencina de contrabando y las gasolineras se habrían quedado vacías”, justificaba ayer el portavoz del...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:52:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los laboristas de Corbyn usan a Joker contra la derecha y las élites</title>
            <description>
    Joker contra las élites, contra los evasores fiscales y como reclamo electoral. Momentum, una facción del Labour británico que apoyó a Jeremy Corbyn hace cuatro años y que ahora está integrada en el Partido Laborista, ha usado al mítico villano...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Australia se quema a fuego lento</title>
            <description>El verano aún no ha comenzado en Australia, pero la temporada de incendios forestales ha empezado más fuerte que nunca, y puede que dure por muchos meses debido al pronóstico del tiempo que prevé sequía y fuertes vientos durante las próximas semanas....</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La erosión de las democracias</title>
            <description>La democracia está en cuestión, tanto en el mundo en general como en Europa en particular, una erosión que cuestiona el principio de que su triunfo es inevitable y degrada su funcionamiento en muchos países. En términos cuantitativos, los datos son...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:43:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La cotidianidad nazi, a subasta</title>
            <description>El armario de Adolf Hitler no sólo incluía inquietantes uniformes pardos del Partido Nazi. El dictador se vestía de paisano en actos mundanos, a los que acudía a veces en solitario, y otras veces en compañía de Eva Braun, su amante y efímera esposa,...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:35:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Apolo XII: Segundo desembarco humano en la Luna</title>
            <description>
    
        
            

El 14 de noviembre de 1969, la NASA lanza rumbo a la luna el Apolo XII desde el Centro Espacial Kennedy de Florida. Se trata del sexto vuelo del programa Apolo de los Estados Unidos. Tres aviadores navales, a los que une...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>EE.UU. deja de considerar ilegales los asentamientos israelíes en Cisjordania</title>
            <description>Giro de 180 grados en la posición histórica de Estados Unidos respecto a los asentamientos israelíes en Cisjordania. Rompiendo con su posición oficial de los últimos 40 años, Washington ha dejado de considerar que la ocupación de estos territorios...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:52:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El embajador de Bolivia en España deja el cargo en plena crisis</title>
            <description>El embajador de Bolivia, Jorge Ramiro Tapia Sainz, ha anunciado este lunes el fin de su “misión” diplomática en España en plena crisis política, con un mensaje en el que ha llamado a “la paz social, el entendimiento y la armonía” en el país...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:27:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Al menos tres muertos en un tiroteo en un supermercado de Oklahoma</title>
            <description>Al menos tres personas murieron este lunes en un tiroteo registrado en un supermercado de la cadena Walmart en Duncan, en el condado de Stephens, Oklahoma.

La policía ha confirmado que los fallecidos son dos hombres y una mujer, y que entre ellos se...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:25:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un joven de 15 años muere en Francia al derrumbarse un puente</title>
            <description>Un joven de 15 años ha perdido la vida y varias personas han desaparecido tras el derrumbe este lunes de un puente colgante en la localidad de Mirepoix sur Tarn, cerca de Toulouse (sur de Francia). 

El fiscal de Toulouse, 
Karline 
Bouisset, ha...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:53:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump abre la puerta a testificar en su juicio político</title>
            <description>El presidente estadounidense, Donald Trump, se mostró este lunes abierto a testificar ante el Congreso por escrito en el marco de las investigaciones sobre un posible juicio político contra él, después de que varios funcionarios del Gobierno hayan...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:02:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rusia devuelve a Ucrania los tres buques capturados en 2018 en el mar Negro</title>
            <description>
    Rusia ha devuelto este lunes a Ucrania los tres buques de la Armada ucraniana apresados en noviembre de 2018 en el incidente naval ocurrido en las inmediaciones de la península de Crimea, en el mar Negro, según ha informado la Cancillería rusa...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:14:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La oposición no logra ni un solo diputado en Bielorrusia</title>
            <description>Ni un solo escaño ha logrado la oposición en las elecciones parlamentarias en la exrepública soviética de Bielorrusia, donde su líder, Alexánder Lukashenko, sigue teniendo hambre de poder después de 25 años ejerciendo su autoridad. Hace años que las...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:01:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump recrimina a Kim Jong Un: Joe Biden ‘no es un perro rabioso’ que debería ser asesinado</title>
            <description>El presidente de los Estados Unidos, Donald Trump, ha salido en defensa de uno de sus posibles rivales para la presidencia, y le ha dicho al líder de Corea del Norte, Kim Jong Un, que su descripción reciente sobre Joe Biden como un “perro rabioso”...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 11:02:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dos muertos y varios desaparecidos tras derrumbarse un puente cerca de Toulouse</title>
            <description>
    Dos personas han muerto este lunes tras el derrumbe de un puente colgante sobre el río Tarn en Toulouse, en el sur de Francia, al paso de al menos un camión y un automóvil. Uno de los fallecidos es un adolescente de 15 años. y el otro, un hombre...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 10:31:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El director de New York Times dice que Trump ha puesto en riesgo la vida de sus reporteros</title>
            <description>El director de The New York Times ha acusado a Donald Trump de poner en riesgo la vida de sus reporteros al someterlos a abusos personales y describirlos como “enemigos de la gente”, según publica The Guardian.


    Dean Baquet, quien dirigió el...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 10:15:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Polémica por el papel de los rusos en la última entrega del Call of Duty</title>
            <description>La última entrega de la mítica saga de videojuegos, Call of duty Modern warfare, ha provocado una auténtica indignación en varios sectores de Rusia. El videojuego vuelve a presentar a los rusos como los enemigos, presentándoles como temibles soldados...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 10:02:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Evo Morales avisa a Áñez que dar impunidad a las fuerzas armadas es inconstitucional</title>
            <description>El expresidente de Bolivia, Evo Morales, ha atendido una breve entrevista en RNE este lunes a primera hora de la mañana para defender su posición ante la situación política que vive su país y que le ha llevado a emprender el camino del exilio en...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 09:15:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Fin de semana de caos en Irán tras el anuncio de la subida de la gasolina</title>
            <description>Después del caos del sábado en Irán, incluido Teherán, donde miles de coches pararon máquinas en las principales vías para protestar por el alza de la gasolina en un 50 por ciento, ayer la ciudad parecía semidesértica. Es especialmente relevante si...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 09:05:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los rusos no quieren ser los malos de la película</title>
            <description>Los rusos quieren dejar de ser los malos de la película. Prefieren otros papeles en los productos de ficción y entretenimiento occidentales. El Estado Islámico, cuyos miembros copaban los personajes de villano, ha quedado por ahora relegado, y la...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 09:05:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Flechas y catapultas, las nuevas armas de los manifestantes en Hong Kong</title>
            <description>
    Hong Kong sigue siendo un auténtico caos y la batalla entre los manifestantes y la policía sigue sin tregua. Los estudiantes han llegado a diseñar nuevas armas de asedio, como por ejemplo catapultas para disparar a las fuerzas de seguridad....</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:49:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Caos, fuego y violencia durante el intento de desalojo de una universidad de Hong Kong</title>
            <description>La veinteañera Yen ya lo pronosticó a La Vanguardia el viernes pasado. “Si intentan entrar, aquí se va a montar bien gorda”, advirtió a las puertas de la Universidad Politécnica, donde se habían atrincherado el núcleo más duro de los manifestantes de...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 06:41:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Vivir y morir en el campo de Moria</title>
            <description>En julio de este año, el Gobierno griego decidió suspender el acceso a la sanidad pública para los nuevos refugiados y migrantes que llegaban a las islas, a excepción de casos urgentes que previamente serían valorados por los equipos médicos de las...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los rusos no quieren ser los malos de ‘Call of duty’</title>
            <description>Los rusos quieren dejar de ser los malos de la película. Prefieren otros papeles en los productos de ficción y entretenimiento occidentales. El Estado Islámico, cuyos miembros copaban los personajes de villano, ha quedado por ahora relegado y la...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La maldición del litio boliviano</title>
            <description>En el sudoeste del estado de Potosí, los municipios rurales en los alrededores del salar de Uyuni , el depósito de litio más grande del mundo, temen por el futuro de sus proyectos de desarrollo.

Una nueva planta de procesamiento del cereal quinoa en...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 01:24:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los ocupantes de la plaza Tahrir de Bagdad: “Nos matan y nadie dice nada”</title>
            <description>El viernes fue un día más de contradicciones en Tahrir. El sonido de los disparos, pero en especial los efectos de los gases que llegaban desde lo que en los alrededores de esta plazoleta se conoce como el frente , era más fuerte que en días...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 01:13:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Macron, el gran provocador</title>
            <description>En las últimas semanas, Emmanuel Macron se ha convertido en el provocador en jefe de la Unión Europea. En la cumbre europea del 18 de octubre irritó a sus socios blo­quean­do el inicio de las negociaciones para la adhesión de Albania y Macedonia del...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 01:07:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Batalla campal entre policía y manifestantes en el desalojo de un campus universitario en Hong Kong</title>
            <description>Las fuerzas de seguridad han irrumpido a primera hora del lunes (madrugada del domingo en España) en un campus de la Universidad Politécnica de Hong Kong para desalojar a cientos de activistas pro-democracia que llevaban varios días atrincherados en...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:27:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>‘Impeachment’ estudiantil</title>
            <description>Del latín impedicare (impedir, derivado de pes, pedis , por la idea de coger a alguien por los pies), el vocablo impeachment está especialmente presente estos días en las conversaciones de los estadounidenses, sea para hablar de su presidente, Donald...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:06:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Irán bloquea internet y advierte de que no permitirá que el caos se adueñe del país</title>
            <description>Las autoridades de Irán trató este domingo de justificar el aumento del precio de la gasolina y de desprestigiar a los participantes en las protestas, que se han saldado ya con varios muertos, un millar de detenidos y una amplia destrucción, y...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 19:36:50 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Evo Morales advierte del riesgo de una guerra civil en Bolivia</title>
            <description>El expresidente de Bolivia Evo Morales tiene “mucho miedo” a que estalle en una guerra civil por lo que, en una entrevista con Efe, hizo un llamamiento este domingo para que sus compatriotas acaben de inmediato con los enfrentamientos.

”Tengo mucho...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 15:53:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mueren nueve partidarios de Morales a manos de la policía en Bolivia</title>
            <description>La renuncia a la presidencia de Evo Morales, de origen indígena, ha provocado una crisis en Bolivia. Por el momento, ya ascienden a nueve las personas que han muerto a manos del ejercito, todos ellos partidarios de Morales. 

No es de extrañar ya que...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 15:21:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Venecia se inunda por tercera vez en una semana mientras la marea sigue creciendo</title>
            <description>El agua del mar volvió a inundar este domingo parte de la ciudad de Venecia (nordeste), como su plaza de San Marcos, pero el pico máximo se espera pasado el mediodía, aunque no será tan grave como la crecida del pasado martes, según las previsiones...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 14:30:50 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Gotabaya Rajapaksa, la temida leyenda de guerra que gobernará Sri Lanka</title>
            <description>Las riendas de Sri lanka están virtualmente en manos de Gotabaya Rajapaksa, un militar retirado visto como un “héroe de guerra” por la mayoría cingalesa del país por ser el artífice de una cruel ofensiva que puso fin a casi tres décadas de guerra...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 14:19:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Violencia en el primer aniversario de los ‘chalecos amarillos’</title>
            <description>Los chalecos amarillos franceses sacan músculo un año después de su nacimiento. Los manifestantes han tomado las calles de ciudades como París, Nantes, Montpellier o Lyon para demostrar que su lucha se mantiene.

Sin embargo, las protestas han...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 14:14:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Manifestantes de Hong Kong atrincherados atacan con flechas a la policía y hieren a un agente</title>
            <description>Un grupo de manifestantes atrincherados en un campus universitario de Hong Kong dispararon flechas y lanzaron cócteles molotov el domingo, mientras la policía acometía con reiteradas cargas disparando gas lacrimógeno y tinte azul con cañones de agua...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 13:12:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Venecia sufre nuevas inundaciones por una marea alta, streaming en directo</title>
            <description>
    Venecia no parece levantar cabeza respecto a las inundaciones. El acqua alta, uno de los fenómenos de la ciudad italiana, no da tregua a los venecianos. La ciudad está completamente desbordada y los daños son incalculables. La peor noticia es...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 12:33:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Irán corta el acceso a internet en medio de las protestas</title>
            <description>
    Irán cortó este sábado el acceso a internet tras las protestas contra el aumento del precio de la gasolina, que han provocado fuertes enfrentamientos entre manifestantes y fuerzas de seguridad. Según pudo constatar Efe y confirmaron ciudadanos...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 11:40:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hace realidad su sueño de cantar en el Apollo de Harlem tras 36 años en prisión por un crimen que no cometió</title>
            <description>Archie Williams vuelve a estar delante de un jurado popular. Pero dispuesto a cantar. Esta vez, sin embargo, sale a la calle libremente y respira satisfecho el frío en la noche neoyorquina. “Felicidades”, le dice uno. “Eres un ejemplo”, le comenta...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 11:22:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump indulta a tres soldados implicados en delitos de guerra</title>
            <description>“Prepare su uniforme”, dijo el presidente de Estados Unidos, Donald Trump, al soldado Clint Lorance por teléfono el viernes, según ha contado su abogado. Lorance cumplía desde el año 2013 una condena de 19 años en una cárcel de Kansas después de ser...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 11:22:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El chapapote brasileño</title>
            <description>El famoso desastre del Prestige 
(Galicia, 2002), uno de los peores siniestro ecológicos en las costas de toda Europa en las últimas décadas, se queda corto comparado con lo que está ocurriendo ahora en el litoral de Brasil.



Más de 400 playas de...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 11:10:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El régimen boliviano tira a matar en Cochabamba</title>
            <description>La muerte de nueve seguidores de Evo Morales en batallas campales entre campesinos, la policía y el ejército el viernes ha elevado todavía más la tensión en Bolivia, una semana después de la renuncia del presidente indígena.

Los jefes policiales...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 09:14:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Alerta climática por los glaciares de Alaska</title>
            <description>Alaska es un territorio tan amplio como sensible a los cambios, como el climático, que nos están afectando más directamente y rápidamente que a otros territorios del planeta. 

En general, las zonas árticas se ven muy tocadas por este fenómeno global...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Venecia sitúa en 1.000 millones de euros los daños por las inundaciones</title>
            <description>El acqua alta 
que no da tregua a Venecia ha causado incalculables daños económicos a los residentes, comerciantes y al incomparable patrimonio artístico de la ciudad. El jefe de la Protección Civil italiana, Angelo Borrelli, se atrevió ayer por...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 03:12:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>‘Chalecos amarillos’: el cumpleaños de la rabia</title>
            <description>Un año después de su nacimiento, los chalecos amarillos 
franceses quisieron demostrar ayer que están vivos y que las razones de su lucha se mantienen. Las 
        manifestaciones degeneraron en disturbios en París y en otras ciudades, como Nantes,...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:37:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Viaje a Eritrea, la Corea del Norte de África</title>
            <description>
    Asmara es una mentirosa bellísima. La capital de Eritrea despereza su encanto temprano, con los primeros rayos del sol, y sus amplias avenidas con edificios antiguos de corte italiano se pueblan poco a poco de paseantes, carros tirados por...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:28:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Holmes, el primer asesino en serie de Estados Unidos</title>
            <description>Si Jack el Destripador fue el primer asesino en serie de la Vieja Europa, el Nuevo Continente no tardó en contar con una figura tanto o más temible. Su nombre, Herman Webster Mudgett, aunque se le conocería como dr. H.H. Holmes. Un 17 de noviembre de...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item></news>