<news><item><title>Un espía kurdo robó la ropa interior de Al Bagdadi para confirmar su ADN</title>
            <description>A medida que pasan las horas se van conociendo nuevos datos de la operación en la que el pasado domingo murió el líder del grupo yihadista Estado Islámico (EI), Abu Bakr al Bagdadi
, y quedan al descubierto detalles como que sus paños menores...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:32:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un luchador de élite marroquí lanza sus medallas al mar desde una patera</title>
            <description>No es el primero ni será el último, pero el gesto de Anuar Bujarsa, deportista de élite de Marruecos en la especialidad de taekwondo, ha causado un gran impacto en el país. Bujarsa, que pasó cuatro días a bordo de una patera, lanzó sus medallas al...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:55:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El agresor de la mezquita de Bayona quiso vengar el incendio de Notre Dame</title>
            <description>El octogenario ultraderechista que este lunes
        hirió de bala a dos personas 

a la entrada de la mezquita de la ciudad vascofrancesa de Bayona, sobre el que hay dudas de su estado mental, ha explicado a la policía que con su acción pretendía...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:55:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un juez bloquea la estricta ley contra el aborto en Alabama</title>
            <description>Un juez federal bloqueó este martes el veto al aborto en Alabama (EE.UU.), que no contempla excepciones ni siquiera en casos de violación o incesto y que iba a entrar en vigor el 15 de noviembre, lo que marca un paso más en la batalla de los...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:57:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Aparatosa caída del ministro de Economía alemán durante una conferencia</title>
            <description>El ministro de Economía alemán, Peter Altmaier, se cayó del escenario en una conferencia en Dortmund el martes y estuvo brevemente inconsciente, informó la emisora ​​NTV.

Poco después recuperó la consciencia y agradeció la labor de los médicos que...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:57:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump confirma la muerte del portavoz del Estado Islámico</title>
            <description>El presidente estadounidense, Donald Trump, confirmó hoy que el portavoz del yihadista Estado Islámico (EI), Abu Hasan al Muhayir, ha muerto en una operación de Estados Unidos, y subrayó que lo “más probable” es que hubiera reemplazado al recién...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:45:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>[EN DIRECTO] Los ciudadanos de Beirut celebran la renuncia del primer ministro Saad al Hariri</title>
            <description>El Líbano ha vivido en las últimas semanas un sinfín de protestas en contra del primer ministro del país, Saad al Hariri. El político había estado salpicado en los últimos tiempos por varias corruptelas dentro de su gobierno, y muchas viviendas han...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:30:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las protestas en la calle fuerzan la dimisión de Hariri en Líbano</title>
            <description>El primer ministro del Líbano, Saad Hariri, ha anunciado esta tarde su dimisión, en un breve discurso televisado en directo. “Necesitamos un choque”, ha dicho Hariri “y ahora mismo voy a presentar mi dimisión y la de mi gobierno al Presidente”. Su...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:30:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Vetan al activista Joshua Wong de las elecciones de Hong Kong por “defender la autodeterminación”</title>
            <description>Las autoridades de Hong Kong han descalificado al destacado activista prodemocrático Joshua Wong el martes de presentarse en las próximas elecciones de distrito, previstas para el 24 de noviembre. Una medida que probablemente sembrará la discordia...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:03:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Corbyn apoyará el adelanto electoral en diciembre que propone Boris Johnson</title>
            <description>El líder laborista de la oposición británica, Jeremy Corbyn, ha anunciado este el martes a su principal equipo de asesores políticos que se han alcanzado las condiciones del partido para apoyar un adelanto electoral.

 “Ahora lanzaremos la campaña...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:13:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El número de víctimas creció por errores de los bomberos en la Torre Grenfell</title>
            <description>Graves errores de la Brigada de Bomberos de Londres en su manejo del incendio de la Torre Grenfell, en el que murieron 71 personas en junio de 2017, provocaron que se perdieran vidas que podrían haberse salvado, según ha concluido la investigación...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:40:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las llamas siguen avanzando sin control en California</title>
            <description>El fuego sigue arrasando California entera y las fuertes rachas de viento no ayudan a las tareas de extinción, más bien todo lo contrario, avivan una decena de incendios que avanzan sin control por todo el territorio. 

En las últimas horas, las...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:22:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un hombre muere tras ser obligado a saltar de un tren en marcha por no tener billete</title>
            <description>Un joven vendedor ambulante ha fallecido y otro ha resultado herido de gravedad tras ser obligados por un revisor de un tren a saltar del vehículo en marcha por no poder costear el precio del billete. Los hechos han ocurrido en la provincia de Al...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:14:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las fuerzas de seguridad iraquíes disparan contra los manifestantes y matan a 18 personas</title>
            <description>Las fuerzas de seguridad iraquíes han matado a 18 personas en la ciudad santa chií de Kerbala después de abrir fuego contra los civiles que se encontraban manifestándose. Al menos 865 personas han resultado heridas. Según informan las fuentes médicas...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:47:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un juez de Texas obliga a unos padres a ponerse de acuerdo sobre el sexo de su hijo</title>
            <description>El/la protagonista de esta historia vive en Texas, tiene siete años, un hermano gemelo y unos padres divorciados. Su madre la llama Luna y le pinta las uñas; cuando está con ella, va a la escuela con vestidos. Para su padre nunca ha dejado de ser...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Al menos un muerto y decenas de heridos en un terremoto en Filipinas</title>
            <description>Al menos una persona murió y 43 resultaron heridas tras el terremoto de magnitud 6,6 que sacudió hoy la isla de Mindanao, en el sur de Filipinas, en la misma área en la que hace dos semanas un temblor de 6,4 causó siete muertos y 200 heridos.

La...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:00:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El dictador que ama a los perros</title>
            <description>En Turkmenistán, una de las cinco exrepúblicas soviéticas de Asia Central y uno de los países más cerrados del mundo, tiene desde hace doce años un líder cuya personalidad es difícil de descifrar. Tan enrevesada como su nombre, Gurbangulí...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:48:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El fuerte viento propaga el fuego desde el norte al sur de California</title>
            <description>Una prueba más, por si no estaba claro. Los incendios perpetuos de California, temporada tras temporada en época de cambio climático, no respetan la condición social de los posibles afectados por el fuego ni les frena su fama.

“Por fin hemos...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:45:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>EE.UU. mantendrá tropas en Siria para proteger los pozos petroleros</title>
            <description>La Casa Blanca desoyó ayer las voces que advierten que si el líder del Estado Islámico (EI) resultó liquidado este fin de semana no fue gracias a Donald Trump sino más bien a pesar de su decisión de retirar las tropas de Siria, para reafirmarse en su...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:41:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La resurrección de Cristina Kirchner</title>
            <description>No hay enemigos dentro del búnker, como se llama en Argentina al lugar donde los candidatos esperan los resultados. Esta noche en este centro cultural de la Chacarita todos los peronistas son amigos y leales otra vez, del sector que sean. Vuelven al...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:34:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Parlamento británico rechaza el adelanto electoral propuesto por Boris Johnson</title>
            <description>La Cámara de los Comunes ha rechazado este lunes la propuesta del Gobierno de Boris Johnson de convocar elecciones generales anticipadas el próximo 12 de diciembre para desbloquear la actual crisis sobre la retirada británica de la Unión Europea (UE)...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:00:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Declaran el toque de queda en Bagdad</title>
            <description>
    Irak ha instaurado el toque de queda en Bagdad, desde la medianoche hasta las seis de la mañana, desde hoy mismo y de modo indefinido. Según la televisión estatal, la medida de excepción ha sido decidida por las autoridades militares, después de...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:29:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Al menos dos heridos, uno grave, por un tiroteo a la entrada de una mezquita de Bayona</title>
            <description>Un hombre de 84 años ha disparado esta tarde contra una mezquita en Bayona, en el País Vasco francés, causando dos heridos, uno leve y otro de más consideración. El atacante, que huyó en su vehículo y fue detenido poco después por la policía tras un...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:11:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>[EN DIRECTO] Rueda de prensa de Sebastián Piñera</title>
            <description>Tras días de graves disturbios y enfrentamientos por Chile, donde ha llegado a haber algunos muertos, Sebastián Piñera, presidente del país sudamericano, ha decidido levantar el estado de emergencia. Toda esta rebelión se inició el pasado 18 de...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:34:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sophie Wilmès se convierte en la primera mujer que asume el cargo de primera ministra en Bélgica</title>
            <description>La liberal francófona Sophie Wilmès se ha convertido este domingo en la primera mujer al frente del Gobierno federal de Bélgica en sus 189 años de historia, aunque se prevé que su paso como jefa del Ejecutivo sea breve al encontrarse el país en...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:19:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>[EN DIRECTO]: Campaña internacional, desde Bruselas, para ayudar a los venezolanos</title>
            <description>Mucha gente ha decidido abandonar Venezuela ante la falta de oportunidades, y Christos 
Stylianides, comisario europeo de Ayuda Humanitaria y Gestión de Crisis, ha pedido fondos para ayudar a los cuatro millones de venezolanos que han abandonado su...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Boris Johnson quiere convocar elecciones el 12 de diciembre</title>
            <description>Sigue en directo la votación en La Cámara de los Comunes de la propuesta del Gobierno de Boris Johnson de convocar elecciones generales anticipadas el próximo 12 de diciembre para desbloquear la crisis del Brexit. 




    El primer ministro...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cuatro detenidos en Vietnam en relación con la muerte de 39 inmigrantes en el Reino Unido</title>
            <description>Las autoridades de Vietnam han detenido a cuatro personas y buscan a una quinta en una operación contra el tráfico de personas iniciada después de que 39 migrantes fueran hallados muertos en un camión en el Reino Unido.

La operación policial tuvo...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:54:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>[EN DIRECTO] Juncker, Merkel, Macron, Mattarella y Lagarde despiden a Draghi</title>
            <description>
    Mario Draghi, presidente del Banco Central Europeo, finaliza su mandato y da paso a su sucesora, Christine Lagarde. A partir de las 14:00 tendrá lugar la despedida donde estarán presentes Jean-Claude Juncker; la canciller alemana, Angela Merkel,...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:52:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Macron prepara “medidas fuertes” contra el “separatismo” musulmán</title>
            <description>El presidente francés, Emmanuel Macron, y su ministro del Interior, Christophe Castaner, se han reunido esta mañana en el Elíseo con representantes del culto musulmán para explicarles su estrategia en la defensa del laicismo y pedirles su...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:19:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Donald Trump es abucheado durante un partido de béisbol en Washington</title>
            <description>El presidente de los Estados 
Unidos, Donald 
Trump, cumplió este fin de semana su promesa de asistir al encuentro entre los Atros de Houston y los Nationals de Washington de la Serie Mundial 2019 de béisbol.

Los aficionados recibieron a Trump con...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:19:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Claudia López, símbolo del ascenso político de la comunidad LGBTI, nueva alcaldesa de Bogotá</title>
            <description>
    Claudia López ha sido elegida este domingo primera alcaldesa de Bogotá. La exsenadora representa el ascenso político de la comunidad LGBTI en Colombia, donde los derechos de los homosexuales no están plenamente garantizados. 

López, de 49 años,...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:13:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El avión espacial secreto de EEUU aterriza tras 780 días en órbita</title>
            <description>El avión espacial no tripulado X-37B de la Fuerza Aérea de Estados Unidos ha vuelto a la Tierra, tras establecer una nueva marca de 780 días en órbita cumpliendo su quinta misión secreta. El vehículo de prueba reutilizable aterrizó con éxito en la...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:03:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Parlamento vota la propuesta de Johnson de convocar comicios en diciembre</title>
            <description>La Cámara 
de 
los 
Comunes vota este lunes la propuesta del Gobierno de Boris 
Johnson de convocar elecciones 
generales anticipadas el próximo 12 de diciembre para desbloquear la actual crisis sobre la retirada británica de la Unión Europea.

El...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:18:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Abucheos a Donald Trump durante un partido de béisbol en Washington</title>
            <description>El Presidente de los Estados Unidos, Donald Trump, fue recibido con abucheos por parte de los aficionados que asistieron a ver ayer el partido cinco de la Serie Mundial de béisbol entre los Astros de Houston y los Nationals de Washington. 



Cuando...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:08:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Estados Unidos acaba con Al Bagdadi, el jefe del Estado Islámico</title>
            <description>El presidente de los Estados Unidos, Donald 
Trump, anunció ayer la muerte del líder del Estado 
Islámico, Al 
Bagdadi, en una operación militar de su país en el noroeste de Siria. “Abu Bakr Al Bagdadi está muerto”, informó el mismo Trump en una...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:06:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una rotunda victoria en Umbria da alas a Salvini</title>
            <description>
    Matteo Salvini nunca ha estado muerto políticamente. Lo llevaba avisando en las multitudinarias concentraciones que ha organizado estas pasadas semanas en Roma y Pontida, y lo ha demostrado hoy al imponerse claramente en las elecciones...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:04:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Unión Europea acepta retrasar el Brexit hasta el 31 de enero de 2020</title>
            <description>Finalmente, la UE ha concedido al Reino Unido una tercera prórroga para el Brexit. Una prórroga de tres meses, hasta el 31 de enero, pero flexible, es decir con posibilidad de que salga antes si el Acuerdo de Retirada es ratificado.

Lo ha anunciado...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:34:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El peronista Alberto Fernández gana elecciones argentinas en primera vuelta</title>
            <description>El candidato peronista a la presidencia de Argentina, Alberto 
Fernández, ha ganado las elecciones generales este domingo 27 de octubre sin necesidad de celebrar una segunda vuelta, según los datos del escrutinio provisional. 

Por su parte, el...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:22:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Estados Unidos devuelve una isla a los indios</title>
            <description>El universo recuperó el pasado día 21 el equilibrio que perdió hace casi 160 años. El 26 de febrero de 1860, un grupo de mineros y colonos masacró a cien aborígenes de la tribu de los wiyot. El suceso se produjo en la pequeña isla de Duluwat, en la...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Chile, un estallido incubado a fuego lento durante los últimos 30 años</title>
            <description>Si hay un episodio simbólico en que el gobierno de Sebastián Piñera perdió la apuesta por volcar en algo las cosas a su favor y evitar un desastre completo en el más agudo estallido social desde el retorno a la democracia en Chile, hace casi 30 años,...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Fernández se impone en Argentina con menos fuerza de la esperada</title>
            <description>El peronista Alberto Fernández, abogado de 60 años, será el próximo presidente de Argentina, tras ganar las elecciones de este domingo sin necesidad de segunda vuelta con el 47% de los votos (91% escrutado). Como era más que previsible, el presidente...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 02:30:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La izquierda gana las elecciones en Turingia</title>
            <description>Las elecciones en el land de Turingia, último test electoral del año en Alemania, se saldaron ayer con una clara victoria del partido izquierdista Die Linke, que según las proyecciones de la cadena pública ARD, obtuvo el 30,6% de los votos, y con un...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:21:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los kurdos reivindican su papel clave en la operación para localizar a Al Bagdadi</title>
            <description>Ayer fue un día de sentimientos encontrados para las Fuerzas Democráticas Sirias (FDS) y también para parte de la población del nordeste de Siria. Al tiempo que destacaban el apoyo que habían dado a los estadounidenses en el proceso de búsqueda y...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:16:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los incendios de California dejan a 180.000 evacuados y un millón sin electricidad</title>
            <description>Los bomberos y servicios de emergencia en el norte de California no han logrado controlar un devastador incendio avivado este domingo por los ráfagas de viento de más de 144 kilómetros/hora, y que obligó a la evacuación de más de 180.000 personas y...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 23:04:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sophie Wilmès, nombrada nueva primera ministra de Bélgica</title>
            <description>La liberal francófona Sophie Wilmès ha sido nombrada este domingo por el rey Felipe de los belgas como nueva primera ministra del Gobierno federal belga, que se encuentra en funciones tras las elecciones de mayo, en sustitución de Charles Michel,...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:52:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rusia pone en duda la muerte del líder de Estado Islámico Al Bagdadi</title>
            <description>El Ministerio de Defensa de Rusia puso en duda la muerte del jefe del grupo yihadista Estado Islámico (EI), Abu Bakr al Bagdadi, en una operación en el noroeste de Siria que fue anunciada este domingo por Estados Unidos.


“El aumento del número de...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:01:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump confirma la muerte del líder del ISIS</title>
            <description>Cuando despuntaban los primeros rayos de sol en Washington el presidente de los Estados Unidos, Donald Trump, ha confirmado la muerte de Abu Bakr al Baghdadi, líder del Estado Islámico. El terrorista más buscado del mundo se inmoló junto a sus tres...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:22:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Quién era Al Bagdadi, el hijo de la guerra de Irak que lideró Estado Islámico</title>
            <description>El líder de Estado Islámico ha muerto. El presidente de EE.UU. Donald Trump

 ha confirmado que 

        Abu Bakr al Bagdadi 

se suicidó la pasada noche en el marco de un operativo de las fuerzas estadounidenses al noroeste de Siria. “Murió como un...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:42:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump confirma la muerte del líder del Estado Islámico, Abu Bakr al Bagdadi</title>
            <description>“Era él”. El presidente estadounidense, Donald Trump, acaba de confirmar que la persona que se suicidó ayer haciendo estallar su chaleco de explosivos durante una operación de las fuerzas especiales de Estados Unidos al noroeste de Siria era el líder...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:33:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>“Lo siento mucho, mi viaje al extranjero ha fracasado. Me estoy muriendo”</title>
            <description>La embajada de Vietnam en Londres abrió ayer una línea telefónica para atender a familias que temen que sus allegados estén entre los 
        39 migrantes hallados muertos 
esta semana en un camión refrigerado en Essex, en el sudeste de Inglaterra...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:36:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Elecciones Argentina: los argentinos deciden sobre el retorno del peronismo al poder</title>
            <description>
    Argentina se prepara para vivir una jornada histórica. Los argentinos deben afrontar unos comicios para cambiar el país, que se encuentra sumido en una crisis económica que se ha llevado por delante a buena parte de la población.

El peronista...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:36:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El tripartito de izquierdas que gobierna Turingia aspira a repetir</title>
            <description>Alemania completa hoy con unos reñidos comicios regionales en Turingia un ciclo electoral en tres länder del este –las otras dos citas fueron en septiembre en Brandemburgo y Sajonia–, observado con atención por el Gobierno federal y la sociedad...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:27:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los kurdos y el precipicio</title>
            <description>La calma en las planicies del norte de Siria, donde las tierras están aradas y preparadas para una nueva cosecha, quedó interrumpida el viernes ante la mirada de recelo de decenas de integrantes de las Fuerzas Democráticas Sirias (FDS) y Asayish, la...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:26:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Fuentes militares de EE.UU. dan por muerto al líder del Estado Islámico</title>
            <description>El líder del Estado Islámico, Abu Bakr al Baghdadi, podría haber muerto tras una intervención de unidades militares de EE.UU. en el noroeste de Siria, según informan varios medios estadounidenses.

Así, la cadena CNN cita fuentes militares para...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 07:46:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El malestar que recorre el mundo</title>
            <description>La reunión duró 45 minutos. Milton Friedman, que acudió acompañado de su esposa, Rose, agradeció al general Augusto Pinochet la hospitalidad y prometió enviarle una carta con su diagnóstico sobre la economía chilena. Era el 21 de marzo de 1975....</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 01:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El sínodo acepta ordenar a hombres casados en la Amazonia</title>
            <description>En un paso histórico que podría llevar a un cambio en la disciplina del celibato que ha existido en la Iglesia católica durante siglos, el sínodo de la Amazonia aceptó ayer la propuesta de ordenar a hombres casados en las zonas más remotas de la...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:43:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Trump traspasa el ‘hotel de los líos’</title>
            <description>Incluso para los estándares de Washington, los precios de las habitaciones y los restaurantes del hotel Trump Internacional resultan caros, pero ¿qué mejor sitio en la ciudad para cruzarte con miembros del gobierno congresistas republicanos o el...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:38:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Francia reabre el debate sobre el uso del hiyab y la defensa del laicismo</title>
            <description>¿Es una expresión de la libertad religiosa o un arma para el proselitismo? Hace ya 30 años que Francia discute sobre si el velo islámico puede coexistir con el laicismo, un principio fundamental de la República. El debate ha vuelto a reabrirse con...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:32:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Piñera anuncia la retirada del ejército de las calles</title>
            <description>El presidente de Chile, Sebastián Piñera, anunció ayer que estaba dispuesto a levantar el estado de emergencia a partir de las 0 horas del domingo (3 horas GMT del lunes) en Santiago de Chile y el resto de las zonas donde regía. “Luego de conversar...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:26:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Argentina: las elecciones del hambre</title>
            <description>Martina tiene 22 años y no sabemos qué votará hoy en las elecciones presidenciales de Argentina. Pero sí sabemos que para poder echar algo a su estómago y al de sus tres hijos tendrá que acudir a alguno de los comedores sociales de la villa La Cava,...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:22:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La izquierda de Uruguay afronta sus comicios más comprometidos</title>
            <description>El río de la Plata está de elecciones. En la orilla sur, en Argentina, la versión más progresista del peronismo se dispone a regresar al poder, mientras que al norte, en Uruguay, la moderada izquierda gobernante desde el 2005 vive sus comicios más...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 20:22:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Crucial pulso electoral en Uruguay</title>
            <description>Ha llegado el día de las Elecciones Presidenciales en Uruguay. El domingo 27 de octubre es una jornada muy esperada por la oposición de derechas para intentar sacar del gobierno a la izquierda del Frente Amplio. 

Uruguay tiene una larga tradición...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:54:23 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Acusado de 39 cargos de homicidio el conductor del camión frigorífico de Essex</title>
            <description>El conductor del camión frigorífico en el que aparecieron 39 cadáveres en un polígono industrial de Essex (este de Inglaterra) ha sido acusado formalmente de 39 cargos de homicidio y otros delitos, confirmó este sábado la policía.

Se trata de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:49:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un detenido en el puerto de Dublín por la muerte de 39 personas en Essex</title>
            <description>La Policía irlandesa detuvo este sábado en el puerto de Dublín a un norirlandés buscado por las fuerzas de seguridad de Essex (este de Inglaterra) en relación con las investigaciones sobre los 39 muertos hallados en un camión frigorífico en un...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:36:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Nueve incendios afectan varias zonas de California</title>
            <description>El estado de California está siendo devorado por las llamas. Nueve incendios afectan distintas zonas del territorio en unas condiciones que dificultan su control. El viernes, las llamas estuvieron acompañadas de vientos de más de 70 kilómetros por...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:53:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los incendios en California dejarán a 2 millones de personas sin electricidad</title>
            <description>
    Los bomberos en California (EE.UU.) continúan luchando contra varios incendios que han quemado extensas áreas y mantienen a 50.000 de personas evacuadas, mientras la compañía eléctrica Pacific Gas Electric (PG&amp;amp;E) se prepara para cortar el...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:48:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Impactantes imágenes de la muerte a tiros de un alcalde en Filipinas</title>
            <description>El alcalde de la localidad filipina de Clarin, David Navarro, fue arrestado el jueves por una supuesta agresión a un masajista. Sin embargo, también era sospechoso de tener lazos con el tráfico de drogas y formaba parte de la lista de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:29:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El líder de Hizbulá rechaza la dimisión del Gobierno en Líbano</title>
            <description>El Gobierno del Líbano seguirá como hasta ahora, por lo menos a juzgar por las voluntad que expresó este viernes el líder de Hizbulá, Hasan Nasrala. El dirigente chií mostró su oposición a que el Gobierno renuncie o se celebren elecciones anticipadas...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:17:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Fuerzas de seguridad iraquíes chocan con manifestantes en Karbala</title>
            <description>Ciudadanos iraquíes volvieron a manifestarse el viernes para pedir más servicios básicos. Miles de personas salieron a las calles por todo el país para protestar de forma pacífica, pero los enfrentamientos con las fuerzas de seguridad no se pudieron...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:48:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Manifestación histórica en Chile</title>
            <description>Récord de manifestantes en Santiago de Chile. La capital del país latinoamericano acumuló el viernes a más de un millón de personas en protesta contra la desigualdad social y reclamar la salida del presidente Sebastián Piñera. Se trata el mayor...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:29:35 +0200</pubDate>
            </item><item><title>China confirma el avance en la negociación del acuerdo comercial con EE. UU.</title>
            <description>El Gobierno chino confirmó hoy el avance de las negociaciones del acuerdo comercial con Estados Unidos y aseguró que las consultas técnicas sobre parte del texto del acuerdo se han completado, informó la agencia oficial de noticias Xinhua.

El...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:26:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los anangu ganan la batalla al turismo</title>
            <description>La imponente belleza del Uluru, el enorme monolito rojizo que se alza en medio del desierto australiano, ya sólo podrá contemplarse desde sus pies. Los anangu han ganado la batalla al turismo. Cuarenta años después de que el Estado australiano...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:14:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Felipe Solá: “No vamos a rechazar el acuerdo con la UE porque lo hiciera Macri”</title>
            <description>Felipe Solá (Buenos Aires, 1950) suena con fuerza como ministro de Exteriores de Argentina si Alberto Fernández gana las elecciones de mañana. Solá fue gobernador de la relevante provincia de Buenos Aires (2002-2007), es diputado y ha militado en...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:14:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>También Josep Pla borraba sus ‘tuits’</title>
            <description>“Belgrado, como todas las ciudades eslavas que conozco –como Praga, como Varsovia, como Moscú–, huele a rebaño de corderos”.

Josep Pla habría sido un gran tuitero. A diferencia de Gaziel, de sus textos es fácil arrancar frases contundentes,...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Juncker, adiós a un viejo zorro de la política</title>
            <description>En un episodio de la sexta temporada de El ala oeste de la Casa Blanca , Josh Lyman, alto cargo de la administración norteamericana, convence a un congresista que va a retirarse, Matt Santos, a presentarse a las primarias para la presidencia de los...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:36:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hizbulah pide calma en Líbano ante el riesgo de una nueva guerra civil</title>
            <description>
    Hasan Nasralah ha leído el desorden en el vecindario y ha dicho ­basta. El Líbano que lleva nueve días en las calles aguantaba ayer la respiración frente a los televisores para escuchar la alocución en di­recto del secretario general de Hizbulah...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:29:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El peronismo ultima la vuelta al poder en Argentina en plena crisis</title>
            <description>Un milagro es lo que necesita el presidente Mauricio Macri para no perder las elecciones de mañana en Argentina ante el peronista Alberto Fernández. La suerte y la intención de voto están echadas desde el 11 de agosto, cuando las primarias...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 02:25:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Brexit, el penúltimo capítulo de una historia interminable</title>
            <description>El guion no lo ha escrito Michael Ende, pero la historia del Brexit parece interminable. Tres años y medio después del referéndum y casi consumidas dos prórrogas sobre la fecha inicial de salida del Reino Unido, la Unión Europea apura al máximo los...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:44:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>EE.UU. prohibirá los vuelos comerciales a Cuba, excepto a La Habana</title>
            <description> En una nueva vuelta de tuerca para estrangular la débil economía cubana, el Gobierno de Estados Unidos ha anunciado que prohibirá los vuelos comerciales desde su territorio a todas las ciudades de Cuba con la excepción de La Habana, en su intento...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 01:26:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un millón de personas marchan en Chile contra Piñera y la desigualdad social</title>
            <description>La manifestación más grande de Chile desde que cayó en 1990 el dictador Augusto Pinochet reunió este viernes en Santiago a al menos un millón de personas cuando se cumple una semana de protestas contra la desigualdad social en el país.

A pesar de...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:30:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las protestas en Irak contra la falta de servicios básicos dejan 24 muertos y más de 2.000 heridos</title>
            <description>
    Irak volvió a registrar hoy protestas para pedir más servicios con 24 muertos y más de 2.000 heridos, después de que un destacado clérigo chií se mostrase favorable a su desarrollo y de que a principios de mes 157 personas muriesen en otra...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:12:51 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sale a la luz la conversación de una de las ocupantes del camión frigorífico de Essex</title>
            <description>A medida que pasan los días, se van conociendo nuevos datos de los inmigrantes que fallecieron en un camión frigorífico interceptado en Essex (Inglaterra). Si en un inicio se pensó que las 39 víctimas eran de origen chino, ahora se ha conocido que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:08:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Más de 5.400 menores han sido separados de sus padres en la frontera con México desde julio de 2017</title>
            <description>Las autoridades de inmigración de Estados Unidos han separado desde julio de 2017 a más de 5.400 menores de sus padres en la frontera con México, según datos ofrecidos por el Gobierno estadounidense a la Unión Americana de Libertades Civiles (ACLU,...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:14:21 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Polonia intercepta un camión con diez migrantes vietnamitas ocultos</title>
            <description>Las autoridades de Polonia han descubierto cerca de la frontera con Lituania a 10 migrantes 
vietnamitas ocultos entre la carga de un camión y han detenido al conductor, un ciudadano polaco de 44 años que se enfrenta ahora a una pena de hasta ocho...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:00:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un resultado electoral opaco en Mozambique</title>
            <description>Los resultados de las últimas elecciones en Mozambique muestran una victoria aplastante del Frente de Liberación de Mozambique (Frelimo) y su líder y actual presidente Filipe Nyusi, aunque estos todavía no han sido ratificados por la comisión central...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cuarto detenido en relación con el camión con 39 cadáveres hallado en Essex</title>
            <description>
    Tres personas más han sido detenidas este viernes en relación con la investigación sobre las 39 personas de nacionalidad china encontradas muertas el miércoles dentro de un camión frigorífico en un polígono industrial inglés, confirmó este...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:22:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un soldado ruso mata a ocho de sus compañeros en una base y hiere a dos</title>
            <description>Un soldado ruso abrió hoy fuego contra sus compañeros en una base militar situada en el Lejano Oriente ruso con un saldo de ocho muertos y dos heridos.

El suceso, cuyos detalles aún se desconocen, tuvo lugar en la región rusa de Zabaikal, limítrofe...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:58:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La UE aplaza al lunes la concesión de la prórroga del Brexit</title>
            <description>La Unión Europea ha aplazado hasta el lunes o martes la decisión de conceder la prórroga del Brexit, con lo que alarga hasta prácticamente el último minuto el evitar el abismo del 1 de noviembre. En la reunión de embajadores de los 27 de esta mañana...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:58:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Miles de personas vuelven a salir a la calle en Chile</title>
            <description>Las movilizaciones en Chile no parecen tener fin, los enfrentamientos en la calle no cesan con miles de personas que continúan manifestándose en Santiago y en las principales ciudades del país.

Tras los diferentes momentos de tensión vividos en el...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:52:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Evo Morales gana las elecciones y evita una segunda vuelta</title>
            <description>
    Evo Morales gana las elecciones por cuarta vez consecutiva en Bolivia, aunque aún está pendiente la proclamación formal por un órgano electoral, al que la oposición acusa de fraude. El líder del Movimiento al Socialismo (MAS) logra el 47,07%, un...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:56:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Este ha sido el emotivo discurso de una niña chilena en un teatro de Cádiz: “El miedo se va a volver rabia”</title>
            <description>Esta semana se ha celebrado el 34º Festival Iberoamericano de Teatro de Cádiz, conocido como el FIT, que contó con una arenga de una niña chilena que se dirigió al público para hablar sin tapujos de la situación en 

        Chile y de los...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:18:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los estudiantes vuelven a protestar contra la brutalidad policial en Hong Kong</title>
            <description>Decenas de estudiantes han formado en la jornada de hoy una cadena humana en el Parque de Kowloon en Hong Kong para protestar contra la brutalidad policiaca durante las últimas movilizaciones. 

Las protestas parecen no tener fin en Hong 
Kong. Y es...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:55:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pena de muerte en Bangladesh para los asesinos de Nusrat</title>
            <description>Su coraje le costó la vida. A Nusrat Jahan Rafi, de 19 años, la quemaron viva el pasado abril en el tejado de su escuela coránica de Bangladesh. Hacía sólo unos días había denunciado al director por intentar abusar de ella. Seis meses después de un...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:14:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El número 10: casa de... poder</title>
            <description>La residencia tradicional y oficial del jefe del Gobierno británico tiene una historia con tufos de casa de mala fama (o peor), si se remonta a sus orígenes. Y casi se podría decir que no sólo la casa –que en realidad es todo un palacio con cien...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:14:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Johnson propone elecciones generales el 12 de diciembre</title>
            <description>Boris Johnson dijo que antes preferiría yacer muerto en una zanja que postergar la salida de la Unión Europea más allá del 31 de octubre. A fin de ocultar su fracaso y el incumplimiento de la promesa solemne que había hecho los votantes, ha optado...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:14:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Vivir en China, morir en Essex</title>
            <description>Una tragedia de semejantes dimensiones nunca puede tener explicaciones simples, y esta tampoco las tiene. Por un lado, el Reino Unido ha elaborado desde los tiempos de David Cameron una política de creciente hostilidad hacia los inmigrantes para...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:14:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Emotiva arenga de una niña chilena en un teatro de Cádiz: “El miedo se va a volver rabia”</title>
            <description>El 34º Festival Iberoamericano de Teatro de Cádiz, conocido como el FIT, contó con una arenga de una niña chilena que se está viralizando por sus emotivas palabras. La joven, de la compañía la Re-Sentida, se dirigió al público para hablar sin tapujos...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:54:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Evo Morales, acusado de fraude tras imponerse en el recuento final de las elecciones</title>
            <description>El cómputo del 99,99% de los votos da a Evo Morales una victoria electoral por cuarta vez consecutiva en Bolivia, aún pendiente de la proclamación formal por un órgano electoral al que la oposición acusa de fraude. El Tribunal Supremo Electoral...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:24:58 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Macron halla un explosivo clima social en las islas francesas del Índico</title>
            <description>A miles de kilómetros de París, en el océano Índico, los problemas domésticos siguen agobiando a Emmanuel Macron. En la gira de cuatro días que realiza por los departamentos de Mayotte y Reunión, el presidente francés está comprobando cuán explosivo...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:58:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un libro destapa que el despilfarro y los abusos llevan al Vaticano al borde de la insolvencia</title>
            <description>Las reformas del papa Francisco para poner orden en las cuentas de la Santa Sede no están dando los frutos que se esperaban. Así lo asegura el periodista Gianluigi Nuzzi en su último libro, que destapa que el Vaticano está perdiendo tanto dinero que...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:54:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>India: al fondo a la derecha</title>
            <description>La defecación al aire libre ha pasado a la historia en la India. Así lo ha asegurado Narendra Modi, en el escenario más gandhiano posible, el ashram de Sabarmati. El primer ministro indio dedicó al padre de la patria, en su ciento cincuenta...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:27:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La ola de protestas en Líbano no tiene un ‘enemigo’ al que tumbar</title>
            <description>
    Beirut ha sido abierto laboratorio de revoluciones, sobre todo para los palestinos, para países vecinos como Siria e Irak, pero nunca ha podido engendrar su propia revolución. El obstáculo es siempre el mismo, el sistema confesional de esta...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:00:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hong Kong celebra la primera asamblea en solidaridad con los manifestantes catalanes</title>
            <description>Hubo decenas de estelades; vídeos con mensajes de apoyo desde diferentes partes del mundo; carteles por la libertad; discursos sobre la solidaridad entre los pueblos, la injusticia y contra la brutalidad policial; himnos; y gritos de ¡Visca...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:43:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La ONU enviará una misión a Chile para investigar violaciones de derechos humanos</title>
            <description>La alta comisionada de Naciones Unidas para los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, anunció este jueves el envío de una misión de verificación a Chile para investigar las posibles violaciones a las libertades fundamentales durante las recientes...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:34:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Johnson propone convocar elecciones generales el próximo 12 de diciembre</title>
            <description>El primer ministro británico, el conservador Boris Johnson, ha anunciado este jueves que va a intentar convocar unas elecciones generales anticipadas en el Reino Unido que se celebren el próximo 12 de diciembre. 

En una entrevista con la cadena BBC,...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:14:04 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Bangladesh condena a muerte a 16 personas por el brutal asesinato de una estudiante</title>
            <description>Su coraje le costó la vida. A Nusrat Jahan Rafi, una estudiante de 19 años, la quemaron viva el pasado abril en el tejado de su escuela coránica de Bangladesh. Hacía sólo unos días había denunciado al director de la madraza por intentar abusar de...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:04:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las llamas devoran el norte de San Francisco</title>
            <description>Un feroz incendio devora desde este miércoles por la noche el norte de San Francisco (California). Los fuertes vientos complican el trabajo de los bomberos y el fuego ya afecta a más de 4.000 hectáreas, según las autoridades. 

Cientos de personas...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:25:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los indignados de Chile piden reformas que incluyan un cambio constitucional</title>
            <description>Lo que empezó como una protesta por el aumento del precio del transporte público ha derivado en Chile en una movilización como no se recuerda en esa república desde los tiempos en que se luchaba contra la dictadura del general Augusto Pinochet. El...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:56:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Indignación ante el comentario machista del presidente de Nigeria en la cumbre entre Rusia y África</title>
            <description>El presidente de Nigeria, Muhammadu 
Buhari, ha protagonizado un comentario machista en la cumbre entre Rusia y África celebrada en Sochi que ha generado indignación entre los presentes y en las redes sociales. 

“No hay casi ninguna mujer aquí” ha...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:16:33 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El activista uigur Ilham Tohti, encarcelado por China, premio Sájarov</title>
            <description>El Parlamento Europeo galardonó este jueves al activista por los derechos de la minoría uigur en China 
Ilham Tohti con el premio Sájarov a la libertad de conciencia en su edición de 2019.

La candidatura de Tohti, sentenciado en 2014 a cadena...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:40:45 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sigue la gala del premio Sakharov Prize 2019 a la libertad de pensamiento, en directo</title>
            <description>Hoy el Parlamento Europeo anuncia el ganador del premio Sakharov a la libertad de pensamiento del 2019. Este año optan al premio la concejala brasileña asesinada por su lucha a favor de los derechos humanos, Marielle Franco, los activistas brasiles...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:15:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las 39 personas halladas muertas en un camión en Essex eran chinas</title>
            <description>Las 39 personas halladas sin vida dentro de un contenedor frigorífico de un camión en un polígono industrial de la localidad de Grays, en Essex (este de Inglaterra), eran de nacionalidad china, según confirmó este jueves la Policía británica, que...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:59:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Trump incluye Colorado en los estados con muro fronterizo</title>
            <description>El plan del presidente Donald Trump de construir parte del muro fronterizo con México en Colorado está atrayendo la atención del estado, incluso del mismo gobernador, el demócrata Jared Polis.

Trump habló el miércoles ante una audiencia en...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:28:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La policía registra dos viviendas tras el hallazgo de 39 cadáveres en un camión</title>
            <description>Las fuerzas del orden registraron la pasada noche dos viviendas en Irlanda del Norte en relación con el hallazgo de
         39 cadáveres en un contenedor frigorífico
 en un polígono industrial en el este de Inglaterra, indicó hoy la Policía.

Los...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:29:51 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tradicional reunión anual de los ponentes de la Constitución andorrana</title>
            <description>Como cada año desde 1994, los miembros de las comisiones legislativas del Parlamento andorrano que se encargaron de negociar y redactar la Constitución y las principales leyes de despliegue directo de esta se reencontraron en una cena para recordar...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:26:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué sucede en América Latina?</title>
            <description>Nueve de cada diez lectores que hasta el momento han aportado su opinión consideran que aumenta la inestabilidad en los países de América Latina. 

Hay varias factores que avivan este debeta, como las protestas en Ecuador, Bolivia o Chile; tensiones...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Nando Sigona: “El cierre del paso de Calais hace que se abran nuevas rutas”</title>
            <description>Nando Sigona estudia desde hace años el fenómeno migratorio, con especial atención al Mediterráneo Central –su familia procede de Pozzalo, uno de los puertos sicilianos de desembarco– pero también a  Gran Bretaña
.  Sigona participó recientemente en...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Francia cuestiona la prórroga del Brexit de tres meses</title>
            <description>El guión no lo ha escrito Michael Ende, pero la historia del Brexit parece interminable. Con una nueva prórroga a la vista, que se concretará probablemente este viernes, se alarga una vez más la permanencia del Reino Unido en la UE al mismo tiempo...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ultracatólicos arrojan estatuas indígenas al Tíber para protestar contra el Papa</title>
            <description>El Sínodo por la Amazonia debería estar concentrado en la lucha contra la desforestación, el cambio climático o el futuro de la Iglesia en la región. En lugar de esto, la reunión de obispos que se está celebrando en el Vaticano, y que termina este...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:31:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rusia patrulla la frontera norte de Siria en alianza con Turquía</title>
            <description>La policía militar de Rusia patrulla desde ayer el norte de Siria a petición del gobierno turco. Junto a ella, el ejército árabe sirio vuelve a las lindes de Turquía, por primera vez en siete años. La excepción era Qamishli, la supuesta capital del...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:14:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Bloque Quebequés se reinventa tras aparcar las demandas de independencia</title>
            <description>Y un año después, resucitó... “Yo diría que seguimos vivos”, se felicitó sonriente Yves-François Blanchet, líder del Bloque Quebequés (BQ) tras conocerse los resultados de las elecciones federales del lunes en Canadá
. Tendrán 32 diputados, 22 más...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:26:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las promesas de Piñera no frenan el descontento en un Chile en huelga</title>
            <description>
    Chile sigue envuelto en una crisis política y social profunda y de final incierto. El intento desesperado del presidente Sebastián Piñera prometiendo una serie de medidas y reformas como el aumento de las pensiones o el incremento del salario...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:13:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La policía encuentra a nueve personas vivas en un camión en Kent, Inglaterra</title>
            <description>La policía británica ha localizado esta tarde a nueve personas vivas en la parte trasera de un camión que circulaba por la autopista en la localidad de Kent, al sur de Inglaterra, a tan solo 60 kilómetros de Essex, donde esta mañana se han encontrado...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:52:52 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Trump levanta las sanciones a Turquía tras acordar un “alto el fuego permanente” en Siria</title>
            <description>El presidente estadounidense, Donald Trump, anunció hoy que ha acordado con Turquía un “alto el fuego permanente” en Siria, y que como consecuencia ha ordenado “levantar todas las sanciones” que impuso este mes contra tres ministros del Ejecutivo del...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:23:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Piñera pide perdón y anuncia reformas en Chile, pero mantiene al Ejército en la calle</title>
            <description>En el quinto día de protestas masivas en Chile, que se desarrollan bajo vigilancia militar y en las que ya han fallecido 18 personas, el presidente del país, Sebastián Piñera, dijo que ha escuchado las demandas de los ciudadanos y anunció reformas...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:52:06 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Evo Morales califica la denuncia de fraude electoral de la oposición de “golpe de Estado”</title>
            <description>El presidente de Bolivia, Evo Morales, calificó de “golpe de Estado” las denuncias de la oposición de fraude electoral y llamó a sus seguidores a mantenerse “en estado de emergencia” para defender la democracia ante quienes no reconocen que va a...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 15:46:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>[EN DIRECTO] Evo Morales habla tras los disturbios de los últimos días en Bolivia</title>
            <description>
    Bolivia está viviendo uno de sus peores momentos en los últimos años a nivel político. El presidente de la nación, Evo Morales, ha sido acusado de haber hecho trampas en las elecciones del país por la oposición y por buena parte de la ciudadanía...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:28:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Boris Johnson intentará, de nuevo, que el ‘Brexit’ se cumpla</title>
            <description>Sigue en directo un nuevo intento del primer ministro británico, Boris Johnson, para que el ‘Brexit’ se cumpla. Ayer el Parlamento británico 
rechazó el procedimiento de urgencia propuesto por Johnson, para tramitar en tan solo 3 días la ley que...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hallados 39 cadáveres en el contenedor de un camión en Essex, en directo</title>
            <description>Este pasado martes se encontraron 39 cadáveres, entre ellos un menor, en el remolque de un camión en Essex, en Reino Unido. La policía fue advertida por un servicio de ambulancias que descubrió los cuerpos en Waterglade Industrial Park in Eastern...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:10:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hallados 39 cadáveres en el interior del remolque de un camión en Reino Unido</title>
            <description>Este miércoles se han hallado 39 cadáveres , entre ellos el de un joven, en el contenedor de un camión en el condado de Essex, en Reino Unido.  La policía fue avisada por un servicio de ambulancias esta madrugada, después de que se descubrieran los...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:00:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Piñera llama a la oposición y ya hay trece muertos</title>
            <description>La revuelta ciudadana en Chile contabiliza ya trece muertos, la mayoría en incendios de comercios que estaban siendo saqueados. Sigue vigente el estado de emergencia y el toque de queda, pero las protestas continúan.

El presidente Sebastián Piñera,...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:13:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Protestas en Bolivia por sospechas de fraude electoral</title>
            <description>Se abre el telón, domingo noche: hay segunda vuelta en Bolivia pues el ganador de las elecciones, el presidente izquierdista Evo Morales, obtiene el 45% de los votos en el escrutinio preliminar y el segundo candidato más votado, el exmandatario...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:13:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La asamblea de Hong Kong retira oficialmente el proyecto de ley de extradición</title>
            <description>La asamblea de Hong Kong retiró formalmente el miércoles el proyecto de ley que habría permitido la extradición de personas a la China continental, satisfaciendo una de las cinco demandas de los manifestantes que llevan saliendo a las calles de la...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:05:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Nueva Zelanda hace las paces</title>
            <description>Una réplica del barco HMS Endeavour, en el que hace 250 años el capitán Cook llegó por primera vez a Nueva Zelanda en 1769, está visitando de nuevo las costas del país. 

Lo que algunos consideran un ejemplo más de expansión imperialista a costa de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un hogar para después del gulag</title>
            <description>
    Alisa Méissner, Elizabeta Mijáilova y Yevguenia Shásheva deberían haber tenido una infancia feliz en Moscú. Pero Stalin y sus secuaces se lo impidieron. Las tres, nacidas o criadas en el gulag soviético y hoy en edad de jubilación, son las...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:49:06 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cenizas de represión</title>
            <description>En vida, Zhao Ziyang fue primer ministro de la República Popular China (1980-1987), secretario general del Partido Comunista y una de las figuras que apostaron por introducir las reformas económicas que propiciaron el espectacular desarrollo chino de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:31:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tropas turcas y rusas patrullarán la frontera siria tras la retirada kurda</title>
            <description>La auton
        
omía kurda queda más lejos y la pacificación de Siria más cerca tras el “acuerdo histórico” suscrito ayer por Recep Tayyip Erdogan y Vladimir Putin en Sochi. En un cara a cara de seis horas –a solas con el intérprete– los dos...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:01:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Trudeau gana las elecciones pero pierde la mayoría parlamentaria</title>
            <description>Justin Trudeau se convirtió ante­anoche en el primer político de la historia de Canadá que gana las elecciones pero pierde el voto popular, un resultado que refleja el deterioro de su imagen pública pero que permitirá al líder del Partido Liberal...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:01:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Johnson no podrá cumplir su promesa de salir de la UE el día 31 de octubre</title>
            <description>Durante meses, incluso años, el Gobierno y el Parlamento británicos se han dedicado a jugar al gato y al ratón sobre el Brexit. Al póquer sin dinero. Al dominó, al parchís, al palé y a juegos de mesa familiares en los que si uno perdía le daban...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:01:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Fiscalía responsabiliza a los militares de cuatro de los fallecidos en Chile</title>
            <description>La Fiscalía Nacional de Chile confirmó este martes que cuatro de los quince fallecidos en el marco de las protestas en Chile desde hace cinco días fueron a manos de los militares desplegados en las zonas del país que se encuentran en estado de...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:32:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Parlamento británico rechaza tramitar el acuerdo del Brexit en sólo tres días</title>
            <description>El Parlamento británico rechazó hoy el procedimiento de urgencia que ha propuesto el primer ministro, el conservador Boris Johnson, para tramitar en tan solo tres días la ley que ratifica el acuerdo del Brexit.

A pesar de que la legislación ha...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:48:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un hombre armado atropella a varias personas con una ambulancia robada en Oslo</title>
            <description>La policía noruega ha detenido a un hombre armado en Oslo después de que este robara una ambulancia y atropellara a varias personas, tres de las cuales han tenido que ser trasladadas a un hospital: una mujer y dos niños pequeños.

De momento, las...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:42:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Inquietud entre los activistas rusos por los relevos al frente de un órgano consultivo sobre derechos humanos</title>
            <description>Los cambios en un órgano consultivo sobre derechos humanos adjunto al presidente de Rusia está provocando inquietud entre los activistas rusos. Además del presidente del organismo, Mijaíl Fedótov, a quien el presidente Vladímir Putin releva por razón...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:59:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un bloguero iraquí reaparece tras ser secuestrado</title>
            <description>Un influyente bloguero iraquí reapareció el viernes después de que quince hombres armados, con el rostro enmascardo pero de uniforme, lo arrestaran en su domicilio. Así lo ha revelado su padre a la agencia France Presse. Shuyaa al Jafagi –el joven...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El expresidente de EE.UU. Jimmy Carter se fractura la pelvis al caerse en casa</title>
            <description>El expresidente de Estados Unidos Jimmy Carter (1977-1981) sufrió una caída en su domicilio este lunes que resultó en una fractura menor de su pelvis, según informó hoy la organización Centro Carter. “Carter sufrió una caída ayer por la tarde en su...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:09:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Boris Johnson convocará elecciones si no se aprueba su calendario del Brexit</title>
            <description>El Ejecutivo británico retirará el proyecto de ley del Brexit si los diputados votan hoy en contra del calendario fijado para su tramitación y la Unión Europea confirma la prórroga, reveló una fuente gubernamental a la cadena BBC.

El llamado WAB ...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:15:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Tensa calma en las calles de Santiago de Chile</title>
            <description>Sigue en directo a través del streaming que ofrece ‘La Vanguardia’ cómo se desarrolla la vida a estas horas en Santiago de Chile, la capital de un país que vive un momento de incertidumbre y que se encuentra en estado 
de 
emergencia debido a la...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:06:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Ejército chileno reprime una manifestación con disparos contra los ciudadanos</title>
            <description>En el siguiente vídeo se puede ver el momento en el que el Ejército 
de 
Chile patrulla las calles de Santiago 
de 
Chile y reprime una manifestación en el centro de la ciudad con disparos contra los manifestantes.


El fuego y decenas de barricadas...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:51:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Putin y Erdogan se reúnen para hablar del conflicto entre Turquía y Siria</title>
            <description>Sigue en directo a través del streaming que ofrece ‘La Vanguardia’ la conferencia de prensa en una cumbre en Sochi entre el presidente ruso, Vladimir 
Putin, y el presidente turco, Recep Tayyip 
Erdogan. Ambos se encuentran para hablar sobre el...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:37:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cristianos entre dos miedos</title>
            <description>Como cada domingo, decenas de niños corren entre los olivos del jardín de la iglesia de Al Qadisa, en Tal Tamer, donde sus habitantes creen que después del enclave de Kobane ellos fueron los que más sufrieron las consecuencias del avance del Estado...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:58:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dimite una congresista demócrata víctima de una pornovenganza</title>
            <description>No todos los escándalos sexuales que han sacudido Washington –la mayoría, protagonizados por hombres en posiciones de poder– se han saldado con dimisiones ni han destrozado sus carreras políticas, pero la presión ha sido demasiado para la congresista...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:58:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los Comunes aprueban finalmente adelantar las elecciones al 12 de diciembre</title>
            <description>
     Navidad, Navidad, dulce Navidad, la alegría de este día hay que celebrar... A mediados de diciembre los británicos no están para elecciones. Están para quedarse en casa al lado de la chimenea oyendo cómo fuera el viento ruge y la lluvia golpea...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:53:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Argentina se pregunta quién mandará en el futuro gobierno peronista, ¿Alberto o Cristina?</title>
            <description>¿Cristina o Alberto? ¿Quién mandará ¿El presidente o la vicepresidenta? Es la incógnita más difícil de resolver de la política Argentina desde que Cristina Fernández de Kirchner decidió renunciar a postularse a la presidencia en pos de la unidad del...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>[EN DIRECTO] Los libaneses acampan frente al edificio del gobierno</title>
            <description>Esta tarde cientos de jóvenes manifestantes tienen previsto protestar ante la iniciativa del gobierno de abrir una carretera principal en Beirut. Para realizar las obras, las autoridades han tenido que levantar todo un asentamiento donde residían...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:44:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nueva jornada de protestas en las calles de Chile</title>
            <description>Continúan las protestas en las calles de Chile en contra del gobierno de Sebastián Piñera. Centenares 
de 
manifestantes volvieron a expresar su descontento y se enfrentaron con piedras a los carabineros. Estos respondieron con gases lacrimógenos,...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:29:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Graves protestas en Bolivia por sospechas de fraude electoral</title>
            <description>
    Bolivia lleva sumida esta semana en una gran oleada de protestas provocadas por los resultados de las elecciones celebradas el pasado 20 de octubre. La oposición y miles de ciudadanos sudamericanos acusan a Evo Morales de haber manipulado el...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:15:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>WhatsApp demanda a la israelí NSO, sospechosa de espionaje a activistas</title>
            <description>La compañía Facebook y la plataforma que posee WhatsApp demandaron hoy a la firma 
tecnológica 
israelí 
NSO, sospechosa de espionaje a defensores de derechos humanos y periodistas por la plataforma de mensajería, confirmó a Efe una portavoz....</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:57:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El futuro del Brexit se decidirá el próximo 12 de diciembre</title>
            <description>El Brexit sigue trayendo de cabeza a todos los partidos que forman la Unión Europea, aunque todo indica que el culebrón finalizará el próximo 12 de diciembre. Por 438 votos a favor y 20 en contra, el Parlamento británico ha dado luz verde al adelanto...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:31:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Argentina se pregunta quién mandará en el gobierno, ¿Alberto o Cristina?</title>
            <description>¿Cristina o Alberto? ¿Quién mandará ¿El presidente o la vicepresidenta? Es la incógnita más difícil de resolver de la política Argentina desde que Cristina Fernández de Kirchner decidió renunciar a postularse a la presidencia en pos de la unidad del...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>“Al Bagdadi aún está vivo”</title>
            <description>Si no es porque la realidad que se esconde detrás de las rejas del campo de las mujeres extranjeras del campo del Al Hol es un drama que traspasa fronteras y que tendrá repercusiones para la seguridad mundial de las que se hablará durante años, se...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:28:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Congreso de EE.UU. reconoce y condena el genocidio armenio</title>
            <description>“Es una venganza por haberles estropeado los planes en Siria”. Así calificó el ministro de Exteriores de Turquía, Mevlut Çavusoglu, la resolución del Congreso de EE.UU. que reconoce “el genocidio armenio”. Para aumentar el efecto, la Cámara baja...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:21:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La campaña electoral británica empieza con un ambiente envenenado</title>
            <description>
    Boris Johnson y Jeremy Corbyn aprovecharon ayer la última sesión de control antes de la disolución del Parlamento para salir disparados hacia la cita electoral del 12 de diciembre como si fueran Lewis Hamilton en una carrera de fórmula 1 o dos...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:17:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ética y estética del ‘impeachment’</title>
            <description>El proceso de destitución de Donald Trump entrará hoy en una nueva fase con el voto del pleno de la Cámara de Representantes para reafirmar la investigación iniciada hace un mes y pasar a una etapa más pública, una decisión con la que los demócratas...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:11:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los tacos de la ira</title>
            <description>APete Cimino le salió del fondo de su alma:. “¡Hacemos tacos, no la guerra!”, exclamó.

El cofundador de Lloyd, un popular negocio de
        food trucks 
(camiones restaurante) de comida mexicana en Buffalo, ciudad al noroeste del estado de Nueva...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:49:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>EE.UU. publica imágenes del ataque a Al Bagdadi y desvela que lo lanzó al mar</title>
            <description>El Pentágono publicó este miércoles las primeras imágenes de la operación militar estadounidense que acabó con la vida del líder del grupo terrorista Estado Islámico (EI), Abu Bakr el Bagdadi, y desveló que lanzó sus restos al mar en el periodo de 24...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:52:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El carismático ‘speaker’ John Bercow se despide de Westminster</title>
            <description>El Parlamento británico se despidió hoy de su figura más carismática de los últimos tiempos, su presidente, John Bercow, quien recibió elogios, desde todas las bancadas, a su arrolladora personalidad y servicio público.

Con voz quebrada y...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una avioneta se estrella contra una casa en Atlanta</title>
            <description>Una avioneta se ha estrellado contra el techo de una casa este martes, matando al piloto y causando una explosión que ha incendiado dos casas en la ciudad de Atlanta, en Georgia. Nadie estaba en la casa que el Cessna El 414 chocó, pero las llamas se...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:12:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Bolsonaro rechaza la acusación que lo vincula al asesinato de Marielle Franco</title>
            <description>El presidente brasileño, Jair Bolsonaro, estalla contra Globo, después de que la cadena de televisión del principal grupo mediático de Brasil le implicase en el asesinato de la concejal carioca de izquierdas Marielle Franco. La acusación se basa en...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:54:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El hijo del ‘Chapo’ tras ser detenido: “Ya paren, no quiero que haya desmadres”</title>
            <description>El Gobierno de México enseñó este miércoles un vídeo del fallido operativo llevado a cabo en la ciudad de Culiacán, en el noroccidental estado de Sinaloa, el pasado 17 de octubre en el que Ovidio Guzmán, hijo del narcotraficante Joaquín ‘El Chapo’...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:31:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las profecías sobre el atentado a las Torres Gemelas que se anticiparon 33 años</title>
            <description>La imagen todavía estremece. El avión está a punto de estrellarse contra una de las Torres Gemelas del World Trade Center de Nueva York. Pero lo que más estremece es que la imagen no pertenece a un fotograma de los atentados del 11 de septiembre de...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:30:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Vientos huracanados amenazan con avivar los incendios de California</title>
            <description>
    California sigue ardiendo sin control. Los bomberos tratan de sofocar las llamas de los numerosos focos activos que hay en este estado, pero las condiciones meteorológicas no ayudan. Las autoridades meteorológicas del país han emitido alertas...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:20:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Las llamas siguen devorando California</title>
            <description>Sigue en directo a través del streaming que ofrece ‘La Vanguardia’ la evolución de unas llamas en 
California que han obligado a evacuar a cientos de miles de personas y que han quemado más de 30.000 hectáreas.

El fuego también ha obligado a evacuar...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:28:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Chile renuncia a organizar las cumbres de Asia-Pacífico y la COP25</title>
            <description>El presidente chileno, Sebastián Piñera, ha anunciado este miércoles que Chile no organizará la cumbre de líderes de APEC ni la cumbre climática 
COP25 debido a las protestas y manifestaciones que se registran en el país desde hace trece días....</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:57:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Chile renuncia a organizar las cumbres de APEC y COP25</title>
            <description>El presidente chileno, Sebastián 
Piñera, ha anunciado este miércoles que Chile no organizará la cumbre de líderes de APEC ni la cumbre climática COP25 debido a las protestas y manifestaciones que se registran en el país desde hace trece días.

El...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:31:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Jair Bolsonaro niega cualquier vinculación con el asesinato de la concejala de Río de Janeiro</title>
            <description>El presidente de Brasil, Jair 
Bolsonaro, ha negado, completamente exaltado, cualquier vinculación con el asesinato de la concejala izquierdista de Río 
de 
Janiero 
Marielle 
Franco, perpetrado en marzo de 2018.


    Bolsonaro, en un momento de...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:14:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El atacante de la mezquita de Bayona no será acusado de terrorismo</title>
            <description>La Fiscalía Antiterrorista de París no asumirá la investigación del ataque contra una mezquita de Bayona por parte de un antiguo candidato ultraderechista, tras concluir el examen psiquiátrico que el atacante, de 84 años, tiene una “alteración...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:11:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Récord mundial: Un escalador nepalí toca las 14 cimas más altas de la Tierra en tan solo 190 días</title>
            <description>El montañero nepalí Nirmal ‘Nims’ Purja se ha convertido en el escalador que ha coronado más rápido los 14 picos más altos del mundo (por encima de 8.000 metros), incluido el Everest, en solo 190 días, una hazaña para la que los más veloces hasta la...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:02:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Purga en la Casa Real</title>
            <description>Huele a purga en la Casa Real de Tailandia. En tan solo una semana, hasta diez militares, policías y ayudantes de cámara de Palacio han sido expulsados por acusaciones tan peregrinas como conducta indisciplinada, utilizar sus posiciones para lograr...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:46:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mueren 17 supuestos traficantes en un enfrentamiento con la policía en Brasil</title>
            <description>
    Diecisiete personas, presuntos miembros de una facción criminal dedicada al tráfico de drogas, murieron en la madrugada de este miércoles en un enfrentamiento con policías en Manaus, capital del estado de Amazonas, en el norte de Brasil,...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:08:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una menor violada por su profesor, por un policía, por su abogado y por su ginecólogo</title>
            <description>La justicia de Kosovo acusó este miércoles a seis personas de haber violado a una adolescente durante dos años. Entre los inculpados se hallan su profesor de secundaria, el policía que la atendió cuando fue a denunciarlo, el abogado que llevó su caso...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:35:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Pentágono desclasifica imágenes de cómo acabó con Al Bagdhdadi</title>
            <description>Después de conocerse la noticia de que Estados Unidos había conseguido derrotar a Al Bagdhdadi, líder de DAESH, el Pentágono ha decidido publicado las primeras imágenes de la operación militar. Recordamos que Al Bagdhdadi llegó a convertirse en el...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:29:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La operación contra Al Bagdadi llevó su nombre, ¿quién era Kayla Mueller?</title>
            <description>Carl y Marsha Mueller estallaron en lágrimas el domingo cuando, clavados delante del televisor para conocer los detalles de la captura y muerte del 
        líder del Estado Islámico, Abu Bakr al Bagdadi
, se enteraron por boca del presidente Donald...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:16:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las llamas arrasan un castillo japonés declarado Patrimonio de la Humanidad</title>
            <description>Durante esta pasada noche del miércoles el castillo Shuri de Okinawa ha quedado totalmente destrozado debido a las llamas, que han ardido durante nueve horas. Unas 30 personas que se encontraban cerca de la edificación militar tuvieron que ser...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:04:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>California lucha contra incendios que han quemado 37.000 hectáreas</title>
            <description>El estado de California lleva tiempo luchado contra unos incendios que parecen no perder fuerza. El principal enemigo de los bomberos y las fuerzas de seguridad son las rachas de viento que azotan y avivan mucho más las llamas. 




Una amenaza real...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:38:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Twitter prohibirá la “propaganda política pagada” a nivel global</title>
            <description>El fundador y director ejecutivo de Twitter, Jack Dorsey, ha anunciado este miércoles la decisión de la empresa de poner fin a la publicación de “propaganda política pagada” en la red social a nivel global. 

“Creemos que el alcance del mensaje...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:04:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>John Bercow, el ‘speaker’ del Parlamento británico, se despide</title>
            <description>Un personaje dentro de la política británica que más simpatías ha generado es el ‘speaker’ del Parlamento británico, John Bercow. Después de diez años llamando al orden y defendiendo el derecho de los diputados, el ‘speaker’ se retira de la vida...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:21:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El fuego devora el castillo Shuri de Okinawa, símbolo de la recuperación nipona</title>
            <description>Gruesas columnas de fuego devoraron este jueves hasta los cimientos el pabellón central del castillo Shuri, icónica atracción turística de la prefectura japonesa de Okinawa y símbolo de la recuperación de esta isla tras la Segunda Guerra Mundial. El...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:37:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La red de Lectores Corresponsales se amplía a la Europa del Este</title>
            <description>Eslovaquia se ha unido este mes de octubre a la red de Lectores Corresponsales de La Vanguardia, reforzando así la cobertura en Europea del Este, donde ya estaban activos países como Hungría o Polonia, con crónicas compartidas desde ciudades como...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La campaña británica arranca en un clima de tensión y amenazas</title>
            <description>
    Boris Johnson y Jeremy Corbyn aprovecharon ayer la última sesión de control antes de la disolución del Parlamento para salir disparados hacia la cita electoral del 12 de diciembre como si fueran Lewis Hamilton en una carrera de fórmula 1 o dos...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:17:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ética y estética del ‘impeachment’ a Trump</title>
            <description>El proceso de destitución de Donald Trump entrará hoy en una nueva fase con el voto del pleno de la Cámara de Representantes para reafirmar la investigación iniciada hace un mes y pasar a una etapa más pública, una decisión con la que los demócratas...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 01:11:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La venganza de los sijs contra Indira Gandhi</title>
            <description>‘India es Indira e Indira es India’. La primera y única mujer en dirigir el destino del subcontinente asiático encontró un trágico final en el jardín de su casa. In­dira Gandhi, la política que de niña había soñado con ser Juana de ­Arco, fue...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La serie ‘Chernobyl’ dispara las visitas a la central nuclear</title>
            <description>Más de 100.000 turistas han visitado este año la zona de exclusión de la central nuclear ucraniana de Chernóbil, escenario de la mayor catástrofe nuclear de la historia, estableciendo así un “nuevo récord” en lo que va de 2019.

“Desde los comienzos...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:25:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>En directo: México DF celebra el ‘Día de los Muertos’</title>
            <description>Sigue en directo a través del streaming que ofrece ‘La Vanguardia’ la celebración del ‘Día de los Muertos en México 
DF. Como es tradicional y habitual cada 1 de noviembre, la Plaza del Zócalo de la Ciudad de México se convierte en el escenario...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Berlín se prepara para celebrar el 30 aniversario de la caída del Muro</title>
            <description>Berlín se prepara para conmemorar, el próximo 9 de noviembre, treinta años de la caída del Muro de Berlín con múltiples eventos entre los que se encuentra la instalación ‘Visions in Motion’ del artista estadounidense Patrick 
Shearn.



    Se trata...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:44:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Un incendio en California provoca evacuaciones y cortes de carretera</title>
            <description>Sigue en directo a través del streaming que ofrece ‘La Vanguardia’ la evolución de las llamas en un incendio en California que sigue fuera de control. Y es que los vientos huracanados que afectan estos días el sur de California con rachas de hasta...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:28:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nueva Delhi reparte millones de mascarillas ante los peligrosos niveles de polución</title>
            <description>La India ha decretado la emergencia de salud pública debido a los altísimos niveles de polución que se están registrando en su capital, Nueva Delhi y en el área metropolitana. Las autoridades están repartiendo máscaras antipolución a los ciudadanos y...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:48:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Así fue el espectacular desfile de Halloween en Los Ángeles</title>
            <description>La fiesta de Halloween se celebra ya en casi todo el mundo, pero donde es especialmente multitudinaria es en su país de origen, Estados 
Unidos. Miles de personas salieron anoche a la calle para asistir al tradicional desfile de Halloween en Los...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:12:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los indígenas ecuatorianos presentan un plan alternativo al del FMI</title>
            <description> Las comunidades indígenas en Ecuador que forzaron la suspensión del llamado “paquetazo” del Fondo Monetario Internacional (FMI) tras una semana de protestas a principios de octubre, presentaron ayer en Quito un plan alternativo al ajuste que la...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 02:57:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Guillermo Alejandro, el rey que vuela para KLM</title>
            <description>Koninklijke Luchtvaart Maatschappij es el significado, en holandés, de las siglas KLM, aerolínea que acaba de cumplir 100 años este mes. La traducción literal de esas tres letras sería Real Sociedad de Aviación y es que, en 1919, la reina Guillermina...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 02:08:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Condenan a un año de prisión a un grupo de cómicos por satirizar al ejército birmano</title>
            <description>Los militares birmanos no están dispuestos a pasar ni una sola broma a su costa. Por eso, cinco miembros de un grupo satírico fueron condenados este miércoles a un año de prisión por criticar al ejército en un espectáculo callejero celebrado durante...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 02:00:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El acuerdo entre Putin y Erdogan complica como nunca el ajedrez sirio</title>
            <description />
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 01:57:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un forense sostiene que la autopsia de Epstein sugiere que lo mataron</title>
            <description>Un caso demasiado apetitoso en el país de las conspiraciones para caer en el archivo del olvido.

Todo es susceptible de una teoría alternativa y más si detrás se halla Jeffrey Epstein, el pederasta recalcitrante, el amigo de presidentes (Donald...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 01:50:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Italia renueva el polémico acuerdo con Libia para frenar la migración</title>
            <description />
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 01:41:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Miseria a las puertas de París</title>
            <description />
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 01:38:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Cómo se vive el Halloween en Estados Unidos?</title>
            <description>Los estadounidenses se enfrentan este jueves al dilema de “¿truco o trato?” por Halloween, una festividad en la que, no obstante, no temerán gastar unos 8.800 millones de dólares (unos 7.200 millones de euros) en caramelos, decoraciones y originales...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:01:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El primer ministro iraquí, dispuesto a dimitir para rebajar la tensión en el país</title>
            <description>El primer ministro iraquí, Adel Abdul Mahdi, está listo para renunciar al cargo y tratar así de acabar con las masivas protestas que han llenado las calles del país desde hace semanas, según ha anunciado el presidente de Irak, Barham Salih, este...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:21:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Estado Islámico anuncia a su nuevo líder tras confirmar la muerte de Al-Baghdadi</title>
            <description>La organización yihadista Estado Islámico (EI) ha esperado cinco días para confirmar la muerte de su líder, Abu Bakr al Bagdadi, durante una operación dirigida por Estados Unidos el pasado 26 de octubre. ”Oh musulmanes, oh muyahidines, soldados del...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:15:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Cámara de Representantes tira adelante el proceso de impeachment a Trump</title>
            <description>La Cámara de Representantes de Estados Unidos ha votado este jueves a favor de continuar con el proceso de impeachment de Donald Trump. Con una votación de 232 votos a favor y 196 en contra, se ha dado el visto bueno para investigar lo que los...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:00:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>EE.UU. estudia sancionar a España por estar prestando ayuda económica al régimen de Maduro</title>
            <description>El Departamento del Tesoro de Estados Unidos está barajando sancionar a España “estar prestando apoyo económico” al régimen de Nicolás Maduro. En concreto, por los fondos que el Gobierno de Venezuela tiene depositados en el Banco de España, según ha...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:19:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los terremotos sacuden a Filipinas</title>
            <description>Un fuerte terremoto de intensidad 6,5 en la escala de Richter ha sacudido la ciudad de Kidapawan en la provincia de Cotabato a las 9:11 am hora local. El Instituto de Volcanologia y Sismologia de Filipinas ha localizado el epicentro del potente...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:42:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>[EN DIRECTO] Protestan disfrazados por Halloween ante la policía en Hong Kong</title>
            <description>Aprovechando la celebración de Halloween, miles de manifestantes en Hong Kong han decidido manifestarse contra la policía disfrazados. El asunto en la antigua colonia británica aun no se ha resuelto, y la sociedad sigue saliendo a la calle para pedir...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:39:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump tuitea un montaje condecorando al perro que ayudó a eliminar a Al Bagdadi</title>
            <description>El presidente de los Estados Unidos, Donald Trump, ha subido a Twitter un montaje de sí mismo otorgando una medalla de honor al perro militar involucrado en la redada que mató al líder del Estado Islámico (EI), Abu Bakr al Bagdadi. 

La imagen es una...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:49:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hong Kong entra en recesión por las protestas y la guerra comercial</title>
            <description>La economía de Hong Kong ha entrado en recesión tras una contracción del 3,2% del PIB en el tercer trimestre, según han informado este jueves fuentes oficiales . Es la primera vez que la economía de la antigua colonia británica sufre esta situación...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:31:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Al menos 65 muertos por explosión de bombona de gas en un tren en Pakistán</title>
            <description>Al menos 65 personas murieron y otras 26 resultaron heridas este jueves por la explosión de una bombona de gas que unos pasajeros usaban para preparar el desayuno en un tren en el sur de Pakistán.

La explosión de la bombona se produjo en torno a las...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 10:04:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hong Kong prohíbe marchas y usa gas lacrimógeno para aplacar las protestas</title>
            <description>La policía de Hong Kong prohibió este sábado dos manifestaciones que había autorizado previamente tras disolver con gases lacrimógenos otra concentración no permitida, lo que derivó en enfrentamientos con algunos grupos de manifestantes que lanzaron...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:51:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las protestas contra Piñera llegan hasta Australia</title>
            <description>Las desigualdades existentes en Chile han provocado una auténtica revolución social en el país sudamericano contra su presidente Sebastián Piñera. 

Las protestas han llegado hasta Sidney, donde centenares de chilenos, hispanos y australianos...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:21:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Al menos 6 muertos en bombardeos rusos en Idlib, último feudo opositor sirio</title>
            <description>Al menos 6 civiles murieron hoy, entre ellos una mujer y un niño, en un ataque de la aviación rusa en la provincia de Idlib, último bastión opositor en Siria ubicado en el noroeste del país, informó este sábado el Observatorio Sirio de Derechos...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:59:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Georgetown decide indemnizar a los descendientes de sus esclavos</title>
            <description>La idea de indemnizar de alguna manera a los descendientes de esclavos en Estados Unidos llevaba tanto tiempo durmiendo el sueño de los justos que pocos pensaban que algún día la verían hacerse realidad. Pero está ocurriendo.

La Universidad de...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 02:17:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Berlín, 30 años sin muro</title>
            <description>
    Alemania se dispone a conmemorar el 30.º aniversario de la caída del muro de Berlín que, erigido por la antigua RDA comunista, dividió la ciudad durante la guerra fría. La capital celebrará durante toda semana el momento histórico en que el Muro...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 02:06:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las kurdas pagan por su coraje contra el yihadismo</title>
            <description>La mujer va en brazos de un hombre joven cubierto con un pasamontañas y con un morral tipo militar en la espalda. Despeinada, se la ve perdida. Más tarde será identificada como Cicek Kobane. “Larga vida a Rojava, Rovava”, dice irónicamente el hombre...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 01:40:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mohamed Ali: derribar a Al Sisi desde Barcelona</title>
            <description>Tiene nombre de boxeador y, aunque no ha noqueado al presidente egipcio, Abdul Fatah al Sisi, sí que le ha asestado unos cuantos puñetazos. Mohamed Ali, constructor de 45 años que amasó una fortuna trabajando para el ejército, actor aficionado y hoy...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 01:35:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Johnson descarta un pacto electoral con el Partido del Brexit de Farage</title>
            <description>El primer ministro británico, el conservador Boris Johnson, ha rechazado hoy negociar un pacto electoral con el Partido del Brexit, tal como le ha propuesto el líder de esta formación eurófoba, Nigel Farage.


    “He descartado pactar con todo el...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:57:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>China y EE.UU. llegan a un principio de acuerdo en sus negociaciones comerciales</title>
            <description>China y Estados Unidos han llegado este viernes a un principio de acuerdo en las negociaciones que llevan a cabo para intentar poner fin a la guerra comercial entre ambos países. El viceprimer ministro y jefe del equipo negociador de China, Liu He,...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:07:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La princesa Haya de Jordania, huida de Emiratos Árabes, será diplomática en la embajada jordana del Reino Unido</title>
            <description>La princesa Haya de Jordania, inmersa en una batalla legal en el Reino Unido contra su marido, el primer ministro emiratí y jeque de Dubái, Mohamed bin Rashid al Maktum, por la custodia de sus dos hijas, ha sido nombrada diplomática en la embajada...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:50:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Exteriores niega que EE.UU. quiera sancionar a España por Venezuela</title>
            <description>El Ministerio de Asuntos Exteriores, Unión Europea y Cooperación ha negado este viernes que el Departamento de Estado de Estados 
Unidos haya planteado ningún tipo 
de 
medida sobre España en relación con Venezuela. 

El Gobierno, tras mantener...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:06:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Allan Lichtman: “La impopularidad de Trump es irrelevante”</title>
            <description>“¡No me escuchan!”, se lamenta el historiador Allan Lichtman, profesor emérito de la American University y autor del libro 
        The Keys To The White House 
(Las llaves de la Casa Blanca), un sistema de análisis que le ha permitido predecir con...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 03:54:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las tribulaciones de Von der Leyen para formar su Comisión Europea</title>
            <description>La alemana Ursula von der Leyen no ha empezado con buen pie su andadura europea. Antes de estrenarse en el cargo de presidenta de la Comisión Europea, ya suma tres derrotas puntuales, un retraso con riesgo de prolongarse y una incógnita por resolver...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:47:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Iowa, un trampolín entre campos de maíz</title>
            <description>Este viernes, Wayne y Mary Miner se escaparon antes de hora de su pequeño negocio en Humboldt (Iowa) y enfilaron la carretera que lleva a DesMoines, la capital del Estado, para hacer algo que nunca habían hecho: asistir a la cena del Partido...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:42:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El veredicto de América: faltan 365 días para que los estadounidenses juzguen a Trump en las urnas</title>
            <description>Dentro de exactamente un año, los estadounidenses volverán a las urnas en lo que será un plebiscito sobre la presidencia de Donald Trump, una cita electoral llena de interrogantes que se decidirá probablemente en función de cómo se distribuyan unos...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:39:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La inconcebible caída del muro de Berlín</title>
            <description>Hace ahora 30 años, en Berlín ocurrió lo inconcebible. El muro que dividía la ciudad, un obstáculo fortificado y temible, erigido por la Alemania 
comunista en 1961 para impedir a sus ciudadanos el libre tránsito hacia el mundo occidental, cesó en su...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:05:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Escocia pedirá a Londres un referéndum de independencia tras las elecciones</title>
            <description>La ministra principal de Escocia, Nicola Sturgeon, dijo hoy que pedirá formalmente al Gobierno británico las competencias necesarias para organizar un segundo referéndum de independencia después de las elecciones generales del próximo 12 de diciembre...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:28:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Boris Johnson abandonará la amenaza de un Brexit duro, según ‘The Times’</title>
            <description>El primer ministro británico, el conservador Boris Johnson, abandonará la amenaza de que el Reino Unido se retire la Unión Europea (UE) sin un acuerdo en el programa electoral que está elaborando su partido, avanzó este sábado el diario The Times...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:25:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Georgetown indemnizará a los descendientes de los esclavos que vendió en 1838</title>
            <description>La idea de indemnizar de alguna manera a los descendientes de esclavos en Estados Unidos llevaba tanto tiempo durmiendo el sueño de los justos que pocos pensaban que algún día la verían hacerse realidad. Pero está ocurriendo.

La Universidad de...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 02:17:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La franja verde en el telón de acero</title>
            <description>El muro de Berlín, caído hace ahora 30 años, encarnó el peor símbolo de la guerra fría, pero el telón de acero que dividía Europa entre el mundo occidental y la esfera soviética se plasmaba mayormente en una gran frontera fortificada que separaba las...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:56:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La alternativa indígena de Ecuador</title>
            <description>Si Ecuador, tal y como afirma su Constitución, es un Estado plurinacional, la Confederación de Nacionalidades Indígenas del Ecuador (Conaie) es mucho más ecuatoriana que el Gobierno de Lenin Moreno. De la humilde sede de la Conaie en las afueras de...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:51:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una mujer de Arkansas pide que no se mate al asesino de su hija y su nieta</title>
            <description>Los rostros del mal son habituales en el cotidiano estadounidense de las matanzas. Daniel Lewis 
Lee, con sus tatuajes nazis visibles en su cuello, es una de esas representaciones diabólicas.

Lee, supremacista blanco, fue sentenciado hace veinte...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:46:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Más de la mitad de Europa del este ve sus libertades amenazadas</title>
            <description>Más de la mitad de los países de Europa central y del este cree que las libertades de expresión y de manifestación están amenazadas, según un estudio en el que se analizan las actitudes de los ciudadanos en relación a los derechos obtenidos después...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:41:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Armas y palomas en la escuela de Beslán</title>
            <description>La mirada cansada de dos ancianas se topa con unos ojos infantiles grabados en una piedra. Los miran, niegan con la cabeza, suspiran un nombre y pasan a la siguiente lápida, donde se repite el ritual. Son las únicas visitantes de un cementerio en el...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:18:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La crisis de los rehenes en Irán</title>
            <description>Teherán era una olla de presión contra el sha y su protector, Estados Unidos.  Aquel domingo  de 1979, los trabajadores de la Embajada acuden a sus puestos de trabajo como cualquier otro día. Diplomáticos y empleados administrativos se sienten...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un hombre de origen chino ataca a cuchilladas a manifestantes en Hong Kong</title>
            <description>Un hombre de origen mandarín atacó a varias personas a cuchilladas en un centro comercial de Hong Kong en el que se reunían manifestantes prodemocráticos y arrancó parte de la oreja a Andrew Chiu, un concejal de distrito que apoya las protestas,...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:33:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Boris Johnson explica que solo habrá Brexit con el pacto con Bruselas</title>
            <description>El primer ministro británico, Boris Johnson, afirmó este domingo que el Brexit solo se podrá aplicar si se cumple con el pacto que tiene negociado con Bruselas. Así lo dijo en una entrevista con Sky News, y después de que el Reino Unido tuviera que...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:48:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Boris Johnson rechaza otro referéndum escocés</title>
            <description>El primer ministro británico, el conservador Boris Johnson, rechazó este domingo dar su visto bueno a un nuevo referéndum de independencia en Escocia, mientras que el Partido Laborista, primero de la oposición en el Reino Unido, sugirió que no...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:40:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>2.500 heridos en Chile, según la Cruz Roja</title>
            <description>Las protestas en la ciudadanía en Chile han dejado 2.500 heridos según datos de la Cruz Roja. Así lo afirmó el presidente de la entidad en el país latinoamericano, Patricio Acosta; que también dijo que los datos del Instituto Nacional de Derechos...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:31:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Estado Islámico revindica su primer atentado tras la muerte de Al Bagdadi</title>
            <description>El grupo terrorista Estado Islámico (EI) reivindicó este domingo a través de sus canales habituales el ataque perpetrado este sábado contra un cuartel militar en el este de Mali, en el que se registraron 54 muertos, según cifras oficiales, aunque los...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:29:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Farage renuncia a presentarse a las elecciones por el Partido del Brexit</title>
            <description>El líder del Partido del Brexit británico, Nigel Farage, anunció este domingo que no se presentará como candidato a diputado en las elecciones generales que celebrará el Reino Unido el próximo 12 de diciembre.

Farage, sin embargo, hará campaña para...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:50:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Así fue el desfile del Día de los Muertos en Ciudad de México</title>
            <description>El 2 de noviembre es un día muy señalado en el calendario para México, puesto que se celebra el Día de los Muertos. Esta festividad tradicional rinde homenaje a los antepasados fallecidos con varios rituales y actos que se remontan muchos años en la...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:15:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nueve niños mueren de camino a la escuela al explotar una mina en Afganistán</title>
            <description>Al menos nueve niños murieron y otro resultó herido este sábado en la explosión de una mina mientras se dirigían a la escuela en el noreste de Afganistán, informaron a Efe fuentes oficiales.

La detonación tuvo lugar esta mañana hacia las 9.00 hora...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:55:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Velas en homenaje a los manifestantes fallecidos en Irak</title>
            <description>
    Miles de ciudadanos salieron a las calles de Kerbala, en Irak, el sábado por la noche para recordar a las personas fallecidas durante las manifestaciones de los últimos días. Entre los homenajes a las víctimas, hubo la colocación de velas en el...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:51:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Abuchean a Donald Trump en Nueva York</title>
            <description>
    Donald Trump, presidente de Estados Unidos, fue abucheado la noche del sábado en el Madison Square Garden de Nueva York. El líder del país asistió a un combate de Artes Marciales Mixtas (MMA) en el recinto y recibió fuertes pitidos por parte de...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:28:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Tailandia abre la cueva en la que quedaron atrapados 12 niños al turismo</title>
            <description>La cueva de la que fueron rescatados 12 niños y su entrenador de futbol en Tailandia ya se puede visitar. El país asiático ha preparado el lugar de los hechos para el turismo, meses después del rescate que tuvo a millones de personas en vilo. El...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:21:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Unos 200 detenidos durante los violentos disturbios en Hong Kong</title>
            <description>Unas 200 personas han sido detenidas en relación con los disturbios y los enfrentamientos de manifestantes con las fuerzas del orden de este sábado en Hong Kong, que se saldaron con destrozos en varios organismos oficiales, entre ellos la sede de la...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:07:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Faltan 365 días para que los estadounidenses juzguen a Trump en las urnas</title>
            <description>Dentro de exactamente un año, los estadounidenses volverán a las urnas en lo que será un plebiscito sobre la presidencia de Donald Trump, una cita electoral llena de interrogantes que se decidirá probablemente en función de cómo se distribuyan unos...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:39:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Impide que entierren viva a una bebé recién nacida</title>
            <description>Una bebé, recién nacida, ha estado a punto de morir a manos de su propia familia por haber nacido siendo niña. Un caso terrible que ha ocurrido en el centro de la India y que es más que frecuente en algunas zonas del país.

El hombre que sujetaba el...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:36:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Delhi restringe la circulación de vehículos tras declarar “emergencia de salud pública” por la contaminación</title>
            <description>
    Nueva Delhi impuso este lunes restricciones a la circulación de vehículos en función de sus números de matrícula, en un esfuerzo por reducir los niveles tóxicos de contaminación que han sido calificados de emergencia para la salud pública...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:36:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El asesinato de un guardián indígena vuelve a sacudir la Amazonía brasileña</title>
            <description>El asesinato de un guardián indígena en un violento enfrentamiento con madereros ha vuelto a estremecer la Amazonía brasileña y expuesto la delicada situación de los pueblos originarios frente a las invasiones ilegales de aquellos que desean sus...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:49:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>[EN DIRECTO] Nueva Delhi alcanza niveles de contaminación insoportables</title>
            <description>La capital de la India, Nueva Delhi, ha tenido que decretar el estado de emergencia debido a la gran cantidad de contaminación que asola la ciudad. Este lunes las autoridades han tenido que imponer toda una serie de restricciones de circulación a los...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:13:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Herido en Hong Kong a mordiscos un líder opositor</title>
            <description>Un individuo que había proferido gritos en favor de China agredió ayer domingo por la noche con un cuchillo de cocina a varios manifestantes en un centro comercial de Hong Kong e hirió seriamente de uno o varios mordiscos a Andrew Chiu, concejal de...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:49:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Más de la mitad de Europa del este
ve sus libertades amenazadas</title>
            <description>Más de la mitad de los países de Europa central y del este cree que las libertades de expresión y de manifestación están amenazadas, según un estudio en el que se analizan las actitudes de los ciudadanos en relación a los derechos obtenidos después...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La mitad de los rusos dice que vive peor que antes con el comunismo</title>
            <description>Casi la mitad de los rusos y un tercio de los ucranianos y búlgaros están en contra de la transición hacia el multipartidismo y el sistema de libre mercado registrada tras la caída del muro de Berlín, según una encuesta del Pew Research Center. No...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El boom del turismo en África</title>
            <description>Es como si el tiempo se hubiera detenido durante siglos. Antes del amanecer, el canto de los monjes retumba en las paredes de roca de la iglesia y se cuela por los túneles excavados en la piedra que conectan con otros templos. Las túnicas blancas de...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:29:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El juez envía a prisión al expresidente del Parlamento nepalí acusado de violación</title>
            <description>Un tribunal de Katmandú ordenó este lunes prisión cautelar para el expresidente del Parlamento de Nepal Krishna Bahadur Mahara, acusado del intento de violación de una trabajadora del legislativo, un caso que le obligó a dimitir.

El juez Sudarshan...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:37:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Holanda reconoce haber ocultado un ataqué aéreo contra civiles en Irak</title>
            <description>El Gobierno holandés ha reconocido este lunes que ocultó al Parlamento de La Haya la implicación del país en un ataque aéreo en 2015 en Irak, como consecuencia del cual murieron decenas de civiles, entre ellos niños.

En una carta a los diputados, la...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:56:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La policía iraquí utiliza munición real y mata al menos a cuatro manifestantes</title>
            <description>Las fuerzas de seguridad iraquíes han empleado munición real contra los manifestantes. Causando al menos cuatro víctimas mortales y una docena han resultado heridas, según fuentes médicas y policiales.

El choque ha tenido lugar esta noche cerca del...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:05:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un elefante destroza el coche de unos turistas en una carretera de Tailandia</title>
            <description>En el siguiente vídeo se puede observar el momento en el que un elefante 
destroza 
el 
coche de unos turistas en una carretera de Tailandia. En el incidente, en el que por suerte no hubo que lamentar heridos, se observa como el coche está detenido...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:03:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Westminster elige al sustituto del carismático ‘speaker’ John Bercow</title>
            <description>Se busca sustituto para poner orden en el gallinero de Westminster. Requisitos: dotes de mando, temple imperturbable, y una voz capaz de imponerse al griterío del (pen)último desacuerdo a cuenta del Brexit. Razón: la Cámara de los Comunes, el...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:32:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Luxemburgo ve ilegal la ley polaca que fija una edad de jubilación de jueces distinta según el sexo</title>
            <description>Es un episodio más del choque entre la Unión Europea y Polonia, uno de los estados miembros que levanta más dudas sobre su respeto al Estado de derecho. En esta ocasión, la sentencia del Tribunal de Justicia de la UE ha establecido la ilegalidad de...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:08:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ataque en Idlib contra civiles y ‘cascos blancos’</title>
            <description>
    Siria sigue viviendo un auténtico infierno, y durante el día de hoy unos cascos blancos han llegado a ser atacados por la aviación siria, que ha empezado a disparar varias bombas desde el aire. Un voluntario con una cámara en su casco ha...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:02:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Putin condecora a un exdiputado de Bulgaria acusado de espionaje y Rusia rechaza las críticas</title>
            <description>Al Kremlin le parece correcto haber condecorado por su labor en favor de Rusia a un exdiputado de Bulgaria que en su país está acusado de espionaje después del estupor causado por la foto con el presidente ruso, Vladímir Putin, después de que este...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:41:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Arabia Saudí y los Emiratos cierran el conflicto secesionista del sur de Yemen</title>
            <description>El gobierno de Yemen respaldado por Arabia Saudí -el único reconocido internacionalmente- y los separatistas del sur del país, que se hicieron fuertes en la ciudad de Adén, han firmado hoy por fin un acuerdo para compartir el poder, con un reparto...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:28:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump ofrece ayuda militar a México para luchar contra el narcotráfico</title>
            <description>El presidente de Estados Unidos, Donald Trump, ha ofrecido ayuda militar a su homólogo mexicano, Andrés Manuel López Obrador, para luchar contra los cárteles de la droga que operan en su país y que han causado al menos nueve muertos, todos mujeres y...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:10:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un veterano arroja ácido a un hispano al que acusa de “invadir” Estados Unidos</title>
            <description>Un veterano de 61 años ha sido detenido por la policía de Milwaukee (Estados Unidos) acusado de arrojar ácido a la cara de un ciudadano estadounidense de origen hispano al que acusaba de “invadir” Estados Unidos, causándole quemaduras de segundo...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:23:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un supervisor salva a un hombre de morir atropellado por un metro</title>
            <description>Una cámara de seguridad ha grabado el momento en el que un supervisor del metro se ha convertido en un héroe en la Bahía de San Francisco tras salvar a un hombre de un fatal atropello. 

El hombre, que andaba despistado por el andén, cayó a las vías...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:17:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un cóctel molotov golpea a dos policías en las protestas en Chile</title>
            <description>Una nueva jornada de protestas y disturbios en Santiago de Chile ha finalizado con fuertes disturbios que han vuelto a dejar imágenes de descontrol en una ciudad donde reina la tensión. 

Esta vez, como se puede observar en el vídeo, dos agentes de...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:46:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Gorbachov advierte de que el mundo está en un “peligro colosal” por la amenaza de las armas nucleares</title>
            <description>El último líder de la extinta Unión Soviética, Mijaíl Gorbachov, alertó este lunes en una entrevista a la BBC del “peligro colosal” que vive el mundo por la tensión entre Rusia y Occidente y la existencia de armas nucleares. 

“Todas las naciones...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:32:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Turquía anuncia la captura de la hermana de Al Bagdadi en el norte de Siria</title>
            <description>Las autoridades turcas han confirmado este martes la captura de Rasmiya Awad, la hermana del fallecido líder del Estado Islámico, Abu Bakr al Bagdadi. Su captura se ha efectuado cerca de la ciudad de Azaz, localizada en el norte de Siria, y bajo el...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:24:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un ataque a una familia mormona en México deja al menos nueve muertos</title>
            <description>Al menos tres mujeres y seis niños pertenecientes a una familia estadounidense mormona en el norte de México han sido asesinados este lunes en una emboscada, probablemente víctimas de pandillas criminales en la región, según han asegurado familiares...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:52:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Francia fijará cuotas de inmigrantes económicos</title>
            <description>La ministra de Trabajo francesa,
Muriel Pénicaud, ha anunciado este martes que se fijarán cuotas anuales de inmigración para cubrir profesiones o necesidades de mano de obra que ahora no están suficientemente cubiertas. Estos inmigrantes económicos...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:50:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un pastel temático sobre las protestas en Hong Kong queda descalificado de un concurso de repostería</title>
            <description>Un pastel basado en las protestas protagonizadas en Hong Kong ha sido descalificado de un concurso de repostería en el Reino Unido. Estas manifestaciones se han convertido en la causa más reciente de la crisis política en la ciudad china.

La tarta...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:31:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Si tienes alguno de estos apellidos, podrías heredar un castillo escocés</title>
            <description>Con el apellido correcto, podrías heredar una de las 435 propiedades sin dueño en Escocia cuyo valor puede alcanzar más de $ 500.000. De hecho, el Gobierno acaba de publicar la lista oficial de viviendas que se encuentran sin reclamar después de la...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:19:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Parlamento británico elige al presidente sustituto del famoso y carismático ‘speaker’ John Bercow</title>
            <description>El laborista Lindsay 
Hoyle, hasta ahora vicepresidente de la Cámara 
de los Comunes, ha sustituido este lunes en la presidencia al carismático ‘speaker’ John 
Bercow, que ha moderado los debates parlamentarios en el Reino Unido durante más de un...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:44:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El presidente chino respalda a la criticada jefa del Ejecutivo hongkonés</title>
            <description>Acosada por las críticas, con su popularidad por los suelos y rumores de que su cargo podría estar en juego, la denostada jefa del Ejecutivo hongkonés, Carrie Lam, recibió ayer el respaldo que le falta en casa de manos del presidente chino, Xi...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:33:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El infierno de los Batallones de la Dignidad</title>
            <description>Su debilidad por París le hizo al exgeneral Manuel Antonio Noriega (Panamá, 11 de febrero de 1934 - 29 de mayo de 2017) leer todo lo que le cayera en sus manos sobre Francia, pero la obra que le impactó fue ‘A puerta cerrada’, de Jean-Paul Sartre,...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un muro de papel por Halloween</title>
            <description>Desde hace 60 años, a finales de octubre la Casa Blanca se suma a la celebración del otoño por excelencia en Estados Unidos: Halloween. La primera en decorar la residencia para la ocasión y abrir sus puertas al público fue Mamie Eisenhower en 1958....</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 02:45:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El gran negocio de los nuevos muros que proliferan en Europa</title>
            <description>Treinta años después de la caída del muro de Berlín, otros muchos muros se levantan en Europa. Se construyen en tierra, en el mar, y en el ámbito digital, a través de la vigilancia y la identificación electrónica. Si aquel muro comunista se erigió...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:57:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Irán conmemora los 40 años de la toma de la embajada de EE.UU.</title>
            <description>La tradición dice que cada 13 de Aban, o 4 de noviembre, las proximidades de la que fuera la embajada estadounidense en Teherán se convierte en un pequeño carnaval estudiantil donde el protagonista es Estados Unidos y su presidente de turno. Esta vez...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:52:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Delhi respira veneno</title>
            <description>La distopía medioambiental ya está aquí. Para veinticinco millones de vecinos de Delhi y sus alrededores, la contaminación ya no es un asunto abstracto, sino algo que se afronta, como el mal tiempo. Muchos consultan la calidad del aire en una web...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:48:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El destino de Checkpoint Charlie</title>
            <description>Autoridades e instituciones de Berlín se esmeran desde hace tiempo en preservar la memoria histórica vinculada al Muro, la odiosa barrera que dividió la ciudad durante la guerra fría y cuya caída el 9 de noviembre de 1989, hace ahora 30 años, se...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:42:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>EE.UU. inicia formalmente el proceso para retirarse del Acuerdo de París</title>
            <description>El Gobierno de Estados Unidos empezó este lunes el proceso formal para retirarse del Acuerdo de París, el mayor pacto vinculante frente a la crisis climática y que establece un plan de acción mundial para limitar el calentamiento global.

“Hoy,...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:23:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El laborista Lindsay Hoyle, nuevo ‘speaker’ de la Cámara de los Comunes</title>
            <description>El laborista Lindsay Hoyle ha sido elegido nuevo presidente del Parlamento británico, relevando en el puesto al carismático John Bercow. El favorito en las quinielas ha superado por 325 votos a 213 al también laborista Chris Bryant. 

Hoyle, de 62...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:36:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Brasil vive la peor marea negra de su historia: 314 playas manchadas de petróleo</title>
            <description>Hasta ahora no ha atraído tanto la atención como los incendios de la región amazónica de los últimos meses pero la marea negra que afecta desde hace semana una amplia zona costera brasileña se ha convertido en una nueva tragedia ambiental para una...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:35:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La escritora E.Jean Carroll, que acusó a Trump de violación en un libro, le demanda ahora por difamación</title>
            <description>E. Jean Carroll, famosa columnista y escritora, publicó el pasado verano What do we need men for? (¿Para qué necesitamos a los hombres?), libro en el que desveló que Donald Trump la violó en el probador de ropa de un establecimiento de Nueva York a...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:55:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El conservador Ludovic Orbán, nuevo primer ministro de Rumanía</title>
            <description>El conservador Partido Nacional Liberal (PNL) ha logrado este lunes formar un nuevo Gobierno en minoría tras lograr una ajustada mayoría en el Parlamento de Rumania, después de que el pasado 10 de octubre una moción de censura tumbara a un Ejecutivo...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:29:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Trump recurrirá al Supremo la orden de entregar sus declaraciones fiscales</title>
            <description>El presidente estadounidense, Donald Trump, ha sufrido hoy un importante revés judicial después de que una Corte de Apelaciones desestimara su último recurso y ordenara a la gestoría que ha llevado sus asuntos contables durante los últimos años que...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:12:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Localizan a 41 migrantes vivos en el interior de un camión refrigerado en Grecia</title>
            <description>La policía griega ha interceptado este lunes a 41 inmigrantes escondidos en el interior de un camión refrigerado, en una autopista del norte de Grecia. Según han confirmado fuentes policiales a la agencia AFP, la mayoría de los polizones son de...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:01:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Morales asegura que respetará la auditoría de la OEA sobre el escrutinio electoral</title>
            <description>
    Bolivia sigue empantanada en una crisis política dos semanas después de las polémicas elecciones que, oficialmente, representaron la victoria del presidente izquierdista Evo Morales para un cuarto mandato, aunque el gobierno ha aceptado una...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:29:44 +0100</pubDate>
            </item></news>