<news><item><title>El temporal de Catalunya deja en evidencia infraestructura obsoletas por el cambio climático</title>
            <description>Cada vez que llueve torrencialmente nos acordamos del Maresme. Sus rieras son muy peligrosas y sus vecinos conocen bien los estragos que provocan. Esta vez, los daños están más repartidos y el diluvio ha dejado un paisaje de devastación en muchas...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:55:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hasta el 10-N, la nada</title>
            <description>La crisis institucional y de orden público en Catalunya ha dejado al Govern de la Generalitat en tiempo de descuento y cualquier iniciativa política para resolver el conflicto catalán en el congelador hasta superar las elecciones del 10-N. Todas las...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 00:46:45 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El reto de la equidad</title>
            <description>Todos queremos que nuestros hijos tengan la mejor educación. Antes, niños y niñas se asignaban a la escuela del barrio y la segregación era representativa de los barrios. La vinculación de la escuela al barrio, como demuestran datos de París, hace...</description>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 01:04:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Catalunya desde el mar de Liguria</title>
            <description>Los italianos odian el Estado. “Ma cosa dici?”, me replicarán, con razón. Pero déjenme que haga mía, por un rato, la sinécdoque y la hipérbole. Los italianos no sienten las instituciones de la llamada Seconda 
Repubblica como suyas. Entre las razones...</description>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:03:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Carlos Pérez de Rozas, el anfitrión inigualable</title>
            <description>Medellín, comienzos de los años noventa. En la ciudad proscrita a la que un alcalde de Nueva York proponía bombardear, se organizó, a instancias de una periodista prestada a la academia, Marta Botero de Leyva, un evento extraordinario: el Congreso de...</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 11:42:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un modelo de gestión forestal que funciona en Montserrat</title>
            <description>Cuando aún se están remojando las brasas del último gran incendio forestal, del de la Ribera d’Ebro, surge una vez más el debate sobre el estado de los bosques, el abandono del mundo rural y sus nefastas consecuencias para una gran parte del...</description>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 18:11:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los deberes del independentismo</title>
            <description>Entre los equipos de campaña de JxCat y ERC hay quien está instalado en el resultado de hoy y quien ya avanza en lo que está por venir. Las expectativas electorales han ido ajustándose a medida que avanzaba la campaña, el día de reflexión se...</description>
            <pubDate>Sun, 26 May 2019 07:50:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Barcelona vota el desempate entre Colau y Maragall</title>
            <description>Esta noche acaba la campaña electoral de Barcelona más disputada. Ada Colau y Ernest Maragall llegan empatados a la recta final. Los últimos días han sido trepidantes y los sondeos clandestinos (la actual ley electoral antediluviana prohíbe su...</description>
            <pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Extinción</title>
            <description>Descubrí que las golondrinas tenían el nido sobre el ventanal del comedor el día que nació mi hija, hace veinticinco años. Las mañanas de primavera eran intensas. Las golondrinas iban y venían frenéticas y parecían siempre a punto de chocar contra el...</description>
            <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:02:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Cómo enviar una carta a La Vanguardia?</title>
            <description>Si eres lector o lectora de La Vanguardia y quieres dar tu opinión sobre algún tema de actualidad o sobre cualquier circunstancia que te afecte puedes enviarnos una carta a la sección de Opinión de nuestro diario. La dirección de correo electrónico...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 14:49:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El día que Trapero se coló en una detención</title>
            <description>Todos los jueves están citados en el complejo policial de Egara, en Sabadell, los responsables de las unidades de la división de investigación criminal de los Mossos d’Esquadra. Ayer se suspendió la cita. Imposible celebrar una reunión coincidiendo...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 00:53:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Legal Tech ¿Qué es y cómo va a transformar los despachos de abogados?</title>
            <description>Cuando hablamos de Legal Tech hacemos referencia a algo relativamente nuevo, que como concepto anglosajón lleva poco más de 5 años con cierta fuerza. Hablamos de Legal Tech cuando se aplica la tecnología a la prestación o a la comercialización de...</description>
            <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 08:18:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Òmnium y el bus de los derechos</title>
            <description>No es ningún secreto que Catalunya es un país con un gran atractivo turístico; con una geografía rica, una cultura diversa con grandes embajadores como Salvador Dalí o Miguel Poveda y con una gastronomía exportada a todos los rincones del mundo,...</description>
            <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:27:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El meu primer locutori a Catalunya</title>
            <description>La Dolors, Consellera de Treball, Afers Socials i Famílies de la Generalitat de Catalunya. Escollida pel poble i destituida per l’article 155. Falsament acusada d’actes violents. La nostra Dolors, incapaç de fer mal a una mosca, amb un somriure...</description>
            <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tarradellas y Suárez, una fórmula de coincidencia</title>
            <description>Si de una vez por todas nos decidimos a tratar seriamente los sentimientos de muchos ciudadanos de este país, y a darles la credibilidad que únicamente procura la racionalidad de una política, puede ser muy aconsejable contemplar todos los pasos de...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 00:35:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Conversaciones tras la tormenta</title>
            <description>Lunes pasado en el  Palau Macaya. En el auditorio, casi lleno –gente de mediana edad para arriba–, se proyecta la fotografía de un templete romano. Lo ha escogido  Josep Maria Vallès – exconseller de Justícia, catedrático emérito de ciencia política–...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 03:19:05 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“Ciudadanos no presentó en Madrid la versión española de En Marche; presentó Forza España”</title>
            <description />
            <pubDate>Mon, 21 May 2018 09:33:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Periodismo y verdad</title>
            <description>Hay épocas de la historia en las que los cambios se aceleran y son más difíciles de entender y de explicar. Las revoluciones silenciosas suelen pasar inadvertidas, pero tienen repercusiones de alcance insospechado. Las victorias de Thatcher en 1979 y...</description>
            <pubDate>Mon, 21 May 2018 01:19:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Vivir una obra de arte</title>
            <description>A principios de este año, se recogía la noticia de un estudio publicado por el Observatorio Social de la Caixa sobre la relación entre la percepción del bienestar y las actividades culturales –ir a exposiciones, al teatro o al cine-, en el que se...</description>
            <pubDate>Fri, 20 Apr 2018 10:19:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un paso más hacia la sociedad circular</title>
            <description>A pesar de tratarse de un concepto relativamente nuevo, al menos en lo que respecta a la acción política, la mayoría de los ciudadanos han escuchado hablar en algún momento sobre la economía circular. Seguramente a muchos de ellos les habrá sonado...</description>
            <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 10:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“Desearíamos que el Gobierno presentara un diagnóstico realista de por qué tantos catalanes quieren irse”</title>
            <description>Cuando Carles Puigdemont fue detenido por la policía alemana, Enric Juliana nos comentaba con acierto que sería un tribunal alemán el que decidiera lo que no hemos sido capaces de acordar aquí. Pocas veces ocurre que tanto parezca depender de una...</description>
            <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 00:55:24 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Para qué sirven los consulados?</title>
            <description>A la vista de noticias que han salido últimamente en los medios de comunicación, hemos podido detectar que hay un gran desconocimiento sobre la figura de los cónsules y el papel que desempeñan. 

Todo lo relativo a la actividad de los cónsules está...</description>
            <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 12:28:37 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ya no hay excusa para ser ignorante</title>
            <description>El próximo 1 de abril es el Día Mundial de la Educación que se aplicó por los acuerdos entre la ONU y la Unesco con el fin de dar a conocer los problemas de acceso a la educación que tienen algunas personas y comunidades. 

Es cierto que aún existen...</description>
            <pubDate>Mon, 26 Mar 2018 12:40:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué hacen los adolescentes con los medios?</title>
            <description>Durante muchos años los investigadores de la comunicación y la educación partieron de una hipótesis: los medios masivos, sobre todo la televisión, tenían un efecto negativo en los niños y, por lo tanto, era necesario que en las escuelas se inmunizara...</description>
            <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 11:08:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Es el momento de mejorar las políticas retributivas en las empresas?</title>
            <description>La recuperación económica del país es un hecho. La economía española cierra 2017 con un crecimiento de su Producto Interior Bruto (PIB) del 3,1%, lo que supone tres años consecutivos de avances superiores al 3% y técnicamente, permite decir que ya ha...</description>
            <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 11:22:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Celebrando el 25º aniversario de la Constitución de Andorra</title>
            <description>Acabamos de empezar el año dentro del cual en Andorra conmemoraremos el 25º aniversario de la Constitución del Principado, que dio un impulso muy grande al país y nos asentó con decisión y responsabilidad en el concierto de las naciones democráticas....</description>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 13:36:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ahora toca gobernar Catalunya</title>
            <description>El catalanismo es la voluntad de transformar la realidad aportando respuestas tangibles a las necesidades de los ciudadanos de Catalunya. Tres han sido sus pilares: la aspiración al buen gobierno, la participación en la gobernación española y el...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 00:34:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La pasión según García Ferreras</title>
            <description>
    Antonio García Ferreras se define como periodista pasional, de izquierdas, republicano y madridista. Además, proyecta una aureola de energía a su alrededor susceptible de electrocutar a cuantos se le acerquen. En el plató de su programa  Al rojo...</description>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 01:17:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La posible mediación de la UE</title>
            <description>A medida que escala el conflicto entre los principales actores de Catalunya y España y ante su incapacidad de abordar el diálogo, se refuerzan los argumentos que reclaman la mediación 
europea. El gobierno catalán hace tiempo que persigue la...</description>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La mediación después de la violencia</title>
            <description>
    ¿Se puede hablar del miedo con personas que también lo sienten? Quizá no sabemos cómo hacerlo, ni dónde, sin que eso genere más miedo y nos deje angustiados. Es normal. Tener miedo nos hace humanos. 


    La mediación propicia un espacio para...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 10:57:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La importancia de la edad</title>
            <description>LA IMPORTANCIA DE LA EDAD. “En aquest bar de Castañares de Rioja, he trobat aquesta frase veritablement interessant, relacionada amb el món del vi”, explica el lector y suscriptor Cisco Vilardebó. </description>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2017 10:36:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿En qué quedamos?</title>
            <description>“En una gelateria del carrer del Mar de Badalona han posat aquest cartell a l’aparador. El gelat està fet a Itàlia o produït aquí? En què quedem?”, se pregunta el lector Francesc Oliveras Nolis. Al menos sabemos que en cualquier caso es 100% natural.</description>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 09:52:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Lo que nos une</title>
            <description>Estos días son dolorosos, y el dolor se expresa de formas muy diversas. El lloro, la penay el odio son todos hijos del miedo a ser sorprendido por la muerte en plena calle. Porque el enemigo, antes más allá de nuestras fronteras, ahora puede vivir al...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 01:06:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Quiere una bolsa?</title>
            <description>Es una lástima cargar las culpas de casi todo al consumidor. Ahora nos toca pagar por las bolsas de plástico. ¿Creen que castigarnos a pagar unos céntimos por cada bolsa nos hará más sensibles con el medio ambiente? El castigo no es el mejor método...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 01:07:13 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Limpiar ‘soplando’</title>
            <description>En mis vacaciones en las que he visitado varios pueblos, me he visto sorprendidopor  la bondad de los servicios de limpieza de algunos ayuntamientos. Me explico. Hasta hace poco, en todos los pueblos se barría y se recogía lo que se había barrido,...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 01:07:06 +0200</pubDate>
            </item><item><title>‘Quico Jubilata’</title>
            <description>Quiero felicitarles por haber recuperado a uno de los mejores humoristas de cuando éramos progres y de ahora que somos abuelos, JL Martín!</description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 01:06:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ho sento, Machado</title>
            <description>No he sigut mai de banderes ni d’himnes. Per aquest ordre, sempre m’he sentit molt barcelonina, molt catalana i espanyola.

La meva llengua i la meva cultura és d’arrel catalana. Perquè quedi més clar, a casa som dels que dinem per Nadal escudella i...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 01:06:52 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Carta abierta a Rajoy</title>
            <description>La buena gestión financiera de los dos grandes aeropuertos españoles: Barajas y El Prat, sexto y séptimo en el ranking europeo, ha tenido su generosa compen­sación en bolsa, pero exhibe una vertiente alarmante que consi­derar.




Número de pasajeros...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 01:06:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Inversiones en El Prat</title>
            <description>Afortunadamente, Xavier Beorlegui mandó una carta  refiriendose a las “Inversiones en El Prat” (16/VIII/2017). Me sorprende que ante tan grave situación ni el Ayuntamiento de Barcelona ni la Generalitat de Catalunya hayan dado respuesta. Este hecho...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 01:06:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Macabro azar</title>
            <description>Como toda persona de bien, lamento la tragedia vivida el pasado jueves en Barcelona. Me sumo al dolor por la muerte de inocentes y acompaño en el sentimiento y la tristeza a sus familiares y amigos. Tres días antes, estuve paseando por el lugar donde...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 01:06:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Por qué sin bolardos?</title>
            <description>Quizá es la pregunta del millón que podría haber evitado trece muertes y más de cien heridos. El Ministerio del Interior instó ya el año pasado a colocar barreras en las zonas más concurridas peatonalmente, a lo cual los Mossos, encargados de la...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 01:06:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Queridos bolardos</title>
            <description>La aún alcaldesa Ada Colau ha dicho en una rueda de prensa en la televisión, citando a la alcaldesa de París –ni tan siquiera es idea suya–, que poner pilones o bolardos restringiría la libertad de la ciudad, de los ciudadanos, de la libre...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 01:06:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>No tenim por (?)</title>
            <description>Després de l’atemptat a Barcelona, el que més se sent als mitjans de comunicació és el  hashtag “No tenim por”.

I jo penso: i què si en tenim? Jo tinc por. Por d’agafar un avió, d’anar a un concert, de passejar per un lloc transitat... Però el que...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 01:06:05 +0200</pubDate>
            </item><item><title>No ho veien venir?</title>
            <description>Des d’Extremadura el meu condol per totes les famílies afectades per aquest terrorisme fanàtic. El que més m’indigna és que, després dels precedents de Niça, Estocolm, Berlín i Londres, ens hagin agafat amb els pixats al ventre, com diem a Catalunya....</description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 01:05:58 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Barbàrie sense sentit</title>
            <description>El terrorisme ha colpejat violentament Barcelona i alhora també el cor de totes les persones de bé. La barbàrie sense sentit que es va viure a la Rambla va aconseguir, en un primer moment, el seu objectiu: terroritzar i sembrar el pànic, la confusió,...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 01:05:51 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Todo vale en verano</title>
            <description>“En verano vale casi todo”, dice el lector Salvador Mañosas Durán, quien remite esta fotografía que muestra “una nueva forma de recortar espacio a las terrazas en Barcelona”, en plena polémica por el uso del espacio público.</description>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 01:05:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¡Con ganas, ganas!</title>
            <description>El tema no está en ganar, sino en tener las ganas. Esta es la consigna que me gustaría transmitir a todos los actores que forman parte del conflicto de seguridad en El Prat, que con ganas, ganas. Y es que si Eulen, sus trabajadores, la Generalitat y...</description>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2017 00:29:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Evidencias del miedo al independentismo</title>
            <description>Existen evidencias de que el miedo se utiliza a nivel político para controlar una población, capaz de disminuir su libertad y su nivel democrático a cambio de una mayor seguridad. Se trata de una inseguridad creada a través del miedo y transmitida en...</description>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 11:34:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los candidatos del PDeCAT a la alcaldía  empiezan a tomar posiciones</title>
            <description>La situación política incierta en Catalunya por el bagaje de tres elecciones autonómicas en cinco años y por la expectativa de un nuevo adelanto electoral para el año próximo está llevando a algunos políticos a encauzar su carrera pública hacia...</description>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Para cuándo?</title>
            <description>¿PARA CUÁNDO? “El cartell diu que aquestes obres a la rambla del Poblenou finalitzaran previsiblement el desembre del 2016. Estan acabades des de fa diversos mesos i la mala herba ja ha crescut per tot arreu. Què estan esperant per obrir el pas als...</description>
            <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 10:01:35 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Otra cara de la ciudad</title>
            <description>OTRA CARA DE LA CIUDAD. Foto hecha en la entrada del IES Salvador Espriu en Glòries, en Barcelona. “No sé ni dónde pisar para entrar. Lleno de gente vendiendo cosas viejas en trapos en el suelo. Casi no se puede pasar”, se lamenta la lectora Rachel...</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 11:44:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sin mantenimiento</title>
            <description>SIN MANTENIMIENTO. “Lloc: lateral de la C-31 entre Montgat i Badalona. Les voreres o no existeixen (voral esquerre) o estan plenes de fang quan plou i bardisses i canyes en sec (voral dret). Qui en fa el manteniment ?”, se pregunta Xavier de Vera...</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 09:46:58 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pulmones urbanos</title>
            <description>PULMONES URBANOS. “Si els arbres són els pulmons del planeta i les nostres ciutats estan greument contaminades pel soroll i la pol·lució, tots els carrers de Barcelona haurien de tenir aquest aspecte”, comenta Maria Soler, que tomó esta foto desde un...</description>
            <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 09:53:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Incivismo</title>
            <description>INCIVISMO. Más fotos relacionadas con el carril bici. Vicenç Cascajo escribe: “En la calle Numància de Barcelona, frente al ambulatorio, un incívico, aparte de poner en peligro la circulación de los ciclistas, incumple las ordenanzas municipales”. </description>
            <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 10:04:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Carril en desuso</title>
            <description>CARRIL EN DESUSO. “En la calle Marquès de Mulhacén, en Barcelona, acaban de estrenar un carril bici que, por lo visto, no llama la atención de los ciclistas...”, observa el lector Jaime Bover Puigvert, a la vista de esta imagen.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 10:07:38 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Suciedad</title>
            <description>SUCIEDAD. “Esto es lo que me encuentro cada día en la calle Salvador, del barrio del Raval, que es donde vivo. Llamo cada día para que vengan a limpiarla. Este barrio está cada vez más abandonado. Alguien debería hacer algo, es una vergüenza”, se...</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jul 2017 09:53:58 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Vetado mostrar los sentimientos</title>
            <description>VETADO MOSTRAR LOS SENTIMIENTOS. “Curioso aviso en una de las diferentes estaciones de transporte de la ciudad de San José, capital de Costa Rica”, comenta el lector Juan Franco Crespo, que remite la fotografía.</description>
            <pubDate>Mon, 10 Jul 2017 09:43:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Hora punta u hora valle?</title>
            <description>¿HORA PUNTA U HORA VALLE? “El perpetuo peaje de los túneles de Vallvidrera parece ser que está activo hasta horas intempestivas”, bromea el lector Álex Palomar Gavín a la vista del horario captado en esta fotografía.</description>
            <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 09:56:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Por el color lo conoceréis</title>
            <description>POR EL COLOR LO CONOCERÉIS. “A la biblioteca de Torroella de Montgrí hi trobem aquest mostrari groc de llibres que han fet a partir de veure’n un de semblant, però vermell, a la biblioteca Carles Rahola de Girona”, dice Eulàlia Isabel Rodríguez....</description>
            <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 10:10:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“Yasin Verdague”</title>
            <description>“YASIN VERDAGUE”. “Amb tanta multiculturalitat, en aquesta factura ens han rebatejat mossèn Cinto Verdaguer”, comenta en tono jocoso el lector Xavier Pàramo Franquesa, autor de la fotografía que nos remite.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 09:58:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Buscando la sombra</title>
            <description>BUSCANDO LA SOMBRA. Foto hecha a las 12 h en Les Franqueses del Vallès, ante la estación de tren de Corró d’Avall. “La cubierta no cumple con el objetivo de guardar del sol. La proyección de la sombra provoca que el uso de la marquesina sea el que se...</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 10:01:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Vivero de mosquitos</title>
            <description>VIVERO DE MOSQUITOS. “És a Badalona, on des de fa anys hi ha previst fer un canal per a embarcacions, però de moment, i com que és d’aigua dolça, és un gran viver de mosquits”, comenta el lector Leandre Sitjà Serra.</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 10:10:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Solar abandonado</title>
            <description>SOLAR ABANDONADO. “A la Via Augusta, davant l’IQS, trobem aquest solar abandonat convertit en selva. L’any passat hi va haver un incendi que per poc provoca una desgràcia. Els veïns estem farts de les rates. L’Ajuntament ho sap però no hi fas res? A...</description>
            <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 10:01:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>A pleno sol</title>
            <description>A PLENO SOL. “Gràcies a la reforma del carrer Progrés de l’Hospitalet de Llobregat, ja no podem sortir al carrer fins al vespre. No hi ha ni una ombra”, se lamenta el lector Marc Serra i Peiró, autor de la fotografía.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 10:09:37 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Coche bien perfumado</title>
            <description>COCHE BIEN PERFUMADO. “Existen coches que funcionan con gasolina, con diésel, híbridos y eléctricos, pero sólo algunos ‘consumen’ Chanel n.º 5”, comenta el lector Martí Dacosta. Sería interesante saber dónde llena el depósito. </description>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 09:51:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Selva Urbana</title>
            <description>SELVA URBANA. “Pésima imagen de los parterres y la rotonda de la calle Motors en el polígono Gran Vía Sur, junto a Fira Barcelona, donde se celebra el Mobile World Congress. ¿Dejadez de Parcs i Jardins?”, se pregunta Oriol Sivila.</description>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 10:06:37 +0200</pubDate>
            </item><item><title>A elegir</title>
            <description>A ELEGIR. “A Sant Cugat anem tan sobrats que fins i tot tenim carrers amb dos noms diferents. Aquesta placa encara avui continua instal·lada en un dels carrers principals de la població”, comenta el lector Marcel Albet Guinart.</description>
            <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 10:08:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La agenda política tiene poco que ver con el mundo real de los Villarejo</title>
            <description>
    
        Lea la versión en catalán





Si dentro de 50 años alguien quisiera hacer un estudio sociológico de la sociedad actual, no entendería muchas de las paradojas y contradicciones que se dan habitualmente. Este cronista no aspira a ganarse...</description>
            <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 06:59:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Árboles talados</title>
            <description>ÁRBOLES TALADOS. “¿Hasta cuándo seguirán desapareciendo los árboles más antiguos del parque de la Maternitat, como este talado hace días? Ya llevan varios y siempre son los que más pueden distinguir a un parque, se puede decir centenario, como este”,...</description>
            <pubDate>Fri, 23 Jun 2017 09:55:28 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Más difícil todavía</title>
            <description>MÁS DIFÍCIL TODAVÍA. El lector Antoni Roig escribe: “Admito que las motos pueden aparcar en las aceras lo suficientemente anchas, pero los hay que se toman el brazo por la mano. Al final los peatones son siempre los perjudicados”.</description>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 09:57:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Mal arreglo</title>
            <description>MAL ARREGLO. “Es la cuarta o quinta vez que arreglan este pequeño socavón en menos de un año con el resultado dos horas más tarde de estar toda la calle Sargelet llena de bolitas de asfalto. Por favor, Ayuntamiento de Barcelona, no lo arreglen más...</description>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2017 09:50:45 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sigue Cerrado</title>
            <description>SIGUE CERRADO. “Les tempestes de l’hivern van malmetre el pont del Petroli a Badalona. Estem al juny i el pont continua tancat al públic. La pregunta és què impedeix o ralentitza la recuperació d’aquest símbol badaloní?”, inquiere Francesc Guimerà...</description>
            <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 10:03:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Más claro...</title>
            <description>MÁS CLARO... “Este es el rótulo de una peluquería de señoras de Tudela que fotografié hace unos pocos días. La gracia tudelana no deja margen de error. Que no reclamen luego...”, comenta la lectora Pilar de la Herrán a la vista de la imagen.</description>
            <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 09:58:11 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Aparcabicis</title>
            <description>APARCABICIS. “‘Aparcabicis d’ús exclusiu per a usuaris de Renfe’. Es refereix a lligar les bicis a la tanca? A més, especifica que ni Renfe ni l’Ajuntament de Sitges es fan responsables de robatoris o danys. Llavors com poden exigir l’ús exclusiu per...</description>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 09:52:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Más difícil todavía</title>
            <description>MÁS DIFÍCIL TODAVÍA. “¡Nada más y nada menos que un tráiler aparcado sobre la acera, sin estar averiado! Las sillas de ruedas, los carritos de bebés, los peatones, ¿por dónde pasamos?”, pregunta Pol Blanch, que tomó la foto hace unos días en la Vila...</description>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 10:04:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Piscina para perros?</title>
            <description>¿PISCINA PARA PERROS? “¿El parque de la Espanya Industrial es una piscina para perros?”, se pregunta la lectora Inmaculada Martínez a la vista de esta imagen tomada por ella misma. El uso de espacios públicos por animales domésticos genera un...</description>
            <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 09:57:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Incivismo</title>
            <description>INCIVISMO. La anticultura. Así califica el lector Salvador Vidal Gisbert esta imagen. “¿Cómo es posible que a gente mala se le ocurra destruir nuestro patrimonio? Una pena, esto ocurre en la ciudad de Tarragona, patrimonio de la humanidad”, escribe.</description>
            <pubDate>Tue, 13 Jun 2017 11:51:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Para todos los gustos</title>
            <description>PARA TODOS LOS GUSTOS. “Un portal d’un carrer cèntric de la localitat de Palamós on es veu una diversitat de timbres per a tots els gustos dels seus veïns!”, comenta el lector Daniel Figueras, autor de la fotografía.</description>
            <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 09:53:21 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Calendario imposible</title>
            <description>CALENDARIO IMPOSIBLE. “Mirando la fecha de finalización de las obras parece que la cosa va para largo ya que primero habrá que hacer un ligero cambio en el calendario”, bromea el lector Federico Silva López en alusión al 31 de febrero del rótulo.</description>
            <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 10:10:04 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El hombre que imaginó el negocio de la música</title>
            <description>Este verano se cumplen treinta años de la llegada de David Bowie a Barcelona con su espectacular ‘Glass Spider Tour’. Visto en perspectiva, fue una gira que contribuyó a alimentar un halo de profeta del futuro que en las décadas siguientes no haría...</description>
            <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 08:26:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Parque del Clot</title>
            <description>PARQUE DEL CLOT. El lector Gaspar Ferreruela Estruch envía esta imagen del mal estado en que se halla la cascada del parque del Clot de Barcelona. “Abans és feia una neteja i manteniment periòdic. Els últims dos anys no s’ha fet, i així està”, se...</description>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2017 10:05:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Árboles y coches</title>
            <description>ÁRBOLES Y COCHES. “L’aparcament de la Devesa de Girona és un bon lloc per aparcar a l’entrada de la ciutat, només que de tant en tant fora bo d’esporgar un xic els arbres”, escribe Eulàlia Isabel Rodríguez Pitarque a la vista de la imagen.</description>
            <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 09:53:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Estación de Granollers</title>
            <description>ESTACIÓN DE GRANOLLERS. “Por las obras que se realizan, todos los pasajeros, tengan la movilidad que tengan, lleven maletas, cochecitos de niño, etcétera, están obligados a utilizar el único acceso a los andenes por esta interminable escalera que han...</description>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 09:54:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Todo un detalle</title>
            <description>TODO UN DETALLE. “Els clients agraïm que ens deixin descansar”, dice con ironía el lector Xavier Pàramo Franquesa, a la vista de este cartel colocado en un restaurante de l’Estartit. Todo un detalle de este establecimiento...</description>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2017 10:29:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pipi-can impracticable</title>
            <description>PIPI-CAN IMPRACTICABLE. En el pipi-can del barrio de Sant Andreu del Palomar, en Barcelona, “he contado más de 50 cacas en un espacio de unos 20 m2. ¿Cómo voy a jugar con mi perro aquí? ¡En el pipi-can también hay que recogerlas, señores!”, denuncia...</description>
            <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 09:55:58 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cuidar el patrimonio</title>
            <description>CUIDAR EL PATRIMONIO. “La façana barroca de l’església de Betlem –Carme/ Rambles–, col·lapsada per contenidors d’escombraries, a més dels de runa. D’això no en té la culpa el turisme. El patrimoni de la ciutat mereix un respecte”, se queja Cecília...</description>
            <pubDate>Wed, 31 May 2017 09:59:45 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Mejor la acera</title>
            <description>MEJOR LA ACERA. “Pese a los intentos del Ayuntamiento de facilitar espacios especialmente destinados al aparcamiento de motos, a nuestros convecinos les sigue resultando más oportuno (que no más cómodo) estacionarlas sobre la acera”, escribe Tomás...</description>
            <pubDate>Tue, 30 May 2017 09:47:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Diseño y utilidad</title>
            <description>DISEÑO Y UTILIDAD. “La brillant idea del decorador a l’hospital General de Catalunya topa amb les portes. Qui endevina el número de l’habitació si són obertes? Un nyap!”, se lamenta el lector Ignasi Roda.</description>
            <pubDate>Mon, 29 May 2017 09:45:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>No es no: el diálogo empezará después del choque de trenes</title>
            <description>
    
        Lea la versión en catalán



No es no. Rajoy ha vuelto a repetir que no negociará la autorización del referéndum con el Govern de la Generalitat e impedirá por todos los medios a su alcance que la consulta se pueda hacer. Puigdemont ha...</description>
            <pubDate>Mon, 29 May 2017 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Bowie. La cultura transforma</title>
            <description>La UPF Barcelona School of Management, la escuela de másters y postgrados de la Universitat Pompeu Fabra, se ha unido a la gira internacional de ‘David Bowie is’ a través de un diálogo entre el saber académico de sus profesores y la experiencia...</description>
            <pubDate>Fri, 26 May 2017 12:51:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Aprovechando el espacio</title>
            <description>APROVECHANDO EL ESPACIO. Este establecimiento ha colocado en una silla junto a su portal un cartel que, aprovechando el espacio, y como escribe el lector Antonio Agustín, es un “dos en uno: ni robar ni mearse”.</description>
            <pubDate>Wed, 24 May 2017 09:41:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Bañera mal aparcada</title>
            <description>BAÑERA MAL APARCADA. “Alguien decidió dejar atada, con un candado, la bañera a un bolardo. Cuando pase la grúa, ¿cómo actuará?”, se pregunta el lector Bruno Robert Vila, quien precisa que la foto fue realizada en la plaza Josep Torras i Bages, en...</description>
            <pubDate>Tue, 23 May 2017 10:08:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>PDeCAT: un solo partido, pero dos almas</title>
            <description>
    
        Lea este artículo en catalán
.

La reciente votación parlamentaria sobre si el Govern debería respaldar una actuación penal del Consorci del Palau en contra de Convergència no sólo ha puesto de relieve las discrepancias entre el PDeCAT...</description>
            <pubDate>Mon, 22 May 2017 00:01:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Todo por la patria (pero con el patrimonio a buen recaudo)</title>
            <description>
    Este artículo pertenece a la serie de ficción Especies Urbanas, cuyo autor es John William Wilkinson y que se publica los domingos en la página web de La Vanguardia.


La considerable fortuna que tenía en 1936 al inició de las hostilidades el...</description>
            <pubDate>Sun, 21 May 2017 00:01:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Inmersos en la era digital: cinco tendencias de impacto</title>
            <description>El ciberataque que arremetió con fuerza el pasado viernes 12 de mayo en gran parte del mundo –España estuvo entre los países afectados- volvió a recordarnos lo mucho que ha cambiado todo en los últimos tiempos. 

Han pasado 26 años desde la creación...</description>
            <pubDate>Fri, 19 May 2017 09:53:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Incívicos por mar y tierra</title>
            <description>INCÍVICOS POR MAR Y TIERRA. Aquest dissabte passat, varem quedar com es habitual per fer SUP Race, I “Durant el recorregut de Montgat a Badalona practicant SUP Race vàrem trobar tot això, només el línia recta i en 7 km a uns 250m de la costa, per la...</description>
            <pubDate>Fri, 19 May 2017 09:51:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Faltas a la vista</title>
            <description>FALTAS A LA VISTA. La Fira de Sant Ponç, patrón de los herbolarios, se celebra cada 11 de mayo. “Este año, en la calle Hospital, pudimos ver hierbas que combatían enfermedades algo extrañas como el extreñimiento crónico o la frijidez”, dice la...</description>
            <pubDate>Thu, 18 May 2017 10:04:04 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Práctico reciclaje</title>
            <description>PRÁCTICO RECICLAJE. “En un camí a tocar de Sant Aniol de Finestres, vam veure aquest banc de fusta fet amb palets reciclats. Els habitants de la preciosa vall de Llémena són força pràctics i saben donar una segona vida a aquests estris tan viatgers”,...</description>
            <pubDate>Wed, 17 May 2017 10:14:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Vía para la porquería?</title>
            <description>¿VÍA PARA LA PORQUERÍA? “En la avenida del Paral·lel de Barcelona, esta avenida ha mejorado mucho sobretodo para los ciclistas se ha creado una vía aislada y segura para los ciclistas, pero en todo su recorrido se observa un reguero de basura entre...</description>
            <pubDate>Tue, 16 May 2017 09:54:21 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es una decisión ética desde el punto de vista de la sostenibilidad?</title>
            <description>Hace unos días, se leía en un artículo de Quartz que “los ejecutivos de Sillicon Valley están contratando a filósofos para que les enseñen a cuestionarlo todo”. Andrew Taggart, su principal impulsor llama a esta nueva tendencia del ámbito empresarial...</description>
            <pubDate>Mon, 15 May 2017 13:25:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Problemas con la ‘R’</title>
            <description>PROBLEMAS CON LA ‘R’. “Fil ferro comprat en un basar xinès de la Gran Via de Barcelona . A vegades la realitat té més bon humor que la ficció!”, explica Noelia Buenafuente, a raíz de las dificultades que tienen los chinos para pronunciar esta letra.....</description>
            <pubDate>Mon, 15 May 2017 09:57:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Afilador puesto al día</title>
            <description>AFILADOR PUESTO AL DÍA. “Este genial afilador, con técnica avanzada, sigue trabajando para varias tiendas de la calle Vallespir de la barriada de Sants de Barcelona”, escribe el lector Vicenç Cascajo Bargay.</description>
            <pubDate>Fri, 12 May 2017 09:50:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las pymes son clave, pero necesitamos empresas más grandes</title>
            <description>A menudo se dice que somos un país de pymes. Esto es verdad a medias. Por un lado, la mayoría de empresas son pequeñas y tienen una contribución capital en términos de actividad y número de trabajadores. Según Idescat (2016), en Cataluña hay un total...</description>
            <pubDate>Fri, 12 May 2017 08:18:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Lamentable N-340</title>
            <description>LAMENTABLE N-340. “Este es el estado de la N-340 que discurre por la costa con destino a València. Llena de camiones y sin un mantenimiento decente. ¿Cómo denunciamos a Fomento?”, se pregunta el lector Joaquín Alcoverro.</description>
            <pubDate>Thu, 11 May 2017 09:57:37 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Semáforo camuflado</title>
            <description>SEMÁFORO CAMUFLADO. En el cruce de la calle València con Casanova, en Barcelona, el lector Pere Rodríguez tomó esta foto de “tomada hoy un semáforo de peatones que no se ve por la existencia de las hojas de los árboles y parece que está camuflado”,...</description>
            <pubDate>Wed, 10 May 2017 10:00:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Peligro</title>
            <description>PELIGRO. “Fa mesos que aquesta instal·lació penja de la façana d’aquest edifici del carrer Mare de Déu de Loreto de Girona. Hi ha una escola a 50 metres. Ja he avisat l’Ajuntament tres vegades per diferents canals. L’edifici sembla abandonat”,...</description>
            <pubDate>Tue, 09 May 2017 09:52:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Basura y jabalíes</title>
            <description>BASURA Y JABALÍES. “On penseu que és?”, pregunta Natalia Llinares. “Doncs a Valldoreix (Sant Cugat). Resulta que no tenim contenidors, es deixen les escombraries al carrer, dins de bosses , i els porcs senglars a diari van a buscar menjar. És...</description>
            <pubDate>Mon, 08 May 2017 09:54:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>L’“operació diàleg” sí que funciona a Vitòria</title>
            <description>
    Lea la versión en castellano




Aquesta passada setmana es van complir 20 anys de la supressió dels governadors civils. Una vella reivindicació de CiU que Jordi Pujol va aconseguir imposar en la ja històrica reunió de l’hotel Majestic, que va...</description>
            <pubDate>Mon, 08 May 2017 00:02:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La “operación diálogo” sí que funciona en Vitoria</title>
            <description>
    Lea la versión en catalán




Esta pasada semana se cumplieron 20 años de la supresión de los gobernadores civiles. Una vieja reivindicación de CiU que Jordi Pujol logró imponer en la ya histórica reunión del hotel Majestic, que permitió la...</description>
            <pubDate>Mon, 08 May 2017 00:01:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Prócer desconocido</title>
            <description>PRÓCER DESCONOCIDO. “És el monument al mecenes desconegut o és que han robat les lletres que devien ser de bronze?”, se pregunta el suscriptor Cisco Vilardebó, que tomó la foto en los jardines Martí Luter de Barcelona.</description>
            <pubDate>Fri, 05 May 2017 09:32:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Techo de la estación de França</title>
            <description>TECHO DE LA ESTACIÓN DE FRANÇA. “Fa moltíssima pena –escribe Armand Enseñat Céster– l’estat del sostre de l’estació de França, la segona de Catalunya en passatgers segons Adif. Evidentment, Atocha no està així. Aquí quan plou, en sortir de qualsevol...</description>
            <pubDate>Thu, 04 May 2017 09:24:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Muchos rótulos</title>
            <description>MUCHOS RÓTULOS. “Montfalcó Murallat, a la Segarra, és un conjunt arquitectònic declarat bé cultural d’interès nacional. La proliferació de rètols davant de l’única entrada al recinte murallat desfigura la seva bellesa. Són tots imprescindibles?”,...</description>
            <pubDate>Wed, 03 May 2017 10:06:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tempus fugit</title>
            <description>TEMPUS FUGIT. “En aquesta xarcuteria del barri de Sant Andreu, a Barcelona, els anys passen molt de pressa... Més de 30 des del 1988”, escribe el lector Josep Maria Badia Cabacés, autor de la fotografía que remite.foto lector</description>
            <pubDate>Tue, 02 May 2017 10:03:45 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Rey va desnudo o la regresión de las libertades en España</title>
            <description>
    Lea la versión en catalán




Quizás lo peor que le puede pasar a una sociedad es el pasotismo. Los 
        escándalos de corrupción
 que están afectando a los partidos que han tenido más responsabilidades de Gobierno en España y a los...</description>
            <pubDate>Mon, 01 May 2017 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Rei va despullat o la regressió de les llibertats a Espanya</title>
            <description>
    Lea la versión en castellano




Potser el pitjor que li pot passar a una societat és el passotisme. Els 
        escàndols de corrupció 
que estan afectant els partits que han tingut més responsabilitats de Govern a Espanya i als peixos grossos...</description>
            <pubDate>Mon, 01 May 2017 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Grafiti por todo lo alto</title>
            <description>“Al pasar por delante del número 13 de la calle Galileu, en el barrio de Sants de Barcelona, me llamó la atención ver esta pintada a la altura del primer piso. Me pregunto por dónde habrá subido el grafitero”se interroga Vicenç Cascajo.</description>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2017 10:08:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>‘Fake news’: Los tanques se preparan para circular por Barcelona</title>
            <description>¿Realidad o ficción? De unos años hacia aquí y gracias a la revolución de los contenidos y su difusión mediante las redes sociales nos encontramos con una avalancha creciente de información y noticias falsas. 

Paradigmático es que en una sociedad en...</description>
            <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 08:01:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Con plasma y sin inglés, pero no hay quien pare al registrador</title>
            <description>
    Lea la versión en catalán




Mariano Rajoy ha vuelto a ganar. El acuerdo final con Ciudadanos para aprobar los presupuestos supone el punto final a un largo periodo de interinidad que ha vivido el Ejecutivo y le da una gran tranquilidad para...</description>
            <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Amb plasma i sense anglès, però no hi ha qui aturi el registrador</title>
            <description>
    Lea la versión en castellano




Mariano Rajoy ha tornat a guanyar. L’acord final amb Ciutadans per aprovar els pressupostos suposa el punt final al llarg període d’interinitat que ha viscut l’Executiu i li dóna una gran tranquil·litat per poder...</description>
            <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rajoy sigue la línea dura en el funeral de la tercera vía</title>
            <description>
    Lea la versión en catalán


No deja de ser una paradoja que cuando surgen cada vez más voces pidiendo diálogo al Gobierno del PP para que busque una salida al conflicto institucional con la Generalitat, Unió Democràtica, el partido que se ha...</description>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rajoy segueix la línia dura en el funeral de la tercera via</title>
            <description>
    Llegeixi la versió en castellà.

No deixa de ser una paradoxa que quan sorgeixen cada vegada més veus demanant diàleg al Govern del PP perquè busqui una sortida al conflicte institucional amb la Generalitat, Unió Democràtica, el partit que s’ha...</description>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:04:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una parada ‘afortunada’</title>
            <description>“Parada d’autobús, de noms curiosos, al barri del Polvorí a Barcelona i, encara que sembli patrocinada per les empreses de loteries, fa esment del riu Segura i d’un poble de Múrcia”, aclara el lector Cisco Vilardebó.</description>
            <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 11:01:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Así no juego (sobre la pelea entre padres de jugadores infantiles)</title>
            <description>
    ‘Así no juego’, es el título de una campaña que hace un tiempo puso en marcha la Unió de Federacions Esportives de Catalunya (UFEC). En la tarde del domingo, en Mallorca, una pelea multitudinaria entre padres de jugadores infantiles, durante un...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 07:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Arte moderno</title>
            <description>Antonio Cabau escribe: “No sé si el Ayuntamiento de Sant Cugat del Vallès ha colocado en el Turó de Can Mates estas lápidas a modo de cementerio u homenaje a las alineaciones megalíticas como Stonehenge... misterio..., pero seguro que baratas no son”...</description>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2017 10:41:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Salas de arte improvisadas?</title>
            <description>“Em demano, en travessar un carrer del Barri Vell de Girona, què hi compta més, si la gastronomia de quincalla o el grafitisme de simple embrutar les parets”, escribe la lectora Eulàlia Isabel Rodríguez Pitarque. </description>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 11:14:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La generosidad como clave de éxito</title>
            <description>En un mundo que se mueve rápido se agradece especialmente encontrar un momento para pensar qué queremos hacer, qué es lo que puede dar un sentido más pleno a nuestro día a día y cómo podemos hacer mejor las cosas. La realidad actual es una realidad...</description>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 07:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Árbol con compañía</title>
            <description>“Algú deu tenir plans de construir-se l’habitatge al peu d’aquest arbre a prop de Pineda de Bages”, ironiza la lectora Mercè Simón López para eludir decir que lamentablemente alguien ha utilizado el campo como vertedero particular.</description>
            <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 11:07:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ahora o nunca: Independencia exprés</title>
            <description>
    Lea la versión en catalán


Cuando se tiene la ocasión de hablar con los líderes independentistas que siguen empujando el “procés” a toda costa, la opinión unánime es que Catalunya vive una oportunidad única en la historia para conseguir la...</description>
            <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ara o mai: independència exprés</title>
            <description>
    Llegeixi la versió en castellà


Quan hi ha la possibilitat de parlar amb els líders independentistes que segueixen empenyent el “procés” a qualsevol preu, l’opinió unànime és que Catalunya viu una oportunitat única en la història per aconseguir...</description>
            <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rotulación deficiente</title>
            <description>“Vist aquest rètol, fet pels veïns, un es continua preguntant on és el departament d’Informació de l’Ajuntament. Crec que amb el que cobren per entrar al Park Güell, podrien ser més curiosos en les formes”, afirma el suscriptor Cisco Vilardebó.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 10:39:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Zona olvidada</title>
            <description>“Sería de agradecer que el Ayuntamiento de Barcelona tuviera en cuenta esta zona de la calle Cantàbria del distrito de Sant Martí y colocara un parque infantil como antaño lo había o bien un parque para hacer ejercicios para la gente mayor”, pide...</description>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 10:35:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Vallas eternas</title>
            <description>La lectora Sonia Trabal observa: “A l’avinguda Tibidabo, a tocar de l’estació del funicular, hi ha des del novembre aquestes tanques grogues, poc estètiques per un lloc tan turístic com aquest... L’Ajuntament ha de fer unes millores a la via que no...</description>
            <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 10:33:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Incivismo</title>
            <description>“El parque de Vil·la Florida de la calle Muntaner de Barcelona –escribe Margarita Ochoa– cada día da más pena: pintadas, bancos destrozados... La solución no es quitar las pintadas o arreglar los bancos, como hacen siempre. La solución, como en todo,...</description>
            <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 11:56:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Imposible para el peatón</title>
            <description>El lector Oriol Roca tomó esta fotografía hace unos días en el cruce de las calles Bruc y Sant Sebastià, de Sabadell. “Dos camions aparcats simultàniament sobre les dues voreres. Per on se suposa que hem de passar els vianants?”, pregunta.</description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 10:49:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mas, temptat de fer “un Rajoy”</title>
            <description>
    Llegeix la versió en castellà


El jutge de l’Audiència Nacional Pablo Ruz va considerar acreditat el març del 2015 que el PP va disposar d’una caixa B entre el 1990 i el 2008, que podria ascendir a 7,5 milions d’euros, amb què es van sufragar...</description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 00:24:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mas, tentado a hacer “un Rajoy”</title>
            <description>
    Lea la versión en catalán


El juez de la Audiencia Nacional Pablo Ruz consideró acreditado en marzo del 2015 que el PP dispuso de una caja B entre 1990 y 2008, que podría ascender a 7,5 millones de euros, con los que se sufragaron campañas...</description>
            <pubDate>Mon, 13 Mar 2017 00:21:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Pintar sobre lo pintado</title>
            <description>El lector Oriol Calpe i Torra nos hace llegar esta fotografía tomada en la rambla Marina del barrio de Bellvitge, en l’Hospitalet de Llobregat. La segunda capa de pintura parece que ha ido por libre.</description>
            <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 10:53:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Acera estrecha</title>
            <description>“Entre la parada de bus Institut Pere Mata i l’entrada a la residència Monterols, de Reus, la vorera és tan estreta que s’ha d’anar per la carretera. Hi ha d’haver atropellaments perquè l’Ajuntament ho solucioni?”, pregunta Judit Albertí.</description>
            <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 10:57:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Abonar el campo</title>
            <description>“No ha quedat clar si aquesta instal·lació que hi ha al bell mig d’un camp de conreu d’Esclanyà és un projecte definitiu o si es tracta només d’un prototip que estigui enginyant algú per afavorir el repartiment de fems de proximitat”, ironiza...</description>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 10:54:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Reciclar en zona azul</title>
            <description>El lector David Rabadà i Vives, autor de la fotografía, la acompaña de la siguiente reflexión: “O el reciclatge paga zona blava o fa donar més voltes per aparcar els cotxes, cosa que es tradueix en més contaminació”.</description>
            <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 10:55:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Árboles frioleros</title>
            <description>“Aquests plataners que van ben abrigats amb els seus mitjons es troben al pati de l’escola bressol municipal de Cappont de Lleida”, comenta la lectora M. Àngels Serreta i Utgé, autora de la fotografía.</description>
            <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 11:10:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Homenaje</title>
            <description>Foto tomada hace unos días por Julio Manuel Merino en el pueblo de Garraf. “Una delicada catifa floral sobre el tronc tallat d’un vell pi que hi havia davant de l’església. Suposo que és l’homenatge d’algun veí agraït per tants anys de companyia i...</description>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 11:07:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un pipi-can multiusos</title>
            <description>La lectora Vanesa Ríos Mudeh tomó esta fotografía del pipi-can situado en la plaza Letamendi de la ciudad de Barcelona. “No sólo el espacio es ridículamente pequeño, también es polifuncional”, explica la remitente. </description>
            <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 10:51:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Deplorable</title>
            <description>“Fibra òptica, fusió, 300 Mb, Mobile World Congress, però l’autèntica realitat és que la xarxa de Telefónica al carrer Bohemis de Barcelona està com es veu en la foto. Sobren comentaris, tercermundista”, se lamenta Josep Lluís Lorente.</description>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 11:22:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El arte de reciclar</title>
            <description>“Arribant a l’ermita de la Mare de Déu del Castell, a prop de Sant Llorenç de Montgai, a la Noguera, hi ha aquest senyal. Què hem de fer, passar o no passar? O passar a poc a poc...?”, se pregunta el lector Marcel Albet Guinart.</description>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 10:43:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un ejemplo a seguir</title>
            <description>“Admirable. Me causó una agradable impresión ver cómo en un restaurante de Gran Canaria la comida sobrante la ponen a disposición de quien la necesite”, escribe el suscriptor Joan Guiriguet Brufau.</description>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 10:42:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Suciedad</title>
            <description>Foto hecha en Granollers, en la calle Álvarez de Castro. “Hace meses que en el tejado de acceso al aparcamiento se acumula cantidad de desechos. Sería interesante, con cierta periodicidad, acometer la limpieza de la techumbre”, dice Bruno Robert Vila...</description>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 10:43:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sin arreglo</title>
            <description>“Viva la tecnología. Más de un año así, con los contenedores estropeados bajo tierra y arriba suciedad. Vergonzoso”, se lamenta el lector Xavier Roviralta, que tomó la fotografía en la calle Marquesa de Castellbell, de Sant Feliu de Llobregat.</description>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 10:41:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Acera bloqueada</title>
            <description>“Esta farola impide el paso en la calle Navarra de la localidad de El Masnou. Hace años que la sufren los vecinos, y el Ayuntamiento no soluciona el problema”, se lamenta la lectora Dolors de Diego.</description>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 10:34:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cada cosa en su sitio</title>
            <description>“Antes de aprender a reciclar tendrían que enseñarnos a distinguir entre un contenedor y una papelera”, escribe el lector Jesús Doya Torrente, que tomó la fotografía en el barrio de La Mariola de Lleida. </description>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 10:37:50 +0100</pubDate>
            </item></news>