<news><item><title>Un café en los porches de la Paeria</title>
            <description>El Palacio de la Paeria, la obra más representativa de la arquitectura civil románica en Lleida, también es una de las construcciones monumentales más emblemáticas de Catalunya.

 Salvador Gili Mariné comparte en Las Fotos de los Lectores de La...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Isleta del Moro</title>
            <description>Anxo Regueira López nos transporta en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia hasta la Isleta del Moro (Almería) en un reportaje fotográfico que nos muestra su paisaje y sus juegos de luz con el sol como protagonista.

La Isleta del Moro Arráez es...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cuando Helios duerme en Castelldefels</title>
            <description>En la mitología griega, Helio o Helios​ es la personificación del Sol. Es el hijo de los titanes Hiperión y Tea (de acuerdo con Hesíodo) también conocida como Eurifaesa y hermano de las diosas Selene, la luna, y Eos, la aurora. Sin embargo, Homero lo...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Perspectivas del valle de Viveiro</title>
            <description>“Viveiro, la ciudad del Landro, llena de historia, su valle es una maravilla, bien merece la pena hacer un alto en el viaje y adentrarse en ella”, asegura Rafael Prieto Fernández a la hora de compartir sus fotografías en Las Fotos de los Lectores de...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las calas de Miami Platja</title>
            <description>“Las calas de Miami Platja son un lugar mágico, privilegiado”, destaca Joan Carles Bautista a la hora de compartir su reportaje fotográfico en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

Miami Platja​ es un núcleo costero situado a unos de 30...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los lagos de Covadonga</title>
            <description>El conjunto de los lagos de Covadonga está formado por dos pequeños lagos, el Enol y el Ercina, de origen glaciar, situados en la parte asturiana del Parque Nacional de los Picos de Europa, en el macizo occidental de esta cadena montañosa.



Carmen...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Jugando con el sol en Port Ginesta</title>
            <description>Felicidad Mateos comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía de Port Ginesta en la cual tiene el gran protagonismo el sol y el juego de luces.

Port Ginesta es un puerto deportivo situado en la zona de Les Botigues de Sitges...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La historia de supervivencia de Rex</title>
            <description>Jonás Garrido se une al grupo de lectores y lectoras que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. En esta ocasión, el protagonista tiene una curiosa historia detrás tras superar una época complicada. 

“Él es...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:58:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una plaza centenaria en Riudoms</title>
            <description>Riudoms​ es un municipio de la provincia de Tarragona con algo menos de 7.000 habitantes. Está situada a unos cinco kilómetros de Reus, la capital del Baix Camp. 

Uno de sus lugares más emblemáticos es la Plaza del Árbol. “Fue inaugurada en 1913 con...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:57:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El arte del blanco y negro</title>
            <description>Fotógrafo aficionado desde hace años, José Fernández Quero comparte con Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia algunos de sus últimos trabajos como son los retratos en blanco y negro.



“Me encanta visitar lugares, conocer gente y tomar algunas...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Paseando por Torredembarra</title>
            <description>Manuel Navarro comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías que tienen como escenario la playa de Torredembarra.

Torredembarra, en la provincia de Tarragona, es uno de los destinos clásicos de playa de la Costa...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Calma tras la tormenta en Gavà</title>
            <description>“Estas fotos fueron tomadas el viernes 13 de septiembre a las 9 horas aproximadamente en la playa de Gavà”, describe la lectora Rut Bailon a la hora de compartirlas en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.



“Disfruté de la mar tranquila y de...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Luna llena en Montjuïc</title>
            <description>Ana de Freitas comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una perspectiva de la luna sobre Montjuïc captadas desde el barrio de Sants de Barcelona.

Sants es un barrio de Barcelona situado en la zona sur de la ciudad. Pertenece al...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Noche en el Cargol de L’Escala</title>
            <description>“Desde L’Escala, en Girona, una noche de estrellas con una vista del emblemático Cargol, el islote más mimado de aquí”. describe el lector Juan Narcos Baeza i Jaume a la hora de compartir su fotografía en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rincones mágicos en Miami Platja</title>
            <description>Miami Platja​ es un núcleo costero situado a unos de 30 kilómetros al sur de Tarragona. Forma parte del municipio de Montroig, cuyo núcleo se halla a unos 20 kilómetros de distancia, aunque está contigua a la ciudad de Hospitalet de l’Infant, al otro...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las farolas de Port Lligat</title>
            <description>Jordi Rosés comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías de contrastes, causado por el urbanismo que se impone al paisaje natural de la Costa Brava.

“Una auténtica lástima ver cómo uno de los paisajes más...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:10:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Hay magia en Disney World?</title>
            <description>¿Hay magia en Disney World? Según Orlando Faustino Escobedo, autor de esta serie de fotografías, sí. “El parque de Disney World, el encanto y la magia de Disney”, describe a la hora de compartir las imágenes en Las Fotos de los Lectores de La...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué tiene de gratis la educación?</title>
            <description> — “¿Dónde te crees que estás? Esto es Hungría.” 

Así, subida de tono, una de las madres de la Asociación de Padres de la escuela me increpó en la última reunión. Mi hijo va a quinto grado, en una escuela del Estado, en Budapest. Le había hecho una...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Punto y final al día en El Moralet</title>
            <description>El Moralet es una pedanía o partida rural del municipio de Alicante. Limita al norte con San Vicente del Raspeig, al sur con Verdegás y Cañada del Fenollar, al oeste con Agost, y al este con San Vicente del Raspeig. Durante el siglo XIX, El Moralet...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La historia del gatito tuerto</title>
            <description>María Rosa Solé se une al grupo de lectoras y lectores que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. Esta vez, un gatito que solo tiene un ojo, pero que se ha convertido en la alegría de la casa. 

“Aquí...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:57:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los paisajes marítimos de Port Ginesta</title>
            <description>Port Ginesta es un puerto deportivo situado en la zona de Les Botigues de Sitges. Inaugurado en 1986, tiene una superficie de 30 hectáreas, repartidas entre mar y tierra.



Está situado en la comarca del Garraf, entre el macizo del Garraf y el final...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Otoño lluvioso en La Pobla de Segur</title>
            <description>La Pobla de Segur es la segunda población en importancia del Pallars Jussà. De 34 kilómetros cuadrados de extensión, actualmente ronda los 3.000 habitantes y su riqueza y forma de vida consiste en sus magníficos comercios y establecimientos, así como...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:58:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Visita nocturna a Belchite Viejo</title>
            <description>Merche López Dianez comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías que muestran cómo es la visita nocturna a Belchite Viejo, “un pueblo bombardeado en la guerra”, según especifica la autora.

Belchite es un municipio...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La gota con forma de corazón</title>
            <description>Mavi Meseguer se topó con la sorpresa de ver una gota con forma de corazón en el fregadero de la cocina de su casa. No dejó escapar la ocasión de captura esa agradable e inesperada imagen, que ha compartido ahora en Las Fotos de los Lectores de La...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Flashes de Nueva York</title>
            <description>Juan Marcos Baeza i Jaume comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías con originales vistas de diferentes escenarios de la ciudad de Nueva York.

Nueva York​ es la ciudad más poblada de los Estados Unidos de...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Excursión por Aigüestortes</title>
            <description>Antonio Fagella Rius comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia un reportaje fotográfico que nos muestra una excursión al Mirador de Ratera, la cascada de Ratera y el lago de Sant Maurici, según detalla.

“En el Parc Nacional...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Reflejos del Delta del Ebro</title>
            <description>“El Delta del Ebro es la mayor zona húmeda de Catalunya, con una superficie de 320 km2. Constituye uno de los hábitats acuáticos más importantes del Mediterráneo occidental”, detalla Joan Soldevila Adán, quien comparte un reportaje fotográfico en Las...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:14:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Turismo de lujo, ¿perjudicial o beneficioso?</title>
            <description>El turismo de súper lujo en los países en desarrollo a menudo ha sido criticado por la explotación laboral, el engaño de la población local para que renuncie a sus tierras, entre otras prácticas denunciadas. 

Este pasado mes de octubre tuve la...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Jardines del Alcázar de los Reyes Católicos</title>
            <description>Francisco Zamorano García comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia un amplio reportaje del Alcázar de los Reyes Cristianos, en Córdoba, fortaleza y palacio de sólidos muros, que encierra en su interior gran parte de la evolución...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Dormición de María</title>
            <description>A la catedral ortodoxa de la Dormición de María, en Helsinki (Finlandia), se la conoce así porque su nombre en ruso proviene de la palabra uspenie, que significa ‘Dormición’. 

La catedral fue diseñada por el arquitecto ruso Alexey Gornostaev...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 05:58:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Pescando en Bali</title>
            <description>Bali está localizada en la parte más occidental de las islas menores de la Sonda, junto con Java al oeste y Lombok al este. 

La isla es un popular destino turístico y es conocida, al igual que Java, por sus delicadas artes, que incluyen danza,...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las setas, protagonistas en casa</title>
            <description>Es una de las setas más preciadas por los aficionados. La amanita caesarea es un hongo basidiomiceto del orden Agaricales, cuyo cuerpo fructífero se desarrolla entre el verano y el otoño.

Debe su nombre a que es un manjar digno de un César. Es una...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 03:13:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Temporal en la Costa Brava</title>
            <description>Raphi Pérez (@raphi.perez) firma una bella fotografía del temporal de la Costa Brava a la altura del municipio de Llafranc, en una imagen que “parece Costa Rica” y que, en realidad, hace mucho honor al nombre de “Costa Brava”.

La Costa Brava es el...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La trashumancia llega a Madrid</title>
            <description>“Una vez más en tropel llegan las ovejas de diversas partes de España... tomando el centro de Madrid para delicia de pequeños y de grandes”, exclama Reynaldo Ramos Herrera a la hora de compartir su reportaje fotográfico en Las Fotos de los Lectores...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Crucial pulso electoral en Uruguay</title>
            <description>Ha llegado el día de las Elecciones Presidenciales en Uruguay. El domingo 27 de octubre es una jornada muy esperada por la oposición de derechas para intentar sacar del gobierno a la izquierda del Frente Amplio. 

Uruguay tiene una larga tradición...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:54:23 +0200</pubDate>
            </item><item><title>S’Abanell espera la tormenta</title>
            <description>Isabel Rivero comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una instantánea de la playa de S’Abanell (Blanes). “Comienza el temporal y los colores del mar y del cielo se vuelven más intensos”, describe la autora de la imagen.

La foto nos...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué tienen de especial los Scottish Fold?</title>
            <description>M Aranzazu Migoya Peña comparte desde Bilbao en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una simpática fotografía de “mi gato Scotish Fold llamado Leo”.

“Hace poco vi un primo de él que se sentaba como los humanos; Leo, a parte de sentarse, se...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El nacimiento del río Llobregat</title>
            <description>Ángel Sastre Martínez ha decidido compartir en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia la experiencia de visitar les Fonts del Llobregat, en Castellar de n’Hug, es decir, el lugar donde nace el río Llobregat, en la comarca del Berguedà.

Castellar...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Vota aquí a tu chef favorito para el premio ‘Cuiner 2019 Fòrum Gastronòmic’</title>
            <description>La Vanguardia ha puesto en marcha un año más las votaciones del concurso ‘Cuiner 2019 Fòrum Gastronòmic’ para escoger al mejor chef del año entre los cinco cocineros que aspiran a llevarse el galardón. 

Los candidatos de esta edición son (por orden...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Cuál es el mejor tridente del Barça?</title>
            <description>Después de un inicio de Liga titubeante, la victoria del FC Barcelona en el campo del Eibar ha servido de carta de presentación oficial del nuevo tridente del Barça, formado por Leo Messi, Luis Suárez y Antoine Griezmann, puesto que los tres...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Gimnastas sobre el puente Bernatek</title>
            <description>El puente Bernatek es un moderno puente peatonal construido en 2010, que atraviesa el río Vístula uniendo el barrio judío de Cracovia (Kazimierz) con el lugar donde se encontraba el gueto. 

En 2016 se le añadieron nueve esculturas que parecen...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Atardecer entre los rincones de un volcán</title>
            <description>La Garrotxa es una comarca de la provincia catalana de Girona,  famosa por su queso de cabra y por la Zona Volcánica de La Garrotxa, un inmenso parque natural con gran cantidad de conos volcánicos extintos. 

Una de las características más...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Calma antes de la tormenta</title>
            <description>Montserrat es un macizo rocoso considerado tradicionalmente la montaña más importante y significativa de Cataluña. Está situada a 30 kilómetros del centro de Barcelona entre las comarcas de la Anoia, del Bajo Llobregat y del Bages.

La Conrería es un...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Luna llena en Castelldefels</title>
            <description>“La luna llena reflejándose en la playa de Castelldefels”, comenta Isabel Sanz al compartir la imagen en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia. 

La localidad del Baix Llobregat continúa siendo una de las habituales en las instantáneas que...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La ermita de la Mare de Déu de la Roca</title>
            <description>Rosa Maria Salvat comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías de la ermita de la Mare de Déu de la Roca, situada en Mont-roig del Camp, provincia de Tarragona. 

“Situada en un entorno único, con vistas...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ruta a la cascada de La Larri</title>
            <description>Antonio Fagella Rius comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías de “una bonita excursión a la cascada de La Larri”.

“Al final del Valle de Pineta (Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido), empieza un camino...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Atardecer urbano en Hostafrancs</title>
            <description>Graciela Giménez comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía muy urbana, que retrata el “atardecer en Hostafrancs”, tal y como describe la autora de la instantánea.

Hostafrancs es uno de los barrios que conforman el...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las migas, una comida colectiva</title>
            <description>Las migas son una preparación culinaria que ha venido siendo habitual de las gentes que se dedican a la trashumancia española. El plato es elaborado principalmente con pedazos de la miga de pan tostado acompañadas de carnes y verduras picadas.



La...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La ciudad satélite de Chengdu</title>
            <description>Jordi Forest Ferrer comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una imagen de la ciudad satélite de Chengdu, Leshan. 

Es una ciudad-prefectura en la provincia de Sichuan, República Popular de China. Está situada a una distancia aproximada...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las fabulosas vacas cachenas</title>
            <description>Rafael Prieto Fernández sigue apostando por Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia para compartir imágenes de su Galicia. En esta ocasión, el lector envía fotografías de unos animales habituales en Loiba, las vacas cachenas. 



“En Loiba no tan...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El pueblo de los 8 vecinos</title>
            <description>La Sierra de O Courel es una cordillera montañosa situada en el sureste de la provincia de Lugo, en la comunidad autónoma de Galicia que se extiende por los municipios de la Comarca del Caurel: Folgoso do Courel, en su mayor parte, Quiroga y...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:15:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El temporal del ‘procés’, la DANA y Franco</title>
            <description>Viernes, 18 de octubre



(Cuando sólo se lanzaba Fairy)



Las manifestaciones tras la sentencia condenatoria a los líderes del Procés siguen centrando la actualidad, mientras la justicia española vuelve a intentar la extradición de Carles...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Descanso tras las curvas del Garraf</title>
            <description>Roberto Juárez López se añade al grupo de lectores y lectoras que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una imagen de Castelldefels. 

“Imagen de la Playa de Castelldefelds tomada desde un descanso de las curvas de Garraf a las...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El rebaño de ovejas de Avià</title>
            <description>Un rebaño es un conjunto de un gran número de ejemplares de ganado. El uso más habitual de la noción está asociado al ganado ovino y caprino: esto quiere decir que la idea de ganado, por lo general, se refiere a un conjunto de vacas o de cabras...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los hermanos podencos en bicicleta</title>
            <description>Ana Isabel Mira Alcolea se une al grupo de lectores y lectoras que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. Esta vez, los hermanos podencos están situados en la cesta de la bicicleta de su dueña. 

“Adjunto...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>De camino a Móstoles</title>
            <description>Su cercanía a la capital de España ha propiciado un acusado desarrollo demográfico en el transcurso de las últimas décadas. 

Móstoles, en cuarenta años y gracias al urbanismo salvaje, pasó de ser un núcleo rural de casi 4.000 habitantes, a mediados...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Puesta de sol en Atlanterra</title>
            <description>La playa de Atlanterra está situada en el término municipal de Tarifa, en la comarca del Campo de Gibraltar (provincia de Cádiz, Andalucía). 

María Teresa Martínez Perailes (Mayte) explica que vive en la provincia de Cádiz, concretamente en Los...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La montaña de Moisés</title>
            <description>“El monte Sinaí o monte Horeb es una montaña situada al sur de la península del Sinaí, al nordeste de Egipto, entre África y Asia, y es el lugar donde, según el Antiguo Testamento, Dios entregó a Moisés los Diez Mandamientos”, detalla Joan Soldevila...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Colores mediterráneos de Gavà</title>
            <description>Felicidad Mateos comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una panorámica que nos muestra el paisaje mediterráneo de Gavà Mar.

Se trata de una imagen que demuestra que cualquier época del año es buena para pasear por la playa. Y, como...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El tigre y las gaviotas del Cabo de Gata</title>
            <description>El Cabo de Gata es un cabo localizado en el sur de la península ibérica, frente al mar Mediterráneo, perteneciente al municipio de Níjar, en la provincia de Almería.

En la actualidad está sometido a una presión medioambiental debido al gran número...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:40:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Abundancia de setas en Peña Oroel</title>
            <description>La Peña Oroel es un monte de 1.769 m de altura situado en Huesca, junto a la ciudad de Jaca. No es muy elevada, pero tiene mucha personalidad y resulta muy familiar en Jaca por ser muy visible desde cualquier punto de la ciudad. Su cumbre dista, a...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:24:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Puesta de sol en Cala Balmins</title>
            <description>Matilde Visiedo explica que pudo “tomar esta impresionante puesta de sol en Cala Balmins (Sitges) el pasado viernes 4 de Octubre”. 

“Siempre tengo motivos para ir a Sitges, pero esa noche asistí al pase de los cortometrajes a competición del...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué sucede en América Latina?</title>
            <description>Nueve de cada diez lectores que hasta el momento han aportado su opinión consideran que aumenta la inestabilidad en los países de América Latina. 

Hay varias factores que avivan este debeta, como las protestas en Ecuador, Bolivia o Chile; tensiones...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un lugar fascinante para pasear</title>
            <description>La Costa Daurada se ha ganado su reputación como destino ideal para las familias. 



Aprovechando sus kilométricas playas bañadas por el Mediterráneo, las poblaciones costeras catalanas han implementado una serie de recursos, actividades, parques,...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Fígaro, el gato amante del sol</title>
            <description>Isabel Sanz se une al grupo de lectores y lectoras que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. En esta ocasión, el gato es un amigo de los rayos de sol. 

Acostumbrado a despertar a su dueña y a tomar el sol...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Amanecer sobre las olas</title>
            <description>Francisco García González se une al grupo de lectores y lectoras que comparten una fotografía de la popular localidad costera de Castelldefels. Pero en esta ocasión desde el mar, en un barco. 

“El amanecer del domingo día 8 de septiembre visto desde...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Concarneau, patrimonio histórico</title>
            <description>Concarneau posee un rico patrimonio histórico. La ciudad azul surgió en una antigua isla fortificada, la Ville Close, edificada en un islote rocoso y rodeada de murallas en el siglo XIII, remodeladas en el siglo XVII por Vauban. 

Esta posición...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pompas de jabón</title>
            <description>Joan Soldevila Adán comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de imágenes que retratan las populares pompas de jabón que podemos encontrar en céntricas calles de Barcelona como atracción turística y para los más pequeños.

Para...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un mercado en el Amazonas</title>
            <description>Julia Sánchez Cano comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías que retratan el ambiente del “mercado de Bellavista Nanay-Iquitos”, que “se encuentra a orillas del río Nanay, tributario del río Amazonas”, según...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El bucólico paisaje de La Garrotxa</title>
            <description> “¡Qué bella es la naturaleza en La Garrotxa de buena mañana!”, exclama Anna Mir a modo de descripción de la fotografía que ha decidido compartir en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

La Garrotxa es una comarca de la provincia catalana de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El castillo de Castelldefels</title>
            <description>“Esta es una foto captada desde mi terraza”, explica Rocío Cabello, quien ha compartido la imagen en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia. “Castelldefels recibe su nombre por su castillo y ahí lo tenéis”, detalla, antes de apuntar:...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Aquelarre de Cervera</title>
            <description>Anxo Regueira López comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías de las fiestas del Aquelarre de Cervera.

“Espectaculares fiestas de El Aquelarre en Cervera”, exclama el autor, antes de explicar: “Como en muchas...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:50:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una pequeña isla dentro de Sitges</title>
            <description>Calificada por muchos usuarios como la mejor cala de Sitges, Cala Balmins es una de esas maravillas que ofrece el litoral mediterráneo. 

Cala Balmins está formada por tres pequeñas calas situadas entre el puerto y el núcleo urbano de Sitges. Una de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La DANA, en imágenes de los lectores</title>
            <description>Al menos cinco desaparecidos en Vilaverd (Tarragona) y un muerto en Arenys de Munt es el balance que, de momento, han dejado las lluvias torrenciales en Catalunya. La DANA está dejando imágenes de inundaciones y desperfectos, que la ciudadanía está...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:43:24 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Se pueden prevenir mejor los desastres naturales?</title>
            <description>Al menos cuatro desaparecidos en Vilaverd (Tarragona) y dos muertos - uno en Arenys de Munt y otro en l’Hospitalet de Llobregat- es el balance que, de momento, de las lluvias torrenciales en Catalunya, pese a que se sabía que se aproximaba una nueva...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Nueva Zelanda hace las paces</title>
            <description>Una réplica del barco HMS Endeavour, en el que hace 250 años el capitán Cook llegó por primera vez a Nueva Zelanda en 1769, está visitando de nuevo las costas del país. 

Lo que algunos consideran un ejemplo más de expansión imperialista a costa de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El barrio de Sants</title>
            <description>Ana de Freitas comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías que retratan el barrio de Sants, uno de los más populares de Barcelona, a diferentes horas del día y desde diferentes perspectivas.

Sants es un barrio de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El santuario de Lourdes</title>
            <description>El Santuario de Nuestra Señora de Lourdes es un conjunto de edificios y lugares dedicados al culto de la Virgen María, en Francia. El complejo incluye las basílicas de la Inmaculada Concepción, la de Nuestra Señora del Rosario y la de san Pío X, así...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Camino al cielo desde Lousiana</title>
            <description>La Oak Alley Plantation es un espectacular lugar en el que los guías reciben a los visitantes en sus atuendos de época y donde se cuida cada detalle de las cabañas, que ofrecen alojamiento y desayuno para que los visitantes se vean tentados a...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los cinco gatitos vagabundos</title>
            <description>Rafael Vega se une al grupo de lectores y lectoras que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. En esta ocasión, una camada de gatos son los protagonistas de la instantánea. 

“Hola amigos, cinco gatitos de la...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Noche de tormenta eléctrica</title>
            <description>“Comparto unas fotos tomadas sobre lo que creemos que es una tormenta eléctrica vista desde Sants, Barcelona, a las doce y media de la madrugada del día 10 de septiembre”. Así describe la lectora Susana Clúa la instantánea que ha decidido aportar a...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Relax en el Mirador del Garraf</title>
            <description>“Foto tomada desde un mirador del Garraf una tarde de verano, con el mar en calma”, describe la lectora Aurora Rodríguez a la hora de compartir su fotografía en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

“Dicen que después de la tormenta viene la...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rincones de Castelldefels</title>
            <description>“Todas estas fotos están tomadas en Castelldefels, con un teléfono móvil Samsung note 8”, explica Isabel García, quien comparte su amplio reportaje fotográfico en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.







“Me gusta muchísimo la fotografía, y...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El mono marinero</title>
            <description>Encarna Pérez Sánchez comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia “una fotografía del mono marinero”, es decir, la escultura de Anís del Mono, que es uno de los emblemas de Badalona y uno de los iconos más fotografiados del litoral de este...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La mantis de la Pobla de Benifassà</title>
            <description>Vanesa Vallespín comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía de una mantis religiosa captada en la Pobla de Benifassà. 

“Se trata de una mantis religiosa, también denominada santateresa, mamboretá, campamocha o tatadiós”,...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La energía del río Ter</title>
            <description>Sílvia Vallès Pi comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías que nos muestran el paisaje del río Ter, a su paso por la población a la cual da nombre, Roda de Ter, en la comarca catalana de Osona.

El río Ter nace...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:09:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La fuerza del viento</title>
            <description>Cristóbal Cadenas comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías de la playa de los Pescadores de Badalona donde, a parte del mar, el gran protagonista es el viento, acompañante de las embarcaciones y de los surfistas...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:01:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Cómo combate el mejor sistema educativo del mundo el fracaso escolar?</title>
            <description>¡Imagina qué es crecer con una insuficiente base de conocimiento y estima en tu vida! Uno no elige el dónde, ni el entorno social o la familia en la que nace. 

En Finlandia, del mismo modo que en otras partes del planeta, encontramos familias de...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El camino de ronda de Lloret a Tossa</title>
            <description>Vicente Cotes comparte en Las Fotos de los Lectores las imágenes del camino de ronda que separa dos de las localidades de la Costa Brava con mayor número de turismo, Lloret de Mar y Tossa de Mar. 



La etapa tiene una longitud de unos 14 kilómetros...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Madrugar tiene premio</title>
            <description>Arroyo de la Miel es una localidad perteneciente al municipio de Benalmádena, en la provincia de Málaga. 



“Es un pueblo llenísimo de encanto, con nombre poético. Pertenece a Benalmádena. Sus despertares al nuevo día llenan de gozo a todo...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tarde noche en la playa de Gavà</title>
            <description>Ángeles Aguilar Bandera comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía captada “una de las tantas tardes noche en la playa de Gavà, por donde yo, mi marido e hij@s salimos a pasear”, según detalla.

Gavà Mar es una de las...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pasos en la madrugada</title>
            <description>Lluís Duran comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías que transmiten la calma y sosiego de una caminata “de madrugada” por la playa de Torredembarra.

Podemos observar en las imágenes no solo a los caminantes,...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tiempo de setas</title>
            <description>Paco Bonet Moliner captó esta fotografía de una seta en el bosque a mediados de septiembre para dar a entender que ya había comenzado la temporada para recoger este popular alimento en los bosques.

Los primeros hongos de esta campaña parecen ser muy...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El faro del Cap de Creus</title>
            <description>Edu Galiá comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una panorámica del faro del Cap de Creus, en la Costa Brava, que “fue tomada con mi smartphone HONOR VIEW 10 (en manual) iso100, exposicion 1/50s, AF-A, F: 1,80”, según detalla el autor...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Atardecer en la playa de Ses Salines</title>
            <description>“En el parque natural de Ses Salines, en Ibiza, un atardecer en Ibiza”. Así describe el momento de captar esta fotografía la lectora Anna Tresserra.

“Después de un precioso día en la playa de Ses Salines, disfrutamos de este maravilloso atardecer....</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Postales de Miami Platja</title>
            <description>“Me llamo Tatiana, soy de Rusia”. Así se presenta la autora de esta serie de fotografías captadas en Miami Platja durante sus vacaciones en L’Hospitalet de l’Infant, tal y como detalla a la hora de compartir las imágenes en Las Fotos de los Lectores...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Nostalgia del verano</title>
            <description>Torredembarra, en la provincia de Tarragona, es uno de los destinos clásicos de playa de la Costa Daurada. 

Delimita al noreste con la población de Creixell, al norte con Pobla de Montornès, al noroeste con La Riera, al sur con la población de...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:15:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las casas de Calella de Palafrugell</title>
            <description>Calella de Palafrugell es una de las pedanías costeras de Palafrugell, situada en plena Costa Brava, una localidad pintoresca y que conserva el antiguo encanto de los pueblos de la zona antes de la llegada del turismo de masas y la especulación...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:31:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El sol se abre paso entre las nubes</title>
            <description>Juan Vicente Castellanos Cañizares comparte en las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una postal del “amanecer nublado” en Sant Antoni de Calonge.

Sant Antoni de Calonge es el núcleo marítimo de la villa de Calonge. Un espacio donde disfrutar...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:00:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Debería cobrar más el personal sanitario?</title>
            <description>“El último ganador del US Open de tenis (horas totales jugadas en el torneo/premio al campeón) ganó 202.898 euros; el mejor ­jugador de fútbol (teniendo en cuenta que trabaje las 24 horas del día los 365 días del año, cosa que no hace) se lleva 4.566...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Otoño en el Black River</title>
            <description>“Recientemente compartí una fotografia de los bosques de New Jersey”, recuerda Eric Angelats, miembro de la red de Lectores Corresponsales de La Vanguardia. 

“Aquí adjunto otra foto tomada el mismo día, también de la zona de Black River”, apunta a...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Prades, la villa roja</title>
            <description>“En la comarca del Baix Camp encontramos la hermosísima población de Prades, famosa por su fuente monumental, sus casas de piedra de color rojizo y por sus sabrosas patatas, entre otras muchas cosas”, explica el lector Joan Soldevila Adán a la hora...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Matinal en la Drecera de Queralt</title>
            <description>Cristina Amills Alpuente, quien ya ha compartido varias fotografías en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia mostrando varios escenarios y paisajes de la comarca catalana del Berguedà, muestra en esta ocasión una imagen del la Drecera de Queralt...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Los burros de Poitou llevan pantalón?</title>
            <description>Agustí Sotillos comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía que retrata a una pareja de “burros de Poitou”. 

“Son un símbolo de la isla de Ré y, según cuentan, les ponían pantalones para que no les picaran los insectos que...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Presagio de tornado</title>
            <description>Francisco García González comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia “la fotografía de la nube justo antes de empezar el tornado que el domingo por la tarde se formó en el Puerto de Barcelona”, explica el autor de la instantánea,...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>De pesca en Castelldedels</title>
            <description>Sandra Fernández considera que “no hay mejor lugar para disfrutar de la buena temperatura de las tardes” que “en la playa de Castelldefels pescando”. Y para demostrarlo ha compartido esta fotografía en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

Las...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una profesión de riesgo</title>
            <description>El Grup Barnils ha asegurado que ha contabilizado al menos 58 agresiones a periodistas desde que comenzaron las movilizaciones en contra de la sentencia condenatoria a los líderes del Procés independentista catalán, pero ha subrayado como...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Barcelona en llamas</title>
            <description>Luis Guillermo Gerling comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una interesante fotografía de la capital catalana en plena noche de disturbios tras la sentencia condenatoria a los líderes del Procés. El autor la ha titulado “Barcelona...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 11:03:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>5 consejos para convivir con un robot</title>
            <description>La robótica es una de las claras tendencias de futuro. La posibilidad de que una máquina adopte aspecto casi humano y sea capaz de operar como una persona normal es un concepto que intriga, interesa y, al mismo tiempo, puede intimidar. 

Mireia Prat,...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué sabes sobre las calabazas?</title>
            <description>La calabaza es uno de esos alimentos excepcionales a los que todavía no se ha hecho debida justicia. Es digestiva, deliciosa, de aspecto atractivo y está repleta de sustancias con efectos muy beneficiosos sobre la salud. Son méritos que justifican un...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Muelle de España, un lugar de ocio</title>
            <description>El Muelle de España fue construido artificialmente en el Port Vell y queda justo delante del muelle Bosch i Alsina, conocido popularmente como el Moll de la Fusta.

Este muelle acoge importantes espacios turísticos y de ocio como el Aquarium de...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Primeras luces en Blanes</title>
            <description>“Primeras luces en Blanes hoy, maravilla como todos los días, un privilegio...”, comenta Francesc Vela al compartir en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia la imagen del amanecer en esta población costera. 

Blanes es un municipio de la comarca...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pris sopla la vela de su primer cumpleaños</title>
            <description>Josep Clua se une al grupo de lectores y lectoras que comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía de su mascota.. 

“Os envío fotos de mi gatita Pris celebrando su primer aniversario. La magdalena y la vela acabaron por el...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tramontana en L’Escala</title>
            <description>Juan Marcos Baeza i Jaume comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía que retrata “un atardecer con tramontana en L’Escala”, en la Costa Brava de Girona.

La tramontana (del latín transmontanus-i, que quiere decir “de más...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Arte urbano en Little Italy</title>
            <description>La Pequeña Italia o en inglés Little Italy es un barrio en Manhattan, Nueva York, llamado así por haber estado poblado en sus orígenes por gran cantidad de inmigrantes italianos (italoamericanos). 

Antiguamente el barrio incluía las calles Elizabeth...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:54:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Es Pals el pueblo más bonito?</title>
            <description>Antonio Fagella Rius comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías de Pals, que él considera “el pueblo más bonito del Baix Empordà (Girona)”.



El autor explica que el pueblo “cuenta con un centro histórico...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La ‘Marcha por la Libertad’</title>
            <description>Desde Girona, Berga, Vic, Tàrrega y Tarragona, cinco Marxes per la Llibertat (Marchas por la Libertad) de tres días y un centenar de kilómetros cada una, que han culminado, de la mano de una huelga general, en Barcelona.

En la capital catalana se...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 11:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un atardecer de ensueño en Binimel·là</title>
            <description>La Playa de Binimel·là se encuentra en la zona norte de Menorca, dentro de la Reserva Marina del Norte de Menorca y en el municipio de Es Mercadal. Se trata de una playa de arena rojiza y muy gruesa con un pequeño lago justo antes de llegar a la...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una ciudad en un jardín</title>
            <description>Joan Soldevila Adán continúa confiando en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia para compartir sus imágenes de varios puntos del mundo. En esta ocasión, regala a los lectores una de las maravillas de las que posee Singapur, Los Jardines de la...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Asturias a los pies del Mirador del Fitu</title>
            <description>Anxo Regueira López comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia unas imágenes del Mirador del Fitu, uno de los balcones con mejores vistas de toda Asturias. 

Situado en uno de los collados más famosos de la Sierra del Sueve se encuentra...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El gato que se sienta como una persona</title>
            <description>Jordan se une al grupo de lectores y lectoras que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. Pero este gato es especial. 

“Este es Maui, un gato de la raza Scotish fold que es capaz de sentarse como una persona...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“Formamos para disfrutar del deporte, sin frustraciones si no llegas a profesional”</title>
            <description>Afincado en Nueva York desde inicios de este mismo año, para nuestro protagonista la llegada a América supuso la culminación de un largo trayecto. Un recorrido que empieza en los campos de fútbol de su pueblo y termina en el puesto de director de las...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Memorias de África en Sitges</title>
            <description>Daniel Pérez, vecino de Vallpineda en Sitges, comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía tomada “al final del día en los viñedos de atrás de mi casa”. Y añade: “Parece África....”

Efectivamente, la instantánea de este...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:48:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Amaneceres de Castelldefels</title>
            <description>“Estas son unas fotos captadas por la mañana, cuando salgo a correr muy pronto por la montaña y cada día me sorprendo de lo increíble que es el lugar donde vivo, Castelldefels”, destaca el lector Jordi del Toro, quien se une al grupo de aficionados...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El río Cinca a su paso por Bielsa</title>
            <description>“El río Cinca nace en el circo de Pineta, concretamente en el glaciar de Marboré, en el Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido en el Pirineo Aragonés”, explica Antonio Fagella a la hora de compartir sus fotografías en Las Fotos de los Lectores de...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La semana que vivimos peligrosamente</title>
            <description>Viernes, 11 de octubre



(Malos augurios para Ciudadanos)



A las puertas del fin de semana anterior a la sentencia del Tribunal Supremo sobre el Procés y el referéndum del 1-O, observamos que las encuestas muestran un toque de atención a...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Último baño en Castellón</title>
            <description>Araceli Golás Sánchez comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia unas imágenes de una de las playas de Castellón con el cielo tapado debido a la llegada del otoño. 



“Últimos días de playa en Castellón, donde ya aparecen las primeras...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Lupita toma el sol en Punta Penna</title>
            <description>La playa de Punta Penna es una belleza poco conocida y el secreto mejor guardado de Abruzzo. Situada en la reserva natural de Punta Aderci y rodeada de viñedos que retroceden desde la costa, es una playa de arena blanca perfecta que se extiende por...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Cómo es el cumpleaños de un gato?</title>
            <description>“¡Hola! Yo soy Mathew, cariñosamente me llaman Machuchito. Ésta es la fiesta de mi tercer cumpleaños, dónde me lo pasé super bien porque me encanta vestirme de gala”, comenta parafraseando a su mascota Raquel Conesa. 

La autora de la imagen se añade...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Cabo de Gata, la joya de Almería</title>
            <description>El Cabo de Gata es un cabo localizado en el sur de la península ibérica, frente al mar Mediterráneo, perteneciente al municipio de Níjar, en la provincia de Almería. 



En la actualidad está sometido a una presión medioambiental debido al gran...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Callejeando por Nueva York</title>
            <description>Joan Soldevila Adán comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías que retratan Nueva York, sus calles y sus rascacielos y sus gentes, desde el asfalto. Así es como ha titulado su reportaje como “New York Streets”...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Ruta de las Tres Cascadas</title>
            <description>“El recorrido balizado y señalizado es apto para mayores y niños, con unos 7 kilómetros de distancia. Su itinerario es circular partiendo y terminando en la localidad oscense de Cerler”, explica Sebastián Navarrete Molina al compartir sus imágenes en...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los colores del bosque de New Jersey</title>
            <description>Eric Angelats, miembro de la red de Lectores Corresponsales, comparte desde Estados Unidos en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una instantánea que retrata los colores de los bosques de New Jersey.

“Adjunto una imagen tomada durante un...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los Hornos de A Pontenova</title>
            <description>Los Hornos de A Pontenova se construyeron para explotar las minas de hierro de las poblaciones de Vilaoudriz y Boulloso. 

Para poder transportar el mineral hasta la costa y para poder ser exportado a diversos países europeos se construyó la línea de...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La montaña más alta de Chamonix</title>
            <description>“Adjunto fotos de “L’ aiguille du Midi”, una montaña situada en el “Mont Blanc” (Alpes franceses) a 3.842 m, que es la más alta de las Agujas de Chamonix. Sobre el pico, se sitúa una torre portando antenas de telecomunicación”, comenta Silvia...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Cuevona de Ribadesella</title>
            <description>Anxo Regueira López nos invita, a través de Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia, a adentrarnos en la Cuevona, en Ribadesella (Asturias).

“La Cuevona es una espectacular cavidad natural que tiene la particularidad de servir como única vía de...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La magia de Shanghái</title>
            <description>Shanghái es un destino turístico por sus monumentos, como el Bund, el Templo del Dios de la Ciudad, los rascacielos del Pudong y como centro cosmopolita de la cultura y el diseño. No en vano acogió la Exposición Universal de 2010 sobre el urbanismo...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 11:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Alberto II de Mónaco, el príncipe verde</title>
            <description>El Príncipe Alberto II de Mónaco ha visitado esta semana la Facultad de Ciencias Naturales de la Universidad Comenius, en Bratislava, para hablar de su Fundación, que se centra en proyectos de protección ambiental, desarrollo sostenible y cambio...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Postales otoñales de Londres</title>
            <description>“En otoño, si la lluvia no fastidia demasiado al visitante, Londres despliega todos sus encantos”, comenta Joan Soldevila Adán al compartir sus instantáneas en Las Fotos de los Lectores de la Vanguardia. 



“La ciudad muda de piel con sus parques...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Jakie y Pimpina, las dos fieras de la casa</title>
            <description>Ana Gómez comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una agradable fotografía de dos conejos, Jakie y Pimpina.

“Me gustaría presentaros a las dos fieras de la casa, Jakie (marrón) y Pimpina, a pesar de sus nombres son dos machos”,...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>De Castelldefels al mundo</title>
            <description>María Silvina Pereyra Ulacia se une al grupo de lectoras y lectores que comparten en las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una imagen de Castelldefels, localidad costera del Baix Llobregat.



“Retratos de Castelldefels al mundo”, exclama la...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Amigos para siempre</title>
            <description>Mercè Castejón se une al grupo de lectoras y lectores que comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía de sus mascotas, un gato y una gata. 



“Primero acogimos a Riki, un cariño y hambriento gato callejero que iba sin chip....</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La luz de Sant Antoni de Calonge</title>
            <description>Sant Antoni de Calonge es el núcleo marítimo de la villa de Calonge. Un espacio donde disfrutar del turismo familiar gracias a su variada oferta de actividades náuticas, rutas de senderismo o las actividades derivadas de la industria del vino, uno de...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Fervenzas de Galicia</title>
            <description>Se llama cascada, caída, catarata, salto de agua o caída de agua gigante al tramo de un curso fluvial donde, por causa de un fuerte desnivel del lecho o cauce, el agua cae verticalmente por efecto de la gravedad. 



Las caídas de agua se consideran...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Viaje a lo más alto</title>
            <description>Alberto Selles Llorens captó el pasado 28 de junio “una fotografía subiendo a la cima, en nuestro viaje de verano, con vistas espectaculares”. Se refiere al trayecto del Petit train d’Artouste y ha querido compartir la experiencia en Las Fotos de los...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Camino de Moialde</title>
            <description>Víctor Prado Diéguez se une al grupo de lectoras y lectores que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia fotografías de países, playas, bosques y pueblos de Galicia. 

En esta ocasión, el autor explica que “esta foto está hecha en un...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las cascadas maravilla</title>
            <description>En Croacia existen miles de lugares mágicos, y uno de ellos son las Cascadas Krka que se encuentra en el Parque Nacional del Rio Krka.



El Parque posee gran cantidad de cascadas que acaban uniéndose. Además, una piscina enorme a los pies de las...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El sueño de Petra</title>
            <description>Agustina y Mario, madre e hijo, cumplieron con su propósito de visitar Petra y han querido compartir su experiencia en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia. 

“Increíble las imágenes desde el mirador de Petra, en el día que mi madre cumplía 60...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las tierras salvajes de la Albera</title>
            <description>“La sierra de la Albera es el nombre que recibe uno de los tramos más orientales de los Pirineos, des del cuello del Pertús hasta el mar”, explica Joan Soldevila Adán a la hora de compartir su reportaje fotográfico en Las Fotos de los Lectores de La...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Candilazo en Rota</title>
            <description>“Bonito candilazo al atardecer desde el puerto pesquero de Rota (Cádiz)”, describe el lector Enrique Román a la hora de compartir su fotografía en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

El candilazo es un fenómeno meteorológico en el cual las...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 11:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Al acecho en Collserola</title>
            <description>Jaume Planella Bonafuente comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía de temática natural que, como él mismo explica, “fue tomada en abril de 2015 en Collserola, con una cámara CANON con lente de aproximación para distancias...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:16:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El otoño de las setas</title>
            <description>Las lluvias caídas en agosto dieron sus primeros frutos, para delicia de los amantes de las setas, ya a principios de septiembre. Pero, hacía falta mucha más agua en el bosque para que afloraran todas las variedades. 

Se podría pensar que las...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mañana de nubes en Sa Palomera</title>
            <description>Sa Palomera es una gran roca que entra en el mar y separa la bahía de Blanes, en el norte, y la playa de Sabanell, en el sur, dentro del término municipal de Blanes. Se considera que es el punto que da inicio a la Costa Brava.

Sa Palomera y los...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Es eficaz hacer mucho ejercicio físico?</title>
            <description>Albert Einstein expresaba en su proverbio que el ser humano no debe esperar obtener resultados distintos haciendo siempre lo mismo.

Lo cierto es que, trasladándolo a nuestra sociedad, este dicho no es la excepción sino la regla común por la...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El perro tenía razón</title>
            <description>Eduardo Maesa se añade al grupo de lectores y lectoras de Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia que comparten imágenes de la localidad de Castelldefels. Una instantánea más de lo fascinantes que son los atardeceres en una de las playas más...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:57:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Tigre, el gato jardinero</title>
            <description>Marisa Medina se une al grupo de lectoras y lectores que comparten en las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. En esta ocasión, el protagonista es un jovencísimo felino que disfruta paseando por el jardín de su casa....</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cielo encapotado en Móstoles</title>
            <description>María Velasco Alonso comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una imagen del encapotado panorama con el que se levanta la ciudad de Móstoles. 

Su gran proximidad a Madrid ha propiciado un crecimiento demográfico en el transcurso de las...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:55:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Fluye la nueva vida en el río Besòs</title>
            <description>Antonio Elías Bravo comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia unas bellas fotografías de aves que demuestran la regeneración del río Besòs en su desembocadura, pese a que está enclavado en medio de grandes ciudades como Barcelona o Santa...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las canciones del ‘Joker’</title>
            <description>En pocas ocasiones obviando el género musical, unas cuantas canciones (Smile, Send In The Clowns, That´s life) han definido tan acertadamente un filme, junto a la música original que describe magistralmente el caos mental de Arthur (Joker). 

Tres...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rituales de Todos los Santos</title>
            <description>Joan Soldevila Adán retrata los rituales de Todos los Santos en este reportaje fotográfico, titulado “Algo se muere en el alma”, que ha compartido en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia. El propio autor explica con sus palabras el trasfondo de...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Paisaje de vértigo en Cabo Vidio</title>
            <description>Anxo Regueira López comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia un reportaje fotográfico que nos muestra el espectacular paisaje del Cabo Vidio, en Cudillero (Asturias).

El Cabo Vidio se encuentra en el litoral asturiano en el concejo de...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Calella y Llafranc, la vida junto al mar</title>
            <description>Calella de Palafrugell y Llafranc son dos de núcleos de la Costa Brava que muestran con más claridad la relación imprescindible entre sus gentes y el mar Mediterráneo

Es por ello que Carlos Verdaguer ha compartido en Las Fotos de los Lectores de La...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los vinos de Moriles</title>
            <description>Francisco Zamorano García comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia un reportaje fotográfico de una visita a una de las bodegas de Moriles, en Córdoba.

Montilla-Moriles es la denominación de origen vinícola española que ampara...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Atardecer en Palamós</title>
            <description>Mónica Ballester explica en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia que realizó estas fotografías de Palamós durante “un paseo familiar, desde la lonja y hacia las atracciones de feria que ponen para los más pequeños”.

Fue así como pudieron...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:05:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Puigdemont puede ganar otra batalla?</title>
            <description>El expresident de la Generalitat, Carles Puigdemont, vuelve a enfrentarse a otra batalla judicial, después de que ya superara otras, como la petición de extradición por rebelión que la justicia alemana denegó a la española, liderada por el juez...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La red de Lectores Corresponsales se amplía a la Europa del Este</title>
            <description>Eslovaquia se ha unido este mes de octubre a la red de Lectores Corresponsales de La Vanguardia, reforzando así la cobertura en Europea del Este, donde ya estaban activos países como Hungría o Polonia, con crónicas compartidas desde ciudades como...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Atardecer otoñal en el faro de Favàritx</title>
            <description>Aislado de la civilización y en medio de s’Albufera des Grau se encuentra el cabo de Favàritx. El cabo de Favàritx está situado en la zona de Tramontana de la isla (la zona Norte) y es geológicamente muy antiguo, concretamente de la era primaria,...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:58:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Balcón de Europa</title>
            <description>Antonio Fagella Rius continúa confiando en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia para compartir las instantáneas que captura. En esta ocasión, envía un conjunto de imágenes de Nerja. 

Nerja es una localidad turística ubicada en la Costa del Sol...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:57:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Explosión de colores en Tarifa</title>
            <description>Enrique Tirado Velarde comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías de la playa de Tarifa llena del colorido propiciado por las decenas de practicantes del kitesurf.

Tarifa, en la provincia de Cádiz, es la ciudad...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Se ha escrito un crimen</title>
            <description>Oscar Alcañiz Torrente explica que la fotografía que ha querido compartir en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia se titula “Se ha escrito un crimen”.

“Fue tomada en Barcelona hace un par de semanas”, detalla, “mi padre tiene un pequeño huerto...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:26:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Música para superar la baja autoestima</title>
            <description>FeelBro Music presenta en La Mirada del Lector de La Vanguardia el videoclip ‘Dentro de ti’, una muestra de “lo más nuevo del #Trap2019 en español”. 

Se trata de “una propuesta artística con trasfondo social”, según detalla Dennis Collaguazo. Está...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:32:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mijas, el pueblo blanco</title>
            <description>Antonio Fagella Rius titula “El pueblo blanco” su reportaje fotográfico sobre Mijas, que ha querido compartir en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

“Mijas, el pueblo blanco, es un municipio andaluz de la provincia de Málaga. Mijas fue un...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Guapina, la gata que perdió el rabo</title>
            <description>“Comparto esta foto de mi querida Guapina, una gatita muy especial, que nació en la calle y que perdió el rabito tras el ataque de un perro (para cuyo dueño, incitador, omito el calificativo)”, relata Concepción Arilla. 

La autora de la imagen se...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:57:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El tirón de Ferrari Land</title>
            <description>Ferrari Land es un parque temático situado dentro del complejo turístico de PortAventura World, ocupa una superficie de 6 hectáreas y fue inaugurado el 6 de abril de 2017.



​Es un parque temático que homenajea a Enzo Ferrari, fundador de la mítica...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Buscar setas en Burgos tiene premio</title>
            <description>Pelayo Molinero Gete se une al grupo de lectores y lectoras que comparten en las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de la búsqueda de setas. 

El autor muestra su recolecta de una forma peculiar, y es que en una de sus instantáneas...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sa Palomera, la roca de la Costa Brava</title>
            <description>“La primera roca de la Costa Brava, llamada Sa Palomera, en Blanes, en una fotografía tomada al amanecer el día 16 de octubre”. Así describe Lydia López Cervilla la imagen que ha decidido compartir en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

Sa...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los cañones del monte San Pedro</title>
            <description>Lo que ha sido un antiguo punto defensivo, se ha convertido en el mejor mirador de A Coruña, tal y como atestiguan las fotografías de Rafael Prieto Fernández compartidas en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

Desde lo alto del Monte de San...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La belleza de la Vall Fosca</title>
            <description>La Vall Fosca es un valle pirenaico de formación glacial, por dónde discurre el río Flamisell y sito en la parte norte de la comarca catalana del Pallars Jussà, en Lleida. 

Recibe el nombre de “Fosca” debido a las fuertes pendientes de las montañas...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:16:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Hay salida al túnel del conflicto catalán?</title>
            <description>Viernes, 25 de octubre



(Caen velos)



Empezamos el repaso semanal de la misma manera que acabamos el anterior: con el conflicto catalán en primer plano.



— “Es el momento que la política entre en acción” (Manifiesto empresarial) 



¿Habrá...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El amor posible entre un perro y una gata, mejor foto de octubre con 20.000 puntos</title>
            <description>La fotografía de Loli Belló, que explica la historia de amor posible entre su perro y su gata, ha seducido hasta el punto que se ha convertido en la instantánea mejor valorada del mes de octubre en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia con algo...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Descubriendo Vietnam</title>
            <description>Vietnam es exótica y apasionante, una tierra de una belleza natural y unas sutilezas culturales asombrosas, donde conviven dinámicas megaurbes y aldeas de tribus de montaña.



La cultura vietnamita es compleja y de gran diversidad. Los laberínticos...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Cerdanya a caballo</title>
            <description>Cristina Amills Alpuente se une al grupo de lectoras y lectores que comparten en las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de animales. Pero en esta ocasión no son mascotas. La autora envía una instantánea de dos caballos en la localidad de...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:58:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El amor incondicional de Thor y Chloe</title>
            <description>Laura Chinchilla se une al grupo de lectoras y lectores que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. En esta ocasión, Thor y Chloe conviven con total normalidad en la misma casa. 



“Llegaron a casa con una...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:57:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Recogiendo setas en Santalla</title>
            <description>Las setas son los esporocarpos, o cuerpos fructíferos, de un conjunto de hongos pluricelulares que incluye muchas especies. Suelen crecer en la humedad que les proporciona la sombra de los árboles, pero también en cualquier ambiente húmedo y con poca...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Calma total en L’Escala</title>
            <description>Dani Pérez Roman comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una postal marítima de L’Escala, en la Costa Brava, que transmite calma total.

L’Escala es uno de los destinos más populares de la Costa Brava, sobre todo, en verano. El...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:05:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los terremotos sacuden a Filipinas</title>
            <description>Un fuerte terremoto de intensidad 6,5 en la escala de Richter ha sacudido la ciudad de Kidapawan en la provincia de Cotabato a las 9:11 am hora local. El Instituto de Volcanologia y Sismologia de Filipinas ha localizado el epicentro del potente...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:42:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La bella arquitectura de Hudson Yards</title>
            <description>Sandra Morelli ha compartido en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una captura de uno de los rincones del Hudson Yards de Nueva York, donde podemos contemplar la arquitectura espectacular.

“Es un maravilloso lugar”, destaca la autora de esta...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:20:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las bellas madrugadas de Palamós</title>
            <description>Elisabeth Corrales explica que vio las fotografías que otra lectora compartió en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia sobre Palamós y no se ha podido resistir a hacer lo mismo.

“Soy hija de Palamós y estoy enamorada de mi pueblo”, destaca,...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:54:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Comes panellets por Todos los Santos?</title>
            <description>Los panellets son un dulce tradicional de Cataluña, Valencia y Baleares, preparado para consumirlo el día 1 de noviembre, festividad de Todos los Santos, también conocida como castañada en Cataluña, Baleares y Aragón.

Es un alimento rico en calorías...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué nos dice la postura de un gato?</title>
            <description>Mireia Mocé Bermúdez se une al grupo de lectoras y lectores que comparten en las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. En esta ocasión, envía una instantánea de su gato Wilson sentado en una de sus posturas favoritas.

Con...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>5 consejos para mejorar la empatía familiar</title>
            <description>Las nuevas tecnologías han acercado a la población nuevas maneras de comunicación. La llegada de aplicaciones de mensajería y redes sociales como WhatsApp a la sociedad ha sido un paso adelante para ganar una relación continua, por ejemplo, entre...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Amanecer en Melilla</title>
            <description>La playa de San Lorenzo está situada en la ciudad autónoma de Melilla. Posee una longitud de alrededor de 240 metros y un ancho promedio de 100 metros.

Estuvo ​ocupada por barracas hasta que, entre noviembre de 1926 y febrero de 1927, fueron...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 22:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Cómo ser un experto en setas?</title>
            <description>La afición por la recolección de setas en la naturaleza es muy popular en casi toda Europa, incluyendo a los países nórdicos, bálticos, eslavos y de la cuenca del Mediterráneo. Pero es un arte extendido en otras zonas del mundo, como en Australia,...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El otoño de los taxis en Barcelona</title>
            <description>José Luis Gutiérrez hace un homenaje a los taxistas de la ciudad de Barcelona con esta fotografía otoña que ha querido compartir en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

“Otoño en la Gran Vía de Barcelona, reivindicando el símbolo del taxi en...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una seta de altura</title>
            <description>Paqui Calvo Alcobendas comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia un magnífico ejemplar fotografiado de “Boletus edulis, que fue recolectado en Guadarrama, a 1.300 metros de altitud, en la cara madrileña del Puerto de los Leones”, según...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Doble caza en Fresnellino del Monte</title>
            <description>Una cosa es la caza de animales y otra salir a la ‘caza’ de setas al bosque. Radostina Dimitrova nos explica en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia que “mientras mi chico iba de caza, yo iba cogiendo setas con mi navaja setera”.



Estamos “en...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Megasetas en Montijo</title>
            <description>Juan Martín Herrero Hidalgo comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías de “setas encontradas hasta la fecha en inmediaciones de Montijo, Badajoz”. Alguna de ellas son de gran tamaño, como demuestra la comparativa...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Boletus edulis en el robledal</title>
            <description>Iker López se suma al grupo de lectores y lectoras que comparten este otoño en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia fotografías de setas. En este caso, nos muestra ejemplares de “Boletus edulis en robledal”, según apunta.

Altamente apreciado,...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Macrolepiotas en la Sierra de Guadarrama</title>
            <description>A la hora de recolectar setas hay que tener mucho cuidado de no equivocarse. No en vano cada año hay intoxicados e incluso se pueden producir muertes. En este sentido, hay confusiones entre lepiotas y macrolepiotas que pueden resultar caras.

En...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:17:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué pasa si el padre lleva el delantal?</title>
            <description>La periodista argentina Magela Demarco propugna un cambio de roles porque quiere que “haya menos machirulos y más hombres con delantal”. 

Así que el argumento de su libro infantil ‘Un papá con delantal’ va en esa dirección, ya que explica cómo una...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las cuatro estaciones del Delta del Ebro</title>
            <description>Joan Carles Bautista comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia un completo reportaje fotográfico sobre el Parque Natural del Delta del Ebro, “un paraíso para disfrutar de un paisaje único y cambiante, puesto que tiene cuatro estaciones...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Roma, la ciudad eterna</title>
            <description>Rosa Valero comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia un amplio reportaje sobre la capital italiana, que ha titulado “Eterna Roma. Todos los caminos llevan a Roma (Tutte le strade conducono a Roma)”.





Son fotos tomadas en octubre,...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:59:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los tres gatitos hermanos</title>
            <description>Sandra Rachel explica la historia de cómo su hogar se llenó de gatitos gracias a su vecina. Y lo hace compartiendo en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una simpática fotografía de tres gatos hermanos formando una fila.

“La gatita de una...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:58:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Visita guiada a Belchite Viejo</title>
            <description>Izaskun Ausín, vecina de Pamplona, comparte en Las Fotos de los Lectores “una fotografía que tomé en Belchite Viejo el pasado 8 de julio durante la visita guiada de las 5 de la tarde”.

La lectora se ha animado a mostrar sus experiencia después de...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Quién es el jugador revelación de la Liga?</title>
            <description>Con casi un tercio de la Liga de fútbol profesional ya disputado, se pueden empezar a sacar las primeras grandes conclusiones de la competición. Uno de los aspectos más llamativos de estos análisis suele ser el futbolista que más ha sorprendido a los...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item></news>