<news><item><title>Un café en los porches de la Paeria</title>
            <description>El Palacio de la Paeria, la obra más representativa de la arquitectura civil románica en Lleida, también es una de las construcciones monumentales más emblemáticas de Catalunya.

 Salvador Gili Mariné comparte en Las Fotos de los Lectores de La...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 23:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Isleta del Moro</title>
            <description>Anxo Regueira López nos transporta en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia hasta la Isleta del Moro (Almería) en un reportaje fotográfico que nos muestra su paisaje y sus juegos de luz con el sol como protagonista.

La Isleta del Moro Arráez es...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cuando Helios duerme en Castelldefels</title>
            <description>En la mitología griega, Helio o Helios​ es la personificación del Sol. Es el hijo de los titanes Hiperión y Tea (de acuerdo con Hesíodo) también conocida como Eurifaesa y hermano de las diosas Selene, la luna, y Eos, la aurora. Sin embargo, Homero lo...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Perspectivas del valle de Viveiro</title>
            <description>“Viveiro, la ciudad del Landro, llena de historia, su valle es una maravilla, bien merece la pena hacer un alto en el viaje y adentrarse en ella”, asegura Rafael Prieto Fernández a la hora de compartir sus fotografías en Las Fotos de los Lectores de...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las calas de Miami Platja</title>
            <description>“Las calas de Miami Platja son un lugar mágico, privilegiado”, destaca Joan Carles Bautista a la hora de compartir su reportaje fotográfico en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

Miami Platja​ es un núcleo costero situado a unos de 30...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los lagos de Covadonga</title>
            <description>El conjunto de los lagos de Covadonga está formado por dos pequeños lagos, el Enol y el Ercina, de origen glaciar, situados en la parte asturiana del Parque Nacional de los Picos de Europa, en el macizo occidental de esta cadena montañosa.



Carmen...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Jugando con el sol en Port Ginesta</title>
            <description>Felicidad Mateos comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía de Port Ginesta en la cual tiene el gran protagonismo el sol y el juego de luces.

Port Ginesta es un puerto deportivo situado en la zona de Les Botigues de Sitges...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La historia de supervivencia de Rex</title>
            <description>Jonás Garrido se une al grupo de lectores y lectoras que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. En esta ocasión, el protagonista tiene una curiosa historia detrás tras superar una época complicada. 

“Él es...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:58:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una plaza centenaria en Riudoms</title>
            <description>Riudoms​ es un municipio de la provincia de Tarragona con algo menos de 7.000 habitantes. Está situada a unos cinco kilómetros de Reus, la capital del Baix Camp. 

Uno de sus lugares más emblemáticos es la Plaza del Árbol. “Fue inaugurada en 1913 con...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:57:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El arte del blanco y negro</title>
            <description>Fotógrafo aficionado desde hace años, José Fernández Quero comparte con Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia algunos de sus últimos trabajos como son los retratos en blanco y negro.



“Me encanta visitar lugares, conocer gente y tomar algunas...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Paseando por Torredembarra</title>
            <description>Manuel Navarro comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías que tienen como escenario la playa de Torredembarra.

Torredembarra, en la provincia de Tarragona, es uno de los destinos clásicos de playa de la Costa...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Calma tras la tormenta en Gavà</title>
            <description>“Estas fotos fueron tomadas el viernes 13 de septiembre a las 9 horas aproximadamente en la playa de Gavà”, describe la lectora Rut Bailon a la hora de compartirlas en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.



“Disfruté de la mar tranquila y de...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 22:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Luna llena en Montjuïc</title>
            <description>Ana de Freitas comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una perspectiva de la luna sobre Montjuïc captadas desde el barrio de Sants de Barcelona.

Sants es un barrio de Barcelona situado en la zona sur de la ciudad. Pertenece al...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Noche en el Cargol de L’Escala</title>
            <description>“Desde L’Escala, en Girona, una noche de estrellas con una vista del emblemático Cargol, el islote más mimado de aquí”. describe el lector Juan Narcos Baeza i Jaume a la hora de compartir su fotografía en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rincones mágicos en Miami Platja</title>
            <description>Miami Platja​ es un núcleo costero situado a unos de 30 kilómetros al sur de Tarragona. Forma parte del municipio de Montroig, cuyo núcleo se halla a unos 20 kilómetros de distancia, aunque está contigua a la ciudad de Hospitalet de l’Infant, al otro...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las farolas de Port Lligat</title>
            <description>Jordi Rosés comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías de contrastes, causado por el urbanismo que se impone al paisaje natural de la Costa Brava.

“Una auténtica lástima ver cómo uno de los paisajes más...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:10:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Hay magia en Disney World?</title>
            <description>¿Hay magia en Disney World? Según Orlando Faustino Escobedo, autor de esta serie de fotografías, sí. “El parque de Disney World, el encanto y la magia de Disney”, describe a la hora de compartir las imágenes en Las Fotos de los Lectores de La...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué tiene de gratis la educación?</title>
            <description> — “¿Dónde te crees que estás? Esto es Hungría.” 

Así, subida de tono, una de las madres de la Asociación de Padres de la escuela me increpó en la última reunión. Mi hijo va a quinto grado, en una escuela del Estado, en Budapest. Le había hecho una...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Punto y final al día en El Moralet</title>
            <description>El Moralet es una pedanía o partida rural del municipio de Alicante. Limita al norte con San Vicente del Raspeig, al sur con Verdegás y Cañada del Fenollar, al oeste con Agost, y al este con San Vicente del Raspeig. Durante el siglo XIX, El Moralet...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La historia del gatito tuerto</title>
            <description>María Rosa Solé se une al grupo de lectoras y lectores que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. Esta vez, un gatito que solo tiene un ojo, pero que se ha convertido en la alegría de la casa. 

“Aquí...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:57:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los paisajes marítimos de Port Ginesta</title>
            <description>Port Ginesta es un puerto deportivo situado en la zona de Les Botigues de Sitges. Inaugurado en 1986, tiene una superficie de 30 hectáreas, repartidas entre mar y tierra.



Está situado en la comarca del Garraf, entre el macizo del Garraf y el final...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Otoño lluvioso en La Pobla de Segur</title>
            <description>La Pobla de Segur es la segunda población en importancia del Pallars Jussà. De 34 kilómetros cuadrados de extensión, actualmente ronda los 3.000 habitantes y su riqueza y forma de vida consiste en sus magníficos comercios y establecimientos, así como...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 03:58:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Visita nocturna a Belchite Viejo</title>
            <description>Merche López Dianez comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías que muestran cómo es la visita nocturna a Belchite Viejo, “un pueblo bombardeado en la guerra”, según especifica la autora.

Belchite es un municipio...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La gota con forma de corazón</title>
            <description>Mavi Meseguer se topó con la sorpresa de ver una gota con forma de corazón en el fregadero de la cocina de su casa. No dejó escapar la ocasión de captura esa agradable e inesperada imagen, que ha compartido ahora en Las Fotos de los Lectores de La...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Flashes de Nueva York</title>
            <description>Juan Marcos Baeza i Jaume comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías con originales vistas de diferentes escenarios de la ciudad de Nueva York.

Nueva York​ es la ciudad más poblada de los Estados Unidos de...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Excursión por Aigüestortes</title>
            <description>Antonio Fagella Rius comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia un reportaje fotográfico que nos muestra una excursión al Mirador de Ratera, la cascada de Ratera y el lago de Sant Maurici, según detalla.

“En el Parc Nacional...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 14:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Reflejos del Delta del Ebro</title>
            <description>“El Delta del Ebro es la mayor zona húmeda de Catalunya, con una superficie de 320 km2. Constituye uno de los hábitats acuáticos más importantes del Mediterráneo occidental”, detalla Joan Soldevila Adán, quien comparte un reportaje fotográfico en Las...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:14:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Turismo de lujo, ¿perjudicial o beneficioso?</title>
            <description>El turismo de súper lujo en los países en desarrollo a menudo ha sido criticado por la explotación laboral, el engaño de la población local para que renuncie a sus tierras, entre otras prácticas denunciadas. 

Este pasado mes de octubre tuve la...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Jardines del Alcázar de los Reyes Católicos</title>
            <description>Francisco Zamorano García comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia un amplio reportaje del Alcázar de los Reyes Cristianos, en Córdoba, fortaleza y palacio de sólidos muros, que encierra en su interior gran parte de la evolución...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Dormición de María</title>
            <description>A la catedral ortodoxa de la Dormición de María, en Helsinki (Finlandia), se la conoce así porque su nombre en ruso proviene de la palabra uspenie, que significa ‘Dormición’. 

La catedral fue diseñada por el arquitecto ruso Alexey Gornostaev...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 05:58:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Pescando en Bali</title>
            <description>Bali está localizada en la parte más occidental de las islas menores de la Sonda, junto con Java al oeste y Lombok al este. 

La isla es un popular destino turístico y es conocida, al igual que Java, por sus delicadas artes, que incluyen danza,...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las setas, protagonistas en casa</title>
            <description>Es una de las setas más preciadas por los aficionados. La amanita caesarea es un hongo basidiomiceto del orden Agaricales, cuyo cuerpo fructífero se desarrolla entre el verano y el otoño.

Debe su nombre a que es un manjar digno de un César. Es una...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 03:13:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Temporal en la Costa Brava</title>
            <description>Raphi Pérez (@raphi.perez) firma una bella fotografía del temporal de la Costa Brava a la altura del municipio de Llafranc, en una imagen que “parece Costa Rica” y que, en realidad, hace mucho honor al nombre de “Costa Brava”.

La Costa Brava es el...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La trashumancia llega a Madrid</title>
            <description>“Una vez más en tropel llegan las ovejas de diversas partes de España... tomando el centro de Madrid para delicia de pequeños y de grandes”, exclama Reynaldo Ramos Herrera a la hora de compartir su reportaje fotográfico en Las Fotos de los Lectores...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Crucial pulso electoral en Uruguay</title>
            <description>Ha llegado el día de las Elecciones Presidenciales en Uruguay. El domingo 27 de octubre es una jornada muy esperada por la oposición de derechas para intentar sacar del gobierno a la izquierda del Frente Amplio. 

Uruguay tiene una larga tradición...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:54:23 +0200</pubDate>
            </item><item><title>S’Abanell espera la tormenta</title>
            <description>Isabel Rivero comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una instantánea de la playa de S’Abanell (Blanes). “Comienza el temporal y los colores del mar y del cielo se vuelven más intensos”, describe la autora de la imagen.

La foto nos...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué tienen de especial los Scottish Fold?</title>
            <description>M Aranzazu Migoya Peña comparte desde Bilbao en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una simpática fotografía de “mi gato Scotish Fold llamado Leo”.

“Hace poco vi un primo de él que se sentaba como los humanos; Leo, a parte de sentarse, se...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 14:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El nacimiento del río Llobregat</title>
            <description>Ángel Sastre Martínez ha decidido compartir en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia la experiencia de visitar les Fonts del Llobregat, en Castellar de n’Hug, es decir, el lugar donde nace el río Llobregat, en la comarca del Berguedà.

Castellar...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Vota aquí a tu chef favorito para el premio ‘Cuiner 2019 Fòrum Gastronòmic’</title>
            <description>La Vanguardia ha puesto en marcha un año más las votaciones del concurso ‘Cuiner 2019 Fòrum Gastronòmic’ para escoger al mejor chef del año entre los cinco cocineros que aspiran a llevarse el galardón. 

Los candidatos de esta edición son (por orden...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Cuál es el mejor tridente del Barça?</title>
            <description>Después de un inicio de Liga titubeante, la victoria del FC Barcelona en el campo del Eibar ha servido de carta de presentación oficial del nuevo tridente del Barça, formado por Leo Messi, Luis Suárez y Antoine Griezmann, puesto que los tres...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Gimnastas sobre el puente Bernatek</title>
            <description>El puente Bernatek es un moderno puente peatonal construido en 2010, que atraviesa el río Vístula uniendo el barrio judío de Cracovia (Kazimierz) con el lugar donde se encontraba el gueto. 

En 2016 se le añadieron nueve esculturas que parecen...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Atardecer entre los rincones de un volcán</title>
            <description>La Garrotxa es una comarca de la provincia catalana de Girona,  famosa por su queso de cabra y por la Zona Volcánica de La Garrotxa, un inmenso parque natural con gran cantidad de conos volcánicos extintos. 

Una de las características más...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Calma antes de la tormenta</title>
            <description>Montserrat es un macizo rocoso considerado tradicionalmente la montaña más importante y significativa de Cataluña. Está situada a 30 kilómetros del centro de Barcelona entre las comarcas de la Anoia, del Bajo Llobregat y del Bages.

La Conrería es un...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Luna llena en Castelldefels</title>
            <description>“La luna llena reflejándose en la playa de Castelldefels”, comenta Isabel Sanz al compartir la imagen en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia. 

La localidad del Baix Llobregat continúa siendo una de las habituales en las instantáneas que...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La ermita de la Mare de Déu de la Roca</title>
            <description>Rosa Maria Salvat comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías de la ermita de la Mare de Déu de la Roca, situada en Mont-roig del Camp, provincia de Tarragona. 

“Situada en un entorno único, con vistas...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ruta a la cascada de La Larri</title>
            <description>Antonio Fagella Rius comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías de “una bonita excursión a la cascada de La Larri”.

“Al final del Valle de Pineta (Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido), empieza un camino...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Atardecer urbano en Hostafrancs</title>
            <description>Graciela Giménez comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía muy urbana, que retrata el “atardecer en Hostafrancs”, tal y como describe la autora de la instantánea.

Hostafrancs es uno de los barrios que conforman el...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las migas, una comida colectiva</title>
            <description>Las migas son una preparación culinaria que ha venido siendo habitual de las gentes que se dedican a la trashumancia española. El plato es elaborado principalmente con pedazos de la miga de pan tostado acompañadas de carnes y verduras picadas.



La...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La ciudad satélite de Chengdu</title>
            <description>Jordi Forest Ferrer comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una imagen de la ciudad satélite de Chengdu, Leshan. 

Es una ciudad-prefectura en la provincia de Sichuan, República Popular de China. Está situada a una distancia aproximada...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las fabulosas vacas cachenas</title>
            <description>Rafael Prieto Fernández sigue apostando por Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia para compartir imágenes de su Galicia. En esta ocasión, el lector envía fotografías de unos animales habituales en Loiba, las vacas cachenas. 



“En Loiba no tan...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El pueblo de los 8 vecinos</title>
            <description>La Sierra de O Courel es una cordillera montañosa situada en el sureste de la provincia de Lugo, en la comunidad autónoma de Galicia que se extiende por los municipios de la Comarca del Caurel: Folgoso do Courel, en su mayor parte, Quiroga y...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:15:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El temporal del ‘procés’, la DANA y Franco</title>
            <description>Viernes, 18 de octubre



(Cuando sólo se lanzaba Fairy)



Las manifestaciones tras la sentencia condenatoria a los líderes del Procés siguen centrando la actualidad, mientras la justicia española vuelve a intentar la extradición de Carles...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Descanso tras las curvas del Garraf</title>
            <description>Roberto Juárez López se añade al grupo de lectores y lectoras que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una imagen de Castelldefels. 

“Imagen de la Playa de Castelldefelds tomada desde un descanso de las curvas de Garraf a las...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El rebaño de ovejas de Avià</title>
            <description>Un rebaño es un conjunto de un gran número de ejemplares de ganado. El uso más habitual de la noción está asociado al ganado ovino y caprino: esto quiere decir que la idea de ganado, por lo general, se refiere a un conjunto de vacas o de cabras...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los hermanos podencos en bicicleta</title>
            <description>Ana Isabel Mira Alcolea se une al grupo de lectores y lectoras que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. Esta vez, los hermanos podencos están situados en la cesta de la bicicleta de su dueña. 

“Adjunto...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>De camino a Móstoles</title>
            <description>Su cercanía a la capital de España ha propiciado un acusado desarrollo demográfico en el transcurso de las últimas décadas. 

Móstoles, en cuarenta años y gracias al urbanismo salvaje, pasó de ser un núcleo rural de casi 4.000 habitantes, a mediados...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Puesta de sol en Atlanterra</title>
            <description>La playa de Atlanterra está situada en el término municipal de Tarifa, en la comarca del Campo de Gibraltar (provincia de Cádiz, Andalucía). 

María Teresa Martínez Perailes (Mayte) explica que vive en la provincia de Cádiz, concretamente en Los...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La montaña de Moisés</title>
            <description>“El monte Sinaí o monte Horeb es una montaña situada al sur de la península del Sinaí, al nordeste de Egipto, entre África y Asia, y es el lugar donde, según el Antiguo Testamento, Dios entregó a Moisés los Diez Mandamientos”, detalla Joan Soldevila...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Colores mediterráneos de Gavà</title>
            <description>Felicidad Mateos comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una panorámica que nos muestra el paisaje mediterráneo de Gavà Mar.

Se trata de una imagen que demuestra que cualquier época del año es buena para pasear por la playa. Y, como...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El tigre y las gaviotas del Cabo de Gata</title>
            <description>El Cabo de Gata es un cabo localizado en el sur de la península ibérica, frente al mar Mediterráneo, perteneciente al municipio de Níjar, en la provincia de Almería.

En la actualidad está sometido a una presión medioambiental debido al gran número...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:40:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Abundancia de setas en Peña Oroel</title>
            <description>La Peña Oroel es un monte de 1.769 m de altura situado en Huesca, junto a la ciudad de Jaca. No es muy elevada, pero tiene mucha personalidad y resulta muy familiar en Jaca por ser muy visible desde cualquier punto de la ciudad. Su cumbre dista, a...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:24:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Puesta de sol en Cala Balmins</title>
            <description>Matilde Visiedo explica que pudo “tomar esta impresionante puesta de sol en Cala Balmins (Sitges) el pasado viernes 4 de Octubre”. 

“Siempre tengo motivos para ir a Sitges, pero esa noche asistí al pase de los cortometrajes a competición del...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué sucede en América Latina?</title>
            <description>Nueve de cada diez lectores que hasta el momento han aportado su opinión consideran que aumenta la inestabilidad en los países de América Latina. 

Hay varias factores que avivan este debeta, como las protestas en Ecuador, Bolivia o Chile; tensiones...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un lugar fascinante para pasear</title>
            <description>La Costa Daurada se ha ganado su reputación como destino ideal para las familias. 



Aprovechando sus kilométricas playas bañadas por el Mediterráneo, las poblaciones costeras catalanas han implementado una serie de recursos, actividades, parques,...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Fígaro, el gato amante del sol</title>
            <description>Isabel Sanz se une al grupo de lectores y lectoras que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. En esta ocasión, el gato es un amigo de los rayos de sol. 

Acostumbrado a despertar a su dueña y a tomar el sol...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Amanecer sobre las olas</title>
            <description>Francisco García González se une al grupo de lectores y lectoras que comparten una fotografía de la popular localidad costera de Castelldefels. Pero en esta ocasión desde el mar, en un barco. 

“El amanecer del domingo día 8 de septiembre visto desde...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Concarneau, patrimonio histórico</title>
            <description>Concarneau posee un rico patrimonio histórico. La ciudad azul surgió en una antigua isla fortificada, la Ville Close, edificada en un islote rocoso y rodeada de murallas en el siglo XIII, remodeladas en el siglo XVII por Vauban. 

Esta posición...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pompas de jabón</title>
            <description>Joan Soldevila Adán comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de imágenes que retratan las populares pompas de jabón que podemos encontrar en céntricas calles de Barcelona como atracción turística y para los más pequeños.

Para...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un mercado en el Amazonas</title>
            <description>Julia Sánchez Cano comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías que retratan el ambiente del “mercado de Bellavista Nanay-Iquitos”, que “se encuentra a orillas del río Nanay, tributario del río Amazonas”, según...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El bucólico paisaje de La Garrotxa</title>
            <description> “¡Qué bella es la naturaleza en La Garrotxa de buena mañana!”, exclama Anna Mir a modo de descripción de la fotografía que ha decidido compartir en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

La Garrotxa es una comarca de la provincia catalana de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El castillo de Castelldefels</title>
            <description>“Esta es una foto captada desde mi terraza”, explica Rocío Cabello, quien ha compartido la imagen en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia. “Castelldefels recibe su nombre por su castillo y ahí lo tenéis”, detalla, antes de apuntar:...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Aquelarre de Cervera</title>
            <description>Anxo Regueira López comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías de las fiestas del Aquelarre de Cervera.

“Espectaculares fiestas de El Aquelarre en Cervera”, exclama el autor, antes de explicar: “Como en muchas...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:50:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una pequeña isla dentro de Sitges</title>
            <description>Calificada por muchos usuarios como la mejor cala de Sitges, Cala Balmins es una de esas maravillas que ofrece el litoral mediterráneo. 

Cala Balmins está formada por tres pequeñas calas situadas entre el puerto y el núcleo urbano de Sitges. Una de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La DANA, en imágenes de los lectores</title>
            <description>Al menos cinco desaparecidos en Vilaverd (Tarragona) y un muerto en Arenys de Munt es el balance que, de momento, han dejado las lluvias torrenciales en Catalunya. La DANA está dejando imágenes de inundaciones y desperfectos, que la ciudadanía está...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:43:24 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Se pueden prevenir mejor los desastres naturales?</title>
            <description>Al menos cuatro desaparecidos en Vilaverd (Tarragona) y dos muertos - uno en Arenys de Munt y otro en l’Hospitalet de Llobregat- es el balance que, de momento, de las lluvias torrenciales en Catalunya, pese a que se sabía que se aproximaba una nueva...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Nueva Zelanda hace las paces</title>
            <description>Una réplica del barco HMS Endeavour, en el que hace 250 años el capitán Cook llegó por primera vez a Nueva Zelanda en 1769, está visitando de nuevo las costas del país. 

Lo que algunos consideran un ejemplo más de expansión imperialista a costa de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El barrio de Sants</title>
            <description>Ana de Freitas comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías que retratan el barrio de Sants, uno de los más populares de Barcelona, a diferentes horas del día y desde diferentes perspectivas.

Sants es un barrio de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El santuario de Lourdes</title>
            <description>El Santuario de Nuestra Señora de Lourdes es un conjunto de edificios y lugares dedicados al culto de la Virgen María, en Francia. El complejo incluye las basílicas de la Inmaculada Concepción, la de Nuestra Señora del Rosario y la de san Pío X, así...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Camino al cielo desde Lousiana</title>
            <description>La Oak Alley Plantation es un espectacular lugar en el que los guías reciben a los visitantes en sus atuendos de época y donde se cuida cada detalle de las cabañas, que ofrecen alojamiento y desayuno para que los visitantes se vean tentados a...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los cinco gatitos vagabundos</title>
            <description>Rafael Vega se une al grupo de lectores y lectoras que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. En esta ocasión, una camada de gatos son los protagonistas de la instantánea. 

“Hola amigos, cinco gatitos de la...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Noche de tormenta eléctrica</title>
            <description>“Comparto unas fotos tomadas sobre lo que creemos que es una tormenta eléctrica vista desde Sants, Barcelona, a las doce y media de la madrugada del día 10 de septiembre”. Así describe la lectora Susana Clúa la instantánea que ha decidido aportar a...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Relax en el Mirador del Garraf</title>
            <description>“Foto tomada desde un mirador del Garraf una tarde de verano, con el mar en calma”, describe la lectora Aurora Rodríguez a la hora de compartir su fotografía en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

“Dicen que después de la tormenta viene la...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rincones de Castelldefels</title>
            <description>“Todas estas fotos están tomadas en Castelldefels, con un teléfono móvil Samsung note 8”, explica Isabel García, quien comparte su amplio reportaje fotográfico en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.







“Me gusta muchísimo la fotografía, y...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El mono marinero</title>
            <description>Encarna Pérez Sánchez comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia “una fotografía del mono marinero”, es decir, la escultura de Anís del Mono, que es uno de los emblemas de Badalona y uno de los iconos más fotografiados del litoral de este...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 18:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La mantis de la Pobla de Benifassà</title>
            <description>Vanesa Vallespín comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía de una mantis religiosa captada en la Pobla de Benifassà. 

“Se trata de una mantis religiosa, también denominada santateresa, mamboretá, campamocha o tatadiós”,...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La energía del río Ter</title>
            <description>Sílvia Vallès Pi comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías que nos muestran el paisaje del río Ter, a su paso por la población a la cual da nombre, Roda de Ter, en la comarca catalana de Osona.

El río Ter nace...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:09:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La fuerza del viento</title>
            <description>Cristóbal Cadenas comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías de la playa de los Pescadores de Badalona donde, a parte del mar, el gran protagonista es el viento, acompañante de las embarcaciones y de los surfistas...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:01:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Cómo combate el mejor sistema educativo del mundo el fracaso escolar?</title>
            <description>¡Imagina qué es crecer con una insuficiente base de conocimiento y estima en tu vida! Uno no elige el dónde, ni el entorno social o la familia en la que nace. 

En Finlandia, del mismo modo que en otras partes del planeta, encontramos familias de...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El camino de ronda de Lloret a Tossa</title>
            <description>Vicente Cotes comparte en Las Fotos de los Lectores las imágenes del camino de ronda que separa dos de las localidades de la Costa Brava con mayor número de turismo, Lloret de Mar y Tossa de Mar. 



La etapa tiene una longitud de unos 14 kilómetros...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Madrugar tiene premio</title>
            <description>Arroyo de la Miel es una localidad perteneciente al municipio de Benalmádena, en la provincia de Málaga. 



“Es un pueblo llenísimo de encanto, con nombre poético. Pertenece a Benalmádena. Sus despertares al nuevo día llenan de gozo a todo...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tarde noche en la playa de Gavà</title>
            <description>Ángeles Aguilar Bandera comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía captada “una de las tantas tardes noche en la playa de Gavà, por donde yo, mi marido e hij@s salimos a pasear”, según detalla.

Gavà Mar es una de las...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pasos en la madrugada</title>
            <description>Lluís Duran comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías que transmiten la calma y sosiego de una caminata “de madrugada” por la playa de Torredembarra.

Podemos observar en las imágenes no solo a los caminantes,...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tiempo de setas</title>
            <description>Paco Bonet Moliner captó esta fotografía de una seta en el bosque a mediados de septiembre para dar a entender que ya había comenzado la temporada para recoger este popular alimento en los bosques.

Los primeros hongos de esta campaña parecen ser muy...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El faro del Cap de Creus</title>
            <description>Edu Galiá comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una panorámica del faro del Cap de Creus, en la Costa Brava, que “fue tomada con mi smartphone HONOR VIEW 10 (en manual) iso100, exposicion 1/50s, AF-A, F: 1,80”, según detalla el autor...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Atardecer en la playa de Ses Salines</title>
            <description>“En el parque natural de Ses Salines, en Ibiza, un atardecer en Ibiza”. Así describe el momento de captar esta fotografía la lectora Anna Tresserra.

“Después de un precioso día en la playa de Ses Salines, disfrutamos de este maravilloso atardecer....</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Postales de Miami Platja</title>
            <description>“Me llamo Tatiana, soy de Rusia”. Así se presenta la autora de esta serie de fotografías captadas en Miami Platja durante sus vacaciones en L’Hospitalet de l’Infant, tal y como detalla a la hora de compartir las imágenes en Las Fotos de los Lectores...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Nostalgia del verano</title>
            <description>Torredembarra, en la provincia de Tarragona, es uno de los destinos clásicos de playa de la Costa Daurada. 

Delimita al noreste con la población de Creixell, al norte con Pobla de Montornès, al noroeste con La Riera, al sur con la población de...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:15:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las casas de Calella de Palafrugell</title>
            <description>Calella de Palafrugell es una de las pedanías costeras de Palafrugell, situada en plena Costa Brava, una localidad pintoresca y que conserva el antiguo encanto de los pueblos de la zona antes de la llegada del turismo de masas y la especulación...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:31:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El sol se abre paso entre las nubes</title>
            <description>Juan Vicente Castellanos Cañizares comparte en las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una postal del “amanecer nublado” en Sant Antoni de Calonge.

Sant Antoni de Calonge es el núcleo marítimo de la villa de Calonge. Un espacio donde disfrutar...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:00:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Debería cobrar más el personal sanitario?</title>
            <description>“El último ganador del US Open de tenis (horas totales jugadas en el torneo/premio al campeón) ganó 202.898 euros; el mejor ­jugador de fútbol (teniendo en cuenta que trabaje las 24 horas del día los 365 días del año, cosa que no hace) se lleva 4.566...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Otoño en el Black River</title>
            <description>“Recientemente compartí una fotografia de los bosques de New Jersey”, recuerda Eric Angelats, miembro de la red de Lectores Corresponsales de La Vanguardia. 

“Aquí adjunto otra foto tomada el mismo día, también de la zona de Black River”, apunta a...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Prades, la villa roja</title>
            <description>“En la comarca del Baix Camp encontramos la hermosísima población de Prades, famosa por su fuente monumental, sus casas de piedra de color rojizo y por sus sabrosas patatas, entre otras muchas cosas”, explica el lector Joan Soldevila Adán a la hora...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Matinal en la Drecera de Queralt</title>
            <description>Cristina Amills Alpuente, quien ya ha compartido varias fotografías en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia mostrando varios escenarios y paisajes de la comarca catalana del Berguedà, muestra en esta ocasión una imagen del la Drecera de Queralt...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Los burros de Poitou llevan pantalón?</title>
            <description>Agustí Sotillos comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía que retrata a una pareja de “burros de Poitou”. 

“Son un símbolo de la isla de Ré y, según cuentan, les ponían pantalones para que no les picaran los insectos que...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Presagio de tornado</title>
            <description>Francisco García González comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia “la fotografía de la nube justo antes de empezar el tornado que el domingo por la tarde se formó en el Puerto de Barcelona”, explica el autor de la instantánea,...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>De pesca en Castelldedels</title>
            <description>Sandra Fernández considera que “no hay mejor lugar para disfrutar de la buena temperatura de las tardes” que “en la playa de Castelldefels pescando”. Y para demostrarlo ha compartido esta fotografía en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

Las...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una profesión de riesgo</title>
            <description>El Grup Barnils ha asegurado que ha contabilizado al menos 58 agresiones a periodistas desde que comenzaron las movilizaciones en contra de la sentencia condenatoria a los líderes del Procés independentista catalán, pero ha subrayado como...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Barcelona en llamas</title>
            <description>Luis Guillermo Gerling comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una interesante fotografía de la capital catalana en plena noche de disturbios tras la sentencia condenatoria a los líderes del Procés. El autor la ha titulado “Barcelona...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 11:03:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>5 consejos para convivir con un robot</title>
            <description>La robótica es una de las claras tendencias de futuro. La posibilidad de que una máquina adopte aspecto casi humano y sea capaz de operar como una persona normal es un concepto que intriga, interesa y, al mismo tiempo, puede intimidar. 

Mireia Prat,...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué sabes sobre las calabazas?</title>
            <description>La calabaza es uno de esos alimentos excepcionales a los que todavía no se ha hecho debida justicia. Es digestiva, deliciosa, de aspecto atractivo y está repleta de sustancias con efectos muy beneficiosos sobre la salud. Son méritos que justifican un...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Muelle de España, un lugar de ocio</title>
            <description>El Muelle de España fue construido artificialmente en el Port Vell y queda justo delante del muelle Bosch i Alsina, conocido popularmente como el Moll de la Fusta.

Este muelle acoge importantes espacios turísticos y de ocio como el Aquarium de...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Primeras luces en Blanes</title>
            <description>“Primeras luces en Blanes hoy, maravilla como todos los días, un privilegio...”, comenta Francesc Vela al compartir en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia la imagen del amanecer en esta población costera. 

Blanes es un municipio de la comarca...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pris sopla la vela de su primer cumpleaños</title>
            <description>Josep Clua se une al grupo de lectores y lectoras que comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía de su mascota.. 

“Os envío fotos de mi gatita Pris celebrando su primer aniversario. La magdalena y la vela acabaron por el...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tramontana en L’Escala</title>
            <description>Juan Marcos Baeza i Jaume comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía que retrata “un atardecer con tramontana en L’Escala”, en la Costa Brava de Girona.

La tramontana (del latín transmontanus-i, que quiere decir “de más...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Arte urbano en Little Italy</title>
            <description>La Pequeña Italia o en inglés Little Italy es un barrio en Manhattan, Nueva York, llamado así por haber estado poblado en sus orígenes por gran cantidad de inmigrantes italianos (italoamericanos). 

Antiguamente el barrio incluía las calles Elizabeth...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 20:54:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Es Pals el pueblo más bonito?</title>
            <description>Antonio Fagella Rius comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías de Pals, que él considera “el pueblo más bonito del Baix Empordà (Girona)”.



El autor explica que el pueblo “cuenta con un centro histórico...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La ‘Marcha por la Libertad’</title>
            <description>Desde Girona, Berga, Vic, Tàrrega y Tarragona, cinco Marxes per la Llibertat (Marchas por la Libertad) de tres días y un centenar de kilómetros cada una, que han culminado, de la mano de una huelga general, en Barcelona.

En la capital catalana se...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 11:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un atardecer de ensueño en Binimel·là</title>
            <description>La Playa de Binimel·là se encuentra en la zona norte de Menorca, dentro de la Reserva Marina del Norte de Menorca y en el municipio de Es Mercadal. Se trata de una playa de arena rojiza y muy gruesa con un pequeño lago justo antes de llegar a la...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una ciudad en un jardín</title>
            <description>Joan Soldevila Adán continúa confiando en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia para compartir sus imágenes de varios puntos del mundo. En esta ocasión, regala a los lectores una de las maravillas de las que posee Singapur, Los Jardines de la...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Asturias a los pies del Mirador del Fitu</title>
            <description>Anxo Regueira López comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia unas imágenes del Mirador del Fitu, uno de los balcones con mejores vistas de toda Asturias. 

Situado en uno de los collados más famosos de la Sierra del Sueve se encuentra...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El gato que se sienta como una persona</title>
            <description>Jordan se une al grupo de lectores y lectoras que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. Pero este gato es especial. 

“Este es Maui, un gato de la raza Scotish fold que es capaz de sentarse como una persona...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>“Formamos para disfrutar del deporte, sin frustraciones si no llegas a profesional”</title>
            <description>Afincado en Nueva York desde inicios de este mismo año, para nuestro protagonista la llegada a América supuso la culminación de un largo trayecto. Un recorrido que empieza en los campos de fútbol de su pueblo y termina en el puesto de director de las...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Memorias de África en Sitges</title>
            <description>Daniel Pérez, vecino de Vallpineda en Sitges, comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía tomada “al final del día en los viñedos de atrás de mi casa”. Y añade: “Parece África....”

Efectivamente, la instantánea de este...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:48:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Amaneceres de Castelldefels</title>
            <description>“Estas son unas fotos captadas por la mañana, cuando salgo a correr muy pronto por la montaña y cada día me sorprendo de lo increíble que es el lugar donde vivo, Castelldefels”, destaca el lector Jordi del Toro, quien se une al grupo de aficionados...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El río Cinca a su paso por Bielsa</title>
            <description>“El río Cinca nace en el circo de Pineta, concretamente en el glaciar de Marboré, en el Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido en el Pirineo Aragonés”, explica Antonio Fagella a la hora de compartir sus fotografías en Las Fotos de los Lectores de...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La semana que vivimos peligrosamente</title>
            <description>Viernes, 11 de octubre



(Malos augurios para Ciudadanos)



A las puertas del fin de semana anterior a la sentencia del Tribunal Supremo sobre el Procés y el referéndum del 1-O, observamos que las encuestas muestran un toque de atención a...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Último baño en Castellón</title>
            <description>Araceli Golás Sánchez comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia unas imágenes de una de las playas de Castellón con el cielo tapado debido a la llegada del otoño. 



“Últimos días de playa en Castellón, donde ya aparecen las primeras...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Lupita toma el sol en Punta Penna</title>
            <description>La playa de Punta Penna es una belleza poco conocida y el secreto mejor guardado de Abruzzo. Situada en la reserva natural de Punta Aderci y rodeada de viñedos que retroceden desde la costa, es una playa de arena blanca perfecta que se extiende por...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Cómo es el cumpleaños de un gato?</title>
            <description>“¡Hola! Yo soy Mathew, cariñosamente me llaman Machuchito. Ésta es la fiesta de mi tercer cumpleaños, dónde me lo pasé super bien porque me encanta vestirme de gala”, comenta parafraseando a su mascota Raquel Conesa. 

La autora de la imagen se añade...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Cabo de Gata, la joya de Almería</title>
            <description>El Cabo de Gata es un cabo localizado en el sur de la península ibérica, frente al mar Mediterráneo, perteneciente al municipio de Níjar, en la provincia de Almería. 



En la actualidad está sometido a una presión medioambiental debido al gran...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Callejeando por Nueva York</title>
            <description>Joan Soldevila Adán comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías que retratan Nueva York, sus calles y sus rascacielos y sus gentes, desde el asfalto. Así es como ha titulado su reportaje como “New York Streets”...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Ruta de las Tres Cascadas</title>
            <description>“El recorrido balizado y señalizado es apto para mayores y niños, con unos 7 kilómetros de distancia. Su itinerario es circular partiendo y terminando en la localidad oscense de Cerler”, explica Sebastián Navarrete Molina al compartir sus imágenes en...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los colores del bosque de New Jersey</title>
            <description>Eric Angelats, miembro de la red de Lectores Corresponsales, comparte desde Estados Unidos en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una instantánea que retrata los colores de los bosques de New Jersey.

“Adjunto una imagen tomada durante un...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 18:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los Hornos de A Pontenova</title>
            <description>Los Hornos de A Pontenova se construyeron para explotar las minas de hierro de las poblaciones de Vilaoudriz y Boulloso. 

Para poder transportar el mineral hasta la costa y para poder ser exportado a diversos países europeos se construyó la línea de...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La montaña más alta de Chamonix</title>
            <description>“Adjunto fotos de “L’ aiguille du Midi”, una montaña situada en el “Mont Blanc” (Alpes franceses) a 3.842 m, que es la más alta de las Agujas de Chamonix. Sobre el pico, se sitúa una torre portando antenas de telecomunicación”, comenta Silvia...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Cuevona de Ribadesella</title>
            <description>Anxo Regueira López nos invita, a través de Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia, a adentrarnos en la Cuevona, en Ribadesella (Asturias).

“La Cuevona es una espectacular cavidad natural que tiene la particularidad de servir como única vía de...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La magia de Shanghái</title>
            <description>Shanghái es un destino turístico por sus monumentos, como el Bund, el Templo del Dios de la Ciudad, los rascacielos del Pudong y como centro cosmopolita de la cultura y el diseño. No en vano acogió la Exposición Universal de 2010 sobre el urbanismo...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 11:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Alberto II de Mónaco, el príncipe verde</title>
            <description>El Príncipe Alberto II de Mónaco ha visitado esta semana la Facultad de Ciencias Naturales de la Universidad Comenius, en Bratislava, para hablar de su Fundación, que se centra en proyectos de protección ambiental, desarrollo sostenible y cambio...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Postales otoñales de Londres</title>
            <description>“En otoño, si la lluvia no fastidia demasiado al visitante, Londres despliega todos sus encantos”, comenta Joan Soldevila Adán al compartir sus instantáneas en Las Fotos de los Lectores de la Vanguardia. 



“La ciudad muda de piel con sus parques...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Jakie y Pimpina, las dos fieras de la casa</title>
            <description>Ana Gómez comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una agradable fotografía de dos conejos, Jakie y Pimpina.

“Me gustaría presentaros a las dos fieras de la casa, Jakie (marrón) y Pimpina, a pesar de sus nombres son dos machos”,...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 05:58:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>De Castelldefels al mundo</title>
            <description>María Silvina Pereyra Ulacia se une al grupo de lectoras y lectores que comparten en las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una imagen de Castelldefels, localidad costera del Baix Llobregat.



“Retratos de Castelldefels al mundo”, exclama la...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 05:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Amigos para siempre</title>
            <description>Mercè Castejón se une al grupo de lectoras y lectores que comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía de sus mascotas, un gato y una gata. 



“Primero acogimos a Riki, un cariño y hambriento gato callejero que iba sin chip....</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 05:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La luz de Sant Antoni de Calonge</title>
            <description>Sant Antoni de Calonge es el núcleo marítimo de la villa de Calonge. Un espacio donde disfrutar del turismo familiar gracias a su variada oferta de actividades náuticas, rutas de senderismo o las actividades derivadas de la industria del vino, uno de...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Fervenzas de Galicia</title>
            <description>Se llama cascada, caída, catarata, salto de agua o caída de agua gigante al tramo de un curso fluvial donde, por causa de un fuerte desnivel del lecho o cauce, el agua cae verticalmente por efecto de la gravedad. 



Las caídas de agua se consideran...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 22:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Viaje a lo más alto</title>
            <description>Alberto Selles Llorens captó el pasado 28 de junio “una fotografía subiendo a la cima, en nuestro viaje de verano, con vistas espectaculares”. Se refiere al trayecto del Petit train d’Artouste y ha querido compartir la experiencia en Las Fotos de los...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 20:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Camino de Moialde</title>
            <description>Víctor Prado Diéguez se une al grupo de lectoras y lectores que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia fotografías de países, playas, bosques y pueblos de Galicia. 

En esta ocasión, el autor explica que “esta foto está hecha en un...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las cascadas maravilla</title>
            <description>En Croacia existen miles de lugares mágicos, y uno de ellos son las Cascadas Krka que se encuentra en el Parque Nacional del Rio Krka.



El Parque posee gran cantidad de cascadas que acaban uniéndose. Además, una piscina enorme a los pies de las...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El sueño de Petra</title>
            <description>Agustina y Mario, madre e hijo, cumplieron con su propósito de visitar Petra y han querido compartir su experiencia en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia. 

“Increíble las imágenes desde el mirador de Petra, en el día que mi madre cumplía 60...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las tierras salvajes de la Albera</title>
            <description>“La sierra de la Albera es el nombre que recibe uno de los tramos más orientales de los Pirineos, des del cuello del Pertús hasta el mar”, explica Joan Soldevila Adán a la hora de compartir su reportaje fotográfico en Las Fotos de los Lectores de La...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Candilazo en Rota</title>
            <description>“Bonito candilazo al atardecer desde el puerto pesquero de Rota (Cádiz)”, describe el lector Enrique Román a la hora de compartir su fotografía en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

El candilazo es un fenómeno meteorológico en el cual las...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 11:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Al acecho en Collserola</title>
            <description>Jaume Planella Bonafuente comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una fotografía de temática natural que, como él mismo explica, “fue tomada en abril de 2015 en Collserola, con una cámara CANON con lente de aproximación para distancias...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:16:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El otoño de las setas</title>
            <description>Las lluvias caídas en agosto dieron sus primeros frutos, para delicia de los amantes de las setas, ya a principios de septiembre. Pero, hacía falta mucha más agua en el bosque para que afloraran todas las variedades. 

Se podría pensar que las...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mañana de nubes en Sa Palomera</title>
            <description>Sa Palomera es una gran roca que entra en el mar y separa la bahía de Blanes, en el norte, y la playa de Sabanell, en el sur, dentro del término municipal de Blanes. Se considera que es el punto que da inicio a la Costa Brava.

Sa Palomera y los...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Es eficaz hacer mucho ejercicio físico?</title>
            <description>Albert Einstein expresaba en su proverbio que el ser humano no debe esperar obtener resultados distintos haciendo siempre lo mismo.

Lo cierto es que, trasladándolo a nuestra sociedad, este dicho no es la excepción sino la regla común por la...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El perro tenía razón</title>
            <description>Eduardo Maesa se añade al grupo de lectores y lectoras de Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia que comparten imágenes de la localidad de Castelldefels. Una instantánea más de lo fascinantes que son los atardeceres en una de las playas más...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:57:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Tigre, el gato jardinero</title>
            <description>Marisa Medina se une al grupo de lectoras y lectores que comparten en las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. En esta ocasión, el protagonista es un jovencísimo felino que disfruta paseando por el jardín de su casa....</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cielo encapotado en Móstoles</title>
            <description>María Velasco Alonso comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una imagen del encapotado panorama con el que se levanta la ciudad de Móstoles. 

Su gran proximidad a Madrid ha propiciado un crecimiento demográfico en el transcurso de las...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:55:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Fluye la nueva vida en el río Besòs</title>
            <description>Antonio Elías Bravo comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia unas bellas fotografías de aves que demuestran la regeneración del río Besòs en su desembocadura, pese a que está enclavado en medio de grandes ciudades como Barcelona o Santa...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las canciones del ‘Joker’</title>
            <description>En pocas ocasiones obviando el género musical, unas cuantas canciones (Smile, Send In The Clowns, That´s life) han definido tan acertadamente un filme, junto a la música original que describe magistralmente el caos mental de Arthur (Joker). 

Tres...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rituales de Todos los Santos</title>
            <description>Joan Soldevila Adán retrata los rituales de Todos los Santos en este reportaje fotográfico, titulado “Algo se muere en el alma”, que ha compartido en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia. El propio autor explica con sus palabras el trasfondo de...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Paisaje de vértigo en Cabo Vidio</title>
            <description>Anxo Regueira López comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia un reportaje fotográfico que nos muestra el espectacular paisaje del Cabo Vidio, en Cudillero (Asturias).

El Cabo Vidio se encuentra en el litoral asturiano en el concejo de...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Calella y Llafranc, la vida junto al mar</title>
            <description>Calella de Palafrugell y Llafranc son dos de núcleos de la Costa Brava que muestran con más claridad la relación imprescindible entre sus gentes y el mar Mediterráneo

Es por ello que Carlos Verdaguer ha compartido en Las Fotos de los Lectores de La...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los vinos de Moriles</title>
            <description>Francisco Zamorano García comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia un reportaje fotográfico de una visita a una de las bodegas de Moriles, en Córdoba.

Montilla-Moriles es la denominación de origen vinícola española que ampara...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Atardecer en Palamós</title>
            <description>Mónica Ballester explica en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia que realizó estas fotografías de Palamós durante “un paseo familiar, desde la lonja y hacia las atracciones de feria que ponen para los más pequeños”.

Fue así como pudieron...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:05:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Puigdemont puede ganar otra batalla?</title>
            <description>El expresident de la Generalitat, Carles Puigdemont, vuelve a enfrentarse a otra batalla judicial, después de que ya superara otras, como la petición de extradición por rebelión que la justicia alemana denegó a la española, liderada por el juez...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La red de Lectores Corresponsales se amplía a la Europa del Este</title>
            <description>Eslovaquia se ha unido este mes de octubre a la red de Lectores Corresponsales de La Vanguardia, reforzando así la cobertura en Europea del Este, donde ya estaban activos países como Hungría o Polonia, con crónicas compartidas desde ciudades como...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Atardecer otoñal en el faro de Favàritx</title>
            <description>Aislado de la civilización y en medio de s’Albufera des Grau se encuentra el cabo de Favàritx. El cabo de Favàritx está situado en la zona de Tramontana de la isla (la zona Norte) y es geológicamente muy antiguo, concretamente de la era primaria,...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:58:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Balcón de Europa</title>
            <description>Antonio Fagella Rius continúa confiando en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia para compartir las instantáneas que captura. En esta ocasión, envía un conjunto de imágenes de Nerja. 

Nerja es una localidad turística ubicada en la Costa del Sol...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:57:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Explosión de colores en Tarifa</title>
            <description>Enrique Tirado Velarde comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías de la playa de Tarifa llena del colorido propiciado por las decenas de practicantes del kitesurf.

Tarifa, en la provincia de Cádiz, es la ciudad...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Se ha escrito un crimen</title>
            <description>Oscar Alcañiz Torrente explica que la fotografía que ha querido compartir en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia se titula “Se ha escrito un crimen”.

“Fue tomada en Barcelona hace un par de semanas”, detalla, “mi padre tiene un pequeño huerto...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:26:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Música para superar la baja autoestima</title>
            <description>FeelBro Music presenta en La Mirada del Lector de La Vanguardia el videoclip ‘Dentro de ti’, una muestra de “lo más nuevo del #Trap2019 en español”. 

Se trata de “una propuesta artística con trasfondo social”, según detalla Dennis Collaguazo. Está...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:32:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mijas, el pueblo blanco</title>
            <description>Antonio Fagella Rius titula “El pueblo blanco” su reportaje fotográfico sobre Mijas, que ha querido compartir en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

“Mijas, el pueblo blanco, es un municipio andaluz de la provincia de Málaga. Mijas fue un...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Guapina, la gata que perdió el rabo</title>
            <description>“Comparto esta foto de mi querida Guapina, una gatita muy especial, que nació en la calle y que perdió el rabito tras el ataque de un perro (para cuyo dueño, incitador, omito el calificativo)”, relata Concepción Arilla. 

La autora de la imagen se...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:57:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El tirón de Ferrari Land</title>
            <description>Ferrari Land es un parque temático situado dentro del complejo turístico de PortAventura World, ocupa una superficie de 6 hectáreas y fue inaugurado el 6 de abril de 2017.



​Es un parque temático que homenajea a Enzo Ferrari, fundador de la mítica...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Buscar setas en Burgos tiene premio</title>
            <description>Pelayo Molinero Gete se une al grupo de lectores y lectoras que comparten en las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de la búsqueda de setas. 

El autor muestra su recolecta de una forma peculiar, y es que en una de sus instantáneas...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sa Palomera, la roca de la Costa Brava</title>
            <description>“La primera roca de la Costa Brava, llamada Sa Palomera, en Blanes, en una fotografía tomada al amanecer el día 16 de octubre”. Así describe Lydia López Cervilla la imagen que ha decidido compartir en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

Sa...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los cañones del monte San Pedro</title>
            <description>Lo que ha sido un antiguo punto defensivo, se ha convertido en el mejor mirador de A Coruña, tal y como atestiguan las fotografías de Rafael Prieto Fernández compartidas en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

Desde lo alto del Monte de San...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La belleza de la Vall Fosca</title>
            <description>La Vall Fosca es un valle pirenaico de formación glacial, por dónde discurre el río Flamisell y sito en la parte norte de la comarca catalana del Pallars Jussà, en Lleida. 

Recibe el nombre de “Fosca” debido a las fuertes pendientes de las montañas...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:16:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Hay salida al túnel del conflicto catalán?</title>
            <description>Viernes, 25 de octubre



(Caen velos)



Empezamos el repaso semanal de la misma manera que acabamos el anterior: con el conflicto catalán en primer plano.



— “Es el momento que la política entre en acción” (Manifiesto empresarial) 



¿Habrá...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El amor posible entre un perro y una gata, mejor foto de octubre con 20.000 puntos</title>
            <description>La fotografía de Loli Belló, que explica la historia de amor posible entre su perro y su gata, ha seducido hasta el punto que se ha convertido en la instantánea mejor valorada del mes de octubre en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia con algo...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Descubriendo Vietnam</title>
            <description>Vietnam es exótica y apasionante, una tierra de una belleza natural y unas sutilezas culturales asombrosas, donde conviven dinámicas megaurbes y aldeas de tribus de montaña.



La cultura vietnamita es compleja y de gran diversidad. Los laberínticos...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Cerdanya a caballo</title>
            <description>Cristina Amills Alpuente se une al grupo de lectoras y lectores que comparten en las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de animales. Pero en esta ocasión no son mascotas. La autora envía una instantánea de dos caballos en la localidad de...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:58:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El amor incondicional de Thor y Chloe</title>
            <description>Laura Chinchilla se une al grupo de lectoras y lectores que comparten en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. En esta ocasión, Thor y Chloe conviven con total normalidad en la misma casa. 



“Llegaron a casa con una...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:57:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Recogiendo setas en Santalla</title>
            <description>Las setas son los esporocarpos, o cuerpos fructíferos, de un conjunto de hongos pluricelulares que incluye muchas especies. Suelen crecer en la humedad que les proporciona la sombra de los árboles, pero también en cualquier ambiente húmedo y con poca...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Calma total en L’Escala</title>
            <description>Dani Pérez Roman comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una postal marítima de L’Escala, en la Costa Brava, que transmite calma total.

L’Escala es uno de los destinos más populares de la Costa Brava, sobre todo, en verano. El...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 20:05:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los terremotos sacuden a Filipinas</title>
            <description>Un fuerte terremoto de intensidad 6,5 en la escala de Richter ha sacudido la ciudad de Kidapawan en la provincia de Cotabato a las 9:11 am hora local. El Instituto de Volcanologia y Sismologia de Filipinas ha localizado el epicentro del potente...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:42:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La bella arquitectura de Hudson Yards</title>
            <description>Sandra Morelli ha compartido en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una captura de uno de los rincones del Hudson Yards de Nueva York, donde podemos contemplar la arquitectura espectacular.

“Es un maravilloso lugar”, destaca la autora de esta...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:20:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las bellas madrugadas de Palamós</title>
            <description>Elisabeth Corrales explica que vio las fotografías que otra lectora compartió en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia sobre Palamós y no se ha podido resistir a hacer lo mismo.

“Soy hija de Palamós y estoy enamorada de mi pueblo”, destaca,...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:54:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Comes panellets por Todos los Santos?</title>
            <description>Los panellets son un dulce tradicional de Cataluña, Valencia y Baleares, preparado para consumirlo el día 1 de noviembre, festividad de Todos los Santos, también conocida como castañada en Cataluña, Baleares y Aragón.

Es un alimento rico en calorías...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué nos dice la postura de un gato?</title>
            <description>Mireia Mocé Bermúdez se une al grupo de lectoras y lectores que comparten en las Fotos de los Lectores de La Vanguardia imágenes de sus mascotas. En esta ocasión, envía una instantánea de su gato Wilson sentado en una de sus posturas favoritas.

Con...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>5 consejos para mejorar la empatía familiar</title>
            <description>Las nuevas tecnologías han acercado a la población nuevas maneras de comunicación. La llegada de aplicaciones de mensajería y redes sociales como WhatsApp a la sociedad ha sido un paso adelante para ganar una relación continua, por ejemplo, entre...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Amanecer en Melilla</title>
            <description>La playa de San Lorenzo está situada en la ciudad autónoma de Melilla. Posee una longitud de alrededor de 240 metros y un ancho promedio de 100 metros.

Estuvo ​ocupada por barracas hasta que, entre noviembre de 1926 y febrero de 1927, fueron...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 22:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Cómo ser un experto en setas?</title>
            <description>La afición por la recolección de setas en la naturaleza es muy popular en casi toda Europa, incluyendo a los países nórdicos, bálticos, eslavos y de la cuenca del Mediterráneo. Pero es un arte extendido en otras zonas del mundo, como en Australia,...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El otoño de los taxis en Barcelona</title>
            <description>José Luis Gutiérrez hace un homenaje a los taxistas de la ciudad de Barcelona con esta fotografía otoña que ha querido compartir en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia.

“Otoño en la Gran Vía de Barcelona, reivindicando el símbolo del taxi en...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una seta de altura</title>
            <description>Paqui Calvo Alcobendas comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia un magnífico ejemplar fotografiado de “Boletus edulis, que fue recolectado en Guadarrama, a 1.300 metros de altitud, en la cara madrileña del Puerto de los Leones”, según...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Doble caza en Fresnellino del Monte</title>
            <description>Una cosa es la caza de animales y otra salir a la ‘caza’ de setas al bosque. Radostina Dimitrova nos explica en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia que “mientras mi chico iba de caza, yo iba cogiendo setas con mi navaja setera”.



Estamos “en...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Megasetas en Montijo</title>
            <description>Juan Martín Herrero Hidalgo comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una serie de fotografías de “setas encontradas hasta la fecha en inmediaciones de Montijo, Badajoz”. Alguna de ellas son de gran tamaño, como demuestra la comparativa...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Boletus edulis en el robledal</title>
            <description>Iker López se suma al grupo de lectores y lectoras que comparten este otoño en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia fotografías de setas. En este caso, nos muestra ejemplares de “Boletus edulis en robledal”, según apunta.

Altamente apreciado,...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Macrolepiotas en la Sierra de Guadarrama</title>
            <description>A la hora de recolectar setas hay que tener mucho cuidado de no equivocarse. No en vano cada año hay intoxicados e incluso se pueden producir muertes. En este sentido, hay confusiones entre lepiotas y macrolepiotas que pueden resultar caras.

En...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:17:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué pasa si el padre lleva el delantal?</title>
            <description>La periodista argentina Magela Demarco propugna un cambio de roles porque quiere que “haya menos machirulos y más hombres con delantal”. 

Así que el argumento de su libro infantil ‘Un papá con delantal’ va en esa dirección, ya que explica cómo una...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las cuatro estaciones del Delta del Ebro</title>
            <description>Joan Carles Bautista comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia un completo reportaje fotográfico sobre el Parque Natural del Delta del Ebro, “un paraíso para disfrutar de un paisaje único y cambiante, puesto que tiene cuatro estaciones...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Roma, la ciudad eterna</title>
            <description>Rosa Valero comparte en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia un amplio reportaje sobre la capital italiana, que ha titulado “Eterna Roma. Todos los caminos llevan a Roma (Tutte le strade conducono a Roma)”.





Son fotos tomadas en octubre,...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:59:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los tres gatitos hermanos</title>
            <description>Sandra Rachel explica la historia de cómo su hogar se llenó de gatitos gracias a su vecina. Y lo hace compartiendo en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia una simpática fotografía de tres gatos hermanos formando una fila.

“La gatita de una...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:58:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Visita guiada a Belchite Viejo</title>
            <description>Izaskun Ausín, vecina de Pamplona, comparte en Las Fotos de los Lectores “una fotografía que tomé en Belchite Viejo el pasado 8 de julio durante la visita guiada de las 5 de la tarde”.

La lectora se ha animado a mostrar sus experiencia después de...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Quién es el jugador revelación de la Liga?</title>
            <description>Con casi un tercio de la Liga de fútbol profesional ya disputado, se pueden empezar a sacar las primeras grandes conclusiones de la competición. Uno de los aspectos más llamativos de estos análisis suele ser el futbolista que más ha sorprendido a los...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>‘Light trails’ en Montserrat</title>
            <description>“Montserrat de madrugada, un día que estaba haciendo fotos a la luna”, explica Carlos Fernández a la hora de compartir su instantánea en Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia. 

“Me apeteció probar a realizar una técnica que se llama light...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Amanecer en La Cala del Moral</title>
            <description>La Cala del Moral es una localidad perteneciente al municipio de Rincón de la Victoria, situado en la comarca de Axarquía - Costa del Sol, provincia de Málaga, Andalucía. 

Limita al norte con el pueblo de Totalán, a una distancia de 10 ,8 kilómetros...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:06:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Reflejos en el Pantano del Regajo</title>
            <description>Navajas es un municipio de la Comunidad Valenciana. Situado en la comarca del Alto Palancia. Se encuentra ubicado en el camino natural que une Aragón con la Comunidad Valenciana al sur de la provincia de Castellón.

Allí podemos encontrar, en medio...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:42:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Nashville, la ruta de los ‘country roads’</title>
            <description>A dos horas de vuelo desde la costa Este estadounidense, dirección hacia poniente, existe una línea no trazada que cruza el territorio de norte a sur. 

Esta línea la componen una serie de ciudades del Midwest que comparten una característica común:...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El techo de la playa de Tarifa</title>
            <description>Tarifa, en la provincia de Cádiz, es la ciudad europea más cercana al continente africano y sirve de divisoria a las aguas del mar Mediterráneo y del océano Atlántico, con el estrecho de Gibraltar. 

Ada Iveth Villalobos comparte en Las Fotos de los...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La isla de las chicas</title>
            <description>Giuseppe Mosca sigue Las Fotos de los Lectores de La Vanguardia desde Italia y ha querido participar compartiendo una serie de fotografías de “la Isola delle Femmine (La isla de la chicas) en Palermo”, según detalla.

Situada entre el Golfo de Carini...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:59:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Simba, el pequeño puma</title>
            <description>“Os presento a mi gato llamado Simba, la foto fue tomada en la terraza de mi casa, cuando estábamos con unos amigos haciendo una barbacoa”, explica Olga, antes de detallar que “Simba es súper sociable y muy amistoso”.

“Le llamamos nuestro pequeño...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:57:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Amanecer en la playa de Mil Palmeras</title>
            <description>“Esta mañana desperté y pude tomar esta foto fantástica del amanecer en playa Mil Palmeras, en Pilar de la Horadada. Ahora, orgullosa, puedo compartir mi experiencia”, explica Alicia Moral a la hora de mostrar su fotografía en Las Fotos de los...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 05:56:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La vida animal en la Serra de Boumort</title>
            <description>David Colell Reig ha decidido participar en nuestra secció de Las Fotos de los Lectores compartiendo unas maravillosas imágenes de la vida animal en la Serra de Boumort, en la comarca catalana del Pallars Jussà.

El lector demuestra una gran calidad...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Del traslado de presos del Procés al relator</title>
            <description>Viernes, 1 de febrero 



(Lo que el viento se llevó) 



La “destrucción creativa” (Schumpeter) como motor del progreso i antídoto a la mediocridad. Esto acostumbra a darse con las innovaciones tecnológicas acompañadas de crisis sociales. 

Todavía...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los maestros piden y toman la palabra</title>
            <description>Las Comisiones Unidas de Educación y Puntos Constitucionales de la Cámara de Diputados de México se han celebrado en el Salón de los Legisladores, a fin de analizar la reforma educativa y, especialmente, cómo dar más voz a los maestros. 

La...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Feb 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Joan Manuel Serrat llama a dialogar: “Es tiempo de darle valor a la palabra”</title>
            <description>El telón monumental de la Sala Principal del Palacio de Bellas Artes está a punto de plegarse para dar paso al primer concierto de Joan Manuel Serrat en México, este jueves 7 de febrero. Con una enorme expectación, el cantautor continúa con su gira...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 10:16:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Espectacular cielo en el mirador de Queralt</title>
            <description>Cristina Amills, muy aficionada a la fotografía, vuelve a colaborar con Las Fotos de las Lectoras compartiendo una espléndida panorámica de una mañana de invierno desde el mirador de Queralt.

Como ella misma nos explica, la luz de ese momento “nos...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Garza real descubierta junto a la riera</title>
            <description>Los lectores de La Vanguardia siguen compartiendo sus fotografías a través de la sección de Participación de nuestra web. En este caso, el protagonista es un airón.

Jaume Ventura Nualart , vecino de Palau-solità i Plegamans, realizó esta foto de una...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Vuelo del quebrantahuesos en Cogulers</title>
            <description>El quebrantahuesos recibe su nombre por su costumbre de remontar huesos y caparazones hasta grandes alturas para soltarlos, partirlos contra las rocas y poder ingerirlos para alimentarse. 

Se trata de una especie de ave amenazada en amplias zonas,...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>“¡Ni una más, ni una mujer más asesinada!”</title>
            <description>La tarde del sábado 2 de febrero, tal como se había previsto en la convocatoria difundida ampliamente por redes sociales, desde las 15:00 horas, cientos de mujeres, en su mayoría, se dieron cita en el Monumento a la Madre para realizar una marcha...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El jardín de los jilgueros de Caldes</title>
            <description>Jaume Ventura Nualart, vecino de Palau-solità i Plegamans, explica que es muy aficionado a la fotografía, especialmente, a la captación de imágenes de aves.

Es por ello que, en este caso, se ha decidido a compartir con el resto de lectores de La...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>México avanza en la paridad de género</title>
            <description>En el ámbito político crece la presencia de las mujeres, tanto en el nuevo gobierno, como en el poder legislativo. Claudia Sheinbaum Pardo es la primera mujer electa para gobernar la capital mexicana, hoy nombrada oficialmente Ciudad de México...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El río Llobregat helado en Gironella</title>
            <description>Bello y duro. Así puede ser el invierno en la comarca catalana del Berguedà, como demuestra esta fotografía nocturna de nuestra lectora Cristina Amills.

La imagen capta el juego de luces y sombras de Gironella de noche, con el característico puente,...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Feb 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La red de Lectores Corresponsales crece y ya cubre 31 ciudades de todo el mundo</title>
            <description>La red de Lectoras y Lectores Corresponsales de La Vanguardia, que la sección de Participación del diario potencia desde principios de este 2019, sigue creciendo y entra en este mes de febrero incorporando seis ciudades más: en total, ya son 31 de un...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Feb 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ya hay ganadores de las diez entradas dobles para el Trial Indoor de Barcelona</title>
            <description>La Vanguardia ha sorteado este viernes entre sus lectores diez entradas dobles para ver en directo en el Palau Sant Jordi, el próximo domingo 3 de febrero, la prueba del Trial Indoor Solomoto de Barcelona, considerada unánimemente como la mejor...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 12:10:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Colombia sigue luchando por la paz</title>
            <description>Las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC), se originaron en 1964 como una guerrilla campesina con tendencia comunista que tenía como fin la toma del poder a través de una lucha revolucionaria, llevada del campo a la ciudad. 

Con el...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>De la crisis Maduro a la lección del Brexit</title>
            <description>Viernes, 25 de enero 



(Unidad y legitimidades) 



En el unionismo también hay preocupación por la división que se pueda dar en el independentismo, debido a las acciones consideradas insensatas de sus dirigentes. 

Durante la huelga de taxis se...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La mejor fotografía del mes de enero</title>
            <description>Una imagen de la lectora Cristina Amills, muy aficionada a la fotografía, ha sido elegida por los lectores de La Vanguardia como la mejor del mes de enero. 

Se trata de una instantánea de temática natural, que nos transporta a la comarca catalana de...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ciudad de México se vuelca con ‘Roma’</title>
            <description>La película ‘Roma’ ha llegado a ser el éxito más importante en la historia del cine mexicano. Alfonso Cuarón ha causado revuelo a nivel internacional y su obra está nominada en diez categorías a los Premios Óscar 2019. 

Con una excelente...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Despegue de un avión al amanecer</title>
            <description>Los lectores de La Vanguardia siguen compartiendo espléndidas fotografías. En este caso, Pablo Muntadas ha enviado una fabulosa instantánea del amanecer.

Está tomada el último domingo de enero. Según el propio autor, se trata de “un precioso...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El influjo natural de Koh Chang</title>
            <description>Hay lugares a los que uno llega y piensa quedarse tres o cuatro días, pero luego surge una conexión especial y la estadía se alarga. Esto te puede suceder con muchos sitios, pero, en especial, con Koh Chang, la isla no tan conocida de Tailandia, en...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los arrozales de Munduk en el monzón</title>
            <description>Pedro Pérez explica que está realizando un viaje alrededor de Bali, que le ha motivo realizar fotografías que ha querido compartir con el resto de lectores de La Vanguardia. 

En este caso, según relata el propio fotógrafo, se trata de “los...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ya tenemos los cinco ganadores de la quiniela de los XI Premis Gaudí de cine</title>
            <description>Ya tenemos los cinco lectores de La Vanguardia que han acertado la quiniela de los XI Premis Gaudí, un concurso organizado en colaboración con la Acadèmia del Cinema Català y el Gremi d’Empresaris de Cinemes de Catalunya.

Tras analizar las decenas...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 14:29:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Amanecer desde el Observatorio Fabra</title>
            <description>Elena Serra se ha decidido a compartir con el resto de lectoras y lectores de La Vanguardia una espléndida fotografía que capta el momento de la salida del sol en Barcelona.

La instantánea está tomada, tal como explica la propia autora, “desde el...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Disminuye el asilo en los países nórdicos</title>
            <description>Actualmente, podemos ver cómo en España existe un discurso antimigratorio, por parte de diferentes partidos políticos, como es el reciente caso de Vox en Andalucía. 

No es algo nuevo que las mujeres y hombres en tránsito hacia algún lugar pasen por...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Panorámica de Barcelona desde Collserola</title>
            <description>El lector Marcos Val i Martí ha decidido compartir un par de fotografías espectaculares del skyline de la ciudad de Barcelona visto desde Collserola.

Según explica el autor de la foto, la hizo el pasado 18 de enero desde la falda de la Serra de...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Font Negra tras las lluvias otoñales</title>
            <description>Las hojas y los colores marrones y verdes otoñales han adquirido una tonalidad muy especial esta temporada, tal como muestra esta fotografía de la lectora Cristina Amills, que ha querido compartirla con el resto de lectores y lectoras de La...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Francia, dividida cada vez en más colores</title>
            <description>En estos momentos uno puede elegir. Si se está en contra del Gobierno, chaleco amarillo. Si se está a favor, pañuelo rojo. Si se es policía, chaleco azul. Esto es Francia en enero de 2019, una sociedad profundamente dividida en colores. 

Mientras...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Jan 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Panorámica de Barcelona desde el Carmel</title>
            <description>El pasado 16 de enero, Jesús Posada caminaba por el Pasaje del Depósito, en el barrio del Carmel, y se paró a contemplar las espléndidas vistas panorámicas que tenía justo delante. Barcelona, a las 09.25 horas de la mañana, lucía tanto que se animó a...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Liverpool, una gira mágica y misteriosa</title>
            <description>Son las 14.03 hora de Londres y el tren sale puntual de la estación de Euston. Vamos hacia Liverpool, la tierra del Sargento Pepper. ¿Cuántas veces habrán hecho este viaje los Fab Four en sus comienzos? En el bar del tren compro un sándwich de atún...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>De la huelga de taxis a la pugna de partidos</title>
            <description>Viernes, 18 de enero 



(La herida de la Guerra Civil aún supura - Pep Tosar, en La Contra) 



Hoy, Milián Mestre (fundador de Alianza Popular) afirma: “Me he dado cuenta que hay un hecho histórico: nos están tratando como una colonia”. 



“En...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Vanguardia sortea diez entradas dobles para ver el Trial Indoor de Barcelona</title>
            <description>La Vanguardia sortea entre sus lectores diez entradas dobles para ver en directo en el Palau Sant Jordi, el próximo domingo 3 de febrero, la prueba del Trial Indoor Solomoto de Barcelona, considerada unánimemente como la mejor carrera del Campeonato...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 19:53:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Tocando el cielo en el Santuario de Queralt</title>
            <description>La lectora Cristina Amills ha decidido compartir una extraordinaria fotografía tomada en el camino al Santuario de Queralt, en la comarca catalana del Berguedà.

Según explica la propia autora de la imagen, se trataba de una mañana invernal, pero con...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 06:00:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Desembarco de los médicos españoles en las zonas rurales del sur Francia</title>
            <description>En el Suroeste de Francia, que consta de 8 provincias básicamente con zonas agrícolas, hay falta de médicos. Este fenómeno es la consecuencia de dos hechos: 

El primero tiene que ver con la tontería del Gobierno francés, allá por los años 1980 a...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Saúl Escobar: “La economía gig es engaño, ambigüedad y trabajo vulnerable”</title>
            <description> A decir de Saúl Escobar Toledo, economista por la Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM), “los temas laborales se han ocultado o minimizado, como sí recibir un ingreso para sobrevivir no fuera uno de los temas, o el principal tema, de una...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los lectores de La Vanguardia comparten y puntúan sus mejores fotografías</title>
            <description>La sección de Participación de La Vanguardia ha puesto en marcha una nueva iniciativa para fomentar la creatividad de sus usuarios. Tras potenciar este año la red de Lectores Corresponsales, que ya llega a 24 países de todo el mundo, el diario...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 12:39:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>México intenta implantar una política migratoria humanitaria, legal y ordenada</title>
            <description>El Gobierno de México ha dado a conocer los lineamientos de su política migratoria. La nueva estrategia tiene como eje vertebral el respeto a los derechos humanos de las personas en tránsito por el país. Se trata, sin lugar a dudas, de la respuesta...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las Maras de El Salvador, una epidemia de delincuencia originaria de Estados Unidos</title>
            <description>Las Maras es un fenómeno real que sufrimos todos los salvadoreños, incluso los que viven fuera del país, porque tienen familiares aquí que son afectados por la delincuencia de estas bandas organizadas. 

En sí, todos los salvadoreños estamos...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La violencia en el fútbol argentino</title>
            <description>El sábado 14 de noviembre de 2018, Boca y River debían jugar la final de la Copa Libertadores en el estadio Monumental de Buenos Aires. El autobús de Boca fue atacado con piedras cuando se aproximaba a la cancha. La policía arrojó gas lacrimógeno y...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El orden llega a México</title>
            <description>El domingo 1 de julio de 2018 una nueva historia estaba por escribirse. Eran las 8 de la mañana cuando a lo largo y ancho en todo México, la jornada electoral estaba por comenzar. El proceso se llevó a cabo. Justo a las 18:00 horas, las casillas...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>México ejecuta un plan de austeridad, anticorrupción y contra la violencia</title>
            <description>México ha empezado el 2019 con un nuevo gobierno de izquierda encabezado por Andrés Manuel López Obrador, quien compitió en las elecciones presidenciales en dos ocasiones anteriores, en 2006 y en 2012. 

López Obrador contendió en esta tercera...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>De los Presupuestos a las detenciones policiales</title>
            <description> Viernes, 11 de enero 

(Por sus obras los conoceréis) 



Pedro Sánchez promete nuevamente aumentar la inversión en Catalunya. ¿No sería más sensato cumplir con lo que ya está presupuestado y no realizado o sólo parcialmente? Nos ahorraríamos...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La red de Lectores Corresponsales se expande por 24 ciudades del mundo</title>
            <description>La red de Lectoras y Lectores Corresponsales de La Vanguardia, que la sección de Participación del diario potencia desde principios de este 2019, se expande ya por 24 ciudades de todo el mundo.

La iniciativa ha conseguido tejer ya una cobertura de...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Francia se estrella contra el límite de velocidad en las carreteras secundarias</title>
            <description>España no es el único país que ha aplicado recientemente cambios en la velocidad máxima de sus carreteras secundarias. 

En julio del año pasado, en Francia pasaron de 90 km/h a 80 km/h, mientras que en las vías españolas se ha pasado este año de 100...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Por qué cuesta tener pareja en Islandia?</title>
            <description>Fueron tierras vikingas, pobladas por unos pocos noruegos, siempre la cantidad de habitantes fue escasa y encima es una isla muy alejada. Por esto Islandia tiene problemas entre sus ciudadanos a la hora de encontrar su media naranja. 

Todo empieza...</description>
            <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>“América, sí; Trumpilandia, no”</title>
            <description>Hace casi 20 años que resido en Estados Unidos, concretamente, en el estado de Pennsylvania. Mi mujer es americana, tengo un hijo de 17 años y una hija de 15. Hay muchas cosas buenas en esta parte del mundo, pero, en estos últimos dos años, parece...</description>
            <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Inseguridad en Barcelona y el ‘trumpismo’ de Vox</title>
            <description>Viernes, 4 de enero



El empecinamiento es un desafío a la inteligencia. Éste es el caso referido a la situación de Catalunya. El último barómetro municipal de Barcelona indica que la inseguridad es la preocupación mayor de los barceloneses (en...</description>
            <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Crónica de la carrera política de una sevillana en las elecciones de Irlanda</title>
            <description>Este año me presento a las elecciones locales de Irlanda del mes de mayo para poder promover como concejala los derechos de los inmigrantes como yo, y poder crear un giro en esa negativa percepción que se tiene sobre la inmigración, que existe en...</description>
            <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Argentina, inflación y malhumor en la calle</title>
            <description>Comienza un nuevo año en la Argentina, pero la posibilidad de que el mismo aleje los fantasmas que supieron enseñorearse del anterior, luce por ahora bastante improbable. Los vaticinios optimistas del gobierno, se dan de bruces con el malhumor que...</description>
            <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Espejismo antirracista en el fútbol francés</title>
            <description>Francia ha sido siempre un país de inmigración. En fútbol, se puede recordar la figura de Raymond Kopa, hijo de inmigrantes polacos que jugó en el Real Madrid. 

También se podría hacer referencia a Michel Platini, tres veces Balón de Oro, caballero...</description>
            <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Gases lacrimógenos contra los migrantes</title>
            <description>La foto de una mujer migrante con el rostro descompuesto, que arrastra a sus dos pequeñas hijas para alejarlas del peligro de los gases lacrimógenos lanzados por la patrulla fronteriza de Estados Unidos hacia el lado mexicano, en Tijuana (Baja...</description>
            <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>De los 21 puntos de Torra al papel de Vox</title>
            <description>Jueves, 27 de diciembre de 2018 



En su artículo, Fernando Ónega relata la crisis psicológica que vive una parte representativa de la clase media madrileña. Se podría pensar que es por su empobrecimiento, pero no parece que sea eso, sino que el...</description>
            <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>‘La Vanguardia’ potencia su red de Lectores Corresponsales en el mundo y en España</title>
            <description>La Vanguardia.com comienza este año 2019 con el firme propósito de incrementar la oferta de contenidos de la sección de Participación con el objetivo de dinamizar más la web, dar más voz a sus usuarios y diversificar aún más los puntos de vista sobre...</description>
            <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sesión con Freud en su diván de Londres</title>
            <description>Este 2019 se cumplen 80 años de la muerte de Sigmund Freud. En Londres, tenéis una cita en el barrio de Hapmstead con el padre del psicoanálisis. En el número 20 de Maresfield Gardens hay una hermosa casa de tres plantas con un pequeño jardín...</description>
            <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una española en la carrera judicial de Finlandia</title>
            <description>Hace no mucho tiempo yo era estudiante de Derecho en España. Solamente han pasado seis años desde que terminé mis estudios de licenciatura, pero, he seguido formándome con másteres y cursos de postgrado. 

Desde que cursé la asignatura de Derecho...</description>
            <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Miedo en las mujeres a ir solas de noche, según la encuesta de ‘La Vanguardia’</title>
            <description>La encuesta llevada a cabo en La Vanguardia entre sus lectoras, a raíz de los crecientes episodios de violencia contra las mujeres, ha dado como resultado que la gran mayoría tienen reparos a ir solas por la calle de noche.

Tanto es así que casi un...</description>
            <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 12:41:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ruta por los Swinging Sixties de Londres</title>
            <description>Londres es una ciudad musical, donde los Swinging Sixties no pasan de moda. En nuestra ruta encontramos los estudios de EMI en Abbey Road, donde grabaron casi todos sus discos los Beatles en el hermoso barrio de Saint Johns Wood, y la estación de...</description>
            <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Francia, ¿camino de otro 1789?</title>
            <description>

Los franceses estaban en su mayoría a favor de los ‘chalecos amarillos’, pero el porcentaje en pro de ellos y ellas se reduce cada día, según los institutos de sondeos. Pero, ¿se puede confiar en estos institutos? 

La verdad reside, en realidad,...</description>
            <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Participa y gana una noche con cena para dos en el hotel Eurostars Grand Marina 5* G.L.</title>
            <description>Imagina estar en el World Trade Center de Barcelona, cenar con esa persona especial un menú degustación en el restaurante de uno de los mejores hoteles de la ciudad. Después del cocktail de autor os vais a la habitación de lujo y os despertáis viendo...</description>
            <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 09:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Consigue una entrada doble para el derbi entre el Espanyol y el Barça con La Vanguardia</title>
            <description>A pesar de que el RDC Espanyol lleva tres partidos seguidos perdiendo, el club catalán se encuentra en uno de sus mejores momentos futbolísticos y plantará cara el próximo sábado a un FC Barcelona que se encuentra encabezando La Liga. El Barça lleva...</description>
            <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 12:36:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Vanguardia te ofrece camisetas y una mochilas de la película Robin Hood</title>
            <description>El próximo 5 de diciembre llega a la gran pantalla 
        Robin Hood
, la película protagonizada por Taron Egerton que interpreta a Robin de Loxley. El protagonista junto a su antiguo enemigo John (Jamie Foxx) organizan una audaz sublevación contra...</description>
            <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 11:21:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Consigue una televisión de 50’’ pulgadas con La Vanguardia</title>
            <description>
    La Vanguardia quiere conocerte un poco más, sí a ti, que nos estás leyendo ahora y que la consultas a diario. Si te gusta La Vanguardia, ¡nos gustas tú!

Queremos ofrecerte las cosas que sabemos que te gustan e interesan, en esta ocasión...</description>
            <pubDate>Tue, 27 Nov 2018 12:54:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Vanguardia vuelve a invitarte al ‘Caminando entre dinosaurios’</title>
            <description>A consecuencia de la gran acogida que ha tenido del primer concurso de 
        Caminando entre dinosaurios
, La Vanguardia te ofrece de nuevo más entradas para el espectáculo organizado por Proactiv. Tenemos otras dos entradas dobles para el día 30...</description>
            <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 10:46:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Vanguardia te ofrece entradas para que no te pierdas ‘Ante todo mucha calma’ el monólogo de José Corbacho</title>
            <description>Reirse es saludable, ya lo dice la ciencia. Por eso desde La Vanguardia ofrecemos dos entradas dobles para el monólogo 
        Ante todo mucha calma
, del humorista José Corbacho. Queremos que te partas de risa con el show que se representará el...</description>
            <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 12:17:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Vanguardia te invita a asistir al ‘Caminando entre dinosaurios’</title>
            <description>No puedes perderte el tour 
        Caminando entre dinosaurios
, una exposición organizada por Proactiv. Desde el próximo 29 de noviembre hasta el 2 de diciembre los dinosaurios cobraran vida en el Palau Sant Jordi de Barcelona. La Vanguardia no...</description>
            <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 11:08:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Si te gusta reírte a carcajadas consigue aquí una entrada para el monólogo de Luis Piedrahita</title>
            <description>¿Quieres reírte a lo grande? Entonces tienes que ir a ver 
        Las amígdalas de mis amígdalas son mis amígdalas
, el monólogo del humorista Luis Piedrahita. La Vanguardia da la posibilidad de asistir al espectáculo del próximo 16 de noviembre en...</description>
            <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 19:52:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Consigue entradas para asistir al ‘Supercross &amp; Freestyle 2018’</title>
            <description>Si eres un amante de la velocidad y las motos no puedes perderte el Supercross &amp;amp; Freestyle, el espectáculo de motociclismo referente a nivel nacional e internacional. La Vanguardia que asistas al evento deportivo que se celebrará el próximo 17 de...</description>
            <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 12:41:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Vanguardia vuelve a invitar a asistir al ‘Temporada Alta 2018’</title>
            <description>
    La Vanguardia no quiere que te pierdas el Temporada Alta 2018. Este festival de teatro comenzó el pasado 05 de octubre y se prolongará hasta el 10 de diciembre de este año. Queremos que vengas y por eso te ofrecemos la posibilidad de ganar pases...</description>
            <pubDate>Wed, 31 Oct 2018 12:56:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Participa y gana un vale de 150 euros para canjear en el Rec.018 de Igualada</title>
            <description>¿Quieres disfrutar de una de las propuestas más interesantes del momento? Por segunda vez este año y solo durante cuatro días, del 7 al 10 de noviembre, de 10h a 21 horas, las viejas fábricas y curtidurías del barrio industrial de Igualada se...</description>
            <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 11:06:45 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Vanguardia te invita a asistir al ‘Temporada Alta 2018’</title>
            <description>Si eres un amante del teatro no te puedes perder el festival Temporada Alta 2018 que comenzó el pasado 05 de octubre y se prolongará hasta el 10 de diciembre de 2018. La Vanguardia quiere invitarte y por eso te ofrece la posibilidad de ganar pases...</description>
            <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Vota aquí al ‘Cocinero 2018 Fòrum Gastronòmic’</title>
            <description>Un año más se celebra el concurso ‘Cocinero 2018 Fòrum Gastronòmic’, y ya es posible votar, a través de la web de La Vanguardia, a uno de los cinco cocineros que aspiran a llevarse el galardón. Todos ellos priorizan el producto de mercado, y de...</description>
            <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 06:00:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Participa y gana una cena para dos en LomoAlto</title>
            <description>El próximo 15 de octubre, el restaurante barcelonés LomoAlto celebra un evento exclusivo con una pieza de buey de 1.200 kg como protagonista. La #LomoAltoExperience es un evento gastronómico que enloquecerá a los amantes de la carne. Un solo...</description>
            <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 16:39:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Consigue entradas para ‘First Man- El primer hombre’ y llévate el libro de la película</title>
            <description>El próximo 11 de octubre se estrena en cines First Man – El primer hombre, la nueva película del oscarizado director Damien Chazelle junto al nominado al Oscar Ryan Gosling tras el éxito de La Ciudad de las Estrellas: La La Land, que incorpora a la...</description>
            <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 12:09:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Adiós al doctor Drobnic</title>
            <description>El pasado día 19 falleció el doctor Ludvik Drobnic Orazem, al que Lluís Amiguet le dedicó en el 2014 una  Contra. En ella el ­maestro se presentó con su habitual modestia: “Tengo 86 años, nací en Graben, un pueblecito a 30 kilómetros de Liubliana....</description>
            <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 01:11:37 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Candidatura de Valls</title>
            <description>Qué gran noticia es para nuestra ciudad la presentación como candidato a la alcaldía de Manuel Valls. De larga trayectoria política, llegó a primer ministro de Francia con François Hollande; tiene diversas condecoraciones, entre otras la gran oficial...</description>
            <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 01:11:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Carmen Calvo al sofà</title>
            <description>A l’entrevista a la vicepresidenta del Govern i ministra de la Presidència i de Relacions amb les Corts, Carmen Calvo (Política, 23/IX/2018), es publica una  foto en què apareix asseguda  còmodament en un sofà blanc i amb un peu a sobre del sofà.

És...</description>
            <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 00:51:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Barcelona ‘okupada’</title>
            <description>Soc un enamorat de Barcelona. M’agrada passejar pels seus carrers i fer-hi fotos; m’agrada conèixer els seus racons amagats i la seva història; m’agrada banyar-me al seu mar; m’agrada pujar als seus turons més alts i contemplar-la des de dalt;...</description>
            <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 00:50:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Compromís?</title>
            <description>Manuel Valls serà el candidat a l’alcaldia de Barcelona de Ciutadans. Tot un ex-primer ministre, i encara avui diputat de la veïna república. Què diuen les normes d’incompatibilitat de càrrecs del partit que li dona suport? Evidentment que hi...</description>
            <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 00:50:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Carta a Manuel Valls</title>
            <description>En la trampa en la que no puedes caer (escuchando lo que has dicho en tu presentación, veo que no lo harás) es en la de usar Barcelona como un arma arrojadiza en favor o en contra del secesionismo. La batalla está preparada para eso: huye de ello...</description>
            <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 00:50:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Participa en nuestro trivial y consigue invitaciones para el Festival de Sitges</title>
            <description>La esperada nueva versión del clásico de Dario Argento de 1977, Suspiria, abrirá la 51ª edición del Sitges - Festival Internacional de Cinema Fantàstic de Catalunya el próximo 4 de octubre, en una edición marcada por el 50 aniversario del film 2001:...</description>
            <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El bienestar animal</title>
            <description>En referencia a la carta “El benestar animal” (21/IX/2018), en la que se indica que Silvia Barquero demuestra falta de conocimiento con la realidad de la ganadería industrial y que “els animals a les granges no viuen en males condicions”, me reiría...</description>
            <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:39:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La culpa es de Disney</title>
            <description>Los ganaderos pirenaicos han vuelto a poner el grito en el cielo ante el anuncio de que Francia introducirá dos osas embarazadas en los Pirineos Atlánticos (“Francia libera dos osas en los Pirineos Atlánticos”, Tendencias, 22/IX/2018). Se quejan de...</description>
            <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:39:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Joan Miró, insegur</title>
            <description>Com a veí del parc Joan Miró he viscut tota la seva història recent des de la transformació en zona verda partint de l’escorxador municipal fins al deteriorament i inseguretat actuals.

No és estrany trobar abundants excrements humans en el recinte a...</description>
            <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:39:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Relacions Xina-Vaticà</title>
            <description>Cal celebrar l’històric acord entre la Xina i el Vaticà per una normalització més gran de les relacions. A nivell pràctic, la realitat entre els cristians xinesos ja consistia en una activitat religiosa tolerada i respectada per l’Administració del...</description>
            <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:39:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Amor per la pàtria</title>
            <description>Escolto Josep Borrell dient que ha de dedicar moltes ener­gies quan viatja pel món per rentar la reputació d’Espanya, tan malmesa per culpa dels independentistes. O ell viu en un món i jo en un altre o no l’entenc gens. A molts països podrà o no...</description>
            <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:39:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una treva, si us plau...</title>
            <description>S’observa un canvi bastant radical en el posicionament del Govern de l’Estat sobre l’alliberació dels polítics presos pel procés. Consideren que per amainar la situació fora millor alliberar-los o fins i tot estudiar el seu possible indult, és clar,...</description>
            <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:38:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Maragall... i Colau?</title>
            <description>Havia acollit amb una certa simpatia la candidatura d’Ernest Maragall a l’alcaldia de Barcelona, encara que no era la meva primera opció. Però vet aquí que el miratge m’ha durat poc. Quines intencions ens amaga, Maragall, que ara, fins i tot, festeja...</description>
            <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:38:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Mercè i Santa Coloma</title>
            <description>Els barcelonins han celebrat les seves festes patronals. Donant un cop d’ull al programa de festes, he vist que, per primera vegada, hi havia activitats a la llera del Besòs. Les millores introduïdes els darrers anys han convertit el que era una...</description>
            <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 00:38:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pichot a Girona</title>
            <description>Ramon Pichot. D’Els Quatre Gats a la Maison Rose és el títol de l’exposició actual al CaixaForum de Girona i que ja es va poder veure al MNAC a Barcelona i al CaixaForum de Lleida. És l’última oportunitat per veure aquest recull d’obres.

Tal com ens...</description>
            <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 01:08:35 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Comprar un coche</title>
            <description>Recientemente adquirí un turismo, para lo cual estuve informándome en cuatro o cinco concesionarios. Acudí a estos puntos de venta habiendo visto spots televisivos con las últimas ofertas en el mercado. Pues bien, ninguna de las ofertas se...</description>
            <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 01:08:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Qui t’ha vist, Barcelona</title>
            <description>Barcelona cada vegada és més irreconeixible. Realment podem parlar d’una ciutat cosmopolita on es van celebrar uns Jocs Olímpics i referent d’altres ciutats europees? A les converses amb amics, parlem de la decadència de Barcelona. D’una banda, la...</description>
            <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 01:08:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Maresmencs cansats</title>
            <description>Els habitants del Maresme som els reis del desencís: una vida pagant l’autopista més amortitzada del món i ara tornem a fer cues innecessàries a les Glòries per enèsima temporada amb semàfors repressors innecessaris. Està clar que el nostre temps no...</description>
            <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 01:08:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Caques de gos i burilles</title>
            <description>Quasi tots el pobles de Catalunya tenen un gran problema d’incivisme als seus carrers, a causa de les caques de gossos i les burilles de tabac. Fa unes setmanes vaig anar a una ruta per di­ferents ciutats alemanyes. Vaig observar que totes tenien...</description>
            <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 01:08:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Els màsters de cada dia</title>
            <description>És ben evident que la Universitat Rey Juan Carlos ha caigut en desprestigi i perjudica aquells ­estudiants que obtenen un grau acadèmic amb el seu esforç. ­Famílies que no van de vacances o deixen de fer coses per tal que els seus fills puguin...</description>
            <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 01:08:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sento curiositat</title>
            <description>Deixant de banda el disgust i patiment que molts sentim per com estan sent tractats els nostres presos polítics, sento curiositat per com s’ho faran els fiscals i jutges del judici per intentar presentar com a real una situació i uns delictes que...</description>
            <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 01:07:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sentido común</title>
            <description>No puedo estar más a favor al respecto del análisis de Josep ­Antoni Duran Lleida sobre la situación política relacionada con Catalunya “Atrapados”, Opinión, 21/IX/2018). Ahora, como el propio Duran Lleida, sólo espero y apelo al sentido común, al...</description>
            <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 01:07:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una cançoneta infantil</title>
            <description>Recordeu quan jugàvem al pati la cançó: “No t’estic amiga, cara de formiga, no te n’estaré fins l’any que ve”? Llavors o bé ­ignoràvem l’ofensor o ens defensàvem o intercanviàvem favors. No ens hi jugàvem gaire i en poc temps tot estava arreglat...</description>
            <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 01:07:43 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Billetes de 200 euros</title>
            <description>Me parece una buena medida y un paso más en la lucha contra el fraude la noticia de que en mayo del 2019 el BCE cambiará los billetes de la serie Europa de 100 y 200 euros para aumentarsu seguridad ante falsificaciones (“Nuevos billetes de 100 y 200...</description>
            <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 00:29:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Desviació del bus 34</title>
            <description>M’agradaria saber quina ment ha fet la desviació de la línia 34 per les obres del carrer Mallorca. Quan acaba el desviament del carrer Aragó agafa la Diagonal pel lateral i va fins a Roger de Flor per tornar a Mallorca, i tornar a la Diagonal però...</description>
            <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 00:29:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Música a precio de oro</title>
            <description>Al iniciar la temporada mu­sical he confrontado los precios de los conciertos que se ofrecen en Catalunya, y el resultado (como cada año) es un agravio comparativo para los sufridos melómanos de Barcelona. Aquí van unos ejemplos con los mismos...</description>
            <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 00:29:21 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El benestar animal</title>
            <description>Silvia Barquero afirma que l’empatia és el motor que ha de moure el món (“Si un ésser pateix, aquest patiment s’ha d’evitar”,  La Contra, 11/IX/2018). Hi estic d’acord, sobretot quan va ­dirigida cap a la defensa dels drets dels animals. Tot i així,...</description>
            <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 00:29:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Prohibir fumar al cotxe</title>
            <description>Benvolguts, ho vaig viure un dissabte de desembre de 1981, ja fa anys, però segur que ha passat més vegades o pot tornar a passar. Conduint per l’N-II, a primera hora de la tarda, direcció a Barcelona, un Seat Ritmo que em precedia es va desviar...</description>
            <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 00:29:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Política y turismo</title>
            <description>Alfredo Pastor aboga por el entendimiento del Gobierno central y la Generalitat (“Silencio no es salud”, 11/IX/2018) y Jordi Amat habla de la ley de Memoria Histórica, que promueve la consellera Elsa Artadi con el fin de erradicar todo lo que huela a...</description>
            <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 00:29:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>No fem volar coloms</title>
            <description>Naturalment que soc independentista i faria tot el que estigués a la meva mà per aconseguir la independència, però tinc 95 anys, i sé molt bé que la pretensió dels nostres polítics d’incloure a la Constitució el dret a l’autodeterminació ara són...</description>
            <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 00:28:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Y esto quién lo paga?</title>
            <description>Pedro Sánchez repite constantemente que una de las leyes sociales que su Gobierno ha hecho con gran beneficio social es la de Sanidad Universal. Es un gran logro del que tenemos que felicitarnos todos los españoles. Pero de lo que no he podido...</description>
            <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 00:28:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Consigue entradas para ver a Toni Moog con su nuevo espectáculo</title>
            <description>
    Toni Moog vuelve al Club Capitol de Barcelona y eso es sinónimo de humor sin freno y un espectáculo trasgresor en el que el cómico promete sacar su parte más canalla para recuperar su esencia inicial. En seis únicas semanas el monologuista...</description>
            <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 11:20:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Montón de dimisiones</title>
            <description>Gracias al PSOE por la rápida dimisión de Montón. Con las ya realizadas o a punto de hacerse en otros partidos, parece que se está abriendo una vía para aliviar la tan insalubre balsa de corrupción que tanto daño nos estaba causando. Gracias también...</description>
            <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:01:14 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Per què fem trampes?</title>
            <description>S’estan succeint amb massa freqüència escàndols de màsters cursats per polítics en actiu i amb un denominador comú, la Universitat Rey Juan Carlos. Els ­polítics implicats van caient a causa d’aquests màsters que sembla que han estat  regals de la...</description>
            <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:01:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los másters, de nuevo</title>
            <description>En este asunto de los másters, ¿para qué políticos con cargos importantes se embarcan en másters que no les aportarían más que trabajos difícilmente compaginables? Lo cual me hace pensar que el malo de la película es el director del máster, que por...</description>
            <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:58 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Nou ball de números</title>
            <description>Als de Societat Civil Cata­lana, els hi voldria fer una petita recomanació. A Barcelona a part dels grans hospitals de tercer nivell tenim dos centres oftalmo­lògics privats de reconeguda solvència a nivell mundial.

Resumim: si es varen inscriure a...</description>
            <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Fiesta de Catalunya?</title>
            <description>La Diada ha dejado de ser la fiesta nacional de Catalunya para pasar a ser una alegoría del in­dependentismo. A pesar de que las cifras de asistencia oscilarán según quién las dé, sería de necios negar que fue un éxito. El 50% de los catalanes son...</description>
            <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:33 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Diada exitosa</title>
            <description>Diada, Diada catalana, Diada a Catalunya... a la Catalunya de tots, a la Catalunya de les grans majories i no pas d’uns pocs poquíssims (cínicament queixosos de tot, de tot el que els envoltava i veient impotents que no podien fer res per evitar-ho)....</description>
            <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Diada i la família</title>
            <description>Vam arribar a Catalunya un onze de setembre fa 33 anys. ­Cada any vam celebrar la nostra arribada, que no va ser fàcil, però ens vam adaptar intentant sempre integrar-nos.

Fa cinc anys va ser el primer any que no ens vam reunir a ce­lebrar-ho. Ara...</description>
            <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Quieres un ejemplar dedicado de ‘Roedores’, el nuevo libro de Paula Bonet? Entra y participa</title>
            <description>
    Roedores: Cuerpo de embarazada sin embrión, un libro sobre maternidad y pérdida gestacional publicado por Literatura Random House, esa es la propuesta de la escritora y pintora Paula Bonet. La Vanguardia te regala quiere regalar un ejemplar de...</description>
            <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 15:50:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Participa y gana dos entradas dobles para ver a Edu Soto en directo</title>
            <description>
    Más vale solo que ciento volando, es el nuevo espectáculo del actor Edu Soto.El 14, 15 y 16 de septiembre el humorista promete darlo todo para hacerte reír desde las tablas del Club Capitol en Barcelona.  La Vanguardia te regala presenciar esta...</description>
            <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 12:23:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Lliga als EUA?</title>
            <description>Els mitjans van plens d’informacions sobre la possibilitat de jugar algun partit de la Lliga als EUA, cosa que afectaria el Madrid i/o el Barça.

Fa cinquanta anys que soc soci i abonat del Barça. Fa cinquanta anys que contribueixo a fer del nostre...</description>
            <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:36:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Llenya al foc!</title>
            <description>Sembla que tant Carles Puigdemont com Quim Torra no les tenen totes de cara a la Diada i amb les seves respectives soflames volen garantir una assistència massiva a la manifestació per la Diagonal de Barcelona.

La veritat és que molts estem molt...</description>
            <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:35:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los presos, escollo</title>
            <description>El entendimiento del Gobierno central con Catalunya tiene un escollo insalvable: los presos políticos o políticos presos, elijan ustedes.

No creo en la separación de poderes en este país, aunque sea políticamente incorrecto decirlo, pero es evidente...</description>
            <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:35:33 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Orfandad política</title>
            <description>Muchos ciudadanos de Cataluña estamos huérfanos de partido político. Somos bastantes catalanes que estamos a favor del derecho a decidir; que nos gustaría una justicia ecuánime y justa y unas fiscalías no sujetas jerárquicamente al Ejecutivo...</description>
            <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:35:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Els cotxes elèctrics</title>
            <description>Amb referència a la carta de V. Camprubí Sanfeliu sobre el  cotxe elèctric (“El futur del cotxe elèctric, 26/VIII/2018), estic d’acord amb els avantatges d’aquest vehicle que menciona i també amb les dificultats de la solució que planteja.

No...</description>
            <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:39:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pacificar Robadors</title>
            <description>Dilluns passat vaig tornar a passar pel carrer d’en Robador. Feia temps que no hi anava. Vaig parlar amb alguns veïns, amb el dependent d’un bar, i tots em ­diuen el mateix: quan hi ha policia, hi ha una mica de tranquil·litat, però quan desapareix,...</description>
            <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:39:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>‘Top manta’ en la L4</title>
            <description>Las normas del metro prohíben mercancías voluminosas que supongan un riesgo para los viajeros. Pues bien, cada mañana en la L4, entre Besòs y Barceloneta, se produce una invasión de voluminosas mantas con la mercancía de los subsaharianos, que...</description>
            <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:39:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Muere Josep Fontana</title>
            <description>Ha muerto Josep Fontana. Todas las pérdidas son dolorosas. Pero la de Fontana, si cabe, duele más. Gran historiador y mejor persona, nos deja un vacío muy grande. Una de sus últimas obras,  El siglo de la Revolución, es de un rigor y una belleza...</description>
            <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:39:33 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Trobada de les Famílies</title>
            <description>Hem de valorar la valentia del Pontífex. La seva visita a Dublín no ha estat fàcil, atès el context en què es troba l’Església ­catòlica a Irlanda per l’escàndol dels abusos sexuals a menors i també per les últimes notícies arribades d’Amèrica. Amb...</description>
            <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:39:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los nuevos Judas</title>
            <description>A lo largo de estos dos mil años de historia de la Iglesia, siempre ha habido Judas traidores. Lo hubo al comienzo y, desgraciadamente, los habrá hasta el final de los tiempos. Responde a la dinámica humana de la libertad y la fragilidad.

En...</description>
            <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:39:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Celibato y abusos</title>
            <description>Tengo 32 años y soy seminarista en Barcelona. Antes del seminario estudié Derecho y me dediqué a temas legales internacionales.

Llevamos unos años en los que se van haciendo públicos hechos asquerosos de obispos, sacerdotes y religiosos que han...</description>
            <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:39:11 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Mejor en la ficción</title>
            <description>Estoy volviendo a ver el gran drama estadounidense  The Sopranos, y en este momento el  héroe, Tony Soprano, está teniendo dificultades con su trabajo y su familia.

Está siendo investigado por la justicia, sus palabras están siendo grabadas, la...</description>
            <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:39:04 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Democracia española</title>
            <description>España es un Estado de derecho y democrático, pero su pasado imperialista y dictatorial subyace y a menudo le traiciona. Política y judicialmente. En política hace un año el soberanismo escandalizaba a los demócratas ante el desafío del Parlament de...</description>
            <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:38:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>‘Magnanimitat’ judicial</title>
            <description>Quedo una vegada més aclaparada pel poder judicial del nostre país! Quanta magnanimitat! Córrer per aconseguir la millor defensa d’un jutge i dues hores només per permetre que una mare i una filla, injustament empresonada durant sis mesos, es...</description>
            <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:38:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El coste de los lazos</title>
            <description>Un lazo amarillo pintado incumple, al menos, siete códigos de diversas ordenanzas.












En el 2017 el Ayuntamiento realizó más de 250.000 actuaciones de limpieza y borró más de 500.000 m2de pintadas, con un coste superior a cuatro millones de...</description>
            <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:38:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Poner y quitar</title>
            <description>A vueltas con los dichosos lazos amarillos, que efectivamente son una suciedad en el espacio público, a la vez que ensucian el mobiliario urbano, el tema puede tener una fácil solución.

En vez de estar ahora pongo yo, ahora quito yo, se podrían...</description>
            <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:38:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Els llaços a l’espai públic</title>
            <description>Si els que treuen els llaços grocs ho fan per disconformitat amb l’alliberament dels líders ­independentistes empresonats, el que haurien de fer per no provocar conflictes és penjar ells un símbol demanant-ne el no alliberament. De la mateixa manera...</description>
            <pubDate>Wed, 29 Aug 2018 00:38:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El present de la banca</title>
            <description>Estava esperant a la cua del banc i davant meu hi havia una senyora gran. Quan va arribar el seu torn, li va dir a l’empleada: “Si us plau, ingressi al meu compte aquest import”. La noia li respon: “Deixi que l’acompanyi al caixer i li ensenyaré com...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 23:50:42 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sense risc d’inundació</title>
            <description>Vull tranquil·litzar Joaquim Bosch perquè les ribes del Ter entre Ripoll i Torelló estan més ben preparades que l’any 1940 per fer front a aiguats torrencials, gràcies a la recuperació del bosc de ribera i la reforestació de la conca ( La Foto del...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 23:50:35 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Pobre Àfrica</title>
            <description>Soc gran i des de molt jove llegeixo  La Vanguardia. Hi ha articles que em fan somriure, altres que m’alliçonen; però n’hi ha  que m’esborronen. Creia que amb la culturització, la democràcia i les noves tecnologies els horrors del passat no es...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 23:50:28 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Mercado para manteros</title>
            <description>Sobre el problema de los manteros,sugiero que se haga lo que hace muchos años se llevó a cabo en las afueras de Göteborg.

En una gran parcela se construyó un mercadillo bajo techo con diferentes divisiones para que los manteros puedan elegir según...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 23:50:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>On són els Mossos</title>
            <description>Els Mossos s’han queixat de la falta de mitjans i efectius, i l’experiència de la meva família aquest mes confirma aquesta percepció (“Malestar als Mossos per la sobrecàrrega laboral”, Política, 19/VIII/2018).

Diumenge 5 d’agost vàrem anar poc abans...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 23:50:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El fi del rescat</title>
            <description>Arribo a Tessalònica, la ciutat més important de Grècia després d’Atenes. Arribo el mateix dia en què el país acaba el deute econòmic amb la UE. Els queda, però, un empobriment general que repercuteix sobretot en els pensionistes i els joves...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 23:50:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La situación griega</title>
            <description>El editorial de Grecia supone un ejemplo de cómo debería facilitarse la información a la ciudadanía (“Grecia, sin rescates pero más pobre”, 21/VIII/2018). Mi interpretación sobre la noticia podría resumirse así:

Un crédito acumulado de 289.000...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 23:50:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Estat de les autonomies</title>
            <description>Al marge de l’enganyifa que va representar la creació de l’Estat de les autonomies, la fallida és irreversible. Només tres territoris són aportadors nets de recursos (Catalunya, País Valencià i Balears), dos (Euskadi i Navarra) no són ni aportadors...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 23:49:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Inglés independentista</title>
            <description>La razón de que los independentistas exhiban sus carteles en inglés es obvia. Sin embargo, con ello están convirtiendo el catalán en una lengua sin proyección, residual, con escasa visibilidad internacional. Una lengua que no merece el esfuerzo de...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 23:49:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Independentistes crítics</title>
            <description>Josep Sans afirma que “els catalans crítics amb el procés cada cop som més, i més ignorats per la Generalitat” (“Crítics amb el procés”, 22/VIII/2018). La primera part de l’afirmació està per demostrar; amb la segona, hi estic d’acord. També...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 23:49:43 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Impartir justícia</title>
            <description>L’altivesa del poder central, la injusta distribució econòmica i la falta de respecte a les llengües pròpies territorials són factors que poden posar en risc la unitat d’Espanya. No pot trencar un país qui exigeix votar i reclama justícia, sinó qui,...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 23:49:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El valor de la palabra</title>
            <description>El presidente de la Generalitat, Quim Torra, ha dicho textualmente: “No vamos a defendernos, vamos a atacar a este Estado injusto”. Aunque fuera de contexto, por la expresión y por lo que sabemos del independentismo catalán, no deja lugar a dudas de...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 23:49:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Manitas en vacaciones</title>
            <description>En un hotel, en nuestro apartamento, en un camping, en un chalet, dentro de una caravana… cualquier tipo de vacaciones conlleva aprendizaje y faenas manuales. En la ciudad, cuando se estropea la persiana del salón, el televisor, la caldera, el váter...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:57:11 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Aceptar el sufrimiento</title>
            <description>Parte del sentido del su­frimiento es entender que es doloroso (“Sufrir es doloroso”,20/VIII/2018). Si no, no sería tal. Estamos acostumbrados a funcionar por emociones, no bus­camos el valor auténtico del concepto. Se relativizan las ideas, los...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:57:04 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Lenguas vivas</title>
            <description>Jordi Pausas propone como homenaje al sabio Pompeu Fabra que deberíamos dejar de lado palabras espurias como  pues y  buenu. (“El català que es parla”,19/VIII/2018)

Pues bueno: tanto en París como en Barcelona, Madrid o Roma, hace dos mil años ya...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:56:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Más urbanos?</title>
            <description>Siento contradecir a la concejal del distrito de Ciutat Vella,  Gala Pin, en sus manifestaciones sobre que en los próximos días, concretamente desde el sábado pasado, se podría apreciar un sustancial incremento de la presencia de la Guardia Urbana en...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:56:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Atrocitats clericals</title>
            <description>Llegeixo l’article sobre l’obscè i sistemàtic encobrimentdels abusos sexuals comesos ­contra, com a mínim, un miler de menors per uns tres-cents “sacerdots depredadors” (“Manual de l’horror”, Internacional,17/VIII/2018).

Aquest és un sol cas, el de...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:56:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Reconocer el problema</title>
            <description>El papa Francisco reconoció el abuso sexual que muchos sacerdotes y clérigos han cometido. Para resolver un problema, el primer paso es reconocer cuál es el problema y luego reparar el daño: hay un largo camino por recorrer en este viaje.

Cómo puede...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:56:37 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Catalans al psiquiatre</title>
            <description>He rigut molt amb la carta de José Luis Flores López (“Mundos paralelos”, 20/VIII/2018). Vostè va anar a veure el psiquiatre de capçalera pres d’un gran malestar. No entenia si vivia en una autonomia o en una república. Li va donar les gràcies i li...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:56:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Retirar los lazos</title>
            <description>Asisto atónito a las noticias publicadas en relación con los lazos amarillos colocados en multitud de localidades catalanas. Resulta que los Mossos identificaron a 14 personas que se dedicaban a retirarlos.

Este verano hemos pasado en varias...</description>
            <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 00:56:24 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Valle de Pineta</title>
            <description>El Valle de Pineta es un valle pirenaico situado en la comarca aragonesa de Sobrarbe, al Este del macizo de Monte Perdido, discurriendo rectilíneamente en dirección Sureste durante más de 12 km, desde el Circo de Pineta a los pies del mismo Monte...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La curiosa historia del banco gigante (y no de la pareja menguante) de Castelldefels</title>
            <description>Esta es la curiosa historia del banco gigante (y no de la pareja menguante, según se quiera ver) de Castelldefels, en la comarca del Baix Llobregat, explicada por Manuel Martin Blasco.

El lector no solo ha compartido su original fotografía en Las...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:00:00 +0100</pubDate>
            </item></news>