<news><item><title>La participación del paciente: clave en la toma de decisiones para el tratamiento del cáncer</title>
            <description>Quien ha vivido un diagnóstico de cáncer, suyo o de sus familiares, sabe que ante esta situación son muchas las preguntas que le vienen a uno a la cabeza. ¿A dónde debería ir para recibir la mejor atención médica? ¿Cuáles son las opciones de...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Todo lo que hace la industria farmacéutica por mejorar nuestro planeta</title>
            <description>La industria farmacéutica es uno de los sectores clave para lograr que en 2030 los Objetivos de Desarrollo Sostenible sean una realidad. Estas metas, que cubren todos los aspectos esenciales del desarrollo humano sobre la base de la sostenibilidad,...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:05:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Guindilla para no atragantarse</title>
            <description>La guindilla, la pimienta y la menta despiertan sensores de la boca en las personas que tienen problemas para atragantarse cuando comen y beben (disfagia). Ese despertar no sólo ayuda a notar el alimento en la boca y moverlo con eficacia, sino que...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 03:18:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hallada una relación entre el riesgo de obesidad y los anticonceptivos orales</title>
            <description>Investigadores de la Universidad de Navarra han hallado una relación significativa entre el uso continuado de anticonceptivos orales y el riesgo de desarrollar obesidad a largo plazo.

Según los resultados publicados en la revista International...</description>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 02:50:35 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Braquiterapia, una técnica eficaz que combate el cáncer de forma localizada</title>
            <description> Lamentablemente se detectan cada vez más casos de cáncer, pero no todo es tristeza en esta ‘horrible epidemia’ del siglo XXI. Cada vez se va conociendo un poco mejor cómo combatirla. Una de las últimas bazas que ha conseguido la investigación médica...</description>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 12:53:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Día Mundial de la Salud Mental 2019</title>
            <description>Hoy día 10 de octubre se celebra el Día Mundial de la Salud Mental 2019. La doctora Dévora 
Kestel, directora del departamento de Salud Mental, asegura que “cada 40 segundo alguien se suicida. Significa que cada año se pierden 800.000 vidas por esta...</description>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 13:24:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La guerra contra el tabaco entra en el coche</title>
            <description>Las mediciones de los niveles de nicotina en el aire no dejan lugar a dudas: los fumadores pasivos están constantemente expuestos a este producto cancerígeno, pese a las prohibiciones legislativas. Bien porque en muchos espacios aún se permite fumar,...</description>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 00:57:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sanidad financiará un fármaco para dejar el tabaco con ayuda médica</title>
            <description>La s
anidad pública financiará dentro de unas semanas uno de los medicamentos que se utilizan para ayudar a dejar de fumar. Así lo anunció la ministra de Sanidad en funciones, Maria Luisa Carcedo, en Nueva York, a través de la agencia Efe mientras...</description>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 20:20:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ondas para destruir las piedras en el riñón</title>
            <description>Se suele decir que el hombre es el único animal que tropieza dos veces con la misma piedra. Piedras nos podemos encontrar muchas a lo largo de nuestra vida, pero las piedras que más daño pueden hacer en nuestro cuerpo, son las piedras en el riñón o...</description>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Vivir en barrios con zonas verdes reduce el riesgo de síndrome metabólico</title>
            <description>Las personas mayores y de mediana edad que viven en barrios con más zonas verdes tienen menos riesgo de síndrome metabólico que aquellas que viven en vecindarios menos verdes. Esta es una de las principales conclusiones de un nuevo estudio del...</description>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 11:12:23 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Salvan a un hombre con la arteria rota imprimiendo en 3D una prótesis personalizada</title>
            <description>El Hospital Gregorio Marañón ha salvado la vida de un paciente con la aorta rota gracias a la impresión 3D con la que se reconstruyó esta arteria, ha informado el centro en un comunicado.

Así, ha explicado que normalmente estas prótesis se encargan...</description>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:44:31 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una impresora 3D salva una vida en un hospital en Madrid</title>
            <description>En el Hospital Gregorio Marañón, en Madrid, los médicos han conseguido salvar a un paciente que estaba a punto de morir. Los servicios del hospital consiguieron implantarle una réplica de una arteria en tiempo récord. 


La tecnología, clave para...</description>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 14:46:13 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El holding de la familia Grífols impulsa un cirujano robot</title>
            <description>El grupo inversor Scranton Enterprises, controlado por la familia Grífols, ha llegado a un acuerdo para invertir 5 millones de euros en Rob Surgical, una empresa que desarrolla un robot quirúrgico para cirugía de alta precisión denominado Bitrack...</description>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 13:29:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las enfermedades del otoño: cuáles son y cómo tratarlas</title>
            <description>
    



Cada estación del año tiene un patrón de enfermedades característico.  En la primavera, la varicela y las alergias ligadas a la polinización son la norma. Por razones obvias, en verano, los golpes de calor, deshidrataciones y las...</description>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 13:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el Alzheimer? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El Alzheimer, cuyo día mundial se celebra cada 21 de septiembre, es un tipo de demencia, una enfermedad neurodegenerativa que conlleva deterioro cognitivo y trastornos conductuales por la pérdida progresiva de neuronas. Esto conlleva que el sistema...</description>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2019 09:47:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Clínic será el primer hospital europeo que evaluará genes de enfermos de cáncer</title>
            <description>El Hospital Clínic de Barcelona será el primer hospital de Europa que utilizará de forma rutinaria uno de los test de biopsia líquida más avanzados que existe, el Guardant-360, que permite evaluar alteraciones en 74 genes relevantes en múltiples...</description>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 18:44:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Científicos consiguen desactivar el virus que provoca el resfriado común</title>
            <description>Si no puedes evitar que tu enemigo te ataque, alíate con el anfitrión de tu agresor y acabarás neutralizándolo. Ese parece el principio que ha animado a un equipo mixto de científicos de las universidades de Stanford y California para erradicar el...</description>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 01:24:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Detectado un segundo caso de dengue autóctono en Catalunya</title>
            <description>La Agencia de Salud Pública ha detectado de un nuevo caso de dengue autóctono en Catalunya, concretamente en el Barcelonès, el segundo tras el registrado el pasado noviembre, ha informado el departamento de Salud de la Generalitat en un comunicado...</description>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 14:38:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la malformación de Chiari? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La malformación de Chiari es una anomalía que consiste en que el tejido cerebral se extiende al canal medular. Suele pasar cuando el cráneo es pequeño o tiene una deformidad, genera presión en el cerebro y lo hace salir de su lugar habitual. Esta...</description>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 13:09:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las terrazas se unen en Catalunya contra las nuevas restricciones al tabaco</title>
            <description>Los restauradores 
catalanes están orquestando un frente común a fin de que la Generalitat se lo piense de nuevo y no prohiba el año que viene fumar en todos los tipos de terrazas. De este modo los diferentes gremios de restauración de las comarcas...</description>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 01:27:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el resfriado común o catarro? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El resfriado común es una infección viral, por rinovirus; un virus del que se han identificado 99 pero del que se sospecha que hay muchas más. En ocasiones la infección es leve pero en otros pueden afectar a los oídos, a los pulmones e, incluso,...</description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Se estima que se cerrará 2019 con más de 10.000 casos de diagnósticos de linfoma en España</title>
            <description>El informe ‘Las cifras del cáncer en España, 2019’ incluye una estimación de diagnósticos de cáncer, excluidos los tumores cutáneos no melanoma, en ambos sexos, que supera, en el caso de los linfomas, los 10.000 diagnósticos. En concreto, la...</description>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la retinopatía diabética? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La retinopatía diabética afecta a los ojos y es una derivación de la diabetes. Está causada por la afectación a los vasos sanguíneos que van a la retina. Es posible que al inicio no presente síntomas, pero si se complica puede provocar ceguera. Los...</description>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 17:21:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La prevención, la mejor defensa ante los problemas de próstata</title>
            <description>La próstata es uno de los puntos débiles del hombre porque es uno de los órganos del cuerpo más frecuentemente afectados por enfermedades. Mirando las cifras, las patologías de la próstata se encuentran entre las enfermedades más frecuentes en...</description>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 08:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la hepatitis autoinmune? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La hepatitis autoinmune consiste en la inflamación del hígado a causa del ataque por parte del sistema inmunitario hacia las células hepáticas. Si no se trata a tiempo, puede convertirse en cirrosis y, más adelante, en insuficiencia hepática. Si se...</description>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 11:51:15 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la ciguatera? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La ciguatera, una intoxicación alimentaria que se ha detectado que aumenta en Europa, se produce por el consumo de peces que contienen ciguatoxinas (CTX). Las CTX son neurotoxinas producidas por microalgas de los géneros ‘Gambierdiscus’ y ‘Fukuyoa’....</description>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 17:32:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la pneumocistosis o neumocitosis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La neumocistosis humana es una infección de origen parasitario producida por el hongo ‘Pneumocystis jiroveci’, un agente infeccioso oportunista que se desarrolla en los pacientes inmunodeprimidos. Es una infección que se transmite por el aire y se...</description>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 09:12:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Clamor europeo contra los antivacunas</title>
            <description>En cuestión de vacunas, en la muy civilizada Europa preocupa tanto el escepticismo creciente en la opinión pública como la caída de los niveles de vacunación. En cuestión de percepciones, el eurobarómetro de abril indicó que un 38% de los europeos...</description>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 01:17:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La listeria de la carne La Mechá contagia a 144 pacientes</title>
            <description>La listeriosis sigue haciendo estragos en la comunidad autónoma de Andalucía. Se ha detectado que la misma cepa de listeria de la carne La Mechá ha contagiado un total de 144 personas. El centro nacional de microbiología ha comparado el ADN de 13...</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 18:24:47 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La migraña, mucho más que un dolor de cabeza</title>
            <description>El 12 de septiembre se celebra el Día Mundial de Acción contra la migraña, una enfermedad muy extendida, pero que se mantiene bajo el radar y es bastante desconocida. Más de cinco millones de españoles sufren migraña, que ya es la enfermedad...</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 16:04:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la pericarditis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La pericarditis es la inflamación e irritación del tejido, membrana en forma de saco, que envuelve el corazón (pericardio). Suele ser aguda ya que empieza de forma repentina y dura poco tiempo. La mayor parte de los casos son leves. Su causa puede...</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el Genu varo o piernas arqueadas? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El Genu varo es lo contrario del Genu valgo, son las piernas arqueadas con una curvatura exagerada. Es normal en los bebés y los niños pequeños y suele desaparecer sin tratamiento entre los 7 y los 8 años. Sin embargo, requiere seguimiento médico por...</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el candiloma gigante? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El candiloma o condiloma gigante, tumor de Buschke-Lowenstein, carcinoma verrugoso o condiloma acuminata que caracterizado por una proliferación local agresiva de origen viral, en concreto en el VPH, que destruye los tejidos sobre los que asienta....</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 18:27:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la enfermedad de Pick? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La enfermedad de Pick es un tipo muy poco frecuente de demencia frontotemporal que presenta similitudes con la enfermedad de Alzheimer. Afecta a algunas neuronas del cerebro en las que se concentran los cuerpos de Pick o células de Pick, que tienen...</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 13:10:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Todo lo que debemos saber sobre la escoliosis en niños</title>
            <description>Normalmente, la columna vertebral es recta, aunque hay casos en los que está torcida y se curva hacia un lado. Es lo que se conoce como ‘escoliosis’. Esta curva puede ser en forma de ‘S’ o de ‘C’, en vez de una ‘I’ recta. Ésta puede provocar que los...</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 04:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una red telefónica atenderá tentativas de suicidio</title>
            <description>Con motivo de la celebración ayer del día mundial de la Prevención del Suicidio, María Luisa Carcedo –ministra en funciones de Sanidad, Consumo y Bienestar Social– anunció que su ministerio espera tener lista para finales de este año una nueva...</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 02:01:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Investigan una muerte en Granada por listeria que podría tener relación con la carne contaminada</title>
            <description>La Consejería de Salud investiga la muerte de un vecino de Granada por una meningitis por listeria, según la autopsia, para determinar si tiene relación con el brote causado por carne contaminada, ha informado la Junta de Andalucía, que ha...</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 17:02:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la costocondritis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La costocondritis o síndrome costoesternal es una hinchazón del cartílago que une una costilla con el esternón y provoca un dolor parecido al de un infarto. No se sabe porqué aparece y habitualmente desaparece pasadas unas semanas. Afecta,...</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 17:01:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hallado un tratamiento que reduce el cáncer de pulmón en el 80% de los pacientes</title>
            <description>Investigadores del Grupo Español de Cáncer de Pulmón (GECP) han descubierto un nuevo tratamiento basado en quimioterapia e inmunoterapia que permite reducir el cáncer de pulmón y evitar la recaída en el 80 % de los pacientes que se encuentran en...</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 14:42:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Sanidad confirma que no hay más casos de listeriosis</title>
            <description>La actual Ministra de Sanidad en funciones, María Luisa Carcedo, visitó ayer por la tarde en Santander y la Universidad Internacional Menéndez Pelayo. La socialista ha anunciado a la prensa que no hay ningún caso más que listeriosis tras activar la...</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 08:09:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el raquitismo infantil? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El raquitismo infantil es la enfermedad del hueso en crecimiento por falta de vitamina D que impide la absorción en el intestino del calcio y el fósforo. Estas carencias favorecen la debilidad de los huesos que se presentan blandos, deformados y con...</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Superalimentos contra las enfermedades</title>
            <description>Observamos las notas de advertencia sobre los riesgos de diabetes, hipertensión arterial y enfermedades del corazón comunicadas en las etiquetas de los alimentos. Aún así, los llamados ‘octógonos’ “altos en azúcar, altos en grasa y altos en sodio” no...</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la progeria? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La progeria, a la que también se le llama síndrome de Hutchinson-Gilford, es una anomalía genética progresiva que acelera el proceso de envejecimiento de los niños. Es una enfermedad que no tiene cura. Es muy poco frecuente y suele empezar cuando el...</description>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el ojo seco? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El ojo seco, síndrome de ojo de seco, ojo seco crónico o queratoconjuntivitis seca es un trastorno de la lágrima que recubre el ojo protegiéndolo y favoreciendo la visión. La lágrima es una sustancia compleja compuesta de capa lipídica, capa acuosa,...</description>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la comunicación interauricular? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La comunicación interauricular o defecto cardiaco congénito es una anomalía congénita (existe desde el nacimiento) que consiste en la presencia de un orificio en la pared que separa las dos cavidades superiores del corazón, llamadas aurículas. En...</description>
            <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 19:04:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La fibrosis quística, una anomalía poco conocida</title>
            <description>El 8 de septiembre se celebra el Día Mundial de la fibrosis quística (FQ), una enfermedad crónica y hereditaria que representa un grave problema de salud. Es una enfermedad degenerativa sin cura conocida que afecta principalmente a los sistemas...</description>
            <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 10:45:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la tendinitis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La tendinitis es la inflamación o irritación del tendón, el tejido fibroso que une el músculo al hueso y que se encarga de trasmitir la energía que genera el músculo para mover la articulación. Suele aparecer en: hombro, mano, rodilla o talón.



La...</description>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 18:41:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la arteritis de Takayasu? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La arteritis de Takayasu es un tipo de vasculitis poco habitual que provoca la inflamación de los vasos sanguíneos causando daño a la vena aorta y sus ramas principales. Esta enfermedad puede obstruir las arterias, causar un aneurisma, hacer que la...</description>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 08:24:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el quiste de ovario? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>Los quistes ováricos son unas bolsas llenas de líquido situadas en un ovario. Su aparición es muy frecuente en muchas mujeres, pero normalmente no acarrean problemas de salud y desaparecen por sí mismos. Si se rompen pueden acarrear complicaciones...</description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 08:40:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la blefaritis o caspa en las pestañas? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La blefaritis es un problema común y crónico que se puede controlar. Se trata de una inflamación irritativa en el borde del párpado que suele presentar caspa por un mal funcionamiento de las glándulas de Meibomio que están en el interior de los...</description>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 21:33:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Investigadores advierten que los vegetarianos y veganos tienen mayor riesgo de ictus que los que comen carne</title>
            <description>En los últimos años, cada vez más personas han recurrido a dietas vegetarianas y veganas, lo que se debe en parte a los beneficios para la salud percibidos, así como a las preocupaciones sobre el medio ambiente y el bienestar animal. Pero no se...</description>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 20:24:04 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la púrpura de Schönlein-Henoch? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La púrpura de Schönlein-Henoch o púrpura de Henoch-Schönlein es un tipo de vasculitis o inflamación y sangrado en los vasos sanguíneos pequeños de la piel, articulaciones, intestinos y riñones. Suele afectar a niños de dos a seis años. Destaca la...</description>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 11:56:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el trastorno bipolar o depresión maníaca? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El trastorno bipolar o depresión maniaca es un trastorno mental considerado grave y que puede afectar a cualquier edad. Consiste en que la persona experimenta, episodios de altos emocionales llamados manía o hipomanía seguidos de depresión. Afecta al...</description>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 15:27:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los médicos llamaran a las embarazadas andaluzas</title>
            <description>Después de que se descubriera carne mechada contaminada, el Servicio Andaluz de Salud ha decidido aplicar un nuevo protocolo para evitar que prevenir la listeriosis a las embarazadas. El protocolo tratará de darles un tratamiento antibiótico con...</description>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 15:13:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el síndrome de Asperger? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El síndrome de Asperger, que la activista medioambiental Greta Thunberg ha revelado que le diagnosticaron, es un trastorno del neurodesarrollo que se engloba dentro de los trastornos del espectro autista (TEA). Puede haber quien lo defina como un...</description>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2019 12:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la histoplasmosis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La histoplasmosis es una infección por el hongo histoplasma, que está presente en todo el mundo, y que afecta principalmente a los pulmones pero que también puede diseminarse al resto del organismo a través de la sangre. Los síntomas se pueden...</description>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 20:28:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la dermatitis seborreica? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La dermatitis seborreica, caspa, eccema seborreico, o costra láctea es un trastorno de la piel que afecta a zonas de concentración de grasa como el cuero cabelludo, las cejas, la nariz, las orejas o en el pecho. Provoca inflamación, piel enrojecida,...</description>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el ‘hallux varus’? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El ‘hallux varus’ es lo contrario al ‘hallux valgus’ . Es la desviación de la articulación del dedo gordo hacia dentro. Es poco frecuente y suele ser una herencia genética que, en muchos casos, ya aparece en el nacimiento.



El ‘hallux varus’ es una...</description>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la enfermedad de Dent? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La enfermedad de Dent es una enfermedad muy rara de origen genético/hereditario ligada a la herencia recesiva del cromosoma X y producida en los genes CLCN5 (ED tipo 1) u OCRL1 (ED tipo 2), ubicados en los cromosomas Xp11.22 y Xq25, respectivamente....</description>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la vigorexia? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La vigorexia es un trastorno psicológico, también conocido como dismorfia muscular o complejo de Adonis, cuya principal característica es una manía enfermiza por ganar masa muscular porque el enfermo tiene una imagen no realista de su cuerpo.

Los...</description>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 16:45:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la otomicosis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La otomicosis, es un tipo de otitis externa, es una infección aguda, subaguda o crónica causada por levaduras y hongos filamentosos y que afecta al conducto auditivo externo. Los agentes causantes varían según el área geográfica pero buena parte de...</description>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 14:31:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la rubéola? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La rubéola, rubeola o sarampión alemán, es una infección viral contagiosa. No debe confundirse con el sarampión que está experimentando un número creciente de casos en Europa. La rubéola se produce por infección del virus rubeola perteneciente al...</description>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 16:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la exóstosis auditiva u oído de surfista? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La exóstosis es conocida como ‘oído de surfista’ porque afecta a muchos aficionados al surf, al piragüismo, la navegación o el submarinismo. Es el crecimiento anormal del hueso en el oído externo por contacto continuo con el agua y vientos fríos y...</description>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La salmonelosis es una de las intoxicaciones alimentarias más comunes</title>
            <description>Cada año, según datos de la organización mundial de la salud (OMS) la salmonelosis afecta a decenas de millones de personas en todo el mundo. Hoy mismo es actualidad en Barcelona por la intoxicación de una veintena de personas en un restaurante de la...</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 19:26:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Osteosarcoma o cáncer de huesos | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El osteosarcoma, causa de la prematura muerte de Xana, hija de 9 años del exseleccionador nacional de fútbol Luis Enrique Martínez, es un grupo de tumores (neoplasias) malignas que se presentan los osteoblastos, las células que facilitan el...</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 09:15:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es y cuáles son las causas del cáncer de Osteosarcoma?</title>
            <description>El Osteosarcoma es el cáncer óseo más común en niños. De hecho, es el sexto tipo de cáncer infantil más frecuente y representa alrededor del 3% de casos de cáncer pediátrico. Al año, son unos cuatro casos los diagnosticados por cada millón de niños....</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 06:40:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la enfermedad por reflujo gastroesofágico? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La enfermedad por reflujo gastroesofágico, ERGE, esofagitis péptica, esofagitis por reflujo; acidez gástrica crónica; o dispepsia se produce cuando los jugos estomacales o el contenido del estómago sube hacia el esófago por la relajación del esfínter...</description>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 18:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la fascitis necrosante? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>
    La fascitis necrosante que recientemente ha afectado a un hombre de 50 años en Florida es una infección poco frecuente, grave y progresiva que destruye de forma muy rápida la piel y los tejidos blandos; los músculos y el tejido conectivo que se...</description>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 12:37:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la hipertricosis farmacológica o síndrome del hombre lobo producido por fármacos? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La hipertricosis o síndrome del hombre lobo, que produce el crecimiento excesivo de vello ha despertado el interés informativo tras la notificación que realizó a principios de agosto la agencia española del medicamento y productos sanitarios (Aemps)...</description>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 14:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la atrofia muscular espinal tipo 1? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La atrofia muscular espinal tipo 1, enfermedad de Werdnig Hoffmann o SMA de inicio infantil que padece la bebé portuguesa Matilde es una enfermedad rara y congénita severa que causa una mutación del gen SMN1 que fabrica la proteína SMN que es...</description>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la legionelosis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La legionelosis, también llamada enfermedad del legionario o legionella, es una enfermedad infecciosa provocada por una bacteria gram negativa aeróbica, del género legionella. Puede tener una manifestación leve a algunas formas de neumonía progresiva...</description>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 19:52:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el síndrome del corazón roto? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El síndrome del corazón roto no es una leyenda, puede ocurrir. También es conocido como miocardiopatía de Takotsubo, síndrome de abombamiento apical o miocardiopatía por estrés. Se trata de un fallo cardiaco temporal cuyos síntomas son similares al...</description>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 15:34:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la diabetes mellitus del tipo 1? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La diabetes es un conjunto de alteraciones del metabolismo cuya característica principal es la existencia de concentraciones altas de glucosa en la sangre de manera continuada, ya que el cuerpo no puede regular la cantidad de azúcar en sangre...</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 18:04:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el virus del papiloma humano (VPH)? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La infección por virus del papiloma humano (VPH) produce normalmente verrugas en la piel o en las mucosidades de diversas zonas del cuerpo. Esta infección afecta tanto a mujeres como a hombres pero, así como en el hombre suele presentarse únicamente...</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 11:27:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La empresa de la listeriosis no fue inspeccionada en dos años</title>
            <description>La Administración sanitaria andaluza ha confirmado que la empresa Magrudis –donde se originó el peor brote de listeriosis 
que ha conocido el país– tenía, desde el 2017, un sistema de autocontrol para garantizar la calidad de sus productos. Lo que...</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 06:00:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué son los miomas? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>Los miomas, también llamados fibromas uterinos o leiomiomas, son tumores no cancerosos 
del útero y habitualmente casi nunca se transforman en cáncer. Los fibromas presentan tamaños variados que van desde muy pequeños e imperceptibles para la vista,...</description>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 12:57:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la criptosporidiosis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La criptosporidiosis o infección por criptosporidios es una enfermedad causada por parásitos unicelulares muy pequeños llamados criptosporidios que viajan hasta el intestino delgado y después anidan en las paredes de los intestinos. Finalmente salen...</description>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 18:14:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Aumentan a cinco los posibles afectados por listeriosis en Catalunya</title>
            <description>
    Tres nuevos casos de sospecha de listeriosis han elevado a cinco las personas afectadas por esta patología en Cataluña, a la espera de las analíticas que tienen que verificar si se trata de casos confirmados, según ha informado la Agencia de...</description>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 16:30:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la tiña capitis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La tiña capitis, tinea capitis, tiña de la cabeza o tiña del cuero cabelludo es una dermatofitosis, una infección por hongos dermatofitos. Afecta al cuero cabelludo en el que aparecen zonas calvas escamosas y con picor. También puede implicar a cejas...</description>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2019 11:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la demencia? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La demencia es la pérdida o debilitamiento progresivo de las facultades mentales, debido a la avanzada edad o a una enfermedad, y se caracteriza por alteraciones de la memoria y del raciocinio. Comporta también trastornos en la conducta. Generalmente...</description>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 18:29:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La listeriosis satura las urgencias de los hospitales de Sevilla</title>
            <description>Colas y más colas es la imagen más vista en as urgencias de los hospitales de Sevilla. Ya sea por unas décimas de fiebre o problemas digestivos, cualquier síntoma relacionado con la listeriosis acaba en urgencias pese a que solo quienes hayan...</description>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 15:36:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Facua se querella contra la empresa que ha elaborado la carne mechada contaminada</title>
            <description>La asociación Facua-Consumidores en Acción ha presentado este viernes en los juzgados de Sevilla una querella contra la empresa Magrudis SL, fabricante de la carne mechada contaminada con la bacteria de la listeria, por un posible delito contra la...</description>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 14:22:38 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La empresa de La Mechá vendió carne mechada como marca blanca</title>
            <description>Los análisis “preliminares” realizados a todos los productos de la empresa Magrudis, de Sevilla, donde se originó el brote de listeriosis, han dado positivo también a esta bacteria en las especialidades de lomo al jerez y lomo a la pimienta. 



   ...</description>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 14:18:05 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Rodillas a la carta</title>
            <description>La articulación más compleja del cuerpo humano es la rodilla. Cuando corremos, caminamos, saltamos o estamos de pie, debe soportar nuestro peso corporal. La activan 21 músculos y es la articulación que puede sufrir más lesiones cuando se practica...</description>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 14:11:33 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la hipertricosis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La hipertricosis o síndrome del hombre lobo es la presencia de pelo (lanugo, velloso o terminal) excesivo y anormal en lugares del cuerpo o la cara que no suelen presentarlo. El lanugo es un pelo fino y delgado que ya aparece en el feto y desaparece...</description>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un medicamento a punto de desechar funciona en algunos cánceres de vejiga</title>
            <description>El equipo de Joaquim Bellmunt, director del IMIM, el instituto de investigación del hospital del Mar, ha podido demostrar la eficacia en cáncer de vejiga metastásico de un medicamento casi desechado.

El grupo de terapia molecular del IMIM ya había...</description>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 01:01:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Listeriosis: Una mujer pierde a su bebé por culpa de la bacteria de la listeria</title>
            <description>
    María 
Teresa estaba embaraza de cuatro meses cuando, por culpa de haber comido carne mechada de la marca La Mechá (contaminada por la bacteria de la listeria), tuvo que abortar y, consecuentemente, perder a su hijo.

Teresa, tras varios...</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 17:24:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la tularemia? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La tularemia una enfermedad que ya afecta a 28 personas en Palencia, fiebre de los conejos o fiebre de la mosca de los renos es una enfermedad infecciosa zoonótica que trasmiten roedores o lagomorfos como el conejo o la liebre salvajes que son los...</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 14:28:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el síndrome SAPHO? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El síndrome SAPHO (acrónimo de sinovitis, acné, pustulosis, hiperostosis y osteítis) es una enfermedad autoinflamatoria que en la mayor parte de los casos va asociada a una osteomielitis crónica y a una afectación cutánea neutrofílica. Esta última es...</description>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Descubren un nuevo modo de predecir infartos sin síntomas previos</title>
            <description>El Instituto de Investigaciones Biomédicas de Sant Pau ha descubierto la importancia del biomarcador sLRP1 en la práctica clínica para predecir “con mucha antelación” el riesgo de desarrollar enfermedades cardiovasculares, como infartos de miocardio,...</description>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 14:13:23 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la dermatitis perioral? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La dermatitis perioral es un trastorno de la piel que se puede confundir con el acné o la rosácea. Por lo general afecta a la parte inferior de la cara, en los pliegues de la nariz, alrededor de la boca con un sarpullido o protuberancias rojizas y...</description>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 10:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Extremar la higiene para prevenir la listeria</title>
            <description>Los recientes brotes de listeria aparecidos en España han puesto de actualidad una enfermedad que habitualmente no ocupa grandes espacios en los medios de comunicación, pero que actúa continuamente y afecta a muchas personas, causando incluso la...</description>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 13:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué son las osteocondrosis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La osteocondrosis es una gama de enfermedades ortopédicas que se producen en niños que crecen con rapidez. Se trata de una enfermedad que ataca a niños y adolescentes (de entre 4 y 13 años más frecuentemente) que se hallan en fase de crecimiento. Los...</description>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 09:26:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Facua solicita que se decrete la “alerta nacional” por el brote de listeriosis</title>
            <description>
    La asociación de consumidores Facua ha solicitado al Ministerio de Sanidad que decrete la alerta sanitaria a nivel nacional a causa del brote de listeriosis causado por el consumo de carne mechada de la marca La Mechá, fabricada por la firma...</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 15:30:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Listeriosis: ¿Qué es la bacteria listeria y cómo prevenir la infección?</title>
            <description>El brote de
        listeriosis en Andalucía
, sobre todo en Sevilla, provocado por un lote de carne mechada ha puesto en alerta a la Consejería andaluza de salud.

La listeriosis está causada por una bacteria que contamina alimentos en estado crudo....</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 14:13:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la diverticulitis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La diverticulitis es la inflamación o infección de las bolsas o sacos pequeños o abultados que se pueden formar en el revestimiento del sistema digestivo (divertículos). Esta enfermedad causa dolor abdominal intenso, fiebre, náuseas y produce un...</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 10:22:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la cirrosis biliar primaria? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La cirrosis biliar primaria, actualmente conocida como colangitis biliar primaria, es una enfermedad crónica que consiste en la lenta destrucción de las vías biliares del hígado, lo que provoca que la bilis (una sustancia generada en el hígado y que...</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la focomelia? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La focomelia o síndrome de Roberts es un trastorno raro que se caracteriza por una malformación de origen teratogénico que consiste en la ausencia de huesos y músculos en las extremidades superiores o inferiores. En su lugar aparece una especie de...</description>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el ependimoma? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El ependimoma es un tipo de tumor que se puede formar en el cerebro o la médula espinal. Puede aparecer a cualquier edad pero, sobre todo, ocurre en adultos y en niños pequeños; representa entre el 10 y el 12% de los tumores del sistema nervioso...</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la endocarditis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La endocarditis es la inflamación de la membrana (endocardio) que recubre las válvulas y cavidades del corazón normalmente por una infección bacteriana, fúngica o virus. Puede dañar o destruir las válvulas cardiacas si no se trata. Una causa de...</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 14:54:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la difalia? | La enfermedad de los dos penes</title>
            <description>La difalia es una muy rara anormalidad congénita caracterizada porque el hombre que la sufre tiene dos penes. La causa se encuentra en el primer mes de gestación del feto por un fallo en el desarrollo adecuado de los genitales.



Hay diversas...</description>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 18:55:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Prevenir antes de viajar</title>
            <description>En los años 70 del pasado siglo, el número de personas que viajaba a diferentes países del mundo era de 200 millones al año, según datos de la Organización Mundial de Turismo. El año 2018 se cerró con la cifra de 1.400 millones de viajeros...</description>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 13:56:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué son los Hallux valgus o juanetes? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El hallux valgus, juanete o bunio es la desviación, por lo general, del dedo gordo del pie por la prominencia y angulación inadecuada de la cabeza del primer hueso metatarsiano. Este tipo de desviaciones también pueden aparecer en los dedos más...</description>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 10:31:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la parálisis cerebral infantil? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La parálisis cerebral infantil consiste en un trastorno del movimiento y el tono muscular. Esto es consecuencia de un proceso que daña el cerebro que se está desarrollando durante la gestación, antes del nacimiento. Los síntomas son visibles durante...</description>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 16:15:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la enfermedad de La Peyronie? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El reciente caso de la osificación del pene de un paciente sexagenario en Nueva York ; ha llamado la atención sobre la enfermedad de La Peyronie ya que, aunque la osificiación del pene es un caso muy raro, son trastornos hasta ahora vinculados.

La...</description>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 11:39:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué saben los niños de sexo?</title>
            <description>Las niñas de 12 años no saben identificar el clítoris en su cuerpo. Tampoco pintan un puntoen la parte superior de los labios femeninos cuando se les pide que dibujen los órganos genitales en la anatomía de una mujer. La misma ausencia se produce en...</description>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 01:38:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Así devora el cerebro el consumo de cocaína</title>
            <description>Cada vez es más alto el número de muertes vinculadas al consumo de drogas en el mundo, así como el número de consumidores y personas con problemas graves de drogadicción. Según datos del Informe Mundial sobre las Drogas de la ONU de este año, en 2017...</description>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 17:58:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la trombofilia? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La trombofilia es un grupo de trastornos de la coagulación que incrementan el riesgo de padecer una trombosis. La trombofilia puede ser hereditaria o adquirida, ya que hay factores genéticos y ambientales que influyen sobre el proceso de coagulación....</description>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 10:37:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el síndrome del maullido de gato? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El síndrome del maullido de gato o síndrome de Lejeune es una enfermedad muy poco frecuente que afecta a bebés y está causada por la pérdida de material genético del cromosoma 5. La característica común es el llanto de los bebés y la causa del nombre...</description>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 11:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la tuberculosis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La tuberculosis es una infección causada por ‘Mycobacterium tuberculosis’ o bacilo de Koch, una bacteria que compromete el sistema respiratorio al afectar a los pulmones. Está en todo el mundo y un alto porcentaje de los nuevos casos se localizan,...</description>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 09:54:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los niños también pueden ser veganos</title>
            <description>A mediados de mayo de este año, el Gobierno regional de Bruselas y Valonia solicitó la opinión de la Real Academia de Medicina de Bélgica sobre los efectos de la dieta vegana en los niños después de que, al parecer, se hubieran producido varios casos...</description>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 01:01:01 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la hipermetropía? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La hipermetropía es un trastorno de refracción de la luz que entra en el ojo que impide enfocar los objetos cercanos. Suele ser un trastorno hereditario. La hipermetropía infantil no tratada puede llegar a ser causa de estrabismo o de ojo vago. La...</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el lipoma? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>Un lipoma es una bola de grasa que se desarrolla lentamente y que está situado entre la piel y la capa muscular que no se ve. Normalmente no duele y si se presiona con los dedos resulta fácil moverlo. En muchos casos no se detecta y, además, pueden...</description>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el escorbuto? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El escorbuto es una avitaminosis, carencia de vitamina, en este caso de vitamina C (ácido ascórbico) en la dieta. Cuando se presenta el escorbuto, que es una enfermedad con una incidencia poco frecuente aunque los casos en las últimas décadas se han...</description>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 19:45:23 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la zigomicosis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>Las zigomicosis son infecciones fúngicas producidas por hongos filamentosos ubicuos (están en el medio ambiente, materia orgánica, suele o estiércol) que pertenecen a la clase Zigomicetos y que están divididos en dos órdenes: Mucorales y...</description>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 15:14:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la endometritis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La endometritis es la inflamación del endometrio, la mucosa y epitelio que recubren el interior del útero y donde tiene lugar, durante la concepción, el proceso de implantación embrionaria. Es clave no confundir la endometritis con la endometriosis....</description>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 20:16:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el síndrome de Miller Fisher? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El síndrome de Miler Fisher (SMF) es una variedad del síndrome Guillain Barrè y presenta como principales características: 



- Trastorno del sistema oculomotor que impide mover voluntariamente el globo ocular (oftalmoplejía).

- Falta de control...</description>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 12:24:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la lengua geográfica? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La lengua geográfica es un tipo de glositis benigna que se define como glositis migratoria porque varía de lugar. La lengua geográfica Es la inflamación no contagiosa de la lengua que suele comenzar en la infancia y afecta en torno al 10% de la...</description>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 17:27:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la fiebre reumática? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La fiebre reumática es una enfermedad inflamatoria consecuencia de una faringitis estreptocócica o de una fiebre escarlatina mal curadas. La faringitis estreptocócica y la fiebre escarlatina son provocadas por una bacteria llamada estreptococo.

La...</description>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 12:07:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las bicicletas no son para el verano… ¡pero la medicina estética sí!</title>
            <description>En honor a la verdad, el título de la obra de teatro de Fernando Fernán Gómez no hay que tomárselo a rajatabla porque el verano y las vacaciones son siempre un buen momento para desempolvar la bicicleta y dar algún paseo a primera hora de la mañana o...</description>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 06:07:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el blefaroespasmo? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El blefaroespasmo forma parte de las distonías, posturas y movimientos anormales. Es la contracción espasmódica involuntaria y repetitiva del párpado por la contracción del músculo circular que rodea el ojo (músculo orbicular). Es bastante molesto....</description>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 18:31:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el dedo del pie en martillo? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>

El dedo del pie en martillo aparece cuando la longitud de un dedo, normalmente el segundo, hace que se doble o curve en forma de Z. A veces provoca dolor y favorece la aparición de callos e incluso llagas en la parte superior del dedo del pie. Solo...</description>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el síndrome de Jacobsen? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El síndrome de Jacobsen o deleción terminal del 11q es una anomalía genética rara producida por la falta de un parte del brazo largo del cromosoma 11 que causa, en otras consecuencias, retraso mental. Se estima que puede aparecer en 1 de cada 100.000...</description>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 17:41:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la neurofibromatosis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La neurofibromatosis (NF) es un trastorno neurocutáneo genético que produce la formación de tumores en el sistema nervioso (neurofibromas). Estos se pueden desarrollar en el cerebro, la médula espinal y los nervios. Las manifestaciones visuales de la...</description>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 12:52:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el síndrome de CREST? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El síndrome de CREST es un tipo de esclerosis sistémica cutánea limitada que es una variante más grave de la esclerodermia o escleroderma. Su nombre es un acrónimo en inglés en el que cada letra identifica uno de los síntomas de la enfermedad:



-...</description>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 16:04:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué son las espondiloartropatías? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>Las espondiloartropatías son enfermedades del tipo artritis inflamatorias crónicas, autoinmunes del raquis, la columna vertebral y sobre todo de las articulaciones sacroiliacas que están entre el hueso sacro y el hueso ilíaco.

Las...</description>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 03:22:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El VIH se vuelve resistente a los fármacos</title>
            <description>En doce países, sobre todo en Centroamérica y en África, más del 10% de las personas en tratamiento contra el VIH tienen virus resistentes a los fármacos. Y en los demás países en los que la Organización Mundial de la Salud (OMS) ha analizado el...</description>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 01:33:28 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la osteopenia? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La osteopenia define una densidad ósea anormal pero no tan baja que se pueda definir como osteoporosis. De hecho, hay fuentes médicas que consideran el término en desuso. Según la Organización Mundial de la Salud (OMS), se define la osteopenia por...</description>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la uveítis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La uveítis es la inflamación, hinchazón con frecuencia irritativa, de la úvea. La úvea es la capa media del ojo que suministra la mayor parte del riego sanguíneo a la retina. La mayor parte de los casos aparecen entre los 20 y los 50 años aunque la...</description>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2019 08:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la infección por ‘Capnocytophaga canimorsus’? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>
    La infección por ‘Capnocytophaga canimorsus’ que afectó a una mujer en Estados Unidos y que le provocó la pérdida de extremidades es un tipo de zoonosis, enfermedad que trasmiten los animales a las personas. Es poco común pero hay que señalar...</description>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 17:49:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la agenesia renal? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La agenesia renal es una malformación que deriva en la ausencia de uno o ambos riñones. Sucede en una etapa inicial del desarrollo embrionario e imposibilita que los riñones se desarrollen de forma correcta.





La causa de la agenesia renal no se...</description>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el ameloblastoma? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El ameloblastoma es un tumor no canceroso (benigno) raro que se desarrolla habitualmente en la mandíbula y es más frecuente en hombres que en mujeres. El inicio del ameloblastoma se encuentra en las células que forman el revestimiento del esmalte...</description>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 16:34:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la alcaptonuria? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>Es una enfermedad de tipo hereditario y muy rara que se caracteriza porque la orina del enfermo se vuelve de color negro. Está considerada en el grupo de enfermedades que se incluyen como errores innatos del metabolismo por causas hereditarias...</description>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 11:02:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la dermatofitosis o tiña? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La dermatofitosis es una infección contagiosa superficial de la piel, cabello y uñas que también recibe le nombre de tiña. Los tipos más usuales de dermatofitosis son las que afectan a las uñas, ingles, planta y espacios interdigitales de pies (pie...</description>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 16:09:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la queratomicosis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La queratomicosis es una queratitis infecciosa; una infección de la córnea producida por una infección fúngica. No deben confundirse con una infección bacteriana de la córnea ya que retrasaría el tratamiento comprometiendo el ojo.





La causa de la...</description>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 08:02:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la fiebre hemorrágica de Crimea-Congo? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La fiebre hemorrágica de Crimea-Congo (FHCC) es una enfermedad infecciosa viral que produce un virus del género Nairovirus, de la familia Bunyaviridae. Normalmente la trasmite la picadura de una garrapata infectada del género Hyalomma aunque puede...</description>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 16:42:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué son las histiocitosis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>Las histiocitosis son un grupo de enfermedades de origen desconocido que se caracteriza por la proliferación de histiocitos, glóbulos blancos. Estas células protegen el organismo de infecciones y se encuentran en los tejidos. Los histiocitos son...</description>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 09:59:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el síndrome de Lynch? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El síndrome de Lynch o cáncer colorrectal hereditario no asociado a pólipos (HNPCC) es la más común de las condiciones hereditarias que aumentan la probabilidad de desarrollar el cáncer de colon o de recto. También puede ser la causa de otros...</description>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 18:18:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la cromomicosis? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La cromomicosis es una infección granulomatosa crónica de la piel y del tejido subcutáneo que se produce por hongos o “levaduras negras” (micosis) que producen un pigmento característico (dematiáceos). Predomina en climas tropicales, subtropicales y...</description>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 10:09:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un ‘radar’ de alerta cardiaca</title>
            <description>Sin pilas, sin tener que cambiarlo al cabo del tiempo, sin más herida que la de la entrada del catéter en la femoral... El aparatito que permite detectar una subida de la presión en las arterias pulmonares en enfermos con insuficiencia cardiaca, que...</description>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 01:30:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El Gobierno reclama un plan de ajuste del gasto sanitario a Catalunya</title>
            <description>La Generalitat funciona con presupuestos prorrogados desde el 2017 y el Gobierno central lo hace con las cuentas del 2018, las previsiones de crecimiento son positivas, pero el peso de los ajustes no desaparece, sino todo lo contrario. El Ejecutivo...</description>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2019 00:53:54 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el hemangioma? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El hemangioma es una marca de nacimiento que tiene el aspecto de un bulto rojo y brillante, formado por vasos sanguíneos adicionales en la piel. Aparecen durante el primer año de vida y van desapareciendo a medida que pasa el tiempo.

Generalmente,...</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 17:29:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué son los nódulos de Bouchard? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>Los nódulos de Bouchard son una manifestación de la osteoartritis en forma de protuberancias óseas que se presentan en las articulaciones medias de los dedos. Pueden ser resultado de una lesión en un dedo, pero habitualmente ocurren sin lesión previa...</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 10:33:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Más presión sobre Sanidad y Hacienda para que el precio del tabaco suba a 10 €</title>
            <description>Es una realidad incontestable. Se está perdiendo la batalla contra el consumo de tabaco, una guerra que se inició en el 2005, prosiguió en el 2010 con buenos resultados tras la prohibición de fumar en cualquier espacio cerrado y que liberó de humos...</description>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 01:43:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Así son las casas hechas a base de plástico</title>
            <description>En estas casas se va a vivir rodeado de plástico, en concreto de siete toneladas. Bloques que se van ensamblando uno a uno, como si fuera un puzle, hasta construir una casa de 45 metros cuadrados. España es el primer país de Europa en apostar por...</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 19:15:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el estrabismo? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El estrabismo o bizquera es una alteración de la visión binocular producida por la pérdida del paralelismo de los ojos. Esto ocurre cuando un ojo dirige la mirada hacia un punto del espacio y el otro se desvía en otra dirección. Esto puede llevar a...</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 16:33:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el cáncer de testículos? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El cáncer de testículos afecta a los órganos que producen hormonas masculinas y semen y se encuentran dentro del escroto. La franja de edad donde es más frecuente es entre los 20 y los 40 años. Los síntomas son claros: dolor e hinchazón en la zona....</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 10:23:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Mayor precisión para detectar el cáncer de próstata</title>
            <description>El cáncer de próstata es uno de los tumores más frecuentes entre la población masculina, con más de 34.000 nuevos casos cada año en España según el último informe de la Sociedad Española de Oncología Médica (SEOM), y es el más prevalente en hombres...</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 00:02:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es el síndrome de Felty? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>El síndrome de Felty es una enfermedad muy rara en la que se combinan diversos factores como neutropenia, artritis reumatoide e inflamación del bazo.



La causa del síndrome de Felty se desconoce. Es un hecho que se da con más frecuencia en enfermos...</description>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué es la trombocitopenia o plaquetopenia? | Síntomas, causas y cómo tratar la enfermedad</title>
            <description>La trombocitopenia o plaquetopenia, el caso contrario a la hiperplaquetosis, es una enfermedad caracterizada por un recuento de plaquetas inferior la normal que se sitúa entre 150.000 a 400.000 plaquetas por microlitro de sangre. Las plaquetas...</description>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 11:18:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Nueva York da un paso más en su restrictiva política sin humos y eleva a 21 la edad mínima para fumar</title>
            <description>El próximo 13 de noviembre entrará en vigor en Nueva York la nueva ley que aumenta a 21 años la edad para comprar tabaco y cigarrillos electrónicos, con el objetivo de reducir el “hábito mortal” de fumar entre los jóvenes, de acuerdo con el...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 20:52:45 +0100</pubDate>
            </item></news>