<news><item><title>Detenido en Marbella en menos de 24 horas el fugitivo más buscado de Luxemburgo</title>
            <description>Han pasado seis años para que Cihan 
Guzel, un atracador que llegó a utilizar explosivos y armas largas sea detenido por la policía. Guzel estaba celebrando su 35 cumpleaños en Marbella, específicamente en un club de Puerto Banús, sin darse cuenta de...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:23:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Condenado por agredir sexualmente a su hijastra desde los ocho hasta los quince años</title>
            <description>La Audiencia de Lleida ha condenado a catorce años y tres meses de prisión el vecino de Guissona (Segarra) de 44 años, acusado de agredir sexualmente de manera continuada la hija de su pareja desde el año 2004, cuando el hombre tenía 29 años y la...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:50:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Prisión permanente revisable para un hombre que degolló a su hijastra de dos años en Alzira</title>
            <description>Un jurado popular de Valencia ha declarado culpable a un hombre acusado de haber degollado a la hija de dos años de su mujer, en su domicilio de la localidad valenciana de Alzira, después de que ella le comunicara su intención de divorciarse. 

Se...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:38:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una instagramer rusa graba su propio accidente de moto a 180Km/h</title>
            <description>Una vez más, una Instagramer ha decidido estirar demasiado de la cuerda y ha acabado sufriendo un accidente. La chica grabó sin querer su propio accidente en una autopista de Sochi, y como resultado de ello se rompió un dedo y sufrió lesiones en los...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:57:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido uno de los fugitivos más buscados de Europa en su fiesta de cumpleaños en Puerto Banús</title>
            <description>El fugitivo más buscado por las autoridades de Luxemburgo, por su supuesta participación en un intento de atraco a mano armada en 2013, ha sido detenido por la Policía Nacional en un club de Puerto Banús, en la localidad malagueña de Marbella,...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:55:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dos turistas británicos, heridos graves tras un ataque de tiburón en Australia</title>
            <description>Dos turistas británicos resultaron heridos de gravedad tras ser atacados por un tiburón en la turística zona de las islas Whitsundays, en el noroeste de Australia, donde el año pasado murió una persona por un incidente similar.

“Un turista ha sido...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:25:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un hombre 70 años acusado de abusar de niñas a las que entrenaba</title>
            <description>La Policía Judicial de Portugal (PJ) ha detenido a un hombre de 70 años acusado de haber abusado sexualmente de varias niñas de entre 13 y 14 años a las que entrenaba en pistas de atletismo del área metropolitana de Lisboa.

La PJ, que ha informado...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:47:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un alumno de un instituto de Torrevieja apuñala a un compañero por la espalda</title>
            <description>Un menor de 17 años ha sufrido 
heridas 
superficiales tras ser apuñalado por la espalda por otro chico, de la misma edad y que ya ha sido detenido, en un Instituto de Educación Secundaria de la localidad alicantina de Torrevieja, según han informado...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:08:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una niña se refugia en el colegio para evitar que su padre continúe golpeándola</title>
            <description>Un hombre ha sido detenido en Málaga tras propinarle una paliza a su hija, de ocho años, a la salida del colegio. Los hechos ocurrieron el pasado viernes a las 14.10 horas cuando el arrestado esperaba a la menor en la puerta de la escuela. Cuando la...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:40:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Malas noticias desde la India: Recuperan sin vida el cuerpo del niño de dos años que cayó a un pozo</title>
            <description>Los equipos de rescate de la India han trabajado durante cuatro días para tratar de salvar la vida del niño de dos años que se quedó atrapado en un pozo de 180 metros de profundidad. 


    Sujith Wilson cayó mientras jugaba con sus amigos en la zona...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:20:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hallado el cuerpo de uno de los desaparecidos por el temporal en Vilaverd</title>
            <description>Los equipos de búsqueda han encontrado este martes un cuerpo en el área del puente de Vilaverd (Tarragona) según ha confirmado Protecció Civil, se trata de uno de los desaparecidos durante el temporal de lluvias al paso de la DANA. 

Se trata del...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:19:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>A prisión dos hombres por atracar una joyería en L’Hospitalet de Llobregat</title>
            <description>Una operación conjunta entre Mossos d’Esquadra y Policía Nacional ha permitido la detención de dos de las cinco personas que, empuñando armas blancas, atracaron en enero una joyería en L’Hospitalet de Llobregat (Barcelona), de la que se llevaron...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:24:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Generalitat tendrá que indemnizar con 250.000 euros la familia del profesor asesinado por un alumno en Barcelona</title>
            <description>La Generalitat deberá pagar 250.000 euros a la familia del profesor leridano Abel Martínez, asesinado por un alumno en el instituto Joan Fuster de Barcelona en abril de 2015. El Tribunal Supremo ha desestimado el recurso presentado por Ensenyament a...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:49:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los Mossos buscan a estas dos personas acusadas de cometer un asesinato en Sabadell</title>
            <description>Los Mossos 
d’Esquadra piden colaboración a la ciudadanía para identificar al autor de este crimen, cometido en junio de 2019 en Sabadell
. 



En las imágenes, facilitadas por los mismos Mossos, se pueden ver a dos personas que estarían vinculadas...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:52:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rescatado sin vida el niño de dos años que cayó a un pozo en India</title>
            <description>No ha habido milagro con el pequeño Sujith Wilson en India. El niño de dos años que el pasado viernes se precipitó en un pozo abandonado ha sido rescatado este martes sin vida. La operación para llegar a él ha durado más de 82 horas, pero cuando...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:42:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los Mossos piden ayuda ciudadana para resolver un crimen en Sabadell</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra han difundido hoy unas imágenes, de poca calidad, en las que se ve a una pareja caminando por la calle. La policía catalana cree que el hombre que aparece en el vídeo es el presunto autor material de un asesinato cometido el 29...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:25:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mañana es el día más peligroso del año en la carretera</title>
            <description>Mañana 29 de octubre es el día en que, según un estudio, tienen lugar más accidentes de tráfico en la carretera. Si decidimos poner en una misma ecuación el cambio de tiempo y el cambio de hora a las prisas, el estrés y la velocidad, que nunca...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:55:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El rescate de un niño de dos años atrapado en un pozo conmueve a la India</title>
            <description>El rescate de Sujith, un niño de dos años atrapado en un pozo de unos 30 metros de profundidad por cuarto día consecutivo en el sur de la India, conmueve al país mientras las operaciones de búsqueda avanzan a contrarreloj, informaron este lunes las...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 18:02:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Acepta 13 años de cárcel por matar a un hombre y ocultar su cadáver</title>
            <description>Un hombre ha aceptado una pena de trece años y tres meses de cárcel y el pago de una indemnización de 480.000 euros por matar a otro en enero de 2018 en Vic (Barcelona) y ocultar después su cadáver en una nave de Vilanova de Sau (Barcelona).

Un...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 17:57:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Decomisan seis kilos de marihuana en el aeropuerto de Girona</title>
            <description>La Guardia Civil se ha incautado de seis kilos de marihuana entre el 16 y el 26 de octubre en el aeropuerto de Girona, donde ha detenido a un hombre de nacionalidad senegalesa y a una mujer polaca que los llevaban en sus equipajes.

Según informa...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:25:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El cadáver hallado en Pobla de Mafumet no es de ninguno de los desaparecidos por el temporal</title>
            <description>El cuerpo sin vida 
encontrado ayer domingo por la tarde en un margen del río Francolí, a su paso por la Pobla de Mafumet (Tarragona), no pertenece a ninguna de las cuatro personas desaparecidas por las riadas de la semana pasada. Según informa ACN,...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:46:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Piden 12 años de prisión por forzar a su pareja a mantener relaciones sexuales</title>
            <description>La fiscalía de Lleida pide doce años de prisión para un hombre acusado de los delitos de agresión sexual y de maltrato en el ámbito del hogar. También solicita que se le imponga una orden de alejamiento durante un periodo de catorce años y indemnice...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:03:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenidos dos menores de 15 años por apuñalar a otro en las fiestas de Guarnizo</title>
            <description>La Guardia Civil ha detenido por tentativa de homicidio a los presuntos autores de la agresión a un joven en las fiestas del Pilar de Guarnizo (Cantabria). La víctima fue trasladada a Valdecilla con herida de arma blanca a la altura del estómago, que...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:48:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenidos 45 miembros de uno de los grupos de narcos más activos en Andalucía</title>
            <description>La Guardia 
Civil y la Policía 
Nacional han desarticulado una de las organizaciones más activas del narcotráfico en Andalucía. Los cuerpos de seguridad han detenido 45 personas e incautado 7.000 kilos de hachís, así como siete embarcaciones y ocho...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:17:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La familia Quer confía en los forenses para demostrar que hubo agresión sexual</title>
            <description>La familia de Diana Quer confía en que la intervención de los forenses para apoyar que hubo móvil sexual en la muerte de la joven madrileña desparecida en A Pobra do Caramiñal en agosto de 2016. El juicio, cuyo jurado se debía constituir este lunes,...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:48:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Se investigan dos intentos de rapto a menores en Madrid</title>
            <description>La Policía Nacional investiga dos posibles intentos de secuestro de dos menores en el barrio de Lucero de Madrid. Los hechos habrían sucedido a principios del mes de octubre cuando uno o varios hombres que iban montados en una furgoneta negra marca...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:41:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Localizado el cuerpo de un hombre en el cauce del río Francolí</title>
            <description>Ayer un grupo formado por 30 bomberos encontraron el cuerpo de un hombre en el margen del río Francolí en la Pobla de Mafumet. Los equipos de rescate buscaban a un hombre que viajaba en un vehículo por la localidad tarraconense de L’Espluga de...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:59:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una decena de detenidos en Barcelona por elaborar y vender cocaína</title>
            <description>Una operación conjunta entre la Guardia Civil y la Agencia Tributaria ha permitido la desarticulación de una banda organizada dedicada a la elaboración y venta de cocaína en Catalunya. En total se han detenido a diez personas relacionadas con este...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:29:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Suspendido el juicio por el crimen de Diana Quer</title>
            <description>El juicio por el crimen de Diana Quer que debía arrancar este lunes con la constitución de los nueve miembros del jurado y los dos suplentes se ha tenido que suspender ante la imposibilidad de reunir al mínimo de 20 personas candidatas a integrar el...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:02:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Quién es el Chicle, único acusado en el juicio de Diana Quer?</title>
            <description>
    José Enrique Abuín Gey, alias ‘El Chicle’, es el nombre del hombre que secuestró, agredió sexualmente y asesinó “con ensañamiento” a Diana Quer, la joven de la que se perdió el rastro en A Pobra do Caramiñal (A Coruña) en agosto de 2016. Más de...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un muerto y dos heridos graves en una pelea en Badalona</title>
            <description>Una pelea multitudinaria en el Barrio de la Salud de Badalona ha dejado un muerto y dos personas heridas graves. Los enfrentamientos se produjeron entre diferentes personas anoche, sobre las 22:00 horas.

De momento, la Guardia 
Urbana 
de 
Badalona...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:45:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sale a la luz la última foto que captó Diana Quer con su móvil antes de desaparecer</title>
            <description> El programa de Antena 3, ‘Espejo Público’ ha accedido a la última imagen que Diana Quer captó con su móvil antes de desaparecer la madrugada del 22 de agosto de 2016. Se trata de una fotografía en la que la joven mostraba la ropa que llevaba antes...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:37:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Encuentran 42 cráneos, 31 huesos, un feto y un altar en una casa de Ciudad de México</title>
            <description>Las autoridades están investigando el origen de decenas de restos óseos humanos que se encontraron durante una operación policial en una vivienda de Ciudad de México, identificada como el centro de operaciones de un cártel de narcotráfico. Durante el...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:19:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Madre mata a sus dos hijas de seis y diez años</title>
            <description> Milka Djurasovic ha sido acusada de matar a sus dos hijas de seis y diez años, en Perth, Australia. El padre de las niñas encontró los cadáveres el pasado viernes por la tarde en su casa del barrio de Madeley. La madre apareció dos horas después en...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:51:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un muerto y dos heridos graves en una brutal pelea en Badalona</title>
            <description>Una sanguinaria pelea dejó ayer un muerto y dos 
heridos 
graves en Badalona. El enfrentamiento tuvo lugar en el acceso a la parada de metro de Gorg, de la línea 10, y en el cual participaron cerca de una cincuentena de personas. Los agresores de...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:47:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El padre de Diana Quer confiesa que de noche escucha el “socorro” de su hija</title>
            <description>El empresario Juan Carlos Quer, padre de Diana, una joven madrileña de 18 años asesinada, ha confesado que, pese a que el 
        juicio
es inminente, pues este lunes se constituye el jurado popular y el martes da comienzo la vista, nada “hará...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 07:33:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El caso Diana Quer, un crimen que ‘El Chicle’ ocultó durante casi 500 días</title>
            <description>Hoy arranca uno de los juicios más esperados en el país: el del caso Diana Quer
. El único acusado, y autor confeso del asesinato, es Enrique Abuín Gey (alias 
        El Chicle
) y se enfrenta a una posible pena de prisión permanente revisable. Lo...</description>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un anciano por apuñalar a otro tras una riña en una residencia de Palma</title>
            <description>Una riña entre dos compañeros de habitación, dos hombres de 80 y 85 años, de una residencia de ancianos en Palma de Mallorca ha provocado que uno de ellos sacara una navaja y asestara dos puñaladas al otro.

Según ha informado la Policía Nacional en...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:32:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hallan el cuerpo de un hombre con signos de violencia en una carretera de Málaga</title>
            <description>La Policía Nacional investiga las circunstancias de la muerte de un hombre cuyo cuerpo ha sido hallado este domingo en una zona cercana a la carretera que une los municipios malagueños de Istán y Marbella, han informado a Efe fuentes policiales.

El...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 18:51:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Localizan el cuerpo de uno de los desaparecidos por las lluvias en Tarragona</title>
            <description>Los equipos de rescate de los cuatro desaparecidos en las riadas de esta semana en la provincia de Tarragona han localizado esta tarde el cuerpo de un hombre en el margen derecho del río Francolí, a su paso por la Pobla de Mafumet.


El cuerpo lo ha...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:35:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hallan muerto a un hombre en un campamento de personas sintecho en Vigo</title>
            <description>El cuerpo de un hombre de 44 años ha sido hallado este domingo sin vida en la Praza do Rei de Vigo, un lugar en el que está articulado un campamento donde pernoctan personas que se encuentran en situación de sinhogarismo.

En concreto, fue uno de sus...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 17:26:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una cámara en la mirilla graba la angustiosa evacuación de una familia por los incendios en California</title>
            <description>El cielo gris por el humo y naranja por las llamas es constante en California, donde los incendios descontrolados se acercan a las poblaciones. Son muchas las familias que han decidido abandonar sus casas para buscar un lugar en el que estar a salvo....</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:49:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>"No voy a descansar hasta que sepa quién mató a mi hija"</title>
            <description>
    Lisvette tenía 16 años cuando alguien que conocía la mató en su casa de Madrid. Dos años después hay varios imputados pero ninguno en prisión, por lo que su madre pide que los amigos hablen y advierte: "No voy a descansar hasta que sepa qué ha...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:47:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La confesión de un niño a un payaso se hace viral</title>
            <description>La actuación de un payaso en un espectáculo infantil se saldó con una confesión inesperada de uno de los pequeños. El clown lanzó una serie de preguntas inofensivas hasta que le preguntó al menor a quién se parecía más: a su padre o a su madre. La...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 10:58:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dos heridos por arma blanca este fin de semana en Parla</title>
            <description>
    Dos hombres han resultado heridos por arma blanca en la localidad de Parla (Madrid) este fin de semana, según han informado fuentes de Emergencias 112 a Europa Press. El incidente ocurrió en torno a las 06.30 horas del sábado al domingo en la...</description>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 09:17:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere el piloto de un planeador al estrellarse en la Cerdanya</title>
            <description>Un hombre ha fallecido este sábado por la tarde en el accidente de un planeador monoplaza en Meranges, en la comarca de la Cerdanya. Según han informado Bombers de la Generalitat, el aeródromo de la Cerdanya ha emitido un aviso pasadas las 17.00...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 19:53:27 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Salvamento Marítimo rescata a 200 inmigrantes en el Mar de Alborán</title>
            <description>
    Salvamento Marítimo informó este viernes del rescate de cinco infraembarcaciones en el Mar de Albarán, con un total de 200 inmigrantes. En principio, todos estaban bien de salud, aunque fueron atendidos por un dispositivo de Cruz Roja para...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 16:16:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Euroorden contra una mujer que se llevó a su hija a Polonia hace 5 años sin permiso</title>
            <description>Un juzgado donostiarra ha emitido una orden europea de detención de una ciudadana polaca que en 2014 se llevó a su país a su hija sin el consentimiento del padre, un vecino de San Sebastián que desde entonces mantiene un intrincado proceso judicial...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:29:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Guardia Civil incauta un cargamento de éxtasis rosa en La Rioja</title>
            <description>La Guardia Civil ha incautado un cargamento de éxtasis rosa en La Rioja a bordo de un coche. Un hombre lo llevaba escondido en un doble fondo del maletero del vehículo que conducía. La droga, también conocida como Tesla, se consume en discotecas. En...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:17:43 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Otros tres detenidos implicados en el tiroteo de Bilbao</title>
            <description>La Ertzaintza ha detenido a otras tres personas por su presunto implicación en la muerte de un disparo de un hombre este jueves en la calle Zabala de Bilbao, han informado fuentes de la policía vasca.

Los dos presuntos autores del crimen, padre e...</description>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:03:05 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un muerto y un herido en un tiroteo en una calle de Segur de Calafell</title>
            <description>Un tiroteo ocurrido en la noche del viernes en Segur de Calafell (Baix Penedès) ha dejado un balance de un muerto y un herido, según han confirmado los Mossos d’Esquadra. Los agentes han recibido un aviso pasadas las nueve de la noche en el que se...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 23:00:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Localizan 17 años después en una cárcel de Francia al sospechoso de un asesinato en Girona</title>
            <description>El sospechoso de matar de un tiro en la nuca a un vecino de Albons (Girona) el 26 de junio de 2002 en Sant Pere Pescador (Girona) y huir, Domenico P., ha sido localizado en una cárcel de Francia y ha pasado diecisiete años después a disposición de la...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:51:24 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Investigan el incendio de un piso en Reus tras encontrar a una mujer atada y amordazada</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra investigan el incendio registrado en un piso de Reus (Tarragona), del que los bomberos han rescatado a una mujer atada y amordazada, según fuentes policiales.

La mujer ha sido trasladada al hospital Sant Joan de Reus y aún no...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:14:29 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un detenido por el cultivo de 300 plantas de marihuana en la Ribera d’Ebre</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra detuvieron el martes a un hombre relacionado con un cultivo de 273 plantas de marihuana en el interior de una casa rural de Benissanet (Ribera d’Ebre). Los agentes acudieron el lunes para comprobar la existencia de la plantación...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:19:55 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cinco detenidos al desmantelar una plantación de marihuana en un parking de Castelldefels</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra han desmantelado una plantación de marihuana en el parking de una casa de Castelldefels (Barcelona), y ha detenido a cinco personas, cuatro mujeres y un hombre, que han quedado en libertad con cargos como presuntos autores de un...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:24:58 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Agresión a empleados del Mercadona por parte de una mujer</title>
            <description>En Cerdanyola del Vallès, en Barcelona, una mujer ha intentado robar varios productos de un Mercadona. La mujer fue descubierta por los empleados, que se resistió a entregar los productos. Cuando se le intentó retener, la mujer empezó a actuar de...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:02:44 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un terremoto de magnitud 4,7 sacude varias provincias de Andalucía</title>
            <description>La Red Sísmica Nacional, perteneciente al Instituto Geográfico Nacional, ha detectado un terremoto al noroeste de Pruna (Sevilla) en la mañana de este viernes con una magnitud de 4,7, sentido por la población en varias provincias.

Así lo ha indicado...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:10:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Encuentran el cuerpo de uno de los cinco desaparecidos por la DANA en el puerto de Tarragona</title>
            <description>Las fuertes lluvias de estos pasados días han provocado la muerte de otra persona en Catalunya. Se trata de un hombre de 74 años, vecino de Prades, al que la Guardia Civil lo ha identificado como uno de los ocupantes del coche que la riada arrolló en...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:00:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>En la UCI un niño de 2 años que quedó atrapado en una piscina de bolas de una guardería</title>
            <description>Un niño de dos años está ingresado en la UCI del Hospital Reina Sofía de Córdoba después que el lunes quedara atrapado en una piscina de bolas de una guardería en la localidad de Montilla. El menor habría perdido el conocimiento después que quedara...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:56:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Este es el momento en el que un oso ataca a su domador en pleno show en un circo de Rusia</title>
            <description>Un espectador grabó y subió a las redes sociales el momento en el que un oso pardo de unos 300 kilogramos atacó y mordió a su domador en un circo en la ciudad de Olónets, en Rusia. El animal estaba empujando una carretilla cuando, de repente, se...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:05:45 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un oso de circo ataca y muerde a su domador ante los gritos del público</title>
            <description> Un oso de circo de 300 kilos 
atacó a su domador en medio de una actuación en Carelia, Rusia. El oso pardo estaba empujando una carretilla cuando, de repente, se abalanzó sobre el hombre y lo arrojó al suelo. 

El animal le hirió en la cabeza y le...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:40:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un hombre de 51 años por abusar sexualmente de dos hermanas de seis y nueve</title>
            <description>La Policía Nacional ha detenido en Martorell (Barcelona) a un hombre de 51 años por abusar sexualmente de dos hermanas de seis y nueve años. La madre de las niñas, de nacionalidad noruega, tiene problemas psiquiátricos y habría recibido dinero del...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:30:11 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Hallada la momia de una mujer que llevaba 15 años muerta en su casa</title>
            <description>El cuerpo momificado de una mujer que falleció en su casa por causas naturales ha sido encontrado después de 15 años. Agentes de la Policía Nacional, alertados por un familiar de la desaparecida, entraron esta semana en el domicilio donde ésta...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:57:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Dos detenidos tras apuñalar a un joven que se negó a darles tabaco</title>
            <description>La Policía Nacional ha detenido este viernes a dos jóvenes por asestar varias puñaladas a otro que se habría negado a darles tabaco. La presunta víctima de la agresión, que se produjo en pleno centro de Madrid, ha quedado herida grave.

Los hechos...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:42:28 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Desmantelan dos hoteles clandestinos en Madrid con habitaciones infrahumanas</title>
            <description>La Policía Municipal de Madrid ha localizado en el madrileño distrito de Usera dos hoteles 
clandestinos dirigidos a ciudadanos 
chinos, con algunas habitaciones en condiciones infrahumanas, por la que los huéspedes pagaban entre 300 y 500 euros al...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:18:38 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Dos jóvenes apuñalados, uno de ellos grave, en el centro de Madrid</title>
            <description>Dos jóvenes han sufrido este viernes lesiones de arma blanca en el centro de Madrid, uno de ellos grave con al menos cuatro heridas en la confluencia de las calles de Alcalá y Cedaceros y el otro con una en la pierna en la cercana de calle del Prado...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:21:50 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Atrapan al sospechoso de matar a un hombre de un tiro en la nuca en Sant Pere Pescador hace 17 años</title>
            <description>El sospechoso de matar a un hombre de un tiro en la nuca hace 17 años en Sant Pere Pescador (Alt Empordà) está a disposición de la justicia. Tras perpetrar el crimen, el 26 de junio de 2002, desapareció aunque los Mossos lo tenían identificado como...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 09:12:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Muere un niño de 11 años tras ser atropellado el miércoles en Polinyà</title>
            <description>Un niño de 11 años murió el jueves en el hospital después de que el miércoles fuera atropellado en Polinyà (Barcelona), en la avenida de Sentmenat. El Ayuntamiento del municipio ha decretado tres días de luto que comenzarán este viernes, y ha...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:47:59 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El ‘Asesino de Green River’: “Quería matar a tantas prostitutas como pudiera”</title>
            <description>“Maté a tantas mujeres que ya ni podía llevar la cuenta”. Aquella afirmación dejó petrificados a los investigadores que desde hacía casi veinte años intentaban dar caza al denominado ‘Asesino de Green River’. Una muestra de saliva fue determinante...</description>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 06:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Identificado el cuerpo hallado en el puerto, a 30 kilómetros de L’Espluga</title>
            <description>El cadáver que apareció en aguas del puerto de Tarragona, donde desemboca el río Francolí, es el de uno de los ocupantes del coche que la riada arrolló en L’Espluga la noche del martes. La fuerza del agua arrastró a la víctima hasta el mar. La...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:22:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Muere un joven de un disparo en la cabeza en Roma por evitar que robaran a su novia</title>
            <description>Roma ha despertado conmocionada este miércoles tras conocer la muerte de Luca Sacchi. Este joven de 24 años recibió un disparo la pasada noche mientras intentaba evitar que robaran a su novia. Las autoridades tratan ahora de buscar responsables del...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:55:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Absuelta una mujer que mató a su pareja porque actuó con “miedo insuperable”</title>
            <description>El jurado popular ha considerado a T.C.A., juzgada en la Audiencia Provincial de Guadalajara acusada de matar a su pareja sentimental en septiembre de 2018 tras una “fuerte discusión” en El Casar (Guadalajara), responsable de un delito de homicidio...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:36:30 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una frutera gallega denuncia una agresión por vender fruta de Catalunya</title>
            <description>La propietaria de una pequeña frutería en A Coruña ha denunciado una agresión por vender fruta procedente de Catalunya. Según la afectada, Sandra Castro, esta semana un hombre de unos 70 años le propinó “dos puñetazos en la cabeza” y le reprochó que...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:01:20 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Herido un policía arrastrado por unos ladrones que intentaban robar un coche en Vallecas</title>
            <description>Agentes del comisaría de la Policía Municipal de Puente de Vallecas ha detenido a dos personas que pretendían robar un vehículo y que arrastraron con el mismo a un agente que intentaba impedírselo, ha informado a Europa Press un portavoz del Cuerpo...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:12:21 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Condenado a nueve años de prisión por violar a su sobrina</title>
            <description>El Tribunal Superior de Justicia de Navarra (TSJN) ha confirmado la condena de 9 años de prisión impuesta por la Sección Primera de la Audiencia Provincial a un acusado que violó a una sobrina suya de 19 años que se encontraba en estado de embriaguez...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:08:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Muere un hombre en un tiroteo en el centro de Bilbao</title>
            <description>Un varón del 45 años ha fallecido este jueves por la tarde en un tiroteo registrado en la calle Bruno Mauricio Zabala del barrio bilbaíno de Bilbao La Vieja, según ha informado el Departamento vasco de Seguridad. 

Al parecer, antes del trágico...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:51:49 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Metro usa un vídeo real para alertar sobre el uso del móvil en el andén</title>
            <description>
    Metro de Madrid ha alertado a través de las redes sociales sobre el uso del móvil en los andenes con un vídeo sobre una caída de una pasajera a las vías del suburbano cuando estaba mirando su teléfono y el tren entraba en la estación. 

Así,...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:23:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cumbre de los Mossos para analizar las consecuencias de su actuación</title>
            <description>A las doce en punto de este jueves ha empezado en el complejo policial de Egara, en Sabadell, una cumbre de urgencia convocada por el comisario jefe de los Mossos d’Esquadra, Eduard Sallent, para analizar las actuaciones de la semana pasada y las...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:04:24 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El dueño de la finca donde murió Julen negocia un acuerdo con el fiscal para evitar el juicio</title>
            <description>El juicio por la muerte del pequeño Julen, el niño de dos años que falleció tras caer al interior de un pozo el pasado 13 de enero en Totalán, podría no llegara a celebrarse. El dueño de la finca donde ocurrieron los hechos, David Serrano, está...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:00:09 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un hombre detenido en Elche por circular con más de un kilo de cocaína</title>
            <description> Agentes de la Policía Nacional han detenido en Elche (Alicante) a un hombre que viajaba con más de un kilo de cocaína escondido en los asientos traseros del coche. Según ha informado la Comisaría provincial, la detención se realizó cuando agentes...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:39:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un cocinero por amenazar y encerrar en su restaurante a un policía</title>
            <description>Un cocinero de Valladolid ha sido detenido por la Policía Local después de amenazar, encerrar y retener durante media hora en su restaurante a otro policía que fue a entregarle la notificación del precinto de su cocina por un problema con el...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:18:52 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Detenido al pasar a una niña de siete años escondida en un carro de la compra en la frontera de Melilla</title>
            <description>Una inmigrante de siete años y de nacionalidad siria viajaba escondida dentro de un carrito de la compra cuando pretendía acceder a la frontera española. Fue interceptada por la guardia civil y el hombre que llevaba el carro, detenido.

Según ha...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:27:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Se retoma la búsqueda de los cinco desaparecidos del temporal en Catalunya</title>
            <description>Catalunya poco a poco trata de recuperarse del fuerte temporal que sufrió este miércoles. La Generalitat, a través de la Agència Catalana de l’Aigua (ACA), ha declarado la “emergencia inmediata” en las zonas afectadas por las riadas. Mientras tanto...</description>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:53:48 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los Mossos encuentran sin vida a Victoriano y Josefa, el matrimonio desaparecido en Sant Jaume</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra anunciaban a finales de la semana pasada la desaparición de Victoriano y la Josefa, un matrimonio que, según alertó el cuerpo policial, necesitaban medicación.

Este miércoles, los agentes han comunicado a través de su perfil de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 21:09:05 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Fiscalía pide 10 años de prisión para el acusado de agredir sexualmente a su hija de 13 años</title>
            <description>El Ministerio Fiscal ha dado a conocer los años que piden para el acusado de agredir sexualmente a su hija de 13 años durante, al menos, dos años y medio en Carballo (A Coruña). Según han hecho saber, piden 10 años para el agresor. Además también...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:54:28 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El juicio por la muerte en un pozo del pequeño Julen comenzará el 21 de enero</title>
            <description>El juicio por la muerte de Julen, el niño de dos años que murió al caer a un pozo en Totalán (Málaga), comenzará el próximo 21 de enero en el Juzgado de lo Penal número 9 de Málaga. Las sesiones de la vista oral se celebrarán del 21 al 24 de enero y...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:33:35 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La policía busca a un pirómano que ha quemado al menos tres bares de Valencia</title>
            <description>El hombre que ha quemado al menos 
tres bares en Valencia ha sido grabado por una cámara de seguridad a escasos 50 metros del último bar que incendió. Se trata de un joven encapuchado que, con un palo, rompió esa cámara al tener constancia de que lo...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:37:46 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un muerto y seis heridos en un accidente múltiple en la AP-7 en Girona</title>
            <description>Una persona falleció anoche y otras seis resultaron heridas de diversa consideración, entre ellas dos menores, en un accidente múltiple en la AP-7 en Maçanet de la Selva (Girona), en el que se vieron implicados seis vehículos.

El Servei Català del...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:06:13 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Gota fría en Catalunya: Graves destrozos en Arbeca, Lleida</title>
            <description>La Gota fría ha asolado durante toda esta pasada noche varios territorios de la Península Ibérica, pero principalmente se ha concentrado en Catalunya. En varias localidades de Lleida, como en Arbeca, ha habido importantes destrozos y muchos coches...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:53:06 +0200</pubDate>
            </item><item><title>DANA en Catalunya: Hallado el cadáver de un hombre arrastrado por las aguas en Caldes d’Estrac</title>
            <description>La DANA en Catalunya ha dejado muchos destrozos en varias localidades, pero también se ha llevado por delante algunas vidas. Esta mañana se ha encontrado en la playa de Caldes d’Estrac al hombre que desapareció este pasado martes en la riera de...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:04:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Guardia Civil rescata a un hombre en el puerto de Barcelona</title>
            <description>Algunos agentes de la Guardia Civil lograron rescatar a un hombre en el puerto de Barcelona el pasado viernes 18 de octubre. Agentes de la tripulación patrullera de servicio marítimo lograron ver al hombre, a unos 50 metros del World Trade Center del...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:50:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>DANA en Catalunya: una riada se lleva una ‘casa móvil’ con una madre y su hijo dentro en Tarragona</title>
            <description>Las brigadas subacuáticas y los efectivos aéreos de los bomberos se han añadido a primera hora de este miércoles a las tareas de búsqueda de las dos personas desaparecidas en Vilaverd (Conca de Barberà) debido al 
        temporal de la pasada noche,...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:09:58 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Suspendido el profesor gallego que defendió a ‘La Manada’ por referirse otra vez al escote de una alumna en clase</title>
            <description>El profesor de la Universidad de Santiago (USC) Luciano Méndez Naya que se hizo conocido por 
        defender a 
            La Manada

 ha sido suspendido otra vez de sus funciones por hacer referencia al escote de una alumna. La alumna asegura que...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:05:13 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El hombre que mató a otro arrojándole al Metro alega que lo hizo estando drogado</title>
            <description>El hombre que mató a otro el 14 de julio de 2018 
tirándole al Metro en la estación de Santa Eugenia cuando el tren emprendía la marcha ha admitido en el juicio que lo empujó pero alega que estaba bebido y drogado y que su intención no era arrojarlo...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:51:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Guardia Civil rescata a un hombre que se estaba ahogando en el puerto de Barcelona</title>
            <description>La Guardia 
Civil rescató el viernes a un hombre que se estaba ahogando en el puerto de Barcelona. Agentes de la tripulación de la patrullera de servicio marítimo estaban realizando tareas de inspección de embarcaciones recreativas por la zona cuando...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:28:58 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El ‘carnicero de Valdemoro’ intentó entrar en prisión con una navaja camuflada</title>
            <description>El ‘
        carnicero de Valdemoro
’ quería trasladar a prisión su querencia por las armas pero los agentes de seguridad de la prisión se lo impidieron al incautarse el pasado domingo una tarjeta de crédito que camuflaba en su interior una navaja...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:34:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>DANA | Última hora tras las intensas lluvias torrenciales, en directo</title>
            <description>
    
</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:00:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un muerto y cuatro desaparecidos en Catalunya tras las lluvias torrenciales</title>
            <description>Un muerto en Arenys de Munt (Maresme) y cinco desaparecidos (dos en Vilaverd y tres en l’Espluga de Francolí, es el balance que, de momento, dejan 
        las lluvias torrenciales en Catalunya
. Los bomberos de la Generalitat han trabajado durante...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:42:51 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Herido el maquinista de un tren de mercancías que ha volcado por el temporal en Tarragona</title>
            <description>El maquinista de un tren de mercancías que transportaba papel entre Madrid y Barcelona está ingresado en el hospital de Valls después de que el convoy que conducía haya volcado entre l’Espluga de Francolí y Vimbodí (ambos en la Conca de Barberà) a...</description>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 03:45:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Tres mujeres presuntamente asesinadas por violencia de género en apenas 48 horas</title>
            <description>Tres mujeres han sido asesinadas presuntamente por parejas o exparejas en las últimas 48 horas en España. Tras la aprobación del Pacto de Estado, el Gobierno está obligado a estudiar el ‘efecto acumulación’ de los asesinatos por violencia de género...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:54:45 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El detenido por lanzar pirotecnia al helicóptero ya agredió a un policía de Jusapol</title>
            <description>El hombre detenido el lunes por la mañana acusado de lanzar varios cohetes de pirotecnia contra el helicóptero de los Mossos d’Esquadra, cuando el aparato sobrevolaba una manifestación la semana pasada en Barcelona, tenía antecedentes por agredir a...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:28:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Detenido por maltratar a su perro con un objeto cortante y agredir a los agentes que le arrestaron</title>
            <description>Agentes de la Policía Nacional han detenido a un vecino del barrio del Llano por maltratar a su perro y agredir a los agentes que fueron a identificarlo. Según una nota de prensa de la Comisaría gijonesa, la intervención policial tuvo lugar en la...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:17:41 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un tornado causa tres heridos en Ibiza</title>
            <description>
    Tres personas han resultado heridas cuando un tornado registrado en el municipio ibicenco de Sant Antoni ha levantado del suelo una caseta de obra con ellas dentro, durante esta tercera jornada de climatología adversa a causa de la Depresión en...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:43:56 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las imprudencias graves con bicicleta y patinete pueden alcanzar los 6 años de cárcel</title>
            <description>La Fiscalía recuerda que las bicicletas, patinetes y otros vehículos no pueden circular por la acera en ningún caso y que, de hacerlo y atropellar a un peatón, pueden llegar a incurrir en un delito de imprudencia grave si provocan alguna lesión o...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:23:51 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Detenido por apuñalar a su novia y al compañero de piso de esta tras una discusión</title>
            <description>Un joven de 30 años ha sido detenido por la Policía 
Nacional acusado de apuñalar a su novia y al compañero de piso de ésta tras una discusión en la vivienda. 

La mujer sufrió múltiples heridas de arma 
blanca, aunque las principales se concentran...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:03:58 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Los cuatro espeleólogos portugueses, rescatados en la cueva de Cueto-Coventosa</title>
            <description>Gracias a un equipo de rescate, los cuatro espeleólogos portugueses que quedaron atrapados dentro de la cueva de Cueto-Coventosa, en Cantabria, han sido rescatados. Las cuatro personas formaban parte de un club de montañismo portugués, y decidieron...</description>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:39:58 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Descubre cuáles son las claves para evitar incendios domésticos</title>
            <description>La intoxicación por humo ha sido la primera causa de muerte entre los casi cien fallecidos del año pasado en incendios 
domésticos. La mitad de ellos eran personas mayores de 65 años, que sufrieron unos incendios que se podrían haber evitado si, por...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:29:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Guardia Civil detiene a un grupo de albaneses acusados de robar en los domicilios de los futbolistas</title>
            <description>La banda albanesa desarticulada por la Guardia 
Civil sospechosa de asaltar casas de varios futbolistas del Real 
Madrid y del Atlético 
de 
Madrid actuaba en ciclos de un mes para ocultar su rastro: permanecía en España durante unos 30 días, cometía...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:53:02 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Policía de Mataró intercepta género top manta en el mercado de Pla d’en Boet</title>
            <description>La Policía Local de Mataró (Maresme) requisó este sábado en el mercado ambulante del Pla d’en Boet el género que llevaban seis vendedores top manta, que lograron huir. En concreto, se interceptaron 14 pantalones de chándal, 89 pares de zapatos...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:16:17 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Aumentan a 47 las mujeres asesinadas por violencia de género</title>
            <description>La Delegación del Gobierno para la Violencia de Género ha confirmado como víctima mortal a la mujer que fue asesinada este domingo por su pareja en La Zubia (Granada). Así, la cifra de asesinadas aumenta a 47 en lo que va de año, y a 1.022 desde 2003...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:11:12 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Alella busca al autor de un envenenamiento de gatos</title>
            <description>La Policía Local de Alella (Maresme) ha abierto una investigación para conocer la autoría del envenenamiento de gatos detectado en el barrio de Ibars Meià. El Ayuntamiento pide la colaboración ciudadana para encontrar a la persona o personas autoras...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:47:19 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un hombre por presuntamente matar a su hermano</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra han detenido a un hombre por supuestamente matar a otro en un domicilio de L’Hospitalet de Llobregat. El detenido es un joven de 28 años, de nacionalidad española y hermano del fallecido.

Sobre las 13;31 de este lunes, el...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:29:38 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Detenido por agredir sexualmente a una joven en el ascensor de su domicilio</title>
            <description>Agentes de la Policía Nacional han procedido a la detención de un varón de 34 años de edad y nacionalidad española como presunto autor de un delito de agresión sexual y lesiones graves ocurridos en la zona norte de la ciudad de Murcia a finales de...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:12:33 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una mujer se precipita desde un primer piso cuando intentaba huir de su pareja</title>
            <description>Una mujer resultó herida este domingo en Vitoria después de precipitarse desde un primer piso cuando intentaba escapar de casa, donde su marido la retenía por la fuerza. La pareja de la víctima, un hombre de 33 años, ha sido detenida como presunta...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:28:57 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Agreden a una agente de movilidad tras multarles por mal aparcamiento</title>
            <description>Varias personas agredieron el pasado miércoles en el madrileño distrito de Chamartín a una trabajadora del Servicio de Estacionamiento 
Regulado (SER) tras multarles por aparcar 
mal su vehículo. La agresión tuvo lugar minutos antes de las 15 horas...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:54:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un complejo histórico de Turín arde por un incendio</title>
            <description>Un fuego ha afectado la Cavallerizza Reale, situada en el centro de Turín. El incendio en este complejo arquitectónico que es patrimonio de la UNESCO se produjo al amanecer. Los bomberos pudieron contener las llamas, que afectaron parte del techo de...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:34:34 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Policía Nacional detiene a cuatro ‘correos’ humanos que transportaban 12 kilos de cocaína</title>
            <description>Cuatro personas han sido detenidas en los aeropuertos de Madrid Barajas y El Prat de Barcelona por transportar 12 kilos de cocaína. La colaboración para interceptar y arrestar a estas personas que actuaban como correos ‘humanos’ se ha llevado a cabo...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 12:10:22 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Prisión sin fianza para el descuartizador de Valdemoro</title>
            <description>El juzgado de Primera Instancia e Instrucción número 4 de Valdemoro ha decretado prisión provisional comunicada y sin 
fianza para el acusado de descuartizar a una joven de 18 años el pasado miércoles en esta localidad madrileña después de que su...</description>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:05:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un hombre por matar presuntamente a su exmujer en Vic</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra han detenido este domingo a un hombre de 29 años y nacionalidad ecuatoriana como presunto autor de la muerte de su exmujer en Vic.

Sobre la una del mediodía la policía catalana ha recibido un aviso de que en el interior de un...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 20:25:04 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Brutal violación en el Bronx: dos mujeres sostuvieron a otra para que la violaran</title>
            <description>Una mujer de 36 años fue víctima de una violación en grupo el pasado jueves en el Bronx, barrio de Nueva York, según informaron fuentes policiales al 
        New York Post
. La mujer caminaba al mediodía por una calle del Bronx cuando fue arrastrada...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 19:03:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Dos muertos y dos heridos graves en un accidente múltiple en Lleida</title>
            <description>Dos personas han muerto y dos han resultado heridas graves este domingo en un accidente de tráfico con cuatro coches implicados en la C-14 en Bassella (Lleida), ha informado el Servei Català de Trànsit en un comunicado.  El siniestro que ha obligado...</description>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 16:40:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Entra en erupción el volcán mexicano Popocatépetl</title>
            <description>El volcán Popocatépetl de México ha entrado en erupción en San Nicolás de los Ranchos, en el estado de Puebla. Es por ello que en las localidades cercanas se han registrado temblores y lluvia de cenizas. 

Las autoridades han recogido desde el aire...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 17:47:39 +0200</pubDate>
            </item><item><title>‘Vuelo del infierno’: Envuelven a un hombre ebrio en film transparente para evitar que abra la puerta de emergencia</title>
            <description>Un vuelo que partía desde Moscú con destino Phuket (Tailandia), sufrió varios contratiempos. El llamado ‘vuelo del infierno’ aterrizó de emergencia en Uzbekistán para entregar a la policía a un pasajero ebrio que intentó abrir la puerta de emergencia...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 13:57:28 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un joven es apuñalado en Madrid</title>
            <description>Un hombre de 21 años se encuentra herido de gravedad tras ser apuñalado a la altura del esternón durante la madrugada. Los hechos han tenido lugar en el barrio madrileño de Carabanchel.

Todavía se desconocen las causas de la agresión; no obstante,...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 12:10:13 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un joven en estado grave al ser apuñalado en Carabanchel</title>
            <description>Un joven de 21 años ha resultado herido de gravedad esta madrugada al recibir una puñalada debajo del esternón cuando se encontraba en el distrito madrileño de Carabanchel.


Una portavoz de Emergencias Madrid ha informado a Efe de que el suceso ha...</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 09:33:10 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Entre Monstruos: La viuda negra de l’Hospitalet</title>
            <description>.</description>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2019 07:00:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Ocho años de prisión por abusar de una menor delante de su hermana</title>
            <description>La Audiencia Provincial de Ciudad Real ha condenado a ocho años de prisión al acusado de abusar de una menor delante de su hermana en Manzanares por considerarlo autor responsable de un delito de abusos sexuales. 

Unos hechos que fueron juzgados el...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:47:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Encuentran a un padre de familia en una granja holandesa que intentaba crear un culto</title>
            <description>Un padre de familia llevaba casi una década viviendo en una habitación secreta de una granja, según informan los medios holandeses, Este lugar había pertenecido anteriormente al reverendo Sun Myung de la Secta Moon, de la cual formaba parte. 

La...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 19:34:16 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Encuentran muerta a una actriz porno en una caja de hormigón en el desierto</title>
            <description>Desde el pasado 8 de octubre, la actriz porno Esmeralda González se encuentra en paradero desconocido. Este viernes, la policía estadounidense ha anunciado que ha hallado su cuerpo dentro de una caja de hormigón en el desierto, según informa el...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 17:37:28 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Muere una anciana en un incendio en su casa de Sant Hilari Sacalm</title>
            <description>Una anciana de 91 años ha fallecido en el incendio de su casa en Sant Hilari Sacalm, en el que un hombre de 61 años ha tenido que ser evacuado al Hospital Santa Caterina de Salt por intoxicación de humo, según informan los Bomberos de la Generalitat...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:47:32 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Detienen a una ladrona de 76 años, violenta y camaleónica</title>
            <description>Pese a tener un aspecto de anciana amable, la policía asegura que es todo lo contrario asegurando que “nos ha engañado a todos porque interpreta un papel brillante”. La mujer de 76 años ha sido detenida un total de 40 veces y a llegado a poseer 8...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 16:39:52 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Condenado a 15 meses de cárcel por allanar 20 veces la casa de sus vecinos en Sevilla</title>
            <description>El hombre acusado de entrar desde el año 2014 una veintena de veces en casa de sus vecinos en la localidad de Los Corrales (Sevilla) sin el consentimiento de los mismos, que responde a las iniciales J.M.M.G., ha aceptado este viernes una condena de...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:37:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Insultan y pegan a un joven en Palma por un bulo distribuido en redes sociales</title>
            <description>Un joven ha sido insultado y ha recibido varios puñetazos este viernes por la mañana en el barrio palmesano de Son Gotleu porque se ha distribuido su imagen en distintas redes sociales, acusándole falsamente de intentar llevarse a un niño de un...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:06:36 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Muere una anciana en silla de ruedas por un coche que entraba a un garaje</title>
            <description>Un mujer de 96 años que se desplazaba en una silla de ruedas por una acera de Vitoria-Gasteiz ha fallecido tras haber sido golpeada por un vehículo que estaba accediendo a un garaje. El accidente mortal se produjo poco después de las seis de la tarde...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:42:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La presión popular echa a los ocupas que dejaron sin casa a una mujer de 94 años</title>
            <description>La presión de cientos de vecinos en Portugalete (Bizkaia) ha conseguido echar esta noche a los ocupas –dos mujeres y cuatro menores- que se habían asentado en una casa de la localidad. Lo que en principio era una manifestación frente a la vivienda...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:02:05 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Policía aborta un motín en el CIE de Aluche</title>
            <description>Un grupo de internos del Centro de Internamiento de Extranjeros de Aluche (CIE) se amotinó a en la tarde de ayer, pero la Policía ha controlado la situación poco después, han informado a Europa Press una portavoz de la Jefatura Superior de la Policía...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 08:48:11 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Irene Haschke, la ‘colérica’ nazi de Bergen-Belsen que apaleaba por robar comida</title>
            <description>El político canadiense, John Abbot, explicó en una ocasión que “la guerra es la ciencia de la destrucción”. Y podríamos añadir, “y de la miseria”. Al fin y al cabo, todo lo que se termina recogiendo al final de cualquier contienda es eso, desgracia,...</description>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 06:30:00 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Condenada a 20 años de cárcel por tirar a su bebé recién nacido por la ventana</title>
            <description>La Audiencia de Barcelona ha condenado a una joven de 18 años a 20 años de prisión por arrojar a su hija recién nacida por la ventana y provocarle la muerte. El tribunal la condena por un delito de asesinato con el agravante de parentesco. 

Los...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:14:18 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Escoltan a un hombre con la bandera de España en Barcelona</title>
            <description>Esa mañana ha tenido lugar en Barcelona una nueva manifestación formada por estudiantes para protestar contra la sentencia del ‘procés’. Mientras se celebraba la protesta con total normalidad, un hombre con la bandera de España ha aparecido con un...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:07:26 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Susto en el metro de Buenos Aires: una mujer cae a las vías</title>
            <description>En el metro de Buenos Aires se han vivido momentos de mucha tensión después de que una mujer cayese a las vías. Un hombre que esperaba en el andén sufrió un repentino desvanecimiento, tirando sin querer a una mujer en las vías, con la mala suerte que...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:36:07 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Una amiga del ‘niño pintor’ descubre en su buzón un dibujo que le regaló hace 30 años</title>
            <description>
    David Guerrero Guevara, conocido como el ‘niño pintor’, permanece en paradero desconocido desde el 6 de abril de 1987 . Su caso forma parte del listado de desapariciones más enigmáticas de la historia de España. La familia de este artista...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:03:03 +0200</pubDate>
            </item><item><title>La Guardia Civil pide ayuda “muy urgente” para localizar a una menor desaparecida en Palma</title>
            <description>La Guardia Civil ha pedido este jueves ayuda “muy urgente” para localizar a una menor de 14 años que se llama María Isabel Ciubotariu y que desapareció hace casi un mes en Palma de Mallorca. La joven, de pelo liso de color castaño y ojos de color...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 13:58:51 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Detenida por dejar morir a su marido sin pedir ayuda sanitaria</title>
            <description>Una mujer de 56 años ha sido detenida en La Laguna (Tenerife) y acusada de homicidio por omisión debido a que, según la Policía Nacional, no pidió ayuda sanitaria urgente para su marido, quien falleció a consecuencia de una hipoglucemia.

La mujer,...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:56:33 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Muere poco después de dar a luz porque el doctor le arrancó sus órganos sexuales internos accidentalmente</title>
            <description>  La joven rusa de 22 años, Alisa Tepikina, murió poco después de dar a luz a su hija, cuando el médico intentó extraer su placenta pero arrancó sus órganos sexuales internos por error. Ahora, el doctor de 27 años se enfrenta a hasta tres años de...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 11:47:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>El segundo médico juzgado por los bebés robados alega enfermedad para evitar la vista</title>
            <description>La Audiencia Provincial de Madrid juzgará este viernes el segundo caso de bebés robados en España al sentar en el banquillo de los acusados a un ginecólogo por la presunta desaparición de un niño en 1975 cuando su madre dio a luz en la Clínica Santa...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 11:38:40 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Cuatro detenidos en Madrid tras las protestas por la sentencia del 1-O</title>
            <description>Las 
        protestas desarrolladas en Madrid
 por la sentencia del 1-O se han saldado hasta el momento, con la detención de cuatro 
jóvenes, uno de ellos menor de edad, por desórdenes públicos, atentado contra agentes de la autoridad y lesiones...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 11:28:38 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Mueren 35 personas en un accidente de autobús en Arabia Saudí</title>
            <description> Al menos 35 ciudadanos que vivían en Arabia Saudí han fallecido y otros cuatro han resultado heridos al colisionar el autobús en el que viajaban con un vehículo pesado en la zona de Medina (oeste del país). 

El accidente se produjo ayer sobre las...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:30:11 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Caen cuatro miembros de la organización que robó en viviendas de futbolistas</title>
            <description>La Guardia Civil ha lanzado una operación con registros y al menos cuatro detenciones para desarticular la organización que ha protagonizado diferentes 
        robo 

en 

        viviendas
de jugadores de fútbol, entre ellos 
        Real Madrid
 y...</description>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:15:08 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Buscan a una mujer con discapacidad desaparecida en Almería que podría estar “retenida”</title>
            <description>La Guardia Civil ha solicitado la colaboración ciudadana para localizar a Isabel María Ledesma Aguilera, una vecina de Tabernas (Almería), de 32 años, desaparecida el pasado 11 de octubre, que según fuentes de este cuerpo podría estar “retenida” por...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 20:23:25 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Las autoridades buscan a un escocés desaparecido desde el lunes en Barcelona</title>
            <description>Las autoridades británicas han lanzado una alerta de búsqueda para dar con el paradero de Jordan Dean Lindsay, un ciudadano escocés que está desaparecido desde el pasado lunes en Barcelona.

El Barrio Gótico es el último lugar en el que fue visto,...</description>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 20:09:53 +0200</pubDate>
            </item><item><title>Un incendio provoca una densa columna de humo ante la Sagrada Família</title>
            <description>Susto en el barrio de la Sagrada Família de Barcelona. Un incendio en un local de comida rápida de la cadena Burger 
King, que ya ha sido controlado y no ha causado heridos, ha levantado una densa columna de humo ante la Sagrada 
Familia.



Según...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:50:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una banda criminal defraudó 300.000 euros robando datos de tarjetas bancarias</title>
            <description>Un grupo criminal itinerante procedente de Francia ha conseguido defraudar 300.000 euros en diferentes puntos de España a través del robo de datos de tarjetas bancarias de una conocida entidad financiera. La Policía Nacional encontró en un piso de...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:22:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La defensa de Ana Julia pide que se repita el juicio por el asesinato de Gabriel</title>
            <description>La defensa de Ana Julia Quezada, condenada a prisión permanente revisable
 por el asesinato de Gabriel Cruz, ha presentado un recurso de apelación ante el Tribunal Superior de Justicia de Andalucía (TSJA) pidiendo una repetición del juicio. 

El...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:36:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dos funcionarios heridos tras una revuelta en la cárcel de Álava</title>
            <description>Dos funcionarios de prisiones de la cárcel de Álava se encuentran de baja tras resultar heridos en un “grave altercado” ocurrido este pasado lunes en este centro, en el que se produjo una “revuelta” y ocho internos tuvieron que ser aislados. El...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:58:55 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere un joven por quedar atrapado en la valla de una vivienda</title>
            <description>Un joven de 30 años ha fallecido este martes al quedar atrapado en lo alto de la valla de una vivienda del barrio de San José, de Lorca. Los servicios de emergencia que acudieron al lugar de los hechos no pudieron hacer nada para salvarle la vida....</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:33:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>A prisión una mujer por abusar de sus hijas y producir y vender vídeos sexuales con ellas</title>
            <description>Una mujer de nacionalidad sueca, de 35 años y que fue detenida en Benalmádena (Málaga) por la Guardia Civil, ha sido condenada en su país a 6 años de cárcel por agresión sexual a dos de sus hijas, de 14 y 8 años, y por producir vídeos pedófilos y...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:55:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un bebé despierta del coma y reconoce a su padre al momento</title>
            <description>La historia de este bebé lleva unos días haciéndose viral. Michael, un bebé de 14 semanas que llevaba cinco 
días en coma, ha sido capaz de reconocer a su padre al despertarse, a quien sonrió al instante. 

«Es un momento que aprecié con cada...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:03:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cuatro fallecidos en una patera que trataba de llegar a Canarias</title>
            <description>Un total de 34 personas salieron de la costa africana para intentar llegar a las Islas Canarias. Según han contado los inmigrantes que consiguieron pisar tierra en Canarias, alguno de ellos llegó a morir durante la travesía. Perdieron el control del...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:44:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un conductor circula por las vías del tren en Sevilla con su coche</title>
            <description>Hecho surrealista el que se vivió antes de las seis de la mañana de ayer martes 29 de octubre. Un coche ha aparecido en medio del andén de la estación de tren de Sevilla, después de que el conductor se despistara buscando parking y acabara dentro de...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:13:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>‘La Manada’ puede sumar otro delito por grabar los vídeos</title>
            <description>Es el fleco que queda de la causa. Después de ser condenados a 15 años de cárcel por un delito continuado de violación –con los agravantes de trato vejatorio y actuación conjunta de dos o más personas–, los miembros de La Manada podrían ver...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:35:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un homicida reincidente es detenido por asfixiar a una paciente del Hospital de Alcorcón</title>
            <description>La Policía Nacional ha detenido a un trabajador del servicio de lavandería del Hospital de Alcorcón al intentar asfixiar a una anciana de 82 años ingresada en la Unidad de Traumatología del centro. Se trata de un hombre de 49 años con esquizofrenia...</description>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:28:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El asesinato a tiros por error de un joven en una guerra de pandillas</title>
            <description>
    Joseph William-Torres murió por error. La noche del 14 de marzo de 2018, este joven de 20 años recibió un disparo cuando estaba en el interior de un vehículo aparcado en el barrio londinense de Walthamstow. Resultó gravemente herido y falleció...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:10:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Investigan la muerte de un hombre por arma blanca en la localidad de Xàtiva</title>
            <description>La Policía 
Nacional investiga las circunstancias de la muerte de un hombre de 44 años hallado esta madrugada con heridas de arma blanca en un domicilio de la localidad 
valenciana 
de 
Xàtiva.

Los agentes policiales han asegurado que cuando se...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:42:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Reabren el caso del accidente de Freginals que finalmente llegará a juicio</title>
            <description>La Audiencia de Tarragona ha revocado el archivo de la causa por el accidente de Freginals y ha instado al juzgado número 3 de Amposta a reabrir la causa e iniciar el procedimiento abreviado previo al juicio oral por trece supuestos homicidios...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:15:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El jurado concluye que el hombre que arrojó a otro al Metro lo hizo voluntariamente</title>
            <description>El jurado que juzga a un 
        hombre 

por 

        matar
a otro al lanzarle a las vías del tren en la estación de Metro de Eugenia de Montijo de Madrid en 2018 considera, por unanimidad, que es culpable de un delito de homicidio doloso al...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:14:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Desarticulan un grupo criminal que robó en siete casas de Sant Cugat y Tarragona</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra han desarticulado un grupo criminal de cinco personas establecido en Barcelona que robó en siete viviendas en Sant Cugat del Vallès y Tarragona. Los cinco detenidos han ingresado en prisión por los asaltos en los que sustrajeron...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:56:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detienen a una madre por producir y vender vídeos sexuales de sus hijas</title>
            <description>La mujer, de 35 años y de nacionalidad sueca, fue detenida por la Guardia Civil en Málaga y condenada a seis años de cárcel por agresión sexual a dos de sus hijas, de 14 y 8 años, y por hacer vídeos pedófilos y venderlos en Internet. 




    La...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:47:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenidos por forzar a sus empleados a trabajar en ‘régimen de casi esclavitud’: 14 horas por 40 euros</title>
            <description>Seis empleados, la mayoría sin contrato laboral, de un conocido restaurante del municipio de Escorca, en Mallorca, trabajaban jornadas maratonianas -de entre 12 y 14 horas- por tan sólo 40 euros al día, además de no poder disfrutar de derechos...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:41:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una avioneta cae sobre una vivienda en Nueva Jersey</title>
            <description>Hacia las once la mañana, el piloto de la avioneta pedía permiso a la torre de control para poder aterrizar. A los pocos minutos, con poca visibilidad, la avioneta caía en picado sobre una casa en Nueva Jersey y desataba un incendio. 




    Ahora...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:26:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Tres fallecidos y nueve heridos en un tiroteo en una fiesta de Halloween en California</title>
            <description>Poco antes de las once de la noche del pasado martes, el Departamento de Bomberos de Long 
Beach recibió un aviso de tiroteo en la parte oriental de esta localidad costera de California. Según los vecinos el incidente había ocurrido en el jardín de...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:04:28 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Prisión sin fianza para el homicida reincidente de Alcorcón</title>
            <description>El 
        homicida 
reincidente de Alcorcón
, un hombre que mató a dos personas en Madrid en 1997, y que fue absuelto porque sufría un trastorno mental e ingresado en un centro psiquiátrico 
penitenciario, ha ingresado en prisión acusado de...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:41:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido en Ceuta el hombre que asesinó a su pareja en mayo en Parla</title>
            <description>La Policía Nacional ha detenido en la ciudad autónoma de Ceuta al hombre que presuntamente mató a puñaladas su pareja
el pasado mes de mayo en la localidad de Parla, a la que asestó hasta once puñaladas en su domicilio. 

Según ha informado la...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:04:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Da positivo en todas las drogas y triplica la tasa de alcohol tras chocar contra tres coches aparcados</title>
            <description>Un joven de la localidad riojana de Calahorra ha dado positivo en todas las drogas y triplicaba la tasa de alcohol tras chocar contra tres vehículos estacionados en el Paseo del Ebro de la localidad de San Adrián. 

El suceso tuvo lugar pasada la una...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:59:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un muerto al estrellarse su coche en Aranjuez</title>
            <description>Esta pasada madrugada ha tenido lugar un accidente mortal en la localidad de Aranjuez, en Madrid. Un vehículo chocó directamente contra el quitamiedos de una glorieta, provocando que el conductor muriera al instante y su acompañante, una mujer,...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:32:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El descuartizador de Valdemoro seguirá en prisión</title>
            <description>El Juzgado de Primera Instancia e Instrucción número 3 de Valdemoro ha confirmado la prisión provisional comunicada y 
        sin 
fianza de Leandro V. J., el acusado de matar y 
        descuartizar 
a una joven de 18 años en la localidad madrileña...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:13:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Condenada por inducir a su prima de 14 años a prostituirse</title>
            <description>Una vecina de Balaguer, I. D. L., ha aceptado este miércoles dos años de prisión y una multa de 1.440 euros por un delito de inducción a la prostitución de menores de edad. La acusada, que ahora tiene 21 años, ha reconocido que el 7 de septiembre de...</description>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:53:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La víctima de la “manada de Manresa” recurrirá la sentencia</title>
            <description>La Audiencia 
de 
Barcelona ha impuesto penas de entre diez y 12 años a cinco jóvenes mayores de edad por la violación múltiple a una niña de 14 años en Manresa en el año 2016, y les condena por delito de abuso sexual a menor, pese a que Fiscalía al...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:51:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido en Gandia por obligar a una menor a entrar en su coche y violarla</title>
            <description>Agentes de la Policía Local y de la Policía Nacional han detenido en la localidad valenciana de Gandia a un joven de 23 años por supuestamente haber obligado a una joven de 17 años a entrar a la fuerza en su coche y violarla.

Fuentes policiales han...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:36:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenidos tres jóvenes asaltantes en Zaragoza tras una peligrosa fuga en coche</title>
            <description>
    Zaragoza ha vivido esta pasada noche una persecución digna de una película de Hollywood. Un grupo de delincuentes ha huido por una carretera de la ciudad después de asaltar dos tiendas de telefonía. 

En cuanto la Policía Nacional tuvo...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:00:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Así ha sido la espectacular persecución policial en Zaragoza</title>
            <description>Agentes de Policía 
Nacional han detenido a tres jóvenes, dos de ellos menores, que asaltaron comercios de telefonía de Zaragoza a plena luz del día y que protagonizaron una peligrosa fuga en coche a gran velocidad por las calles de la ciudad....</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:49:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un hombre tras confesar haber matado a su mujer en Castellbisbal</title>
            <description>Los Mossos 
d’Esquadra han detenido este jueves por la noche en la misma comisaria a un hombre de 52 años como presunto autor del asesinato de su pareja en Castellbisbal. 

En un comunicado este viernes, la policía catalana ha informado de que los...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:41:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Piden ocho años de cárcel para ‘El Yoyas’ por violencia machista</title>
            <description>La Fiscalía pide ocho años de cárcel y la pérdida de la patria potestad sobre sus hijos durante 10 años para el Carlos Navarro, más conocido como 
        El Yoyas
. El exconcursante de Gran Hermano está acusado de cinco delitos de malos tratos, uno...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:32:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un hombre tras confesar haber matado a su mujer en Barcelona</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra están investigando el asesinato de una mujer este jueves por la noche en Castellbisbal (Barcelona) presuntamente por parte de su marido. El cuerpo policial ha confirmado a 
        LaVanguardia 
que hay un detenido: un hombre de...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:54:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenida una lotera por apropiarse del premio de La Primitiva de un cliente</title>
            <description>La Policía Nacional ha detenido en Ciudad Real a la gerente de una Administración de Lotería que presuntamente se apropió del boleto premiado de un cliente tras hacerle creer que no le correspondía recompensa alguna, cobrando los 16.412 euros que en...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:42:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Prisión sin fianza para seis detenidos por la pelea mortal en Badalona</title>
            <description>El juzgado de guardia de Badalona ha acordado prisión provisional, comunicada y sin 
fianza para seis de las personas detenidas el pasado domingo a raíz de la 
        pelea 
multitudinaria que tuvo lugar entre dos bandas de traficantes, en su...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:17:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El ‘Asesino de Valdepeñas’: crímenes casi perfectos</title>
            <description>“Matar a Rosana no fue fácil, sobre todo por las dificultades morales”. Pese a su aparente arrepentimiento, esta afirmación no es cierta. Gustavo Romero Tercero, más conocido como el ‘Asesino de Valdepeñas’, tenía claro su deseo de abusar de Rosana...</description>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hallado el cuerpo de un hombre semidesnudo y con signos de violencia en Pontevedra</title>
            <description>La Guardia Civil investiga la muerte violenta de un hombre cuyo cuerpo ha sido hallado este jueves en la zona de Regadas, en el municipio pontevedrés de Mos. 

Fuentes del Instituto Armado han confirmado a la agencia Europa Press que el cadáver...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:53:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Unos ladrones asaltan la casa de Rosalía en Sant Esteve de Sesrovires</title>
            <description>Los Mossos 
d’Esquadra investigan un r
obo ocurrido la noche de este pasado miércoles en la casa familiar de la cantante 

        Rosalía en Sant Esteve Sesrovires. ‘La Vanguardia’ ha avanzado este jueves que los ladrones abrieron una caja fuerte...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:23:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un clan familiar asesinó a un empresario riojano y tiró su cuerpo a una balsa para robarle dinero</title>
            <description>Su cuerpo apareció semi sumergido en una balsa de riego en Alfaro, La Rioja. Ahora, tras más de un año de investigación, la Guardia Civil ha esclarecido su asesinato. Cuatro hombres y tres mujeres de entre 20 y 61 años y residentes en las localidades...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:35:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Piden 10 años de cárcel por abusar sexualmente de una menor</title>
            <description>La Sección Primera de la Audiencia Provincial de Toledo juzgará el próximo miércoles, 6 de noviembre, a un acusado de un presunto delito de abuso sexual contra una menor de 13 años en la localidad toledana de Méntrida, delito por el que se pide para...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:49:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Unos ladrones asaltan la casa de Rosalía en Barcelona</title>
            <description>No cabe duda de que los ladrones que esta pasada madrugada accedieron a la vivienda familiar de la artista Rosalía en Sant Esteve de Sesrovires, Barcelona, sabían bien dónde iban. La madre descubrió este jueves por la mañana que habían accedido por...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:41:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Desaparecido desde hace una semana un voluntario de Protección Civil que necesita medicación</title>
            <description>Familiares, amigos y compañeros buscan desde hace una semana a Miguel Rodríguez Garzón, un voluntario de Protección Civil de Los Molinos de 28 años cuyo rastro se perdió en la zona madrileña de Moncloa. La familia advierte que el joven, que tiene una...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:51:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Prorrogan la detención de seis de los acusados de la pelea mortal a machetazos en Badalona</title>
            <description>El magistrado del juzgado de guardia de Badalona ha acordado este miércoles prorrogar la detención a seis de los ocho implicados en la pelea con un muerto a machetazos en Badalona. 

Los ocho han sido puestos a disposición judicial hoy, y para los...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:49:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Penas de entre 10 y 12 años para cinco de los acusados de la Manada de Manresa</title>
            <description>La sección 22 de la Audiencia de Barcelona ha condenado a penas de entre 10 y 12 años de prisión para cinco de los seis acusados de violar “por turnos” a una menor de 14 años en Manresa. Les impone un delito de abuso sexual continuado. El sexto...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:42:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>A la cárcel la mujer ‘pillada’ robando en Mercadona que se enfrentó a los trabajadores</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra han detenido a la mujer que fue pillada robando con un bebé y una joven en un Mercadona
 y que se enfrentó a golpes con los trabajadores. Ha sido arrestada por dos robos con violencia en dos establecimientos de la misma cadena...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:02:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Siete detenidos por la muerte de un empresario riojano cuyo cuerpo apareció en una balsa</title>
            <description>Tras más de un año de investigación, la Guardia Civil ha detenido a los presuntos responsables del asesinato de un empresario riojano que el 6 de septiembre del 2018 apareció muerto en una balsa de riego de Alfaro (La Rioja). Al sacarlo del agua,...</description>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:57:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Se busca a un chico de 15 años desaparecido en Gran Canaria</title>
            <description>
    Yone Daniel Suárez Alemán, un menor de 15 años, lleva desaparecido desde el pasado 31 de octubre en Las Palmas de Gran Canaria y los servicios de emergencia tratan de localizarlo. El joven mide 1,65 m de altura y tiene el pelo castaño. El Grupo...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:55:50 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hallado muerto en la calle un hombre con signos de violencia en un pueblo de Cáceres</title>
            <description>Un hombre de 34 años ha sido encontrado esta madrugada muerto con signos de violencia en una calle de esta localidad cacereña, de la que era vecino, ha informado la Comandancia de la Guardia Civil de Cáceres.

El hallazgo ha tenido lugar a las 04:30...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:52:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido por abusar sexualmente de dos mujeres cuando se dirigían al trabajo</title>
            <description>La Guardia Civil del Puesto Principal de Yaiza (Lanzarote) detuvo el pasado miércoles a un joven de 23 años, de nacionalidad extranjera y con antecedentes policiales, como presunto autor de dos delitos de abusos sexuales al realizar actos contra la...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:37:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenidos siete butroneros por robar más de dos millones en joyas en un taller de Barcelona</title>
            <description>Agentes de la Policía Nacional y de los Mossos d´Esquadra, en una operación conjunta, han detenido a siete butroneros como presuntos autores del robo de más de dos millones de euros en joyas en un taller de Barcelona. Todos los arrestados cuentan con...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:47:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ordenan el derribo del edificio en mal estado del barrio de La Salut</title>
            <description>No hay vuelta atrás. Los vecinos del edificio del barrio de La Salut afectado por aluminosis han sido desalojados ya que el edificio, en un avanzado estado de deterioro, va a ser derruido en un plazo de dos días. En total son 42 vecinos los que se...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:26:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una cámara graba uno de los incendios más graves que amenazan Los Angeles</title>
            <description>El Laboratorio Sismológico de Nevada, en Estados Unidos, ha conseguido tomar las primeras imágenes del origen del incendio de María, uno de los más violentos y que se ha ido acercando peligrosamente hasta la gran ciudad de Los Angeles. 

Por el...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:07:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>A juicio el revisor que obligó a saltar del tren por ir sin billete y provocó una muerte</title>
            <description>El fiscal general de Egipto, Hamada al Sawi, ordenó este sábado remitir a juicio penal urgente al revisor de tren que obligó a dos jóvenes a saltar en marcha por no tener dinero para el billete, lo que causó la muerte de uno de ellos y heridas de...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:26:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere un soldado del Ejército de Tierra en una prueba física en Girona</title>
            <description>Un soldado del Ejército de Tierra ha fallecido en la madrugada de este sábado tras realizar una prueba física del Ejército en la localidad de Sant Climent Sescebes (Girona), según ha avanzado El Español y ha confirmado el Ministerio de Defensa. El...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 19:40:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Prisión sin fianza para el detenido por matar a su mujer en Castellbisbal</title>
            <description>La jueza de guardia de Rubí, Barcelona, ha acordado este domingo el ingreso en prisión comunicada y sin fianza para el hombre de 52 años detenido como presunto autor del asesinato de su mujer este jueves en Castellbisbal y la apertura de un caso por...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:29:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cinco detenidos por robar en casas del Barcelonés y el Vallés mientras los propietarios dormían</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra detuvieron los días 28 y 29 de octubre cinco personas por su presunta participación en cuatro robos con fuerza en casas del Barcelonés y el Vallés Occidental mientras los propietarios dormían. Los arrestados, cuatro hombres y...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:57:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Fallece una mujer y una niña resulta herida en Palma al caerles encima una palmera</title>
            <description>El fuerte temporal que afecta a las Islas Baleares con rachas de viento que pueden alcanzar los 80 km/h en general y los 110 km/h en cumbres y cabos se ha cobrado las primeras víctimas. Una mujer de 37 años ha muerto y una niña ha resultado herida...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:51:50 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un padre y su hija fallecen en un accidente entre dos vehículos en A Coruña</title>
            <description>Un accidente entre dos vehículos a la altura del municipio de Ames (A Coruña) se ha saldado con dos fallecidos, un padre y una hija, y otra persona herida, según han trasladado fuentes del 112. El siniestro tuvo lugar este sábado sobre las 14,00...</description>
            <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:33:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere un niño después de recibir una patada en el pecho en una pelea en clase</title>
            <description>Un niño de 12 años murió la pasada semana en un colegio de Zárate, Buenos Aires, Argentina, tras recibir una patada en el pecho durante una pelea en el colegio, agresión que se dio en el aula mientras la profesora estaba presente.

Según ha narrado...</description>
            <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:51:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Espectacular persecución por los tejados a un hombre que roba un camión</title>
            <description>La Guardia Civil ha detenido a un hombre de 39 años y vecino de La Rinconada (Sevilla) como presunto autor del robo de un camión frigorífico y después de impactar con dos vehículos, emprender la huida a la carrera y lanzarse al vacío desde la terraza...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:57:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Herido grave un hombre tras ser apuñalado en Figueres</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra han abierto una investigación por el apuñalamiento por arma blanca de un vecino de Figueres que quedó herido grave. El aviso se recibió ayer cuando faltaban pocos minutos para las diez y media de la mañana en la calle Calçada...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:46:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un niño sobrevive a dos graves accidentes en un mismo día en Rusia</title>
            <description>Un niño ruso ha sobrevivido a dos graves accidentes de tráfico en un día, uno mientras viajaba con sus padres en el vehículo familiar y otro, cuando era llevado al hospital en una ambulancia, según ha informado este lunes la prensa rusa.

“El pequeño...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:27:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Empieza el juicio contra Rodrigo Lanza por el crimen de Víctor Laínez</title>
            <description>Un jurado popular juzga desde hoy al antisistema Rodrigo Lanza, el joven que presuntamente mató en 2017 a Víctor Laínez ( en Zaragoza. La familia de la víctima tiene claro que fue un crimen ideológico motivado por los tirantes con la bandera española...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:22:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Desmantelada una imprenta artesanal de billetes de 5 euros</title>
            <description>La Policía Nacional ha detenido a un falsificador de dinero en Granada que imprimía de manera artesanal billetes de 5 euros, que él mismo se encargaba de distribuir por toda Andalucía. El arrestado, que tenía montada la imprenta en su propio...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:32:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido por agredir a su hija y a los policias que iban a arrestarle en plena calle</title>
            <description>Un hombre de 53 años ha sido detenido por agredir a su hija menor y a los dos policías que se disponían a detenerle por la agresión. Los hechos tuvieron lugar este domingo en plena calle del barrio de Actur, Zaragoza.

La agresión tuvo lugar en la...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:31:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Fiscalía pide 12 años de cárcel al acusado de matar a la mujer que le había alquilado una habitación</title>
            <description>La Fiscalía de Madrid pide doce años y seis meses de cárcel para el acusado de asesinar a cuchilladas el 3 de agosto de 2017 a una mujer que le había alquilado una de las habitaciones de su vivienda en Alcorcón (Madrid). El fiscal le imputa un delito...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:29:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Madrid permanece en alerta por fuertes rachas de viento</title>
            <description>La Agencia Estatal de Meteorología (Aemet) ha emitido un nuevo aviso por fuerte viento con posibles ráfagas de hasta 70 kilómetros en la región de Madrid para este lunes y que se eleva hasta los 80 kilómetros en el caso de la Sierra, según ha...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:36:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una mujer herida grave tras ser apuñalada por su pareja, que se ha quitado la vida saltando al vacío</title>
            <description>Una mujer de 25 años ha quedado herida la madrugada de este lunes en el barrio zaragozano de La Jota tras ser apuñalada por su pareja. Posteriormente el agresor, un militar de 26 años, se ha quitado la vida lanzándose al vacío. la agredida se...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:31:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>A juicio por asesinar, quemar y trocear a una joven en Madrid</title>
            <description>La Audiencia Provincial de Madrid 
juzgará este lunes a cuatro acusados por el homicidio de un joven que desapareció en Rivas Vaciamadrid en agosto de 2016 y cuyo cadáver apareció siete meses después troceado y quemado en una finca de El Pardo. 

El...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:07:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los Mossos piden ayuda para encontrar una adolescente desaparecida en Sant Cugat</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra han pedido la colaboración ciudadana para localizar una adolescente de 16 años que desapareció en Sant Cugat del Vallès el pasado sábado, hace dos días. Se llama Rebecca, mide 1,65 metros de altura y es de constitución delgada....</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:21:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La madre de Diana Quer vuelve a presentar otra denuncia por malos tratos</title>
            <description>La madre de la joven asesinada en A Pobra do Caramiñal en agosto del 2016 ha vuelto a interponer una denuncia por malos tratos. Diana López-Pinel ha acudido, escoltada por la Guardia Civil, al juzgado de Padrón (A Coruña) en funciones de guardia a...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:13:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un menor de 17 años acusado de matar a su madre en Lugo</title>
            <description>Un menor de 17 años ha sido detenido este lunes por haber matado presuntamente a su madre, cuyo cadáver ha sido localizado en el domicilio que ambos compartían en el municipio de Foz, Lugo. oche

Según han informado a Europa Press fuentes de la...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:01:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hallado el cadáver de un hombre con signos de violencia en un comercio</title>
            <description>La Policía Nacional investiga el hallazgo este lunes de un cadáver con signos de violencia en un comercio del Paseo de Extremadura de Madrid.

Según han informado a Efe fuentes de la Jefatura Superior de Policía, hacia las 12:30 horas los agentes han...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:47:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Localizan en buen estado a la adolescente desaparecida en Sant Cugat</title>
            <description>La menor de 16 años que permanecía en paradero desconocido desapareció en Sant Cugat del Vallès el sábado 2 de noviembre ha sido localizada en buen estado. 

Los Mossos d’Esquadra habían pedido la colaboración ciudadana para localizar a la joven,...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:21:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenida una empleada del hogar por robar 100.000 euros a una octogenaria para la que trabajaba</title>
            <description>Una mujer que trabajaba como empleada del hogar ha sido detenida por robar presuntamente hasta 100.000 euros a la octogenaria a la que cuidaba. Habría ido sustrayendo el dinero en pequeñas cantidades del banco.

La Policia Nacional inició a...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:57:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Mueren tres bomberos en la explosión intencionada de una casa abandonada en Italia</title>
            <description>Tres bomberos han muerto en el derrumbe de una casa rural abandonada a causa de una explosión que habría sido intencionada. Las autoridades que investigan el suceso, que ha tenido lugar en la localidad de Quargnento, Alessandria, creen que no fue...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:49:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Acepta casi tres años de prisión por abusar de dos menores en Tarragona</title>
            <description>Un hombre ha reconocido haber abusado de dos menores de edad en 2015 en El Montmell (Tarragona) y ha aceptado una pena de dos años y ocho meses de prisión, diez años de libertad vigilada y el pago de 7.000 euros de indemnización a las víctimas. El...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:31:50 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Encuentran el cuerpo sin vida del voluntario de Protección Civil desaparecido en Madrid</title>
            <description>
    Miguel Rodríguez Garzón, el joven voluntario de Protección Civil que llevaba desparecido desde el 25 de octubre, ha sido encontrado sin vida.

El joven de 28 años, que vivía en Alpedrete, había desaparecido en la zona del intercambiador de...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:36:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido en Almería con 23 bellotas de hachís en el estómago y 138 repartidas por la ropa</title>
            <description>Un hombre de 47 años vecino de Cartagena (Murcia) ha sido sorprendido ocultando 161 bellotas de hachís en el cuerpo, 23 de ellas en el interior de su organismo. Ha sido detenido.

El arrestado había desembarcado del buque Denia Ciudad Recreativa en...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:28:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El agresor de Zaragoza había amenazado a su novia: “Si me dejas, me tiro de una grúa”</title>
            <description>El militar de 26 años que la madrugada del domingo apuñaló de gravedad a su novia en Zaragoza y posteriormente acabó con su vida

         lanzándose al vacío
ya habría avisado a su pareja de sus intenciones. “Si me dejas, me tiro de una grúa”,...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:03:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Protestas en varias ciudades en rechazo a la sentencia a ‘La Manada’ de Manresa</title>
            <description>Centenares de personas se han manifestado este lunes en diferentes ciudades españolas para condenar la sentencia de la Audiencia de Barcelona a los cinco miembros de ‘La Manada’ de Manresa, que han sido condenados por abusos sexuales y no por...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:26:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Localizan muerto a un montañero de 33 años en Gredos</title>
            <description>Un montañero de 33 años ha sido hallado muerto este lunes en la Sierra de Gredos, en Ávila. Los especialistas en montaña de la Guardia Civil han localizado el cuerpo del hombre esta tarde, sin que hasta el momento haya podido ser rescatado por las...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:04:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>En directo: Protesta en Madrid contra la sentencia a ‘La Manada’ de Manresa</title>
            <description>Sigue en directo a través del streaming que ofrece 'La Vanguardia’ la concentración en Madrid contra la sentencia de ‘La Manada’ de Manresa que condena a cinco de los seis acusados a penas de entre 10 y 12 años de cárcel.

Este lunes, varias...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:57:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Piden 25 años de prisión para Rodrigo Lanza por asesinato por motivos ideológicos</title>
            <description>
    Rodrigo Lanza, el acusado del asesinato de Víctor Laínez, ha sido juzgado por el asesinato por odio que cometió en diciembre de 2017 en Zaragoza. El acusado ha intervenido para justificar lo sucedido. “Siento mucho que una persona haya muerto,...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:18:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un policía nacional acusado de agresión sexual a un menor en Sevilla</title>
            <description>La Guardia Civil ha detenido este lunes a un agente de la Policía Nacional acusado de un delito de agresión sexual hacia un menor de 13 años en Mairena del Aljarafe, Sevilla. El acusado ha sido suspendido de sus funciones y ya ha comparecido ante el...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:10:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>‘El Yoyas’ admite que envió mensajes vejatorios a su mujer, pero niega que la maltratara</title>
            <description>“El Yoyas” admite que envió mensajes vejatorios a su mujer. El exconcursante de
         Gran Hermano
, Carlos Navarro, ha asegurado en un comunicado difundido por su abogado que en enero de 2018 envió mensajes insultando a su exmujer, Fanya...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:49:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ocho años de cárcel por matar a su compañera de piso en Alcorcón</title>
            <description>Un hombre acusado de matar a su compañera de piso será condenado a ocho años y nueve meses de prisión. La Audiencia Provincial de Madrid sentenciará a esta pena a Pedro Miguel T.S., después de que admitiera haber matado en agosto de 2017 a la mujer...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:12:32 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Tres detenidos por embestir a un policía tras intentar robar en un bar</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra detuvieron el miércoles a tres hombres por intentar robar en un bar de Tarragona y embestir un agente con un coche cuando huían. Un dispositivo de prevención de robos en el barrio de San Pedro y San Pablo detectó hacia las 4 de...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:40:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cierra una guardería de Inglaterra tras el presunto abuso de un trabajador a 12 niños</title>
            <description>Una guardería privada llamada Jack &amp;amp; Jill Childcare de Torquay (Inglaterra) ha cerrado después de que uno de sus trabajadores fuera arrestado por agredir sexualmente a un niño que se encontraba bajo su cuidado. Los investigadores creen que podría...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:14:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Atropellada en pleno directo tras responder una encuesta sobre las normas de los patinetes</title>
            <description>
    Final inesperado de una entrevista que se ha realizado en Palma de Mallorca durante este martes. Un reportero de IB3 realizó una encuesta de seguridad vial a una chica sobre las normas que tienen que conocer los conductores de los patinetes. La...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:55:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Condenado un cocinero por romperle un plato en la cabeza a un camarero</title>
            <description>Un cocinero de un restaurante de Villajoyosa (Alicante) ha sido condenado a dos años de prisión por romperle un plato en la cabeza a un camarero que trabajaba en el mismo establecimiento tras una discusión.

El tribunal de la Sección Segunda de la...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:13:23 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Prisión permanente revisable para un hombre que mató a cuchilladas a su pareja y al hijo de ésta</title>
            <description>Un hombre ha sido condenado este miércoles a prisión permanente revisable por la Audiencia Provincial de Madrid por matar a puñaladas a su pareja y al hijo de ésta, de 12 años. Los hechos ocurrieron el 2 de mayo de 2017 en la vivienda que ambos...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 16:42:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cinco personas mueren tras volcar su patera frente a la costa de Lanzarote</title>
            <description>El naufragio esta madrugada de una patera frente a las costas de Lanzarote se ha saldado, por el momento, con cinco personas muertas. 

Los servicios de emergencia siguen buscando porque los cuatro supervivientes del naufragio aseguran que en la...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:16:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Acogen a un lobo pensándose que era un perro</title>
            <description>Una familia australiana encontró en su jardín a un pequeño cachorro herido con marcas en la espalda del ataque de un ave rapaz. La familia lo acogió y al llevarlo al veterinario, este decidió hacerle una prueba de ADN para comprobar su raza. Los...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:36:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Bautizan a un bebé en presencia de sus ocho bisabuelos</title>
            <description>En Carbajosa de la Sagrada, un pequeño pueblo de Salamanca, han bautizado a Sergio, un bebé recién nacido, en presencia de sus ocho bisabuelos. Ya se dice que esta familia podría tener la clave de la longevidad, ya que juntos suman más de 640 años....</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:17:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Fiscalía recurrirá la sentencia de la ‘Manada’ de Manresa</title>
            <description>La Fiscalía de Barcelona ha decidido recurrir la sentencia de la 
            Manada
 de Manresa
 que en contra de su criterio condenó por abusos y no por agresión sexual a cinco jóvenes que violaron por turnos a una joven de 14 años. El Ministerio...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:02:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Encontrados dos cadáveres en una casa abandonada en Toledo</title>
            <description>La Guardia Civil investiga qué pudo causar la muerte de dos personas cuyos cuerpos han sido encontrados parcialmente quemados en una casa abandonada de la localidad toledana de Quintanar de la Orden. El hallazgo se produjo este pasado martes cuando...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:00:10 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dos sospechosos de asesinato escapan de la cárcel por un agujero de 56 cm</title>
            <description>
    Dos presos sospechosos de asesinato han conseguido escapar de la prisión de Salinas (San Francisco) a través de un agujero de tan solo 56 centímetros, según ha informado la Policía de California al medio británico BBC.

Los presidiarios Santos...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:59:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Jacinto Bonilla, el octagenario de Brooklyn que practica ‘Crossfit’</title>
            <description>
    Jacinto Bonilla, hombre de 80 años, práctica Crossfit a diario en un gimnasio de la localidad de Brooklyn. El anciano, pese a su edad, ha asegurado que se siente “muy bien y todavía muy fuerte a pesar de sus años”. 




Cada día se mide a sus...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:36:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Prisión para un vecino de Mataró por cuatro atracos a establecimientos</title>
            <description>Los Mossos de Mataró detuvieron el 28 de octubre a un hombre de 41 años, nacionalidad española y vecino de Mataró, como presunto autor de cuatro delitos de robo con intimidación, uno de ellos en grado de tentativa, a varios establecimientos...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:19:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dos detenidos por tráfico de drogas en el Eixample de barcelona</title>
            <description>La Guardia Urbana de Barcelona detuvo este martes a dos personas por un presunto delito 
contra la salud 
pública al traficar con drogas en un piso del barrio de Sant Antoni, en el distrito del Eixample.

Tal como ha informado el cuerpo policial en...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:48:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una mujer embarazada defiende con un rifle a su familia cuando unos ladrones irrumpen en su casa</title>
            <description>Cuando la vida de uno mismo o la de tus seres queridos está en peligro, los instintos de supervivencia se encienden rápidamente. Como le ha ocurrido a una mujer embarazada de ocho meses en Estados Unidos, quien tuvo que defender con un rifle AR-15 a...</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:42:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un joven acusado de violar a una niña de 10 años en Calella</title>
            <description>El pasado domingo día 3 de noviembre, la Policía Local de Calella, a raíz de una llamada al 112, hizo una intervención para atender un posible 
caso de abusos 
sexuales a una menor, una niña de 10 años, a manos de un chico que podría tener 18 años....</description>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:37:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cae en Madrid un grupo itinerante de expertos butroneros</title>
            <description>La Policía Nacional ha detenido en Madrid a seis miembros de un grupo itinerante de butroneros altamente especializado que contaba con un arsenal de herramientas para perpetrar robos, además de con un uniforme de una empresa de telecomunicaciones...</description>
            <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:49:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rescatado un ciclista atrapado en el fango del pantano de Santillana</title>
            <description>
    Rescate inusual el producido este fin de semana en el pantano madrileño de Santillana. Un ciclista de unos 30 
años precisó de la intervención de los Bomberos al quedar atrapado entre el barro en una zona de fangos en la localidad de Manzanares...</description>
            <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:17:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cazan a un camionero que escondía 82 kilos de marihuana entre productos congelados</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra han detenido en Vilafranca del Penedès (Barcelona) al conductor de un camión que escondía 82 kilos de marihuana entre diez toneladas de productos congelados.

El detenido es un hombre de 43 años y nacionalidad serbia que fue...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:34:56 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido por transportar más de 26 quilos de angulas vivas en su equipaje</title>
            <description>El pasado 30 de octubre agentes de la Guardia Civil y de la Agencia Tributaria se percataron de un insólito hallazgo: durante el visionado y tratamiento de los equipajes que de manera rutinaria llevan a cabo en el aeropuerto del Prat Josep...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:06:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Más Madrid denuncia la agresión a ‘menas’ y acusa a Vox de fomentar el odio</title>
            <description>El asunto de los menores 
extranjeros no acompañados en Madrid ha ampliado el capo de disputa de la arena política a la judicial con Vox en el punto de mira. El Grupo Municipal y parlamentario de Más 
Madrid ha denunciado ante el Defensor del Pueblo...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:38:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Investigada por acoso y coacciones la madre que denunció vejaciones en el colegio a su hija autista</title>
            <description>La madre de la niña con autismo que 
        denunció a cuatro docentes del centro educativo en el que estudiaba la menor deberá declarar ante el juez al haber sido imputada de presuntos delitos contra la libertad, acoso y coacciones hacia las...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:13:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La reacción viral de una chica con su amiga al saber que votará a VOX</title>
            <description>Con las elecciones generales del 10 de noviembre a la vuelta de la esquina, muchos programas de televisión han salido a la calle para entrevistar a varias personas y conocer a qué partido votarán. Uno de ellos es Antonio Solans cuyo último vídeo se...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:45:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenida una chica de 15 años por matar a su hermanastro de 3 en Alemania</title>
            <description>Una adolescente de 15 años ha sido detenida por la policía alemana por matar, presuntamente, a su hermanastro de tres. Los hechos habrían tenido lugar el miércoles por la noche en la ciudad de Detmold y la joven habría apuñalado hasta la muerte al...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:38:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dos detenidos por una presunta agresión sexual múltiple en Barakaldo</title>
            <description>La Ertzaintza ha detenido a dos hombres como autores de la presunta agresión sexual a una mujer en Barakaldo (Bizkaia). Los hechos se produjeron el pasado lunes en el piso que compartían la víctima y su novio con los dos sospechosos.  

Al parecer,...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 10:09:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La madre de un joven asesinado implora sus cenizas a los acusados</title>
            <description>La madre del joven de 27 años 
asesinado en una vivienda de Rivas Vaciamadrid en 2016, de cuyo cadáver no hay rastro tres años después, ha rogado en el juicio a los cuatro acusados que se sientan en el banquillo que le den “las cenizas” de su hijo...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:47:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un joven extutelado acusado de abusos sexuales a una niña de 10 años</title>
            <description>Un joven migrante de 18 años fue detenido por los Mossos d’Esquadra acusado de realizar tocamientos a una menor de 10 años en Calella (Maresme). El presunto agresor, mientras era menor de edad, había estado tutelado en el centro Nur de Eduvic, que...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un pastor evangélico en Madrid por abusos sexuales a una menor</title>
            <description>La Policía Nacional ha detenido en el distrito de Carabanchel a un pastor evangélico de 49 años, de nacionalidad hondureña, por un presunto delito de abusos sexuales y corrupción de menores a una menor de 17 años.

Según han informado a Europa Press...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:54:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Desaparece un joven en un pueblo de Valencia</title>
            <description>La Policía Local de Villar del Arzobispo (Valencia) ha pedido la colaboración ciudadana para encontrar a un joven, Alejo Estevan López, que lleva desaparecido desde la mañana del día de ayer. 



La policía pide a todo aquel que pudiera saber algo...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:56:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un menor tutelado acaba en la UCI tras recibir una brutal paliza</title>
            <description>La Policía Nacional investiga el caso de una brutal paliza a un menor tutelado que tuvo lugar en el barrio del Actur de Zaragoza el pasado 27 de octubre. La víctima, de 17 años, tuvo que ser operado de urgencia e ingresado en la UCI, mientras que los...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:07:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un joven muere en casa después de que el Summa 112 “no escuchara que se ahogara”</title>
            <description>La lectura de la transcripción de la llamada es dura, pero ni siquiera se acerca lo que sintieron los padres de la víctima a tenor de sus testimonios. Los familiares de Aitor García, un joven de 23 años fallecido en enero de 2018 por asfixia tras...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:50:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un pastor evangelista de Carabanchel por violar a una menor</title>
            <description>La Policía Nacional detuvo el pasado mes de octubre a un hombre de nacionalidad hondureña y que ejerce como pastor 
evangelista en una iglesia del distrito madrileño de Carabanchel por presuntamente violar una chica de 17 años en el interior del...</description>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:57:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Se enfrenta a siete años y medio de prisión por no haber apagado bien la hoguera de una calçotada</title>
            <description>Un hombre se enfrenta a siete 
años y medio de prisión por no haber apagado bien la hoguera de una calçotada en su finca de Les Borges del Camp (Baix 
Camp), que provocó un incendio forestal que arrasó más de un centenar de hectáreas y obligó a...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 12:56:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Tres barcos quemados en un aparatoso incendio en un astillero de Pontevedra</title>
            <description>Los servicios de emergencia trabajan para terminar de apagar un incendio que ya está controlado y ha quemado 
tres 
barcos en un astillero de Pontevedra, en el límite con el municipio de Marín.

El fuego comenzó pasada la medianoche, afecta a una...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 11:22:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Ocho detenidos por acosar sexualmente a menores a través de internet</title>
            <description>La Policía 
Nacional ha detenido a ocho 
personas e investigan a otra, menor de edad, por acosar 
sexualmente a niñas menores de edad a través de internet. 

Los arrestados estaban vinculados entre sí por una de sus víctimas, una menor de 13 años a...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 10:17:17 +0100</pubDate>
            </item><item><title>‘El vampiro de Hannover’ y su mordisco de la muerte</title>
            <description>“Mis crímenes no eran solamente para sacar un beneficio económico, sino que estaba motivado por un momento de frenesí erótico, que me conducía a matar para satisfacer mis irrefrenables deseos”. La confesión minuciosa y sin emoción de Karl “Fritz”...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Fianza de 150.000 euros para el concejal del PP detenido en Sant Vicenç de Montalt</title>
            <description>Francesc Guillem Molins, el único concejal del Partido Popular en Sant Vicenç de Montalt (Maresme) sigue detenido por orden judicial. El magistrado que lleva el caso le ha impuesto una abultada fianza que, según fuentes próximas al caso, se eleva a...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:47:47 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Condenado a seguir manteniendo a su hija de 27 años en paro por haberla maltratado</title>
            <description>Un hombre ha sido condenado por la Audiencia Provincial de Lugo a seguir manteniendo a su hija de 27 años y en desempleo por haberla maltratado. El tribunal determina que los malos tratos causaron en la joven una “grave patología psicológica” que...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 18:52:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere una anciana con movilidad reducida en el incendio de su casa en Sevilla</title>
            <description>Una mujer de 89 años ha fallecido este viernes en un incendio que se ha originado poco después de las 15.00 horas.  Emergencias del Ayuntamiento ha informado de que el incendio se ha iniciado en el brasero de una vivienda de la cuarta planta de la...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 17:22:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El acusado de matar a su pareja en Albox: “No hice nada malo para ella nunca”</title>
            <description>El hombre de 39 años acusado de matar a su compañera sentimental en marzo de 2018 en el municipio de Albox (Almería) tras años de maltrato habitual ha asegurado en su derecho a la última palabra que “nunca” le ha hecho “nada malo a nadie, pero sobre...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:36:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Finge un fraude con su tarjeta de empresa tras gastar más de 3.000 euros en un club de alterne</title>
            <description>Un hombre de 46 años ha sido detenido en Fuengirola, Málaga, por haber simulado presuntamente un delito. El arrestado denunció el uso fraudulento de la tarjeta de pago que la empresa para la que trabajaba había puesto a su disposición después de...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:33:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>‘El Palanca’, uno de los protagonistas de la historia más negra de la montaña de Tor</title>
            <description>Ha muerto Jordi Riba Segalàs, El Palanca. Con este deceso se cierra un capítulo de uno de los conflictos más negros vividos en una montaña de Catalunya. El Palanca, un ganadero con carácter y siempre fiel a sus ideas, tuvo un gran protagonismo en la...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:28:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El ‘carnicero tatuador’ de Valdemoro confiesa entre lágrimas haber descuartizado a la joven de 18 años</title>
            <description>El asesino confeso, de 26 años, acudía ayer a la casa de Valdemoro (Madrid) en la que presuntamente descuartizó a una chica de 18 años. Fue cuando los agentes realizaron una segunda inspección en busca de nuevas evidencias sobre el caso, cuando el...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:52:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rescatados 35 mineros en Alemania que quedaron atrapados tras una explosión</title>
            <description>Una explosión en una mina en Teutschenthal, al este de Alemania, ha provocado esta mañana que unos 35 minutos quedaran atrapados a unos 700 metros de profundidad. Al menos dos personas habrían resultado heridas en el incidente, una de ellas se...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:24:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un Guardia Civil salva la vida al hijo recién nacido de un compañero</title>
            <description>Un agente de la Guardia Civil ha salvado la vida del hijo recién nacido de un compañero en el cuartel de Cangas (Vigo). El bebé, de tan solo días de vida, tenía una crisis respiratoria.

Los hechos tuvieron lugar el miércoles cuando el agente estaba...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:14:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Investigan el uso de una pistola Taser contra un hombre que tenía en brazos a su bebé</title>
            <description>Las autoridades de Arizona, en Estados Unidos, investigan el uso de una pistola Taser para reducir a un hombre que tenía en brazos a un bebé de tan solo un año. El incidente tuvo lugar el pasado 15 de julio en Arizona, cuando un grupo de oficiales...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 12:09:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La adolescente alemana sospechosa de asesinar a su hermano se enfrenta a diez años de prisión</title>
            <description>Oliwia, de 15 años, se había quedado en casa cuidando a su hermano de tres años. Cuando su madre regresó, el pequeño Niko yacía muerto en medio de un gran charco de sangre en la cocina y la adolescente no se encontraba en el apartamento. Los hechos...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:57:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Otro crimen machista: Degüella a su hija y decapita a su mujer dejando su cabeza en su regazo</title>
            <description>Otro crimen 
machista. Esta vez en Nueva 
York. Un hombre de 46 años ha decapitado a su mujer de 42 y ha degollado a su hija de cinco. Después, se ha quitado la vida ahorcándose. La víctima había confesado a su familia la intención de pedir...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:40:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Pasan a disposición judicial los dos detenidos por la agresión sexual a una menor en Barakaldo</title>
            <description>Los dos hombres detenidos como presuntos autores de una 
        agresión sexual 

a una

         menor 

en 

        Barakaldo han pasado a disposición judicial en la localidad vizcaína.

Los dos presuntos agresores, de 19 y 20 años de edad,...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:23:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido tras apuñalar a su pareja en Vigo y tratar de escapar en moto</title>
            <description>Una mujer ha resultado herida este viernes en Vigo después que un su pareja la apuñalara en casa y posteriormente intentara escapar en moto. La herida y el agresor son pareja y vivían en un trastero del edificio. La mujer salió a la calle a pedir...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 10:31:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenida una ladrona por robar a trabajadores de hoteles en Barcelona</title>
            <description>Los Mossos 
d’Esquadra han detenido a una mujer que forzaba las taquillas de trabajadores de hoteles en Barcelona, en el distrito de Ciutat Vella, para robar todo tipo de objetos. 

Según ha informado la policía en un comunicado, se le acusa a la...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 08:54:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido el concejal del PP en Sant Vicenç de Montalt en un operativo por estafa</title>
            <description>A primera hora de la mañana de ayer jueves, varios vehículos policiales se personaban en el domicilio del concejal del PP, Francesc Guillem, en Sant Vicenç de Montalt (Maresme) en la calle Les Vinyes y procedían a su detención en el marco de un...</description>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los enfrentamientos entre los padres de Diana Quer</title>
            <description>Adversidades como la muerte de un hijo pueden llegar a unir a los padres o, por el contrario, acabar de dinamitar su relación. Este último parece ser el caso de los progenitores de Diana Quer, la joven asesinada por El Chicle 
en A Pobra do Caramiñal...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un padre y su hija secuestran, violan y abandonan a una mujer en el desierto para que muera</title>
            <description>Un padre y una hija han sido detenidos por secuestrar a una mujer, violarla y dejarla abandonada en un desierto cerca de Los Ángeles. Asaltaron a la víctima, de unos 40 años, con una pistola en Las Vegas y la tuvieron retenida durante una semana en...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:44:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Juzgan a un grupo que acosaba a homosexuales para el que piden 21 años de cárcel</title>
            <description>El Juzgado de lo penal número 2 de Granollers ha iniciado este lunes el juicio contra un grupo acusado de acosar a homosexuales. Los seis supuestos miembros de la banda “Pilla-pilla” son juzgados por perseguir, humillar y vejar a personas de este...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:26:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Quién declara en el juicio por el crimen de Diana Quer?</title>
            <description>Más de 50 testigos y 40 peritos participarán esta semana en el juicio por el asesinato de Diana Quer, desaparecida en agosto de 2016 en A Pobra do Caramiñal (A Coruña) y cuyo cadáver fue recuperado de un pozo en Rianxo 500 días después. Han tenido...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Condenan a 13 años al violador del estilete por una agresión sexual en Oviedo</title>
            <description>La Audiencia Provincial de Oviedo ha condenado a 13 años de cárcel y 7 años de libertad vigilada a Félix V.A, el violador del estilete, por agredir sexualmente en 2017 a una mujer con una discapacidad psíquica del 65 %.

Félix V.A., que cumplió 32...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 16:55:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Libertad con cargos para el detenido por entrar con una pistola en un colegio electoral</title>
            <description>El vecino de Poble Nou del Delta (Tarragona) que se presentó este domingo por la tarde armado con una pistola cargada y una navaja en el colegio electoral de la misma población ha quedado con libertad con cargos tras prestar declaración en el juzgado...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 14:50:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cinco hombres y nueve mujeres decidirán el futuro de El Chicle</title>
            <description>Cinco hombres y cuatro mujeres serán los encargados a partir de este martes de definir el grado de responsabilidad de José Enrique Abuín Gey, alias El Chicle, en la muerte de Diana Quer. El tribunal que debe de juzgar al hombre que mató a la joven...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:37:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los padres del pequeño Gabriel piden repetir el juicio con jurado</title>
            <description>El abogado Francisco Torres, quien ejerció como acusación particular de los padres del niño Gabriel Cruz en la vista con jurado popular contra Ana Julia Quezada, condenada a prisión permanente revisable por el asesinato del menor, ha solicitado la...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:31:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un joven de 18 años por el apuñalamiento en Puente de Vallecas</title>
            <description>Agentes de la Policía Nacional han detenido esta madrugada a un joven de 18 años acusado de 
        apuñalar 
a otro de 22 años en el distrito madrileño de Puente de Vallecas.


Los hechos se produjeron sobre las 00.25 horas a la altura del número 3...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:24:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Descartan violencia en la muerte del hijo de desaparecida y fallecida en Carmona</title>
            <description>El cuerpo del hijo de la desaparecida y fallecida en Carmona (Sevilla) el pasado 8 de octubre encontrado sin vida este domingo no presenta signos de muerte violent
a. J.A.O  fue encontrado sin vida este domingo en el balcón de su casa pero la...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 12:00:55 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los bomberos rescatan a dos montañeros perdidos en la cumbre de Peñalara</title>
            <description>Los bomberos rescatan a una pareja de montañeros cerca de la cumbre 
de 
Peñalara, tras perderse debido a la intensa niebla. Los servicios de rescate han podido dar con el paradero de los montañeros gracias al GPS de sus teléfonos móviles.



El frío...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 11:29:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Policía investiga un apuñalamiento en el barrio madrileño de Vallecas</title>
            <description>La Policía 
Nacional investiga el apuñalamiento a un joven de 22 años, en Vallecas, Madrid, esta pasada madrugada. El hombre ha recibido varias puñaladas, una de las cuales, la más grave, le ha afectado directamente a un pulmón.

Los servicios de...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 10:49:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un presunto pederasta se enfrenta a más de cien años de cárcel por abusar sexualmente de niños de su congregación religiosa</title>
            <description> Hoy arranca en la sección tercera de la Audiencia Provincial de Valencia el juicio por uno de los casos de pederastia más graves vividos en la Comunidad Valenciana en los últimos años. La suma de todas las penas que solicita la Fiscalía suma 111...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 10:36:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Herido muy grave al ser apuñalado en Puente de Vallecas</title>
            <description>Un joven de 22 años ha resultado herido muy grave esta medianoche al ser apuñalado con arma blanca en la calle Sierra de Filambre, en el distrito de Puente de Vallecas.


Efectivos de Samur-Protección Civil han atendido al joven, que sufrió varias...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 09:16:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Empieza el juicio contra El Chicle por el crimen de Diana Quer</title>
            <description>“Diana, comienza el juicio contra tu asesino confeso, pero no se te hará justicia porque ninguna condena te devolverá la vida. Cada noche escucho tus gritos de socorro desde el interior del maletero de aquel coche. Cada noche siento más tu muerte que...</description>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 08:18:12 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rescatan a un joven tras chocar contra un muro en coche</title>
            <description>Un joven de 19 años sufrió un accidente de coche el sábado en el distrito de San Blas de Madrid. El joven chocó contra un muro y tuvo que ser rescatado por los Bomberos del Ayuntamiento de Madrid, y resultó herido en estado menos grave. El accidente...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 17:24:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere un bebé atropellado por un coche que circulaba marcha atrás</title>
            <description>Un bebé de ocho meses ha muerto este domingo al ser atropellado el sábado por un coche que iba marcha atrás en la calle Cecília de El Bruc (Barcelona), ha informado el Servei Català de Trànsit en un comunicado este domingo.

Los Mossos d’Esquadra...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 17:06:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Heridos cinco policías desplazados a Barcelona en un accidente con un conductor ebrio</title>
            <description>Cinco agentes de la Policía Nacional desplazados a Barcelona con motivo del dispositivo de refuerzo para las elecciones generales de este 10-N en Catalunya han resultado heridos en un accidente de coche. 

Los afectados son cinco agentes de la...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 16:37:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El historiador ruso confiesa que descuartizó a una exalumna con la que mantenía una relación</title>
            <description>El macabro crimen de u reconocido historiador ha conmocionado a Rusia. Este sábado, los equipos de emergencia del país rescataron a Oleg Sokolov, de 63 años, de las heladas aguas del río Móika. Junto a él, encontraron una mochila flotando que...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 16:13:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un ladrón arrastra a una mujer para robarle el bolso en Tarragona</title>
            <description>
    Robo con violencia en plena calle en Tarragona. Una mujer fue víctima la madrugada del pasado viernes de un intento de robo en el que su asaltante la arrastró hasta 20 metros por el suelo para robarle.

Un vecino de la zona grabó el momento en...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 13:34:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una joven acuchilla al hombre que la estaba violando en Murcia</title>
            <description>Un hombre de 37 años ha sido detenido por los agentes de la Guardia Civil después de que agrediera sexualmente a una joven de 23 años. Los hechos ocurrieron en la localidad murciana de Cobatillas sobre las nueve y media de la mañana del domingo,...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 13:01:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hallan muerto al hijo de la anciana desaparecida y encontrada muerta en Carmona</title>
            <description>La Guardia Civil investiga las circunstancias de la muerte de un vecino de Carmona, en Sevilla. El hombre, de 54 años, ha sido hallado muerto en su domicilio este domingo por la mañana y es hijo de Mercedes Márquez, una mujer de 84 años que...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 12:31:55 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Piden cárcel para una mujer por robar objetos de Sabina, Santana, Manolo García y Loquillo</title>
            <description>La Fiscalía ha pedido una pena de un año y ocho meses de cárcel para una mujer acusada de un delito de apropiación indebida, tras supuestamente quedarse con objetos de artistas como Joaquín Sabina, Carlos Santana, Manolo García y Loquillo, entre...</description>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 11:57:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Rescatan de un río a un reconocido historiador ruso con dos brazos de mujer en su mochila</title>
            <description>Un famoso historiador ruso, especialista en Napoleón y condecorado con la Legión de Honor en Francia, ha sido arrestado este sábado en San Petersburgo (noroeste), sospechoso de matar a una exalumna y supuesta amante. 

“Un hombre de 63 años fue...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 20:56:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un joven por robar con un cúter a menas en un centro de protección de Melilla</title>
            <description>La Guardia Civil ha detenido en Melilla a un joven de 19 años como presunto autor de seis delitos 
de robo con violencia e intimidación a varios menores extranjeros no acompañados (menas) en las inmediaciones del Centro de Protección de Menores de La...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:21:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una funeraria confunde un ataúd que iba a Valladolid con otro de Asturias</title>
            <description>Un funeral previsto a las 13:30h en Hornillos de Eresma, un pequeño pueblo cerca de Olmedo, ha terminado con polémica después de que un familiar abriera el ataúd del fallecido. Jesús Ángel Revueltas -de 59 años y conocido en el pueblo como ‘el guaje’...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 17:34:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una docena de ladrones roba en un centro comercial de Abrera</title>
            <description>Ver para creer en Abrera. El centro comercial 
Montserrat ha sufrido un espectacular robo en el que doce ladrones, tras realizar un alunizaje, han conseguido desvalijar una tienda de joyas y otras dos de telefonía en menos de veinte minutos, haciendo...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 15:55:39 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere un hombre tras quedarse atrapado dentro de una prensa hidráulica que estaba reparando</title>
            <description>Agentes de los Mossos d’Esquadra de la comisaría de Granollers han recibido este sábado un aviso sobre las 04.00 horas de la madrugada en el que se alertaba de que había habido un accidente laboral en una empresa de Montornès del Vallès, según...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 15:23:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenida una mujer ebria que golpeó a su hijo de cinco años en un bar en Gijón</title>
            <description>La Policía Nacional han detenido este jueves, 7 de noviembre, a una mujer de 43 años, natural de Gijón, en estado ebrio por pegar y zarandear a su hijo de cinco años en un bar.

Los agentes acudieron a las 21.30 horas a un bar tras ser alertados de...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 14:57:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El actor Charles Leivin fue encontrado “parcialmente comido por buitres”</title>
            <description>
    Charles Levin, actor que participó en la exitosa serie de televisión Seinfeld, desapareció misteriosamente el pasado mes de julio. A los pocos días, el hombre de 70 años fue hallado sin vida. Ahora, según apuntan medios estadounidenses que citan...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 14:34:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Espectacular robo con fuerza en un centro comercial de Abrera</title>
            <description>

Los Mossos d’Esquadra tratan de identificar a la media docena de hombres que la madrugada del viernes protagonizaron un espec­tacular robo con fuerza en dos ­establecimientos del centro comercial Montserrat de Abrera, en el Baix Llobregat. Los...</description>
            <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 14:33:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El hartazgo de un joven por el racismo que sufre por la policía</title>
            <description>
    Ton Vieira Poble ha querido denunciar a través de las redes sociales el racismo que ha sufrido hasta en seis ocasiones al ser parado por la policía y pedirle la documentación. Ha vivido siempre en Barcelona y habla sin problemas en catalán, pero...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:21:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Prisión sin fianza para el acusado de matar a su yerno en Mieres</title>
            <description>La magistrada del Juzgado de Primera instancia e Instrucción nº 1 de Mieres ha decretado, de acuerdo con el Ministerio Fiscal, prisión comunicada y sin fianza para el hombre de 60 años acusado de matar a su yerno en Mieres el pasado martes 12 de...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:43:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Jorge G.G. fue la última persona que habló con Diana Quer</title>
            <description>El juicio contra ‘El Chicle, José Enrique Abuín Gey, por el presunto asesinato de Diana Quer, ha tenido hoy un testigo fundamental. Jorge G.G. fue el último amigo con el que la chica habló la noche que perdió la vida, que tuvo una breve conversación...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 15:20:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cae una red que falsificaba contratos de alquiler para empadronar inmigrantes ilegales</title>
            <description>La Policía Nacional ha detenido a 12 personas vinculadas con una red con epicentro en una inmobiliaria que presuntamente falsificaba contratos de alquiler para favorecer el empadronamiento de inmigrantes en situación administrativa en varios pisos de...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:22:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Fallece al ser arrollado por un vehículo tras bajarse del camión que conducía</title>
            <description>Un hombre de 31 años ha fallecido este jueves en la capital al ser arrollado por un vehículo tras bajarse del camión que estaba conduciendo, han informado a Europa Press fuentes de Emergencias Madrid.

Así, Samur-Protección Civil ha confirmado el...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:39:37 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un hombre intenta raptar a una niña a la salida de un colegio de Alcalá</title>
            <description>La Policía Nacional está buscando a un hombre que supuestamente intentó secuestrar a la salida de clase a una niña de 11 años, estudiante del Colegio Alborada de Alcalá de Henares, han informado a Europa Press fuentes de la investigación.

El intento...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:38:50 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cazados dos ladrones cuando intentaban robar un piso en Badia del Vallès</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra detuvieron el 29 de octubre dos hombres cuando entraron a robar en un piso de Badia del Vallès. Dos mujeres que estaban en el interior los sorprendieron cuando forzaban la cerradura y se pusieron a gritar. Los ladrones huyeron...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:32:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido tras una espectacular persecución en Girona por drogas</title>
            <description>Una espectacular persecución el pasado sábado en Agullana (Girona) terminó con un coche de la Policía Nacional volcado y un hombre detenido por tráfico de drogas. Según explica el cuerpo en un comunicado, los agentes detectaron un vehículo sospechoso...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:02:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El último amigo que wasapeó con Diana: “Se estaba acojonando porque un gitano la estaba llamando’”</title>
            <description>
    Jorge G.G. fue la última persona que habló con Diana Quer. Ambos amigos mantuvieron una conversación a través de la aplicación WhatsApp antes de que la joven desapareciera y ha asegurado que la notó con “miedo” cuando le escribió que se estaba...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:57:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La historia de una perrita que, escapándose justo antes de que despegara el avión, todavía nadie encuentra</title>
            <description>“Mona es parte de mi familia, es como mi hija, la quiero aquí conmigo”, dice Grisel Ortiz, la dueña de la perrita que es buscada desesperadamente y cuya historia se ha viralizado en las redes.

El pasado 22 de octubre, Grisel, junto a su madre y sus...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:51:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Desalojan un edificio de siete plantas en Madrid por acumulación de gas</title>
            <description>Los Bomberos del Ayuntamiento de Madrid han desalojado en las últimas horas a los vecinos de un edificio de siete 
plantas situado en el número 139 de la calle Alcalá por la acumulación de gas en una vivienda del tercer piso.

Una portavoz de...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:43:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El truco de un viajero que le permitió subir a la cabina de un avión un gato que excedía el límite de peso</title>
            <description>Una aerolínea 
rusa ha penalizado a un hombre que logró colar a su gato con sobrepeso en la cabina de pasajeros de un avión.


    Aeroflot ha retirado al pasajero de su programa de ‘viajero frecuente’ después de que éste se jactase de escabullir a...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:58:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Al Chicle le gustaban “jovencitas, delgaditas y morenas de pelo largo”</title>
            <description>En apenas veinticinco minutos, un viejo amigo de correrías de José Enrique Abuín destruyó la imagen que el acusado de la
         muerte de Diana Quer
 se había construido la primera jornada del juicio. Manuel Somoza entró ayer a la sala de vistas a...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 07:47:31 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Imputadas tres empleadas de un colegio por la muerte de un alumno con autismo al que redujeron</title>
            <description>El fiscal del distrito del condado de El Dorado, en el estado de California, presentará cargos contra tres empleados de una escuela privada de la localidad por la muerte de un menor estudiante. Según informa el CBS Sacramento, la directora ejecutiva...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:50:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenidas dos personas por abandonar una boa de Madagascar en la calle</title>
            <description> La Guardia Civil ha detenido a una mujer y un hombre de 36 años por presuntamente abandonar una serpiente boa de Madagascar en unacalle de L’Eliana, en Valencia. 

Tras recibir el aviso, los agentes del Servicio de Protección a la Naturaleza...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 19:16:40 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La noche que El Chicle falló de víctima</title>
            <description>La jornada de este miércoles fue demoledora para José Enrique Abuín Gey, responsable de l a muerte de Diana Quer y al que se juzga estos días en Santiago de Compostela. A medida que avanzaba la mañana se sucedían los relatos contra el autor confeso...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:10:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Despiden al profesor ruso que descuartizó a su pareja por “conducta inmoral”</title>
            <description>La Universidad Estatal de San Petersburgo ha despedido Oleg Sokolov por “conducta inmoral”, después de que el profesor ruso confesara haber matado y descuartizado a su exalumna y pareja Anastasia Yéschenko, de 24 años. 

En un comunicado emitido por...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:49:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un hombre en Lleida que cobraba por maltratar mujeres</title>
            <description>La Policía Nacional ha detenido un vecino de Lleida que cobraba por maltratar mujeres. El acusado ha sido arrestado junto a otras cuatro personas que formaban parte de una organización criminal que utilizaba denuncias falsas de maltrato para poder...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 17:20:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>A juicio un hombre de 34 años que mantenía una relación con una joven de 14</title>
            <description>La fiscalía pide tres años y medio de cárcel a un hombre de 37 años que mantenía una relación sentimental con una joven de 14, en Vilaller (Lleida). El juicio tendrá lugar el jueves 21 de noviembre en la Audiencia de Lleida por u supuesto delito de...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 15:48:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Piden cárcel para un entrenador y su novia por fotografiar desnudas a futbolistas y menores</title>
            <description>Un entrenador del Grisú Femenino, P.M.F., y su pareja, A.F.G., jugadora del club, fotografiaron, presuntamente, a otras jugadoras durante la temporada 2016-2017. Por este motivo están acusados de un delito de captación de menores, posesión de...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 14:02:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El amigo de correrías de El Chicle le dibuja como un depredador sexual</title>
            <description>No ha sido este miércoles un buen día para José Enrique Abuín, el autor confeso de la muerte de Diana Quer y que se enfrenta a una petición de prisión permanente revisable. Durante toda la mañana de esta segunda jornada de juicio desfilaron por el...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:54:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Sancionado un guardia civil por descuidar a una víctima machista</title>
            <description>Un guardia civil ha sido condenado a la pérdida de empleo y sueldo durante cinco días por descuidar la protección hacia una víctima de violencia machista en nivel alto de riesgo. Así lo ha confirmado el Tribunal Militar Central que ha dictado la...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:10:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Al menos 16 muertos en dos choques de trenes en Asia en las últimas horas</title>
            <description>Al menos 16 muertos y cerca de 80 heridos en dos accidentes 
de 
tren ocurridos en Asia en las últimas horas. Uno de los accidentes, en Bangladesh, ha provocado el mayor número de víctimas en un cambio de vía. La operación de rescate sigue en marcha...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:54:05 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un joven de 24 años por violar a una menor en Durango</title>
            <description>Un varón de 24 años de edad fue detenido este pasado martes acusado de violar a una mujer en la localidad vizcaína de Durango, según ha informado el Departamento vasco de Seguridad. El arrestado está acusado de un delito de agresión sexual que, según...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:38:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Guardia Civil investiga la muerte violenta de una mujer en Tolox, Málaga</title>
            <description>La Guardia Civil investiga la muerte violenta de una mujer de 58 años que vivía en una finca rural en localidad de Tolox, en Málaga. El hermano de la víctima encontró el cadáver de la fallecida al que hoy se le practica la autopsia. 




    El...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 12:37:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cuatro detenidos en Zaragoza por dejar tuerto a un motero que llevaba una bandera de España</title>
            <description>“Os vamos a matar por hijos de puta, fachas y nazis”. Ese sería el grito con el que un grupo de radicales de ultra izquierda habrían atacado a un varios moteros en Zaragoza por lucir banderas de España en sus chalecos, según avanza El Periódico de...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 10:38:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un incendio destapa una plantación de marihuana en un piso del Raval de Barcelona</title>
            <description>La intervención de los Bomberos de Barcelona por un incendio en el cuadro 
eléctrico ha destapado una plantación de marihuana en un piso del Raval. La Guardia Urbana ha decomisado 105 plantas de marihuana y más de 1.700 esquejes. 

En un comunicado,...</description>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 09:43:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Prisión para dos ladrones por robo con fuerza en Tordera</title>
            <description>Los Mossos detuvieron en Barcelona, los días 29 de octubre y 5 de noviembre, a dos hombres, ambos de 23 años, de nacionalidad chilena y vecinos de Hospitalet de Llobregat, como presuntos autores de un robo con fuerza en interior de domicilio de...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:47:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Condenado a seis meses de cárcel por dar una paliza racista a una vecina en Mataró</title>
            <description>La Audiencia de Barcelona ha condenado a seis meses de cárcel a un vecino de Mataró (Maresme) por haber propinado una paliza a una inquilina negra de su edificio, con la que mantenía una relación vecinal conflictiva, mientras profería insultos y...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:37:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Condenado un hombre a 20 años de cárcel por violencia doméstica y abuso sexual a sus dos hijas</title>
            <description>Los magistrados de la Audiencia Provincial de Teruel han condenado a un hombre a 20 años de cárcel por ser responsable de tres delitos, según informa Europa Press. Entre los cuales se encuentran dos delitos continuados de abuso sexual, uno a su hija...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:16:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las declaraciones de la madre de Diana Quer en el juicio por el asesinato de su hija</title>
            <description>
    Diana 
López 
Pinel, la madre de Diana 
Quer, se ha marchado repentinamente de los juzgados de Santiago pocos minutos después de su llegada, visiblemente enfadada, por negarse a permanecer en el inmueble junto al padre, Juan 
Carlos 
Quer, con...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 20:07:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hallan el cadáver maniatado y con signos de tortura de una profesora estadounidense en República Dominicana</title>
            <description>El cadáver de una profesora estadounidense residente en República Dominicana ha sido hallado maniatado y amordazado en el interior de su apartamento en la provincia de Puerto Plata (norte del país), según informó la Policía. 

La víctima ha sido...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 19:34:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El novio de Dana Leonte se declara inocente y su abogado pide su libertad</title>
            <description>El novio de Dana Leonte, investigado por un delito de homicidio a raíz de la desaparición de su pareja en Arenas (Málaga), se ha declarado inocente en la vista que se ha celebrado este martes por el recurso de apelación presentado por su defensa en...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 18:02:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Diana Quer y otras desaparecidas en España</title>
            <description>El caso de Diana Quer, desaparecida en agosto de 2016 en A Pobra do Caramiñal (A Coruña) y cuyo cadáver fue recuperado de un pozo en Rianxo 500 días después, ha sido el último de una larga lista de desapariciones, algunas de las cuales han sido tan...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 18:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Policía Nacional busca a Tania, una menor de 16 años desaparecida en Sevilla</title>
            <description>
    Tania Cruz desapareció este lunes sobre las 7.50 horas de la mañana en Sevilla y, de momento, sus seres queridos siguen sin saber nada de ella. La Policía Nacional ha hecho un llamamiento para tratar de dar con su paradero.

Se trata de una...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:49:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La declaración de ‘El Chicle’ en el juicio por el asesinato de Diana Quer</title>
            <description>
    José Enrique Abuín Gey, ‘El Chicle’, acusado del asesinato de la joven madrileña Diana 
Quer, ha declarado este martes en el juicio que se sigue contra él que su intención no era matarla, donde ha reconocido que el día del suceso fue con dos...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:51:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>“Mírame, mírame...” desafía la madre de Diana al hombre que mató a su hija</title>
            <description>No debió de ser fácil ni para el padre ni para la madre de Diana compartir durante varios minutos el mismo aire que respiraba el hombre que en agosto del 2016 acabó con la vida de su hija de 18 años. Primero declaró el padre, Juan Carlos Quer, que...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:06:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Víctima de abusos asegura que se ‘desmayaba’ para evitar ser agredida</title>
            <description>La Audiencia de Valencia juzga a un hombre acusado de abusar y agredir sexualmente a siete menores que pertenecían a una misma congregación religiosa de Sagunt, en Valencia. El tribunal ha escuchado hoy el testimonio de una de las presuntas víctimas,...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 15:49:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Policía Nacional investiga la muerte violenta de un constructor en Calahonda</title>
            <description>La Policía 
Nacional investiga la aparición en Calahonda del cuerpo sin vida de un hombre de unos 70 años con signos de violencia. Se trata al parecer de un promotor que había llevado a cabo una construcción de viviendas cerca del lugar donde sobre...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:48:58 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El Chicle, en el juicio por el crimen de Diana Quer: “Mi intención no era matarla”</title>
            <description>Este martes le tocó el turno a José Enrique Abuín, alías El Chicle, único acusado y autor confeso del crimen de la joven Diana Quer en agosto del 2016. El hombre apareció acicalado, con la barba y el pelo arreglado en la barbería de la prisión de...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:11:04 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lo contrataron para reformar la casa y acabó robando 30.000 euros en joyas</title>
            <description>Cuando los propietarios de la vivienda llegaron a casa, se dieron cuenta que alguien les había sustraído joyas valoradas en 30.000 euros, además de otros objetos. Tras denunciar los hechos a la Policía Nacional, los investigadores determinaron que la...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:03:18 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido al salir de un local con 46 dosis de heroína listas para vender</title>
            <description>La Policía Local de Vilafranca del Penedès detuvo el pasado jueves un hombre que llevaba 46 dosis de heroína preparadas para ser vendidas. Los agentes le siguieron después de que el hombre, al ver la policía, se fuera rápidamente del lugar donde...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 13:30:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La madre de Diana Quer abandona el juicio enfadada con su exmarido</title>
            <description>La madre de Diana Quer ha abandonado de manera repentina los juzgados de Santiago, donde hoy ha comenzado el juicio contre el Chicle
 por el crimen de la joven madrileña. Minutos después de su llegada, Diana López-Pinel ha decidido irse, visiblemente...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 13:13:20 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Arranca el juicio por el asesinato de Diana Quer</title>
            <description>Hoy arranca el juicio por el asesinato de Diana Quer llevado a cabo por Jose Enrique Abuín, alias El Chicle. “Será fundamental la actitud de ‘El chicle’ y que dicen los médicos forenses. El autor confeso agredió sexualmente a Diana Quer según el...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 13:05:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Juicio a el Chicle: ¿qué es la prisión permanente revisable y cuándo se aplica?</title>
            <description>Hoy martes arranca el juicio contra José Enrique Abuín Gey, alias 
        el Chicle
, por el asesinato de la joven gallega Diana Quer. La Fiscalía ha pedido prisión permanente revisable para el Chicle, acusado de agredir sexualmente y asesinar a...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 13:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hallan el cuerpo de un hombre con signos de violencia en Calahonda</title>
            <description>La policía investiga el hallazgo del cuerpo de un hombre de mediana edad este martes por la mañana en Calahonda, en Granada. El cadáver presentaba signos de violencia.


Fuentes policiales han informado a la agencia Efe que el cuerpo ha sido...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 12:47:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los padres de Gabriel piden que se repita el juicio por la muerte de su hijo</title>
            <description>Después de que un tribunal declarara a Ana Julia Quezada como culpable del asesinato del pequeño Gabriel, los padres exigen que se repita el juicio. Según su versión, lo han hecho al considerar que la decisión del jurado popular fue inducida por la...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:18:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere atropellado en Lleida cuando cruzaba un paso de peatones</title>
            <description>Un hombre de 49 años, vecino de Lleida, ha fallecido después de ser atropellado por un coche mientras cruzaba un paso de peatones este lunes por la noche en la avenida Torre Salses de la capital del Segrià. La Guardia Urbana recibió el aviso del...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 10:55:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Comienza el juicio de la desaparición y muerte de Diana Quer</title>
            <description>Hoy martes 12 de noviembre arranca el juicio contra Jose Enrique Abuín, El Chicle por la desaparición y muerte de Diana Quer. El padre de Diana se ha mostrado muy afectado y ha dicho que hoy es “un día muy triste, muy triste” y que “ninguna condena...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 10:31:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Dos niños de dos y tres años, heridos tras ser atropellados en Castellón</title>
            <description>Una niña de tres años y un niño de dos han resultado 
heridos tras ser atropellados en la avenida de Valencia de Castellón.

Según el Centro de Información y Coordinación de Urgencias, el aviso que alertaba al CICU del atropello de dos menores se...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 10:28:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Empieza el juicio al Chicle por el crimen de Diana Quer</title>
            <description>A Ana Veiga le quedan tres años para jubilarse del Quiosco da Toural, un pequeño rincón único y centenario situado en la entrada de la empedrada Rua Nova de Santiago de Compostela en el que todavía venden y otros siguen comprando periódicos en papel....</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 10:14:34 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un cura lleva perros callejeros a sus misas para lograr que la gente los adopte</title>
            <description>El sacerdote João Paulo Araujo Gomes lleva todos los domingos a sus misas a aquellos perros abandonados que encuentra con el fin de que las personas los adopten y les den un hogar. Les da refugio en la Parroquia de Sant’Ana Gravatá, en Brasil, los...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 10:08:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Qué ha de pasar para que ‘El Chicle’ sea condenado a prisión permanente revisable como Ana Julia?</title>
            <description>
    José Enrique Abuín Gey, alias ‘El Chicle’, único acusado y autor confeso de la muerte de Diana Quer, se enfrenta en este caso a los delitos de asesinato, agresión sexual y detención ilegal, por los que tanto Fiscalía como acusación particular...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Tres detenidos tras el desmantelamiento de dos pisos que distribuían droga en Barcelona</title>
            <description>Tres detenidos tras desmantelar la Guardia 
Urbana 
dos 
pisos que funcionaban como puntos de distribución de droga y de venta de productos robados. En un comunicado, el Ayuntamiento ha informado de que la intervención se llevó a cabo en Nou 
Barris...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 09:58:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un hombre se entrega a la policía tras haber matado a su yerno en Mieres</title>
            <description>Un hombre se ha entregado esta martes a la Policía Nacional tras matar a su yerno, al parecer con un cuchillo, tras una disputa familiar en una vivienda de la localidad asturiana de Mieres, han informado a Efe fuentes de la Jefatura Superior de...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 09:46:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cuatro heridos en un accidente de tráfico en Valdetorres del Jarama</title>
            <description>
    Cuatro personas han resultado heridas en un accidente de tráfico en la M117, a la altura del kilómetro 6, en Valdetorres del Jarama, Madrid, ha informado a Europa Press fuentes de 'Emergencias 112'.

El siniestro se ha producido por una colisión...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 08:47:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>‘El Chicle’ se enfrenta a la prisión permanente revisable en el juicio por el crimen de Diana Quer</title>
            <description>
    Tres años y tres meses después de la desaparición de Diana Quer, esta semana se sienta en el banquillo de los acusados el autor confeso de uno de los crímenes que más atención mediática ha suscitado en los últimos años. José Enrique Abuín Gey se...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El alcalde de Sant Vicenç de Montalt retira las competencias al concejal del PP detenido</title>
            <description>Javier Sandoval, alcalde socialista de Sant Vicenç de Montalt (Maresme), ha retirado todas las competencias delegadas al concejal Francesc Guillem, el único edil del PP en el municipio, que el viernes ingresó en la prisión de Brians al no poder hacer...</description>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:05:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un hombre ruso logra subir a su gato con sobrepeso a un avión</title>
            <description>
    Suceso curioso el que se ha vivido en el aeropuerto de Riga con un pasajero y su gato obeso. Un hombre tenía que viajar hacia Moscú con su mascota, pero la compañía prohibió subir al animal debido a su peso. Su dueño decidió que no podía...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:42:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El jurado declara culpable a Rodrigo Lanza por homicidio imprudente</title>
            <description>El tribunal popular que ha juzgado a Rodrigo Lanza en la Audiencia Provincial de Zaragoza ha declarado al acusado culpable de un delito de lesiones con imprudencia y resultado de muerte, que costó la vida al zaragozano Víctor Lainez en diciembre de...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:39:24 +0100</pubDate>
            </item><item><title>“El cuerpo de Diana Quer tenía una postura antinatural”</title>
            <description>Sobrecogedores relatos los ofrecidos por tres buceadores profesionales en esta cuarta sesión del juicio por el crimen de Diana Quer. Dos buceadores de Coruña, del grupo de rescate de los bomberos de la ciudad y de Salvamento Marítimo aseguraron esta...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:19:22 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Avistan unas orcas en Cartagena</title>
            <description>Este pasado miércoles 13 de noviembre se divisó una macho orca acompañada de su cría en las costas de Cartagena. Justo un día después, expertos de la Universidad de Murcia han documentado la presencia de “un mínimo de cuatro ejemplares”: un macho y...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 10:39:08 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El ‘Asesino del parking’ que se ensañó con sus víctimas a martillazos</title>
            <description>“Es llamativo el elevado número de golpes a nivel occipital producidos para no matar” lo que revela “un componente sádico por parte del homicida”. Así describieron los médicos forenses el comportamiento de Juan José Pérez Rangel, más conocido como el...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:30:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere un hombre en un accidente de tráfico entre dos turismos en Villanueva del Pardillo</title>
            <description>Un hombre de 42 años ha muerto y una mujer de 63 años ha resultado herida menos grave en una colisión entre dos vehículos en el kilómetro 3 de la carretera M-851, en el término municipal de Villanueva del Pardillo.

El accidente, cuyas causas...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 23:27:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Warner Bross presenta nuevo diseño para celebrar su centenario</title>
            <description>
    Ann Sarnoff, una de las principales dirigentes de Warner Bross, ha revelado la nueva imagen de la compañía debido a la celebración de su centenario. El logo ha modernizado el clásico escudo con sus siglas, fundadas en el año 1923. 




“Mientras...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:53:16 +0100</pubDate>
            </item><item><title>[EN DIRECTO] Tiroteo en una escuela de California: hay al menos siete heridos</title>
            <description>Durante esta tarde de jueves 14 de noviembre ha tenido lugar un tiroteo en una escuela de California. Según la policía, el autor de los hechos ha sido un hombre asiático que vestía ropa oscura. Hay un total de siete heridos, y un chico ha sido herido...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:04:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Confirmada la prisión para el kamikaze de la M-50</title>
            <description>La Audiencia Provincial de Madrid ha confirmado la prisión provisional de Kevin C.B., 
        kamikaze de la M-50, como presunto responsable de la muerte de un joven 
que conducía el pasado 15 de septiembre por la M-50 a la altura de Coslada...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:07:33 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Minuto de silencio por Diana Quer en A Coruña</title>
            <description>
    Santiago de Compostela se ha volcado este sábado con la familia de Diana Quer. Unas 200 personas se han concentrado a las 12h del mediodía en la Plaza del Obradoiro para arropar a Valeria Quer, hermana de la joven, y Juan Carlos Quer, su padre,...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 17:06:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere un hombre en un tiroteo en Marbella</title>
            <description>Un hombre ha muerto y otro ha resultado herido en estado grave tras un tiroteo en Marbella. La policía busca a dos delincuentes que huyeron en coche tras disparar a los dos hombres en plena calle. El incidente ocurrió en la zona de Alvarito Playa del...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:41:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hallados en Montblanc restos humanos de desaparecidos por el temporal</title>
            <description>Los equipos de rescate que este sábado han retomado la búsqueda de los tres desaparecidos por el temporal de lluvia que afectó a Catalunya en octubre han localizado restos humanos en el término municipal de Montblanc (Tarragona), han informado...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 16:15:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Desarticulan una banda que pirateaba canales de pago para comercializarlos</title>
            <description>La Policía Nacional ha detenido a 12 personas y ha desarticulado una operación que se dedicaba a piratear canales de pago y vídeos bajo demanda para comercializarlos. La banda daba servicio a unos 20.000 clientes. Además de las detenciones, se han...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 15:41:25 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Detenido un joven de 19 años tras matar con un cuchillo al novio de su prima en Granada</title>
            <description>La Guardia Civil ha detenido en Benalúa (Granada) a un joven de 19 años y de nacionalidad venezolana como presunto autor de la muerte del novio de su prima, al que apuñaló tras una discusión este viernes.

Según han informado a Efe fuentes de este...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:03:19 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Buscan a dos menores de 15 años desaparecidas en Collado Villalba</title>
            <description>La Guardia Civil ha hecho un llamamiento a la ciudadanía para buscar a dos menores de 15 años 
desaparecidas en la localidad de Collado Villalba, en Madrid. 

El instituto armado publicó este viernes dos mensajes en Twitter solicitando información...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:47:26 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Acusada de intento de homicidio por apuñalar a un hombre que la manoseaba</title>
            <description>La Audiencia de Valencia juzgará este martes a una mujer para la que el fiscal pide una condena de seis años de prisión por intento de homicidio al apuñalar a un hombre, a cuyo domicilio había subido después de haber estado bebiendo con él en...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 12:40:29 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Lo más destacado de la cuarta sesión del juicio de Diana Quer</title>
            <description>El juicio del crimen de Diana Quer llegó el viernes a su cuarta sesión en una jornada muy dura y dolorosa para los seres queridos de la joven. El relato del inicio de la búsqueda de Diana por parte de guardias civiles dio paso al momento en el que...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 11:51:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los abrazos rotos de Valeria Quer</title>
            <description>
    Valeria Quer va de abrazo en abrazo en la entrada de los juzgados. La de ayer iba a ser una jornada durísima y ni lo sospechaba cuando apareció a primera hora, como todas las mañanas, del brazo de su padre Juan Carlos. La periodista del programa...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 10:58:48 +0100</pubDate>
            </item><item><title>¿Culpable o inocente?: suspendida una ejecución en el último momento</title>
            <description>El Tribunal de Apelaciones Criminales de Texas (TCCA, en inglés) suspendió este viernes la ejecución prevista para esta semana de Rodney Reed y ordenó revisar nuevas pruebas con las que el reo defiende su inocencia del asesinato de 1996 que lo llevó...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 09:39:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere un joven de 16 años al chocar su moto con una furgoneta en Albacete</title>
            <description>Una joven de 16 años ha perdido la vida este viernes tras la colisión entre una furgoneta y un ciclomotor ocurrida a la altura del número 41 de la Avenida de España de Albacete. Según han informado fuentes del 112 a Europa Press, el suceso ha...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 09:25:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La posición del cuerpo de Diana en el pozo desmiente el relato del Chicle</title>
            <description>¿Cómo se transcribe el dolor que durante la mañana de ayer recorrió el salón principal de los juzgados de Santiago de Compostela? Los miembros del jurado, los estudiantes de Derecho que a diario llenan los asientos reservados para el público pero...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:53:57 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere una persona y otra resulta herida por arma de fuego en Málaga</title>
            <description>Una persona ha resultado muerta y otra herida, ambas por arma de fuego, en la tarde noche de este viernes en la zona de Alvarito Playa, en Marbella, según han informado a Efe fuentes cercanas a la investigación que ha iniciado la Policía Nacional...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 00:06:15 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hallan en Oviedo los cadáveres momificados de dos hermanos ancianos</title>
            <description>Los bomberos de Oviedo han encontrado este viernes en un domicilio de la calle Santa Clara de la capital asturiana los cadáveres momificados de dos hermanos, de 67 y 71 años, que podrían haber fallecido hace al menos dos años según han señalado a Efe...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:26:45 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Acepta seis años de cárcel por intentar matar a tiros a un hombre en Sant Carles de la Ràpita</title>
            <description>El acusado de intentar matar a tiros a un hombre en Sant Carles de la Ràpita (Tarragona) en diciembre de 2017 ha aceptado seis años de cárcel y su expareja, tres.. El caso debía juzgar este jueves y viernes en la Audiencia de Tarragona, pero las...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:21:11 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El dolor inunda la sala que juzga el crimen de Diana Quer</title>
            <description>Había tanto dolor concentrado esta mañana en el gran salón de bodas de los juzgados de Santiago de Compostela que en algunos momentos el ambiente era casi irrespirable. La cuarta sesión del juicio por el crimen de Diana Quer contó este viernes con el...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 15:58:51 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El cuerpo de Diana Quer estaba desmembrado al llegar a la superficie del pozo</title>
            <description>El coordinador de los buzos de Salvamento Marítimo de A Coruña ha asegurado en el juicio que Diana 
Quer sufrió antes de morir momentos de “dolor y gran pánico”, que provocaron una “adrenalina tan grande” que bloqueó su cuerpo en una situación que,...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 15:21:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Buscan a una adolescente de 15 años desaparecida en Almoradí</title>
            <description>La Guardia Civil busca a Aida Aracil González, una joven de 15 años
desaparecida en Almoradí (Alicante) desde este lunes.

En su cuenta de Twitter, la benemérita publica una foto de la adolescente que fue vista por última vez en esta localidad de la...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:09:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Las intensas nevadas provocan problemas en León</title>
            <description>La nieve cae sin freno en la mayoría de las comunidades del norte de España, pero especialmente en la provincia de León. Ha nevado tanto en la provincia de Castilla y León que durante las últimas que la AP-66 hay tenido que ser cortada al tráfico...</description>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:08:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Cae una red que falsificaba contratos de alquiler para empadronar inmigrantes</title>
            <description>La Policía Nacional ha detenido a 12 personas vinculadas con una red con epicentro en una inmobiliaria que presuntamente falsificaba contratos de alquiler para favorecer el empadronamiento de inmigrantes en situación administrativa en varios pisos de...</description>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:22:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un usuario del metro acuchilla a un vigilante en Paral.lel</title>
            <description>Otro vigilante del metro ha resultado herido por arma blanca esta mañana en el vestíbulo de la estación de Paral•lel del metro, según han confirmado fuentes de TMB. Los hechos han sucedido hacia las 7 horas cuando un usuario ha intentado colarse...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:11:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Condenado un cirujano por no detectar que una paciente era alérgica al Betadine</title>
            <description>El Juzgado de Primera Instancia número 9 de Madrid ha condenado a un cirujano plástico a indemnizar con más de 48.000 euros a una paciente por no identificar que era alérgica al Betadine durante el postoperatorio de una cirugía de pecho.

Así consta...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:03:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Policía busca al asesino del taxista degollado en Alcalá de Henares</title>
            <description>La Policía Nacional busca al responsable del asesinato del taxista 
degollado esta madrugada en Alcalá de Henares y maneja el robo como principal línea de investigación, aunque no descarta otras posibles vías. El cuerpo sin vida de la víctima ha...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:56:36 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Fiscalía investiga en Sant Vicenç de Montalt</title>
            <description>La Guardia Civil acudió el pasado miércoles al Ayuntamiento de Sant Vicenç de Montalt (Maresme) a recabar información sobre la concesión de licencias de 96 apartamentos en la zona del Golf, que supuestamente estaban al margen del ordenamiento...</description>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:50:42 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El agredido en Gran Canaria es un sintecho al que pagaron cinco euros por dejarse abofetear</title>
            <description>El hombre al que dieron un bofetón y dejaron inconsciente 
en plena calle en Las Palmas, en Gran Canaria, asegura que le dieron cinco euros “a cambio de un cachetón”. Así lo ha confirmado la víctima en declaraciones a Radiotelevisión Pública Canaria...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 21:02:03 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La brida despedazada con la que el acusado presuntamente estranguló a Diana Quer</title>
            <description>Que la brida con la que presuntamente José Enrique Abuín 
mató a Diana Quer se iba a convertir en el caballo de batalla de la defensa del acusado confeso ya lo dejó claro la abogada María Fernanda Álvarez en su primera intervención la primera jornada...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:35:07 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Arrestado en Estados Unidos un supuesto asesino que sepultó un cuerpo en un sótano</title>
            <description>Un hispano de Denver, Colorado, ha sido arrestado como sospechoso de haber sepultado en cemento en un sótano a un hombre tras presuntamente asesinarlo, según ha anunciado este lunes la oficina del alguacil del Condado Adams.

El comunicado de las...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:58:14 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Herida grave una mujer al ser atropellada en un paso de peatones en Maracena</title>
            <description>Una mujer ha resultado herida grave este lunes después de ser atropellada en un paso de peatones en la calle Luna de la ciudad Maracena, perteneciente al área metropolitana de Granada. Según han comunicado fuentes municipales a Europa Press, se trata...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:57:52 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Identifican el cuerpo de uno de los desaparecidos por las lluvias en Tarragona</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra han identificado el cuerpo de uno de los desaparecidos por las lluvias en Tarragona, y que fue localizado el pasado sábado.

La Unidad de Investigación de la comisaría de Valls, en el Alt Camp, ha confirmado esta tarde que el...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:44:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Buscan a un joven de 33 años desaparecido en el Pantano Orellana</title>
            <description>La Guardia Civil busca en estos momentos a un joven de 33 años que ha desaparecido mientras pescaba en el Pantano de Orellana, en la provincia de Badajoz, en una zona popularmente conocida como Los Tercios. 

La desaparición lugar en la tarde de este...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 19:29:41 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El padre del bebé maltratado en Lleida deseó la muerte del niño antes del nacimiento</title>
            <description>El hombre de 39 años, ACTT, padre del bebé de sólo 12 días maltratado en Lleida, deseó la muerte del niño y su mujer en varios correos y mensajes que le envió a su pareja entre el 2018 y el 2019. “Ojalá el bebé te salga muerto”, “te voy a matar” o...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:42:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Vergonzosa actitud de un repartidor al lanzar un paquete valorado en 1.500 dólares</title>
            <description>El vídeo ha sido subido a las redes sociales por un usuario de Reddit llamado Greg 
Riegler, que es fotógrafo, y que tiene instalada una cámara de videovigilancia en la puerta de su casa. 

Al parecer, hace unos días compró un nuevo objetivo para una...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:26:35 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Investigan a dos ancianos por abusar de una septuagenaria en una residencia</title>
            <description>Dos ancianos de 75 y 81 años están siendo investigados por presuntos abusos sexuales a una mujer de 71 años residente en un centro asistencial de la tercera edad en Barakaldo, Bizkaia. 

Fuentes del departamento vasco de Seguridad han informado a la...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:20:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Madrid lidera el mapa de los puntos rojos de tráfico en zonas urbanas</title>
            <description>
    La M-40 de Madrid a la altura de los túneles de El Pardo y de las salidas de Mercamadrid (19 AB sentido sur y 20 sentido norte); la Avenida Diagonal de Barcelona en el tramo comprendido entre Doctor Marañón y la Plaça de Pius XII (zona del Camp...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:33:06 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un vigilante del Trambesòs y su perro, apuñalados por un pasajero que se negaba pagar</title>
            <description>Fuentes del Tram han confirmado la agresión a un vigilante y a su perro de seguridad. Los hechos ocurrieron ayer, domingo, a las 17.30 horas en la parada Can Jaumandreu de la T5 del Trambesòs, situada en el distrito de Sant Martí de Barcelona. Un...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 14:17:50 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Absuelto el yerno de la viuda de la CAM porque nadie le vio y faltan pruebas</title>
            <description>La Audiencia de Alicante ha absuelto a Miguel López, yerno de la viuda de la CAM, de un supuesto delito de asesinato y otro de tenencia ilícita de armas, por el que se le pedían 24 años de cárcel tras el veredicto del jurado que le declaró inocente...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:37:30 +0100</pubDate>
            </item><item><title>El juez acepta como prueba el vídeo de la agresión de ‘La Manada’ a la joven en Pozoblanco</title>
            <description>El titular del Juzgado número 1 de Córdoba ha resuelto rechazar la nulidad de la prueba videográfica sobre los supuestos abusos sexuales de cuatro miembros de ‘La Manada’ a una joven en Pozoblanco, tal y como ha solicitado en cuestiones previas el...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:25:27 +0100</pubDate>
            </item><item><title>‘La Guapi’ acepta seis años de cárcel y una multa de un millón de euros por narcotráfico</title>
            <description>
    Manuela Fernández Cortés, conocida como
         La Guapi
, ha aceptado este lunes una condena de seis años
y un día de cárcel más una multa de un millón de euros por narcotráfico, mientras que su hermano, Francisco Tomás Hernández Cortés,...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:54:46 +0100</pubDate>
            </item><item><title>A prisión por robar y agredir sexualmente a una mujer cuando colocaba a su bebé en el coche</title>
            <description>En el momento del asalto la víctima estaba intentando colocar a su bebé de tres meses en la silla de seguridad del vehículo, que se encontraba aparcado en un descampado del municipio malagueño de Algarrobo. Tres hombres aprovecharon la ocasión para...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:20:49 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un muerto y cuatro heridos en un accidente de tráfico en el centro de Murcia</title>
            <description>Los cuatro jóvenes que resultaron heridos graves este domingo en el accidente de tráfico en el que murió otro hombre en el centro de Murcia se encuentran estables, ingresados en el Hospital Virgen de la Arrixaca de Murcia.

En concreto, dos de ellos...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:14:09 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Brutal agresión a un joven que defendió a una pareja homosexual que se besaba</title>
            <description>Un joven de 23 años fue agredido brutalmente en la madrugada del pasado viernes por defender a una pareja gay que estaba siendo objeto de burlas en la puerta de una conocida discoteca en Granada.

Según relata al diario informativo granadino el IDEAL...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:01:21 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La Guardia Civil pide colaboración para dar con los autores de una salvaje agresión</title>
            <description>La Guardia Civil busca a los responsables de una brutal agresión a un hombre en Gran Canaria. La benemérita califica el acto de “salvajada” y ha compartido un vídeo en las redes solicitando ayuda para dar con los autores. Aunque en un primer momento...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 10:37:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Una furgoneta kamikaze atraviesa la frontera de Ceuta con 52 subsaharianos</title>
            <description>Una furgoneta ha atravesado a toda velocidad poco antes de las tres de la madrugada de este lunes los controles marroquíes y españoles instalados en el paso fronterizo de Ceuta con 52 personas de origen subsahariano a bordo. Cuatro de ellos han...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:50:38 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Al menos cuatro muertos en un tiroteo en el patio trasero de una casa en California</title>
            <description>Cuatro personas han fallecido en un tiroteo en el patio trasero de una casa en la ciudad californiana de Fresno. Las víctimas formaban parte de un grupo de amigos de origen asiático que se habían reunido  para ver por televisión un partido de fútbol...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:45:55 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Hoy arranca el juicio de ‘La Manada’ de Pozoblanco</title>
            <description>Hoy lunes 18 de noviembre se sentarán al banquillo cuatro de los cinco integrantes de la llamada Manada, en prisión por haber cometido una agresión sexual en las fiestas de San Fermín. La Fiscalía pide para cada uno de los integrantes tres años de...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:41:13 +0100</pubDate>
            </item><item><title>‘La Manada’ vuelve al banquillo por los abusos sexuales en Pozoblanco</title>
            <description>Cuatro de los cinco integrantes de
         La 
 Manada 
, en prisión por agresión sexual a una joven en las fiestas de San Fermín de Pamplona, se sientan a partir de hoy en otro juicio, en esta ocasión por abusos sexuales a otra joven en Pozoblanco...</description>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 06:00:00 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Encuentran a la menor de 16 años desaparecida en A Coruña</title>
            <description>La menor de 16 años desaparecida la mañana de este domingo de su casa, situada en la parroquia de Carreira, en el municipio coruñés de Ribeira, ha sido localizada en buen estado


Fuentes de SOS Desaparecidos han confirmado a Europa Press que la...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 17:03:01 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Asesinado a tiros un hombre en una nave de Puebla de Cazalla (Sevilla)</title>
            <description>La Guardia Civil ha abierto una investigación tras la muerte de un hombre de 50 años, Manuel G.S., tiroteado en una nave ubicada en un polígono conocido como la zona ganadera en la Puebla de Cazalla (Sevilla).

Según ha informado un portavoz del...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 14:00:02 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Localizan en Rumanía las dos hermanas de 15 años desaparecidas en Madrid</title>
            <description>Final feliz para una historia que ha tenido en vilo a las familias de las dos hermanas desaparecidas desde el pasado 10 de noviembre en Collado Villalba (Madrid). Carolina y Alicia Catalina han sido finalmente encontradas con buen estado de salud,...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 13:08:44 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Condenados por crear una falsa web de su competidor y redirigirla a porno</title>
            <description>El Tribunal Supremo ha confirmado la condena impuesta en enero de 2016 a una empresa que prestaba servicios médicos privados en Pamplona por crear una web con el nombre de su competidora, aunque con diferente dominio, que redireccionaba a una página...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 12:05:43 +0100</pubDate>
            </item><item><title>La policía rescata un zorro ártico que deambulaba por Sevilla</title>
            <description>Ver para creer en Sevilla. La policia local ha capturado un zorro ártico que paseaba sin rumbo por las calles de la capital andaluza. Las autoridades han comprobado que el animal estaba en buenas condiciones pese a estar en un lugar que no le...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 11:44:54 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Los Mossos investigan la muerte violenta de un hombre en Bon Pastor</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra están investigando la muerte 
violenta de un hombre cuyo cadáver fue hallado en el interior de un domicilio en el barrio de Bon Pastor, en Barcelona.

Según ha informado en una nota emitida este domingo por el cuerpo policial...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 11:26:53 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Muere una persona en el incendio de una vivienda en Sitges</title>
            <description>Los Mossos d’Esquadra investigan la muerte de una persona la noche de este sábado en un incendio en una vivienda de Sitges, en El Garraf, según han explicado este domingo las autoridades en una nota. Los bomberos de la Generalitat recibieron  sobre...</description>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 11:12:59 +0100</pubDate>
            </item><item><title>Un hombre apuñala a otro en el Raval y se da a la fuga en una bicicleta</title>
            <description>Un hombre ha apuñalado a otro esta tarde en el barrio del Raval de Barcelona y posteriormente se ha dado a la fuga en una bicicleta, han informado a EFE fuentes policiales.

El suceso ha tenido lugar en la calle Maria Aurèlia Capmany cuando, por...</description>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 19:31:44 +0100</pubDate>
            </item></news>