<news><item><title>“Nadie deja de hablar una lengua porque quiere”</title><description>En América Latina, la hegemonía del español y la estigmatización de los hablantes constituyen las principales causas de la extinción.  </description></item><item><title>Arte para difundir la ciencia</title><description>Como becaria del Conicet en el Instituto Leloir investiga las células. Pero además, las pinta. Sus cuadros están inspirados en lo que ve a través del microscopio.</description></item><item><title>Gino Germani: a 40 años de su muerte</title><description>El investigador del Conicet subraya por qué los aportes del sociólogo italiano fueron esenciales para la investigación social. Su rol como editor y formador, el vínculo de su historia personal con sus objetos de estudio.</description></item><item><title>Por qué es importante que Argentina mida la Tierra</title><description>El IGN acaba de ser sede de un encuentro internacional para definir las medidas del planeta. Argentina tiene su propio observatorio geodésico, inaugurado por el gobierno anterior.</description></item><item><title>El calentamiento global es más rápido de lo previsto</title></item><item><title>Los peligros del derretimiento del permafrost</title></item><item><title>Diego Hurtado: “El discurso del científico emprendedor es una falacia”</title><description>El profesor de Historia de la ciencia y tecnología reflexiona sobre los modelos de  desarrollo en una etapa signada por los gobiernos neoliberales en la región.</description></item><item><title>Las inyecciones van a pasar a la historia</title><description>Mariano Correa, investigador del Conicet en la Universidad Nacional de Río Cuarto, descubrió con su equipo una molécula "taxi" que resiste la digestión y puede llevar medicinas a zonas específicas para un tratamiento.</description></item><item><title>La ciencia de la fe</title><description>Es un fenómeno religioso, pero fundamentalmente social: las motivaciones de los participantes exceden las creencias y suman otros propósitos. Los imaginarios en juego.</description></item><item><title>El secreto de revelar secretos del pasado</title><description>Todas las anécdotas de la búsqueda de yacimientos de fósiles en el campo. Los baqueanos y su guía imprescindible.</description></item><item><title>“Hoy se argumenta pobreza para no invertir en su solución"</title><description>El investigador del Conicet explica por qué un nuevo gobierno debería apoyar al sector desde el primer día. Cómo impacta la ciencia en la vida cotidiana.</description></item><item><title>La cocina del Big Data</title><description>¿Se puede predecir una elección presidencial o el podio de un mundial de fútbol? Este investigador matiza el énfasis revolucionario del fenómeno y afirma que la verdadera transformación vendrá cuando las personas generen nuevas preguntas.</description></item><item><title>Un método para "ver a través de esquinas"</title></item><item><title>La ciencia, un asunto político</title><description>La publicación discute el rol de la CyT en el sistema productivo y la función social de los investigadores. Los ecos de Oscar Varsavsky, Rolando García y Ciencia Nueva, esos clásicos de los 60 y 70 que no pasan de moda.</description></item><item><title>El dilema matemático que se volvió viral</title></item></news>