<news><item><title>Los partidos de hoy de la Primera Nacional: Nueva Chicago vs. Estudiantes de Río IV</title></item><item><title>Sudamericana: Colón hace historia al clasificarse finalista</title></item><item><title>Mundial de rugby: Inglaterra ganó y espera a Los Pumas</title></item><item><title>Control antidoping para Boca y River</title></item><item><title>Copa Sudamericana: Independiente del Valle es el primer finalista</title></item><item><title>Murió un futbolista de 17 años tras sufrir un paro cardíaco</title></item><item><title>Milan perdió y se aleja del Inter</title></item><item><title>Los partidos de hoy de la Superliga: Lanús vs. Patronato de Paraná y Aldosivi vs. Unión </title></item><item><title>Mayer pasó a cuartos de final</title></item><item><title>Belén Casetta: "No veo la hora de correr la serie"</title><description>Tras ganar la única medalla en atletismo para Argentina en Lima 2019, la marplatense intentará este viernes clasificar a su segunda final en 3000 metros con obstáculos.</description></item><item><title>El ethos del rugby, los errores arbitrales y la justicia</title></item><item><title>Mundial de rugby: Los Pumas se miden con Tonga obligados a ganar</title><description>Ledesma confirmó cuatro cambios, dos entre los forwards y otros tantos entre los backs. Nico Sánchez y Creevy, al banco de suplentes.</description></item><item><title>Independiente, con sufrimiento, llegó a los cuartos de la Copa Argentina</title></item><item><title>Selección: La Conmebol ratificó la suspensión a Messi por tres meses</title></item><item><title>River tiene problemas en el medio</title><description>El técnico Marcelo Gallardo debe definir los nombres para jugar ante Boca, a partir de los problemas físicos de los jugadores.</description></item><item><title>Juani Marcos, la otra joya del Barça</title></item><item><title>Maradona concentra otra vez en Ezeiza con Gimnasia La Plata</title></item><item><title>Doblete de Maca Sánchez para que gane San Lorenzo</title></item><item><title>Racing recupera soldados para visitar ir a la Bombonera </title></item><item><title>River Plate comenzó una semana decisiva</title></item><item><title>Boca volvió a los trabajos con Abila y De Rossi entre algodones</title></item><item><title>Cristiano Ronaldo llegó a los 700 goles</title></item><item><title>Federer se alista para los Juegos Olímpicos</title></item><item><title>Barcelona disfruta de Leandro Bolmaro, su nueva perla argentina</title></item><item><title>Selección: Argentina y Brasil, en noviembre y con Messi disponible</title></item><item><title>Se reanuda la Libertadores femenina en Quito con UAI Urquiza</title></item><item><title>Selección: Argentina goleó a Ecuador en el cierre de la gira</title></item><item><title>Scaloni: "Somos una Selección que va a ser difícil ganarle"</title></item><item><title>Selección: la discusión Paredes-Martínez, cosa del momento</title></item><item><title>La silla eléctrica cumple 90 años</title><description>El primero en cumplir esa función, según el libro"Héroes de Tiento", de Carlos Aira, fue Luis Martín Castellano. Lo hizo en Vélez para que salvara al equipo del descenso en el campeonato de 1928. </description></item><item><title>Coudet, caliente: "El tema está cerrado"</title></item><item><title>Río y Córdoba, sedes de las finales de Conmebol</title></item><item><title>Messi: "Seré el primero en decir hasta acá llegué"</title></item><item><title>Higuaín: el secreto para volver a ser</title></item><item><title>Muere un boxeador tras agonizar cuatro días </title></item><item><title>Barcelona-Real Madrid: ¿Y si lo juegan en el Monumental?</title></item><item><title>Messi recibió el sexto Botín de Oro de manos de Thiago y Mateo</title></item><item><title>LeBron James, cara inesperada del conflicto China-Hong Kong</title></item><item><title>Copa Argentina: Central Córdoba sacó a Estudiantes de La Plata</title><description>Los dirigidos por Gustavo Coleoni están en plena levantada y esperan por el vendero de Independiente y Lanús. Por el contrario, los de Gabriel Milito llevan cuatro de ganar y ahora sólo piensan en subir en los promedios de la Superliga.</description></item><item><title>¿El campeón de la Sudamericana al Mundial de Clubes?</title></item><item><title>River trabajó sin Ponzio, quien viajó a España por la causa sobre arreglo de partidos</title></item><item><title>Boca: quedan tres lugares disponibles</title></item><item><title>Batacazo: Estudiantes de Buenos Aires será el rival de River en la Copa Argentina</title></item><item><title>El increíble tiro ganador que da vuelta al mundo</title><description>El esloveno Prepelic recibió cerca de su aro, de espaldas y con dos segundos en el reloj de posesión; lo suficiente como para darle el triunfo a su equipo en la Eurocopa de básquet.</description></item><item><title>El Kun Agüero sufrió un accidente sin consecuencias</title></item></news>