<news><item><title>Superliga: ganó Godoy Cruz y cortó una seguidilla de derrotas</title></item><item><title>Boca: Burdisso analizó lo que sigue para Alfaro, Tevez y De Rossi</title></item><item><title>Copa Libertadores: Conmebol sigue de cerca a Flamengo</title></item><item><title>Se comieron nueve goles, pero lo hicieron gratis</title></item><item><title>El deporte como instrumento de transformación</title><description>Medallista olímpico con la Selección de vóley y ex entrenador, dejó el alto rendimiento para aportar desde la política. Sus motivaciones, la desinversión macrista y el plan para resolver las urgencias actuales a través del deporte.</description></item><item><title>Mundial Sub 17: la Selección debutó en Brasil con un empate</title></item><item><title>Boca Juniors apuesta a que el DT Alfaro continúe en el cargo   </title></item><item><title>Tiger Woods, el paso a paso de una resurrección increíble</title></item><item><title>Pizzi no pierde la confianza</title></item><item><title>River vs. Colón, el partido de hoy de la Superliga</title></item><item><title>Los partidos de hoy de la Superliga: Maradona y Gimnasia van a Newell's</title></item><item><title>Las chicas vuelven a entrenarse</title></item><item><title>Federer se bajó para protegerse</title></item><item><title>Maradona ya llegó a Rosario al frente de Gimnasia La Plata</title></item><item><title>Rosario Central: el DT Diego Cocca habló en Arroyo Seco</title></item><item><title>Estudiantes superó con claridad a Rosario Central</title></item><item><title>Superliga: de la mano de Maradona, goleó Gimnasia La Plata</title></item><item><title>Atlético Tucumán le ganó a Patronato y sube</title></item><item><title>River iguala con Colón en el Monumental</title></item><item><title>Serie A de Italia: Lautaro Martínez llevó al Inter a la cima </title></item><item><title>Suspenden por tercera vez el torneo de fútbol de Chile </title></item><item><title>El Tolo Gallego sigue siendo el entrenador de Panamá</title></item><item><title>Mario Bolatti le ganó un juicio a Botafogo de Brasil </title></item><item><title>Polo: continúa el Abierto de Hurlingham</title></item><item><title>Liga de España: Messi hizo un doblete para el líder Barcelona  </title></item><item><title>Maradona tuvo su homenaje en Rosario</title></item><item><title>De la mano de Maradona, Gimnasia La Plata goleó a Newell's</title></item><item><title>Los partidos de hoy de la Superliga </title></item><item><title>River le ganó a Colón y es puntero</title></item><item><title>La final de la Libertadores no se muda de Santiago</title></item><item><title>Arquero gana su primer partido y llora de emoción</title></item><item><title>El regalo de Gimnasia a Diego: 59 camisetas exclusivas</title></item><item><title>La desopilante práctica del Leganés para ir al Bernabéu</title></item><item><title>Independiente, de la gesta a la debacle en unos pocos minutos</title><description>El primer partido tras la salida de Beccacece pintaba bien gracias a un doblete de Silvio Romero. Pero Bou, de penal a los 88, y Mazzola, a los 95, firmaron el 2-2.</description></item><item><title>Se inicia la Liga Argentina de Voleibol</title></item><item><title>Schwartzman se fue de París</title></item><item><title>San Lorenzo perdió la brújula</title></item><item><title>Argentinos superó a Talleres y es único líder</title></item><item><title>Racing no pudo con Banfield</title></item><item><title>Con gol de Ocampos</title></item><item><title>El United avanza</title></item><item><title>Lanús vs. Boca, el partido de hoy de la Superliga</title></item><item><title>Scaloni en La Paternal</title></item><item><title>Ronaldo fue el héroe</title></item><item><title>Liga de España: Granada cayó con Getafe y Barcelona es líder </title></item><item><title>Maradona: "Si hubiera habido VAR, lo hacía con la derecha"</title></item><item><title>Superliga: Vélez y Huracán no se sacaron ventaja en Liniers </title></item><item><title>Pizzi se fue de San Lorenzo</title></item><item><title>Messi vuelve a la Selección tras la Copa América</title></item><item><title>Boca Juniors: Angelici quiere a Riquelme en la fórmula oficialista</title></item><item><title>River Plate irá con Ponzio como titular, pero sin Pérez ni Scocco</title></item><item><title>Berón dijo que los jugadores de Independiente dieron "todo"</title></item><item><title>Los partidos de hoy de la Primera Nacional: Ferro vs. San Martín (SJ)</title></item><item><title>Arsenal y Central Córdoba protagonizaron un atractivo empate</title></item><item><title>La Vuelta a San Juan está llegando</title><description>La competencia formará parte de las ProSeries a partir de 2020, la segunda categoría mundial, apenas por detrás de las carreras del nivel World Tour. </description></item><item><title>Caniggia bancó la participación de Messi en la Selección </title></item><item><title>Copa Sudamericana: entradas agotadas para la final en Asunción </title></item><item><title>Boca perdió con Lanús por la Superliga</title></item><item><title>Argentina lo dio vuelta y superó a Camerún</title></item><item><title>Mundial Sub 17: Argentina venció 3-1 a Camerún</title></item><item><title>Boca Juniors: Gustavo Alfaro quiere seguir al frente del equipo</title></item><item><title>Clásico platense: Maradona trabaja con Gimnasia y en el predio de la AFA</title></item><item><title>Mundial de rugby: Inglaterra va por el título ante Sudáfrica</title></item><item><title>Hamilton, el más veloz en Austin</title></item><item><title>El cumpleaños número 75</title></item><item><title>Los partidos de hoy de la Superliga</title></item><item><title>Barcelona apuesta por la potencia de Lautaro</title></item><item><title>Masters de tenis: ya están los ocho clasificados</title></item><item><title>Declaran socios honorarios de Gimnasia a desaparecidos  </title><description>El pedido se apoya en los mismos fundamentos esgrimidos por el otro club, que citó como antecedentes jurisprudencia de la Cámara Nacional Electoral.</description></item><item><title>Curry: operado y tres meses afuera</title></item><item><title>El partido de hoy de la Superliga: Aldosivi vs. River Plate</title></item><item><title>En Boca Juniors las aguas bajan turbias</title></item><item><title>Coudet confirmó que se va de Racing</title><description>Los nombres que se mencionan para reemplazarlo son los de Rodolfo Arruabarrena y Diego Davobe.</description></item><item><title>Sudáfrica gritó campeón en el Mundial de rugby</title></item><item><title>Clásico platense: el Gimnasia de Maradona perdió con Estudiantes</title><description>Los Triperos no pudieron cortar una racha negativa de 9 años y 8 meses sin victorias frente al Pincha.</description></item><item><title>Copa Davis: El uno por uno de la Argentina</title><description>El capitán Gaudio designó al tandilense como quinto hombre para compartir equipo con Schwartzman, Pella, Zeballos y Mayer. </description></item><item><title>El plan para reconstruir al Deporte</title><description>Una Mesa Federal trabajó en el proyecto para jerarquizar la actividad deportiva. Los candidatos a manejar el área: Facundo Moyano, Matías Lammens y Jon Uriarte.</description></item><item><title>A River no hay frente que no le venga bien</title><description>Ya clasificado a la final de la Libertadores y en semis de Copa Argentina, Gallardo fue con casi todos sus titulares a Mar del Plata para traerse los tres puntos y lo logró con tantos de De La Cruz y Borré.</description></item><item><title>Por la levantada, de madrugada</title></item><item><title>El duro cruce entre Maradona y la Gata Fernández</title></item><item><title>Rosario Central se empachó de goles ante Godoy Cruz</title></item><item><title>Diego Maradona saludó a Hebe de Bonafini en la tribuna de Gimnasia</title></item><item><title>Atlético Tucumán derrotó 2-0 a Colón en Santa Fe</title></item><item><title>Acento argentino en una goleada para el recuerdo</title></item><item><title>Djokovic ganó en París y va a Londres pensando en Nadal</title></item><item><title>Daniel Orsanic: “Ganamos la Copa Davis porque teníamos el mejor equipo de la historia”</title><description>A casi tres años de la conquista de la ensaladera, el ahora comentarista explica el valor real de los resultados deportivos en el proceso y cuenta por qué resultó clave la conformación de un grupo.</description></item><item><title>Werner ganó en La Pampa y sigue el suspenso</title></item><item><title>Hablemos de fútbol   </title><description>La última semana sucedieron cosas curiosas a partir de la elección nacional, que están ligadas directamente a lo que aconteces en las canchas.</description></item><item><title>Boca madrugó, goleó a Arsenal y es puntero de la Superliga</title></item><item><title>F1: Hamilton es campeón por sexta vez</title></item><item><title>Racing empató con Patronató en Paraná</title></item><item><title>Independiente derrotó a San Lorenzo</title><description>El conjunto local fue más oportunista cuando estuvo frente al arco, y el ex Lanús no falló. De esta manera, hundió más al equipo de Boedo, que fue dirigido interinamente por Monarriz.</description></item><item><title>Deck, a lo Kobe Bryant, le da el triunfo al Real Madrid</title></item><item><title>El terrible nocaut del Canelo Alvarez ante Sergey Kovalev</title></item><item><title>El boxeo argentino tuvo su noche inolvidable</title><description>El primero le ganó al nigeriano Wale Omatoso y se posicionó para una probable pelea por un título de los superwelters. El otro perdió ante el dominicano Javier Fortuna. </description></item><item><title>Los partidos de hoy de la Superliga: Argentinos visita a Defensa</title></item><item><title>Mundial Sub 17: los chicos argentinos volvieron a festejar</title></item><item><title>Serie A de Italia: Joaquín Correa le dio el triunfo a la Lazio</title></item><item><title>Liga de España: Real Sociedad también se trepó a la punta </title></item><item><title>Racismo en Italia: la gran reacción de Balotelli en pleno partido</title></item><item><title>Superliga: Vélez Sarsfield y Central Córdoba no se sacaron ventaja</title></item><item><title>Superliga: Lanús saltó a la punta y lidera con Argentinos Juniors</title></item><item><title>Insaurralde sufrió un desgarro y se perderá varios partidos</title></item><item><title>Superliga: Argentinos Juniors empató y sigue como líder</title></item><item><title>Conmebol cita de urgencia a River y Flamengo</title></item><item><title>Gorosito, el gran candidato para agarrar San Lorenzo</title></item><item><title>Barcelona ante un partido de doble filo</title></item><item><title>Caso Emiliano Sala: ultimátum para el Cardiff City</title></item><item><title>San Lorenzo: Tinelli arenga a la tropa</title></item><item><title>Gallardo figura como candidato a dirigir Barcelona</title></item><item><title>Estudiantes vuelve a 1 y 57 tras catorce años</title></item><item><title>Caruzzo volvería a ser titular en Rosario Central</title></item><item><title>De Maradona a Gianinna: "No me estoy muriendo, para nada"</title></item><item><title>Noche de hinchas y canas</title></item><item><title>Ferro se sumó a la reparación de la memoria</title><description>Tal como lo hizo Banfield, los de Caballito realizarán un reconocimiento a sus hinchas y socios víctimas de la Dictadura. </description></item><item><title>Masters de Londres: Nadal se mide con Zverev y Djokovic con Berrettini</title></item><item><title>Dura condena de la FIFA a Independiente</title><description>El club mexicano reclamó una deuda por el pase de Silvio Romero. Además, Silva se sumó a las quejas por los arbitrajes.</description></item><item><title>Coudet confirmó su salida y Racing ya busca reemplazante</title></item><item><title>River vs. Flamengo: se define dónde se juega la Libertadores</title></item><item><title>#NoHayCopa: en Chile convocaron un boicot contra la final de la Libertadores</title></item><item><title>Boca sueña con la vuelta de Nández</title></item><item><title>La Asociación de Técnicos reunida en ATE</title></item></news>