<news><item><title>Reabren 16 Musimundo, pero con otro dueño</title></item><item><title>Intentando desarticular la bomba </title></item><item><title>Termina Precios Esenciales y el Gobierno no confirma su continuidad</title><description>El congelamiento de precios de productos básicos finaliza este martes y por ahora no hay novedades sobre su renovación. Reparos empresarios.</description></item><item><title>La canilla del crédito ni siquiera gotea</title><description>El reperfilamiento de la deuda que anunció el Gobierno golpeó en el sector privado. En septiembre, ninguna compañía pudo colocar bonos.</description></item><item><title>Para Grobocopatel el problema es que "la gente común" compró dólares</title><description>El empresario dijo que "se necesitaba" el endurecimiento del cepo porque había más gente comprando dólares y aclaró que se trataba "no necesariamente empresas o personas ricas, sino también de gente común”.</description></item><item><title>Un argentino al frente del máximo organismo de energía atómica</title></item><item><title>Los próximos desafíos de la economía</title><description>Cómo se debería hacer para salir adelante en un escenario que incluye abultada carga de la deuda, sangría de reservas, cepo cambiario, inflación en alza, caída de la economía y contracción de la industria.</description></item><item><title>Despidos en La Rioja</title><description>Al menos 130 operarios fueron despedidos de la planta Arisco donde se producen aderezos y salsas. La empresa argumentó bajo volumen de producción por la caída de la demanda. </description></item><item><title>Qué le piden los empresarios a Alberto Fernández</title><description>Industriales de la alimentación, los textiles y las pymes manifestaron expectativas favorables a partir del triunfo del FdT. Las medidas urgentes que reclaman y la agenda de consenso. El mensaje de Marcos Galperín, CEO de Mercado Libre.</description></item><item><title>El equipo económico de Alberto Fernández para la transición</title><description>Los designados por el presidente electo son Matías Kulfas, Cecila Todesca,  Guillermo Nielsen, Miguel Pesce, Mercedes Marcó del Pont y José Ignacio de Mendiguren.</description></item><item><title>Inflación residual y brecha cambiaria</title><description>El IPC de octubre volverá a ubicarse arriba del 4 por ciento. La difererencia del dólar oficial con el paralelo afecta las expectativas, pero no tiene impacto directo.</description></item><item><title>Saludos agrarios</title></item><item><title>Con el cepo reforzado, el dólar retrocedió</title><description>Los topes de compra de hasta 200 dólares excluyeron a la mayoría de los compradores. El Banco Central igual perdió 101 millones de dólares de las reservas.</description></item><item><title>Sandleris justificó los controles</title></item><item><title>Lacunza dijo que las restricciones son transitorias</title></item><item><title>Buitres revolotean sobre Aerolíneas Argentinas</title><description>Fondos buitres italianos pretendieron embargar bienes de Aerolíneas en Nueva York en reclamo de una deuda que no pudieron acreditar. </description></item><item><title>Nueva comunicación entre Alberto Fernández y Mauricio Macri</title><description>El presidente electo le confirmará al primer mandatario quiénes son los y las economistas que conforman su equipo de transición.</description></item><item><title>La industria sigue resquebrajándose</title><description>Tres grandes empresas de consumo masivo, líderes en alimentación, anunciaron más de 280 despidos en total y un cierre de planta.</description></item><item><title>Ventas de dólares para conseguir pesos</title><description>Muchos ahorristas decidieron pasar la mayor cantidad dede pesos posible a divisas por la incertidumbre electoral. Pero ahora necesitan volver a cambiarlos por pesos para cubrir gastos.</description></item><item><title>El aumento de la nafta sólo espera una luz verde</title><description>A mediados de noviembre vence el congelamiento. Las petroleras habvlan de un atraso del precio del 20 por ciento, pero estiman que habrá un ajuste parcial. Aún no hay señales del gobierno. </description></item><item><title>Los medios de pago electrónicos deberán retener IVA y Ganancias</title><description>La AFIP dispuso que deberán actuar como agente de retención, lo que los equipara al uso de la tarjeta de débito o crédito. </description></item><item><title>Vidal deja un tarifazo de despedida</title><description>La suba debería haberse aplicado en agosto de este año, pero se postergó su entrada en vigencia por las elecciones. Alcanza a las distribuidoras Edelap, Edea, Eden y Edes y cooperativas.</description></item><item><title>AEA felicitó a Alberto Fernández</title></item><item><title>La Fed volvió a recortar la tasa</title></item><item><title>Autorizaron otro aumento de las prepagas</title><description>En todo 2019 los aumentos terminarán siendo ocho, que acumulados ascienden al 61 por ciento, una cifra mayor a la inflación, que se espera que ascienda al 55 por ciento, según el Banco Central.</description></item><item><title>Sin precios esenciales</title></item><item><title>La sangría de depósitos en dólares no para</title></item><item><title>El dólar presiona con cepo y todo</title><description>La divisa volvió a escalar en el segmento mayorista, aunque al público se mantuvo en 63,42. El BCRA bajó el piso de la tasa a 63 por ciento.</description></item><item><title>Acuerdo social: La UIA reclama bajar impuestos </title><description>El vicepresidente de la UIA estimó importante el diálogo, pero para llegar a "un acuerdo económico y social, no meramente de precios y salarios".</description></item><item><title>YPF replantea su estrategia y despide a 17 geólogos</title><description>YPF pondrá "el foco en producción no convencional y off shore". Sorprenden los cambios adoptados a días del traspaso del gobierno.</description></item><item><title>"Para salir de la espiral recesiva, no habría que pagar deuda por tres años"</title><description>Especialista en reestructuración de deuda y default, estrecho colaborador del Nobel Joseph Stiglitz, Guzmán cuenta algunas de las recomendaciones que le planteó al equipo de Alberto Fernández.</description></item><item><title>Aumentan 5% los combustibles</title><description>La suba autorizada en los surtidores, que se adelanta en dos semanas al descongelamiento, "busca amortiguar" el impacto que tendrá este último.</description></item><item><title>El pan podría subir otro 30 por ciento</title><description>La harina que se consigue cuesta hasta un 50 por ciento más que la semana pasada. La Federación Panaderil afirmó que el kilo de pan podría llegar a costar entre 140 y 170 pesos.</description></item><item><title>Aumenta el salario de empleadas domésticas</title></item><item><title>Hay un aumento en el teléfono</title><description>Los incrementos parten del 11 por ciento y llegan al 22,5 en los distintos planes de las compañías telefónicas.</description></item><item><title>Salarios hundidos </title></item><item><title>Crisis laboral, de principio a fin</title><description>Los sectores más afectados son la industria, la construcción, el comercio y el transporte. Subió el empleo informal.</description></item><item><title>Ventas pinchadas</title><description>Las ventas de vehículos nuevos registran una baja del 44 por ciento entre enero y octubre.</description></item><item><title>Ledesma cerró una planta en San Luis</title></item><item><title>Alimentos, servicios e insumos con vía libre para remarcar precios</title><description>Sube la carne, el pan, combustibles, telefonía móvil, medicina prepaga y servicio eléctrico. La maniobra de postergar aumentos para no dañar la chance electoral del oficialismo mostró esta semana su peor cara. </description></item><item><title>Cae la producción de pymes industriales</title></item><item><title>"Fue un fracaso"</title><description>El ex presidente del Banco Central reapareció con un artículo publicado en un medio de Estados Unidos donde admite el "fracaso económico sorprendente" de Cambiemos, a pesar de haber contado con "un escenario internacional benigno".</description></item><item><title>Stuzenegger contra la economía de Macri</title><description>El ex presidente del Banco Central durante los primeros dos años y medio de la fallida experiencia macrista publicó en la revista estadunidense Americas Quaterly un furibundo balance de los fracasos económicos del Presidente. Para él fueron los errores, y no la herencia o la sequía, la causa de la debacle.</description></item><item><title>Macri autorizó un aumento del 5% de los combustibles</title></item><item><title>Dólar: cómo es el cepo cambiario y qué pasa con las extracciones en el exterior</title><description>Más de un millón y medio de ahorristas acostumbrados a comprar dólares deberán recalcular sus opciones de inversión a partir de noviembre. Lo que deben saber.</description></item><item><title>El gobierno de Trump remarcó que "Argentina tiene un compromiso con el FMI"</title><description>"Queremos que el pueblo de Argentina y la economía tengan éxito", dijo Steven Mnuchin, al tiempo que advirtió que si el gobierno que asume el 10 de diciembre "solicita cambios", el Fondo "considerará su solicitud como parte de su plan económico".</description></item><item><title>La prepaga costará hasta 35.000 pesos para una familia</title><description>Un joven de 30 años deberá desembolsar 12.000 pesos por un plan premium. Los valores son para personas en relación de dependencia sino los precios suben un 10 por ciento más.  </description></item><item><title>Cómo quedaron los precios de las naftas y el gasoil</title><description>El incremento es del 5 por ciento, pero las petroleras percibirán un incremento real de entre 3,2 y 3,5 por ciento debido a la suba de los biocombustibles. Los nuevos valores en la Ciudad de Buenos Aires. </description></item><item><title>Las motos aceleran barranca abajo </title><description>La asociación que representa a los concesionarios aseguró que la caída no es mayor debido a los planes de financiación Ahora 12 y Ahora 18. Piden que esos beneficios continúen. </description></item><item><title>Bajó el gas, pero menos del 1%</title></item><item><title>El pago de impuestos cae al ritmo del consumo</title><description>El 42,8 por ciento de aumento de la recaudación en octubre es más de diez puntos inferior al ritmo de la inflación, que supera el 54%. Leandro Cuccioli, titular de la AFIP, subrayó que su mandato vence en diciembre de 2020.  </description></item><item><title>Compensarán a las provincias</title><description>Es por la retracción de recursos coparticipables. La compensación había sido indicada por la Corte Suprema. </description></item><item><title>Liquidación de divisas</title></item><item><title>Menos tarjetas en circulación</title></item><item><title>Superávit con Brasil</title></item><item><title>Bono de fin de año y negociación "asiática" con el FMI</title><description>El Frente de Todos analiza un bono de fin de año para trabajadores, jubilados y titulares de asignaciones. Las presiones del FMI. Las opciones de financiamiento alternativas que manejan en el equipo de Alberto Fernández.</description></item><item><title>Un reperfilamiento fiscal imprescindible</title><description>Uno de los mayores desafíos del nuevo gobierno será presentar un presupuesto que apunte a la recuperación económica, sin las restricciones del ajuste impuesto por el FMI.  </description></item><item><title>Pocas operaciones y dólar calmo</title><description>Los depósitos en dólares en el sistema siguen bajando. El último dato del Banco Central muestra que suman 19.308 millones. </description></item><item><title>No hay dólares para todes</title><description>Macri abandonará la Casa Rosada dejando un desastre económico con un control de cambios improvisado. El próximo gobierno deberá convivir con la brecha cambiaria y la tensión de un imprescindible sistema de administración de divisas. </description></item><item><title>Cómo desactivar la bomba</title><description>La caída de las reservas y la alta concentración de vencimiento con acreedores privados y multilaterales durante el primer mandato de Fernández obligan a explorar alternativas urgentes para salir adelante.</description></item><item><title>El desafío energético como herencia</title><description>Qué hacer con las tarifas dolarizadas. Cómo resolver los compromisos asumidos con Vaca Muerta de espaldas al desarrollo nacional. El rol de YPF. Algunos de los interrogantes a responder por un  nuevo gobierno.</description></item><item><title>El argentino que conducirá la OIEA</title><description>El embajador en Austria asumirá el 3 de diciembre al frente de la agencia atómica más importante del mundo. ¿Su nombramiento puede reimpulsar el desarrollo argentino en el área?</description></item><item><title>Vidal deja otro tarifazo de despedida</title></item><item><title>Arrancó el Cyber Monday, tres días de descuentos en la web</title></item><item><title>El Gobierno oficializó la suba del impuesto a los combustibles</title></item><item><title>Género y pobreza</title><description>Duflo defiende fuertemente la idea de brindar más espacio de poder a las mujeres. No lo hace únicamente por una cuestión de equidad sino con un argumento adicional: se ha demostrado empíricamente que, en contraposición a los hombres, las mujeres en posición de poder tienden en promedio a proveer más bienes públicos, lo que significa una acción enriquecedora para la sociedad en su conjunto.</description></item><item><title>¿Cuántas reservas netas recibirá Alberto Fernández?</title><description>Si no hay alteración de la actual tendencia en el mercado cambiario, la cantidad de reservas que podrá usar el próximo gobierno van de unos 10.400 a 11.500 millones de dólares. Los depósitos en dólares siguen bajando.</description></item><item><title>La carne aumentó hasta un 15% en la última semana</title></item><item><title>El Gobierno de Macri vuelve a financiarse con fondos de Anses  </title></item><item><title>Los nuevos montos de las categorías del monotributo para el 2020</title><description>La facturación anual máxima de la categoría A pasará de 138.127,99 a 208.573,26 pesos anuales y el pago mensual de esa categoría trepará de 1294,12 a 1955,41 pesos.</description></item><item><title>Cómo reducir la dependencia del dólar</title><description>Según analistas consultados por PáginaI12 la tarea no será sencilla pero es necesaria. Qué se debería hacer. El caso boliviano cómo ejemplo a seguir. </description></item><item><title>Protesta de pilotos en Aeroparque</title></item><item><title>El mercado ve más inflación</title></item><item><title>Llegó la hora de incentivar el consumo</title><description>Un camino es la expansión fiscal a través de aumento del gasto y/o de subsidios junto al acuerdo social para generar cierta redistribución.  La consultora Elypsis planteó reparos.</description></item><item><title>Registro Único Tributario</title></item><item><title>El desafió de Alberto Fernández: reactivación de la tierra arrasada</title><description>No hay desarrollo socioeconómico sin la intervención de un Estado activo, fuerte, inteligente y participativo.</description></item><item><title>Carlos Melconian: "Esta batalla por el dólar libre la perdimos"</title><description>El economista apuntó que, dados los distintos frentes en que deberá pelear el próximo gobierno, "las chances de salir del cepo el 10 de diciembre son cero". </description></item><item><title>Los bancos suben las comisiones por productos y servicios</title><description>Mientras la entidades comunican a sus clientes que aumentan las comisiones, disminuyen las tasas de interés para los plazos fijos en pesos. El ajuste màs pronunciado es por el alquiler de cajas de seguridad.</description></item><item><title>Las prepagas cierran el año con record de aumentos</title><description>El costo de la medicina privada representa hoy el 72,1 por ciento de una jubilación media y el 30,4 por ciento de un salario medio. Los aumentos autorizados en cuotas de empresas de medicina prepaga superaron continuamente a los aumentos salariales.</description></item><item><title>Feriado bancario: este miércoles no abren los bancos</title></item><item><title>Cyber Monday en tiempos de crisis: pañales y cerveza entre lo más vendido </title><description>A diferencia de otras ediciones, en las que el protagonismo era de las compras impulsivas de viajes y electrónicos, la crisis económica y la pérdida de poder adquisitivo llevan a aprovechar los descuentos para compras de artículos de primera necesidad. </description></item><item><title>Construcción en picada</title></item><item><title>La industria cayó el 5,1% y la construcción el 8,5%</title><description>Según el Indec, la producción industrial acumula un rojo del 7,8% en nueve meses y arrastra 17 meses consecutivos de caída. La construcción, por su parte, acumula una baja del 8% en lo que va del año y suma trece meses consecutivos de contracción. </description></item><item><title>Frigerio y la defensa del tarifazo</title><description>El funciario elogió la política de "recomposición tarifaria" de su gobierno, que representó aumentos del 2000 al 3000 por ciento y dejó fuera de actividad a cientos de pymes.</description></item><item><title>Máximo control a prestadoras de medicina prepaga </title><description>Una resolución del gobierno dispone una verificación cuatrimestral y un seguimiento para las que presenten pérdidas constantes de adherentes.</description></item><item><title>El autotransporte de cargas se declara "en emergencia"</title><description>La federación que lo representa le reclamó al ministro Sica “políticas de emergencia para rescatar de la crisis a las empresas ligadas al transporte, la logística y el almacenaje”</description></item><item><title>Reflotan el proyecto de ley de alquileres</title><description>El texto unificado contempla la extensión del plazo del contrato de 2 a 3 años y la creación de una fórmula de indexación que se actualizará en base a la inflación y los salarios.</description></item><item><title>Nueva caída en los despachos de cemento</title></item><item><title>La defensoría le pide al gobierno bonaerense que anule el aumento</title></item><item><title>El exCEO de Flybondi dice que se va porque "el peronismo es un cáncer"</title><description>A través de un mensaje en el grupo de WhatsApp "Empresarios por el Cambio", el británico anunció que dejará la Argentina decepcionado con los resultados electorales. "Hoy no sé cómo va a seguir Flybondi con este gobierno K", lanzó luego de que la gestión de Mauricio Macri le diera múltiples beneficios para operar.</description></item><item><title>El desafío de Alberto Fernández: reactivación de la tierra arrasada</title><description>No hay desarrollo socioeconómico sin la intervención de un Estado activo, fuerte, inteligente y participativo.</description></item><item><title>Repunte en la bolsa</title></item><item><title>Nueva protesta de pilotos en Aeroparque</title></item><item><title>El insólito documento de Marcos Peña sobre los "logros" de la economía macrista</title><description>Se creó empleo, la deuda dejó de ser un problema, se resolvió el tema de la inflación. Algunos de los resultados de la gestión Macri, desde la óptica oficial.</description></item><item><title>"Una apología de lo que no se ve"</title><description>Economistas e investigadores rechazan los conceptos y los datos del relato del gobierno, que transforma una catástrofe económica en un escenario con "todo listo para empezar a crecer". </description></item><item><title>Las automotrices no arrancan</title><description>Las ventas al mercado interno cayeron 47% en lo que va de este año respecto de 2019. Las exportaciones bajaron un 15 por ciento. </description></item><item><title>Monitor de precios</title></item><item><title>Antiperonismo low cost del fundador de Flybondi</title><description>Los accionistas de la controvertida Flybondi informaron que desplazaron del directorio al accionista que expresó que no puede creer que CFK haya vuelto al poder. </description></item><item><title>Menos costos para viajar al exterior</title><description>La iniciativa busca incentivar al tráfico aéreo al exterior, complicado con el salto del dólar y las restricciones a la compra de divisas.</description></item><item><title>El dolar paralelo se despierta</title></item><item><title>Reflotan proyecto de ley de alquileres</title><description>El texto contempla la extensión del plazo del contrato de 2 a 3 años y la creación de una fórmula de indexación que se actualizará en base a la inflación y los salarios.</description></item><item><title>El industria volvió a caer y no toca fondo </title><description>Según el Indec, la producción industrial acumula un rojo del 7,8% en nueve meses. Ningún sector exhibe señales de recuperación.</description></item><item><title>"Bolsonaro arregló con Macri que se anunciara después de las elecciones"</title></item><item><title>La pelea Palazzo-Galperín por el territorio Fintech </title><description>La Asociación Bancaria prepara un documento de propuesta al próximo gobierno para absorber en su jurisdicción los prestadroes de servicios financieros por internet. Resistencia de las firmas digitales. </description></item><item><title>La realidad laboral más allá del relato oficial</title><description>Las peores caídas del empleo formal tuvieron lugar en comercio, industria, transporte, actividad inmobiliaria y construcción, mientras que hubo una compensación en el registro de monotributistas y personal doméstico.</description></item><item><title>El FMI dice que va a colaborar con Argentina</title><description>“Estamos listos para trabajar con el presidente electo Fernández y su equipo a su conveniencia durante este período de transición”, expresó </description></item><item><title>Naufragó el proyecto PPP para el sector eléctrico</title><description>De esta manera, se terminó de caer otras de las promesas del gobierno de Macri para el sector energético. Será el próximo gobierno el encargado de definir la situación. </description></item><item><title>Alberto Fernández volvió de México y se reunió con el titular del BID</title><description>El BID nunció que mantendrá su apoyo para el desarrollo de obras de infraestructura en la Argentina con desembolsos pendientes por unos 6.000 millones de dólares</description></item><item><title>Hernán Lacunza emitió otros 5000 millones de pesos de deuda</title><description> Sin posibilidad de emitir en el mercado voluntario y habiéndose consumido los desembolsos del FMI, el Gobierno compra tiempo con recursos de entes públicos para llegar a diciembre.  Esta vez recurrió a la emisión de Letras del Tesoro</description></item><item><title>Aumento de jubilaciones: cuánto suben en diciembre</title><description>El aumento es de 8,74 por ciento. En el año la suba terminará siendo de 51,1 por ciento, quedando una vez más por debajo de la inflación.</description></item><item><title>El futuro del "cepo" después del 10 de diciembre</title><description>Existe consenso entre economistas que no se debe liberar el mercado de cambios, como lo hizo el gobierno de Macri apenas asumió. Una opción es el desdoblamiento del tipo de cambio </description></item><item><title>Inflación del 4,1 por ciento en octubre</title><description>El índice de precios fue impulsado por el incremento en las cuotas de medicina prepaga y el sostenido incremento de los medicamentos.</description></item><item><title>El macrismo agrandó el Estado de cargos jerárquicos</title><description>El violento ajuste en la plantilla de trabajadores de la administración pública nacional durante el gobierno de Mauricio Macri fue compensado por un incremento en la cantidad de cargos jerárquicos. El informe del CIPPEC apunta que lo que hizo la administración Cambiemos dificultó la posibilidad de "desplegar una estrategia consistente de gobierno”. </description></item><item><title>Suspensiones masivas en Mondelez</title><description>La crisis de la economía macrista es fulminante en las empresas de consumo masivo. Inflación, suba del dólar, sin crédito, fuerte alza de tarifas y caída del poder adquisitivo son los argumentos de la multinacional de alimentos para tomar esa medida.</description></item><item><title>La sangría de depósitos en dólares no se detiene</title><description>El resultado es que los depósitos en los bancos pasaron de más de 32 mil millones de dólares a menos de 19 mil millones en poco más de 3 meses. Se ubican en 18.906 millones.</description></item><item><title>Desdolarizar y parar la fuga</title><description>La posibilidad de que el nuevo gobierno desarrolle políticas de recuperación económica y social están fuertemente condicionada por las restricciones externas. Deuda, el plan del FMI y fuga de divisas, los conflictos que le reclamarán respuestas urgentes. </description></item><item><title>YPF acumula pérdidas por 23.023 millones en el año</title><description>La firma atribuyó el flojo desempeño a un deterioro de los activos provocado por la baja del precio local del gas. </description></item><item><title>La crisis golpea a Molinos </title><description>Según informó la compañía a la Bolsa, el rojo respondió “principalmente a la imposibilidad de trasladar a los precios de su cartera de productos los aumentos de costos”.</description></item><item><title>El consumo sigue sin reaccionar</title><description>El indicador muestra diez meses de caída ininterrumpida. La baja acumulada del consumo medida por Nielsen a septiembre es de 6,3 por ciento.</description></item><item><title>Acreedores se preparan para negociar la deuda</title><description>Al menos cuatro grupos de administradores de carteras de inversión, están reclutando a tenedores de bonos argentinos para hacer alianzas destinadas a negociar una reestructuración.</description></item><item><title>El Gobierno autorizó un pago millonario para las petroleras por la devaluación</title><description>En medio de creciente restricciones fiscales, que llevaron al gobierno a recortar gastos de todo tipo e incluso reperfilar las deudas de corto plazo, las petroleras cobraran una deuda con el Estado. </description></item><item><title>Nuevo aumento del combustible: así quedaron los precios las naftas</title><description>Se espera que vuelvan a aumentar en diciembre. La suba llegó a los surtidores minutos después del fin del congelamiento de precio ordenado por el Gobierno tras la última devaluación.</description></item><item><title>Llegan más turistas, se van menos</title><description>El impacto de la suba del dólar y las restricciones a la compra no afectaron tanto el flujo turístico de septiembre, pero desde principios de año hay una caída muy marcada de viajes al exterior con respecto al año pasado.</description></item><item><title>El "estímulo" a los herederos del Momo </title><description>El circuito de recaudación que permite distribuir unos dos millones de pesos mensuales entre directivos de la entidad encargada de velar por los derechos de los trabajadores rurales. Investigación exclusiva de Página/12.</description></item><item><title>La inflación de octubre, entre 4 y 6 por ciento</title><description>El Instituto Estadístico de los Trabajadores, además, subraya la suba en gastos para la salud, y estima una pérdida del salario real del 18,5 por ciento desde noviembre de 2015. </description></item><item><title>Brasil "conversa" con China un acuerdo de libre comercio</title><description>El ministro de hacienda de Bolsonaro lanzó el anuncio, a modo de provocación, durante un encuentro del BRICS en Brasilia. "Lo que queremos es mayor integración, ya perdimos demasiado tiempo", dijo. </description></item><item><title>Las máquinas esperan que se vaya Macri</title><description>El uso de la capacidad instalada bajó al 57,7 por ciento. Hace 17 meses que la industria cae sin interrupciones. En cuatro años se perdió el 12 por ciento del empleo fabril.</description></item><item><title>La próxima pelea es por los aranceles</title><description>A instancias de Brasil, que busca una fuerte reducción de la protección arancelaria, el Mercosur debatirá el tema en la cumbre de diciembre.</description></item><item><title>Caída de acciones y títulos públicos</title></item><item><title>Alberto Fernández recibió a la titular del Banco Santander</title></item><item><title>Servicios públicos en baja</title></item><item><title>Hasta el 30, sin embargos de la AFIP</title></item><item><title>Riesgo país por las nubes</title><description>Por la inestabilidad politica regional y por un horizonte complicado para la renegociación de la deuda, las paridades de los títulos públicos bajaron fuerte. </description></item><item><title>El HSBC cierra sucursales</title></item><item><title>Sigue la temporada de despidos</title><description>A pesar de la profundidad y extensión adquirida por el proceso de destrucción de empleo desde la Secretaría de Trabajo minimizan el alcance del problema. Suspensiones en Iveco.</description></item><item><title>La inflación de octubre fue del 3,3%</title><description>Impulsado por la corrida cambiaria tras las Primarias, el índice de precios registró otro salto en octubre que impactará sobre el mercado interno. A la inercia que imprimió la devaluación de agosto se suman las subas en medicamentos, cuotas de las prepagas y los combustibles. </description></item><item><title>Acciones y bonos, sin piso</title></item><item><title>El peso de alquilar</title><description>Un monoambiente en la Ciudad de Buenos Aires trepó a casi 14 mil pesos en promedio. </description></item><item><title>Aumentos que van a echar más nafta al fuego</title><description>Es la segunda suba del mes, porque ya se había autorizado un ajuste (5%) al inicio del mes. Y otro en septiembre (4%), pese a que ya regía el congelamiento. Se estima que el traslado por aumento del flete le impondrá un piso del 4% a la inflación de noviembre. </description></item><item><title>Más brecha</title></item><item><title>En Buenos Aires fue 2,8</title></item><item><title>Química de la crisis</title></item><item><title>¿Conviene cepo o desdoblamiento?</title><description>El gobierno de Alberto Fernández deberá elegir a partir del 10 diciembre el mecanismo para administrar la restricción externa. Ventajas y riesgos de cada alternativa. </description></item><item><title>¿La Argentina puede pagar la deuda externa?</title><description>En cuatro años el país pasó de ser la economía más desendeudada de la región a tener que sentarse de nuevo a una mesa de negociación con los bonistas. Las claves para entender qué se necesita para escapar del default. Cómo se llegó a esta situación.</description></item><item><title>Primer fallo judicial contra el reperfilamiento</title></item><item><title>Baja el dólar, bajan las reservas</title></item><item><title>Los trucos de las empresas eléctricas para aumentar las facturas</title><description>La dura pelea que le espera al próximo gobierno y cómo la puede dar. La política de tarifas y subsidios es determinante para lograr que cada vez más personas tengan garantizado el derecho a la energía o, por el contrario, que sea un servicio exclusivo para el que lo pueda pagar</description></item><item><title>Levantan el cepo para empresas de asistencia al viajero</title><description>Las compañías podrán transferir los dólares necesarios para afrontar los eventuales problemas que tengan sus clientes.</description></item><item><title>"La prioridad no es una masacre blanca"</title><description>“No se puede barrer con el personal de la noche a la mañana. Hay que despolitizar, pero no podemos deshacernos de una montonera de gente en forma inmediata”, aseguró. </description></item><item><title>Guillermo Nielsen promete una reestructuración rápida de la deuda</title><description>Durante una conferencia brindada en la Universidad de Miami, que compartió a través de Twitter, el economista cercano a Alberto Fernández se refirió a las diferencias entre la actual coyuntura y la crisis de 2001, la inflación, Vaca Muerta y el rol de los medios de comunicación sobre las expectativas de la población.</description></item><item><title>Deudores ahogados por los créditos UVA de Macri</title><description>El índice UVA acumulará un aumento del 227 por ciento desde su creación (abril de 2016) hasta el 10 de diciembre próximo. Los salarios formales, en cambio, tuvieron un alza del 133 por ciento hasta octubre. </description></item><item><title>El negocio petrolero y los incentivos para Vaca Muerta</title><description>Nielsen dijo en EEUU que en los próximos días se conocerá un nuevo marco regulatorio para impulsar Vaca Muerta. Qué se discute y qué medidas podría contener la propuesta del futuro gobierno. </description></item><item><title>Aumento del 8 por ciento</title></item><item><title>Los datos económicos detrás del golpe en Bolivia</title><description>Usa tu dedo para ir completando los gráficos. Compará cuánto pensas que mejoraron los indicadores contra la realidad. </description></item><item><title>Comercio restringido</title></item><item><title>Mal clima financiero</title></item><item><title>Para que Alberto Fernández no  empiece con un tarifazo previsto por Macri</title><description>El gobierno macrista deja como herencia un alza inmediata de las tarifas de gas en enero de 2020. Sería un ajuste muy fuerte porque acumula subas frenadas por la campaña electoral. El reclamo de asociaciones de consumidores es que no se efectivicen.</description></item><item><title>El hambre en su nivel más alto de la década</title><description>El Observatorio Social de la UCA le entregó el informe a Alberto Fernández. En los menores de hasta 14 años la inseguridad alimentaria severa trepa al 14,1 por ciento.</description></item><item><title>A los jubilados les duelen los remedios</title><description>La jubilación mínima subió 239 por ciento desde 2015, pero los medicamentos lo hicieron un 457 por ciento. Fuertes alzas tras las PASO.  </description></item><item><title>Créditos sin piso</title></item><item><title>"Todos tienen con qué ayudar"</title></item><item><title>Fin de año con bono selectivo</title><description>Héctor Daer y José Urtubey coincidieron en que dependerá de la situación de cada actividad.</description></item><item><title>¿Quiénes ganaron con los cambios impositivos?</title><description>Las sucesivas reformas tributarias de Cambiemos provocaron una transferencia millonaria de ingresos en favor de los sectores más concentrados. Cuáles son.</description></item><item><title>Cómo recuperar el poder adquisitivo</title><description>El desplome del salario real de los últimos cuatro años de macrismo es resultado de la aceleración inflacionaria, el aumento del desempleo y la recesión. </description></item><item><title>“El sector nuclear argentino está destinado a crecer”</title><description>El próximo titular de la agencia atómica más importante del mundo habló de la negociación con Irán, los desafíos que plantea Corea del Norte y aseguró que Argentina ahora debe avanzar con la construcción de la cuarta central nuclear.  </description></item><item><title>Mondelez presentó el Preventivo de Crisis</title><description>La firma lider en el segmento de alimentos enfrenta una fuerte caída de sus ventas en un contexto de suba de costos que puso en jaque su operación. </description></item><item><title>Carga tributaria de trabajadores</title></item><item><title>Aumentaron los cigarrillos</title></item><item><title>Ocho puntos de la devastación económica de Macri</title><description>El macrismo difunde que entregará una "buena herencia" económica. Es una nueva trampa que elude la responsabilidad del desastre que deja, para atribuirse la probable recuperación a partir del 2020. Y si no mejora la economía será por culpa del nuevo gobierno. Datos duros de la debacle, demoledores para neutralizar el engaño.</description></item></news>