<news><item><title>Reabren 16 Musimundo, pero con otro dueño</title></item><item><title>Intentando desarticular la bomba </title></item><item><title>Termina Precios Esenciales y el Gobierno no confirma su continuidad</title><description>El congelamiento de precios de productos básicos finaliza este martes y por ahora no hay novedades sobre su renovación. Reparos empresarios.</description></item><item><title>La canilla del crédito ni siquiera gotea</title><description>El reperfilamiento de la deuda que anunció el Gobierno golpeó en el sector privado. En septiembre, ninguna compañía pudo colocar bonos.</description></item><item><title>Para Grobocopatel el problema es que "la gente común" compró dólares</title><description>El empresario dijo que "se necesitaba" el endurecimiento del cepo porque había más gente comprando dólares y aclaró que se trataba "no necesariamente empresas o personas ricas, sino también de gente común”.</description></item><item><title>Un argentino al frente del máximo organismo de energía atómica</title></item><item><title>Los próximos desafíos de la economía</title><description>Cómo se debería hacer para salir adelante en un escenario que incluye abultada carga de la deuda, sangría de reservas, cepo cambiario, inflación en alza, caída de la economía y contracción de la industria.</description></item><item><title>Despidos en La Rioja</title><description>Al menos 130 operarios fueron despedidos de la planta Arisco donde se producen aderezos y salsas. La empresa argumentó bajo volumen de producción por la caída de la demanda. </description></item><item><title>Qué le piden los empresarios a Alberto Fernández</title><description>Industriales de la alimentación, los textiles y las pymes manifestaron expectativas favorables a partir del triunfo del FdT. Las medidas urgentes que reclaman y la agenda de consenso. El mensaje de Marcos Galperín, CEO de Mercado Libre.</description></item><item><title>El equipo económico de Alberto Fernández para la transición</title><description>Los designados por el presidente electo son Matías Kulfas, Cecila Todesca,  Guillermo Nielsen, Miguel Pesce, Mercedes Marcó del Pont y José Ignacio de Mendiguren.</description></item><item><title>Inflación residual y brecha cambiaria</title><description>El IPC de octubre volverá a ubicarse arriba del 4 por ciento. La difererencia del dólar oficial con el paralelo afecta las expectativas, pero no tiene impacto directo.</description></item><item><title>Saludos agrarios</title></item><item><title>Con el cepo reforzado, el dólar retrocedió</title><description>Los topes de compra de hasta 200 dólares excluyeron a la mayoría de los compradores. El Banco Central igual perdió 101 millones de dólares de las reservas.</description></item><item><title>Sandleris justificó los controles</title></item><item><title>Lacunza dijo que las restricciones son transitorias</title></item><item><title>Buitres revolotean sobre Aerolíneas Argentinas</title><description>Fondos buitres italianos pretendieron embargar bienes de Aerolíneas en Nueva York en reclamo de una deuda que no pudieron acreditar. </description></item><item><title>Nueva comunicación entre Alberto Fernández y Mauricio Macri</title><description>El presidente electo le confirmará al primer mandatario quiénes son los y las economistas que conforman su equipo de transición.</description></item><item><title>La industria sigue resquebrajándose</title><description>Tres grandes empresas de consumo masivo, líderes en alimentación, anunciaron más de 280 despidos en total y un cierre de planta.</description></item><item><title>Ventas de dólares para conseguir pesos</title><description>Muchos ahorristas decidieron pasar la mayor cantidad dede pesos posible a divisas por la incertidumbre electoral. Pero ahora necesitan volver a cambiarlos por pesos para cubrir gastos.</description></item><item><title>El aumento de la nafta sólo espera una luz verde</title><description>A mediados de noviembre vence el congelamiento. Las petroleras habvlan de un atraso del precio del 20 por ciento, pero estiman que habrá un ajuste parcial. Aún no hay señales del gobierno. </description></item><item><title>Los medios de pago electrónicos deberán retener IVA y Ganancias</title><description>La AFIP dispuso que deberán actuar como agente de retención, lo que los equipara al uso de la tarjeta de débito o crédito. </description></item><item><title>Vidal deja un tarifazo de despedida</title><description>La suba debería haberse aplicado en agosto de este año, pero se postergó su entrada en vigencia por las elecciones. Alcanza a las distribuidoras Edelap, Edea, Eden y Edes y cooperativas.</description></item><item><title>AEA felicitó a Alberto Fernández</title></item><item><title>La Fed volvió a recortar la tasa</title></item><item><title>Autorizaron otro aumento de las prepagas</title><description>En todo 2019 los aumentos terminarán siendo ocho, que acumulados ascienden al 61 por ciento, una cifra mayor a la inflación, que se espera que ascienda al 55 por ciento, según el Banco Central.</description></item><item><title>Sin precios esenciales</title></item><item><title>La sangría de depósitos en dólares no para</title></item><item><title>El dólar presiona con cepo y todo</title><description>La divisa volvió a escalar en el segmento mayorista, aunque al público se mantuvo en 63,42. El BCRA bajó el piso de la tasa a 63 por ciento.</description></item><item><title>Acuerdo social: La UIA reclama bajar impuestos </title><description>El vicepresidente de la UIA estimó importante el diálogo, pero para llegar a "un acuerdo económico y social, no meramente de precios y salarios".</description></item><item><title>YPF replantea su estrategia y despide a 17 geólogos</title><description>YPF pondrá "el foco en producción no convencional y off shore". Sorprenden los cambios adoptados a días del traspaso del gobierno.</description></item><item><title>"Para salir de la espiral recesiva, no habría que pagar deuda por tres años"</title><description>Especialista en reestructuración de deuda y default, estrecho colaborador del Nobel Joseph Stiglitz, Guzmán cuenta algunas de las recomendaciones que le planteó al equipo de Alberto Fernández.</description></item><item><title>Aumentan 5% los combustibles</title><description>La suba autorizada en los surtidores, que se adelanta en dos semanas al descongelamiento, "busca amortiguar" el impacto que tendrá este último.</description></item><item><title>El pan podría subir otro 30 por ciento</title><description>La harina que se consigue cuesta hasta un 50 por ciento más que la semana pasada. La Federación Panaderil afirmó que el kilo de pan podría llegar a costar entre 140 y 170 pesos.</description></item><item><title>Aumenta el salario de empleadas domésticas</title></item><item><title>Hay un aumento en el teléfono</title><description>Los incrementos parten del 11 por ciento y llegan al 22,5 en los distintos planes de las compañías telefónicas.</description></item><item><title>Salarios hundidos </title></item><item><title>Crisis laboral, de principio a fin</title><description>Los sectores más afectados son la industria, la construcción, el comercio y el transporte. Subió el empleo informal.</description></item><item><title>Ventas pinchadas</title><description>Las ventas de vehículos nuevos registran una baja del 44 por ciento entre enero y octubre.</description></item><item><title>Ledesma cerró una planta en San Luis</title></item><item><title>Alimentos, servicios e insumos con vía libre para remarcar precios</title><description>Sube la carne, el pan, combustibles, telefonía móvil, medicina prepaga y servicio eléctrico. La maniobra de postergar aumentos para no dañar la chance electoral del oficialismo mostró esta semana su peor cara. </description></item><item><title>Cae la producción de pymes industriales</title></item><item><title>"Fue un fracaso"</title><description>El ex presidente del Banco Central reapareció con un artículo publicado en un medio de Estados Unidos donde admite el "fracaso económico sorprendente" de Cambiemos, a pesar de haber contado con "un escenario internacional benigno".</description></item><item><title>Stuzenegger contra la economía de Macri</title><description>El ex presidente del Banco Central durante los primeros dos años y medio de la fallida experiencia macrista publicó en la revista estadunidense Americas Quaterly un furibundo balance de los fracasos económicos del Presidente. Para él fueron los errores, y no la herencia o la sequía, la causa de la debacle.</description></item><item><title>Macri autorizó un aumento del 5% de los combustibles</title></item><item><title>Dólar: cómo es el cepo cambiario y qué pasa con las extracciones en el exterior</title><description>Más de un millón y medio de ahorristas acostumbrados a comprar dólares deberán recalcular sus opciones de inversión a partir de noviembre. Lo que deben saber.</description></item><item><title>El gobierno de Trump remarcó que "Argentina tiene un compromiso con el FMI"</title><description>"Queremos que el pueblo de Argentina y la economía tengan éxito", dijo Steven Mnuchin, al tiempo que advirtió que si el gobierno que asume el 10 de diciembre "solicita cambios", el Fondo "considerará su solicitud como parte de su plan económico".</description></item><item><title>La prepaga costará hasta 35.000 pesos para una familia</title><description>Un joven de 30 años deberá desembolsar 12.000 pesos por un plan premium. Los valores son para personas en relación de dependencia sino los precios suben un 10 por ciento más.  </description></item><item><title>Cómo quedaron los precios de las naftas y el gasoil</title><description>El incremento es del 5 por ciento, pero las petroleras percibirán un incremento real de entre 3,2 y 3,5 por ciento debido a la suba de los biocombustibles. Los nuevos valores en la Ciudad de Buenos Aires. </description></item><item><title>Las motos aceleran barranca abajo </title><description>La asociación que representa a los concesionarios aseguró que la caída no es mayor debido a los planes de financiación Ahora 12 y Ahora 18. Piden que esos beneficios continúen. </description></item><item><title>Bajó el gas, pero menos del 1%</title></item><item><title>El pago de impuestos cae al ritmo del consumo</title><description>El 42,8 por ciento de aumento de la recaudación en octubre es más de diez puntos inferior al ritmo de la inflación, que supera el 54%. Leandro Cuccioli, titular de la AFIP, subrayó que su mandato vence en diciembre de 2020.  </description></item><item><title>Compensarán a las provincias</title><description>Es por la retracción de recursos coparticipables. La compensación había sido indicada por la Corte Suprema. </description></item><item><title>Liquidación de divisas</title></item><item><title>Menos tarjetas en circulación</title></item><item><title>Superávit con Brasil</title></item><item><title>Bono de fin de año y negociación "asiática" con el FMI</title><description>El Frente de Todos analiza un bono de fin de año para trabajadores, jubilados y titulares de asignaciones. Las presiones del FMI. Las opciones de financiamiento alternativas que manejan en el equipo de Alberto Fernández.</description></item><item><title>Un reperfilamiento fiscal imprescindible</title><description>Uno de los mayores desafíos del nuevo gobierno será presentar un presupuesto que apunte a la recuperación económica, sin las restricciones del ajuste impuesto por el FMI.  </description></item><item><title>Pocas operaciones y dólar calmo</title><description>Los depósitos en dólares en el sistema siguen bajando. El último dato del Banco Central muestra que suman 19.308 millones. </description></item><item><title>No hay dólares para todes</title><description>Macri abandonará la Casa Rosada dejando un desastre económico con un control de cambios improvisado. El próximo gobierno deberá convivir con la brecha cambiaria y la tensión de un imprescindible sistema de administración de divisas. </description></item><item><title>Cómo desactivar la bomba</title><description>La caída de las reservas y la alta concentración de vencimiento con acreedores privados y multilaterales durante el primer mandato de Fernández obligan a explorar alternativas urgentes para salir adelante.</description></item><item><title>El desafío energético como herencia</title><description>Qué hacer con las tarifas dolarizadas. Cómo resolver los compromisos asumidos con Vaca Muerta de espaldas al desarrollo nacional. El rol de YPF. Algunos de los interrogantes a responder por un  nuevo gobierno.</description></item><item><title>El argentino que conducirá la OIEA</title><description>El embajador en Austria asumirá el 3 de diciembre al frente de la agencia atómica más importante del mundo. ¿Su nombramiento puede reimpulsar el desarrollo argentino en el área?</description></item><item><title>Vidal deja otro tarifazo de despedida</title></item><item><title>Arrancó el Cyber Monday, tres días de descuentos en la web</title></item><item><title>El Gobierno oficializó la suba del impuesto a los combustibles</title></item><item><title>Género y pobreza</title><description>Duflo defiende fuertemente la idea de brindar más espacio de poder a las mujeres. No lo hace únicamente por una cuestión de equidad sino con un argumento adicional: se ha demostrado empíricamente que, en contraposición a los hombres, las mujeres en posición de poder tienden en promedio a proveer más bienes públicos, lo que significa una acción enriquecedora para la sociedad en su conjunto.</description></item><item><title>¿Cuántas reservas netas recibirá Alberto Fernández?</title><description>Si no hay alteración de la actual tendencia en el mercado cambiario, la cantidad de reservas que podrá usar el próximo gobierno van de unos 10.400 a 11.500 millones de dólares. Los depósitos en dólares siguen bajando.</description></item><item><title>La carne aumentó hasta un 15% en la última semana</title></item></news>