<news><item><title>Señales de Alberto Fernández sobre qué hacer con la deuda</title><description>El candidato a presidente del Frente de Todos reiteró que el objetivo que plantea es crecer para cumplir con los acreedores. El esquema de reestructruración es similar al definido por Uruguay en 2003.</description></item><item><title>El dolár pasó de 59,50</title></item><item><title>"Será difícil encontrar una solución rápida"</title><description>Tras las advertencias de Lipton, el FMI ratificó su visión de una situación delicada en Argentina, pero mantiene su compromiso. </description></item><item><title>Bono de 5000 pesos: quiénes lo cobran y cómo se paga</title><description>El Ejecutivo oficializó el pago de una "asignación no remunerativa para todos los trabajadores en relación de dependencia del sector privado". Será a cuenta y podrá pagarse en cuotas. El decreto vuelve a responsabilizar a las elecciones por "los recientes acontecimientos económico-financieros desencadenados" y por "la incertidumbre".</description></item><item><title>El pymecidio y el bono</title><description>Veinte cámaras pymes piden compensaciones para pagar los 5000 pesos que decretó el Gobierno para los trabajadores privados.</description></item><item><title>La harina, más cara adentro que afuera</title><description>Por la devaluación y la quita de retenciones, el consumo interno se contrajo a su nivel más bajo de los últimos doce años.</description></item><item><title>La AFIP aumenta los intereses por deudas</title></item><item><title>Kimberly Clark cierra su planta en Bernal</title><description>Lo anunció este jueves a sus trabajadores, que decidieron tomar la planta. Produce papel higiénico, rollos de cocina y servilletas. La firma asegura que continuarán en actividad las plantas en Pilar y San Luis. </description></item><item><title>Minería sustentable, fuente de recursos</title><description>La actividad minera ha sido estigmatizada. Nuestro país presenta una variedad de recursos naturales, no podemos aplicar criterios fundamentalistas que nos llevarían al absurdo de que importemos ladrillos o piedra partida.</description></item><item><title>"Ya nadie sabe cuánto cuesta lo que consume"</title><description>El estudio de la consultora Focus Market detecta dispersión de hasta el 80 por ciento para un mismo producto en el mismo barrio. Los especialistas lo atribuyen a la catarata de aumentos tras la devaluación. </description></item><item><title>Una alegría en medio del derrumbe</title><description>Fuerte mejora interanual de agricultura y ganadería, 20,1%. Cayeron, en cambio, pesca, construcción, industria y comercio. </description></item><item><title>Política de desarrollo</title><description>El gobernador de San Juan, Sergio Uñac, el titular de la Unión Industrial Argentina (UIA), Miguel Acevedo, y el economista Matías Kulfas participaron de un evento sobre desarrollo.</description></item><item><title>La economía cayó 2,1 en los primeros siete meses</title></item><item><title>El FMI la ve "difícil" para Argentina</title><description>En línea con el director interino del organismo, David Lipton, quien sostuvo que el país "deberá esperar un tiempo para reanudar una relación financiera" con el Fondo, su portavoz insistió este jueves con el mensaje de estiramiento de los plazos de la negociación. El desembolso de 5400 millones está virtualmente caído.</description></item><item><title>Quién es Kristalina Georgieva, la nueva jefa del FMI  </title><description>Emparentada con la derecha moderada en su país, es economista y socióloga. Efectuó la mayor parte de su carrera en el Banco Mundial y fue candidata a secretaria general de Naciones Unidas. </description></item><item><title>Mercado libre, trabajador precarizado</title></item><item><title>Los depósitos en dólares en fuga</title><description>La velocidad de la caída de los depósitos sorprende a los especialistas. En la crisis de 2001 tuvieron que pasar ocho meses para que el retiro de divisas supere los 11.000 millones.</description></item><item><title>Una premio Nobel machirula</title></item><item><title>Argentina arrastra a la región</title></item><item><title>Caída de acciones argentinas en Wall Street</title></item><item><title>La inflación actual duplica a la de 2015</title><description>Focus Market relevó fuertes aumentos de precios del mes pasado. El año terminará con una inflación que será más del doble que la del cierre del gobierno anterior.</description></item><item><title>A pasar la gorra por la sede del FMI</title></item><item><title>Los almacenes fueron los más golpeados</title></item><item><title>"La percepción ahora es que Macri es un idiota"</title><description>El principal diario de las finanzas globales destaca que los pésimos resultados económicos serían graves para cualquier candidato que busque la reelección. Pero para un representante de una de las familias más ricas del país "son especialmente tóxicos".</description></item><item><title>Premio Nobel de Economía: cómo luchar contra la pobreza global</title><description>El premio para la categoría Economía de este año implica un espaldarazo al método de experimentos controlados aleatorios, como se utilizan en medicina. Pero esa técnica es criticada si no combina con un desarrollo conceptual y teórico para descubrir no sólo qué funciona sino por qué funciona algo.</description></item><item><title>Campeón mundial de la deuda</title><description>El informe sobre Estadísticas de la deuda internacional del BM estimó que el gobierno de Macri, el año pasado, aumentó 19 por ciento el stock, liderando así el ranking de países que más deuda externa sumó.</description></item><item><title>Premio Nobel de Economía enfocado en la lucha contra la pobreza</title></item><item><title>La pesadilla de la casa propia</title><description>El acceso a una vivienda digna se encuentra garantizado por la Constitución, pero en los hechos continúa siendo una utopía cada vez más difícil de cumplir. La trampa de los créditos UVA.</description></item><item><title>CONAE avanza con una compra polémica</title><description>La iniciativa genera resistencia en el organismo por el plazo del contrato y porque el pliego incluye requisitos que parecieran redactados a medida de una empresa cercana al macrismo.</description></item><item><title>Lacunza y Sandleris viajan a Estados Unidos</title></item><item><title>Continúan los despidos en Mauro Sergio</title><description>Los empleados aseguran que están viviendo una “gran incertidumbre” porque no saben cuándo cesarán los despidos dado que las ventas siguen en caída libre.</description></item><item><title>La Corte desestimó el pedido del gobierno en el fallo sobre la rebaja del IVA</title><description>Los supremos remarcaron que la presentación del gobierno no explica cuál es la “complejidad técnica” y las supuestas “dificultades” para cumplir con las medidas dictadas.</description></item><item><title>Kristalina quiere ver el plan del próximo gobierno antes de negociar</title><description>La flamante titular del organismo multilateral dejó en claro de ese modo que no habrá ningún desembolso hasta que el candidato que gané el 27 de octubre explicite qué medidas piensa impulsar. </description></item><item><title>Lacunza: “No vamos a endurecer el cepo”</title><description>El funcionario dijo además que el dólar está por encima de su valor de equilibrio, que las reservas alcanzan y que no hay razón para que se produzca una "inestabilidad adicional" luego de las elecciones.</description></item><item><title>El acuerdo social ya genera desacuerdos</title><description>Empresarios, sindicalistas y políticos coincidieron en la necesidad de buscar consensos, pero surgieron diferencias sobre cómo se llegó a esta crisis y cuál debería ser la salida.</description></item><item><title>Lo más fácil es que otro se ocupe de la inflación</title><description>La devaluación que permitió el Gobierno después de las PASO hizo estragos en materia inflacionaria. En el año acumula 37,7 por ciento y en los últimos doce meses, 53,5.</description></item><item><title>La rebaja del IVA se va licuando</title></item><item><title>Brasil se cierra para los autos argentinos</title><description>Hace una década, la participación nacional era del doble en un mercado de Brasil más próspero. Está situación junto a la crisis del mercado interno explica el grado de deterioro de la industria local.</description></item><item><title>Octubre llegó con nuevos aumentos</title><description>Los incrementos de precios en lo que va del mes no están alimentados directamente por el tipo de cambio, pero guardan relación con la inflación acumulada en el segmento mayorista.</description></item><item><title>Ejes para una política de desarrollo</title></item><item><title>Macri se quiere librar de la deuda que generó</title><description>En una entrevista radial, el jefe de Estado repitió la teoría de que su gobierno se endeudó para cancelar pasivos heredados. Las cifras oficiales y el Fondo Monetario lo dejan en evidencia.</description></item><item><title>Los productos que más subieron</title><description>Los aumentos de precios en bienes de primera necesidad fueron exorbitantes. Qué pasó con los lácteos, la carne, los panificados, las frutas y verduras, los artículos de limpieza y tocador.</description></item><item><title>Las reservas caen y el dólar no para</title><description>Las presiones cambiarias se acentúan día tras día. Se amplió la brecha con el mercado paralelo. También subió el riesgo país.</description></item><item><title>"Ningún país se desarrolló en base a la especulación financiera"</title><description>El presidente de la Fundación ProTejer Yeal Kim señaló que el sector viene arrastrando la peor crisis de este nuevo siglo.</description></item><item><title>"Esta todo atado con alambres"</title><description>Kulfas dice que el Gobierno sigue perdiendo reservas y parece muy pasivo. Además señaló que desde lo fiscal no sabés que está haciendo.</description></item></news>