<news><item><title>Reservas y depósitos siguen para abajo</title></item><item><title>El auto inalcanzable</title></item><item><title>Cómo hundir una petrolera</title><description>El valor bursátil de la firma es la tercera parte del que tenía a principios de 2018. Crece la deuda y caen las ventas.</description></item><item><title>La demanda energética cae con la economía</title><description>La demanda de energía cayó a lo largo de los últimos doce meses. El descenso de agosto fue del 2,1 por ciento.</description></item><item><title>Cepo inmobiliario</title><description>Corredores y contadores buscan ampliar la compra de divisas para la adquisición de viviendas hasta 150 mil dólares.</description></item><item><title>Para el consumo no hay primavera</title><description>Las ventas minoritas sufrieron el mes pasado la mayor contracción en dos décadas, según la Fundación Germán Abdala.</description></item><item><title>El Gobierno ahora presiona por las divisas</title><description>A través de una resolución, Hacienda impuso condiciones a los exportadores para forzarlos a entregar los dólares. La liquidación actual es la más baja desde 2015.</description></item><item><title>Fuerte caída de la construcción</title><description>En la gestión de Mauricio Macri, la construcción se ubicará un 16 por ciento debajo de los niveles de 2015, medido per cápita. Fracasaron dos grandes apuestas del Gobierno: los Proyectos de Participación Público Privado (PPP) y los créditos UVA.</description></item><item><title>Con la misma receta del ajuste</title><description>La funcionaria del FMI que participó de la crisis 2001 insiste con avanzar en la reducción del Estado. La ultra ortodoxa dice que la economía argentina necesita un plan de austeridad más profundo.</description></item><item><title>Resistencia a pagar el bono de 5000 pesos</title><description>Represantantes del mundo de negocios reconocen que ese dinero puede llegar a mejorar un poco el consumo, pero aseguran que las pymes no están en condiciones de hacer frente a ese aporte extraordinario. Aseguran que sólo las grandes empresas podrán hacerlo. </description></item><item><title>Con la soga al cuello buscan reflotar el acuerdo con el FMI</title><description>El ministro Lacunza está en Estados Unidos para evitar que el Fondo cierre el grifo de dólares a la espera del nuevo Presidente. Fuerte oposición en el directorio del FMI a seguir financiando al gobierno de Macri. </description></item><item><title>Cómo desdolarizar a la Argentina</title><description>Los especialistas coinciden en que privarse de una moneda propia es eliminar uno de los principales instrumentos de política económica y dispositivo de flexibilidad del sistema. </description></item><item><title>Deuda pública impagable como herencia</title><description>La deuda en relación al producto es uno de los principales indicadores de la capacidad de repago. Su fuerte suba y el cronograma de vencimientos vuelven inevitable la reestructuración.</description></item><item><title>Lacunza va a pasar la gorra en la sede del FMI</title></item><item><title>Cómo sería el traspaso de terrenos</title></item></news>