<news><item><title>Bolsonaro sigue enojado con el triunfo de Alberto Fernández</title></item><item><title>Habrá elecciones en el Reino Unido</title></item><item><title>Tras los cambios en el gabinete, las movilizaciones se multiplican en Chile</title><description> La emblemática Plaza Italia fue la sede de otras dos movilizaciones, una de gremios de la salud y la segunda de docentes, exigiendo cambios en el sistema sanitario y educativo.</description></item><item><title>García Linera invitó a Mesa a la auditoría</title></item><item><title>Renunció el primer ministro libanés Hariri en medio de protestas</title><description>Saad Hariri dijo que había llegado a un "callejón sin salida" después de 13 días de agitación. Su renuncia se produjo al final de un día plagado de violencia.</description></item><item><title>Nueva movilización en Santiago de Chile</title></item><item><title>Otro arrepentido acusa a Trump</title><description>Un miembro del Consejo Nacional de Seguridad afirmó haber visto cuando funcionarios del gobierno de Estados Unidos presionaron a sus pares ucranianos para favorecer a Donald Trump.</description></item><item><title>Chile: denuncian la desaparición de 13 mujeres</title><description>Colectivos feministas consignaron que permanecen desaparecidas desde que comenzaron las protestas contra el gobierno de Sebastián Piñera. También fueron denunciados casos de violencia sexual y ataques lesbofóbicos.</description></item><item><title>La derecha se une en Uruguay</title><description>Lacalle Pou parte con ventaja gracias al apoyo de Talvi  y del general retirado </description></item><item><title>La coherencia de Bolsonaro</title></item><item><title>Bolivia sitiada por los paros </title><description> Gran parte de la población que no participa de las medidas es rehén de los paros, imposibilitada de asistir al trabajo y a la escuela. </description></item><item><title>Piñera renovó su gabinete en medio de nuevas manifestaciones</title><description>Pese al alivio que trajo el levantamiento del estado de emergencia a partir de la madrugada del lunes, carabineros volvieron a reprimir a los manifestantes en Santiago.</description></item><item><title>Europa acepta extender el plazo del Brexit</title><description>La decisión se tomó en una reunión de embajadores que representan a los 27 estados miembros restantes de la Unión Europea.</description></item><item><title>Uruguay: nace una coalición de derecha y ultraderecha</title></item><item><title>Incidentes y heridos en la movilización en Santiago de Chile</title></item><item><title>Vinculan a Bolsonaro con el asesinato de Marielle Franco  </title><description>Según un informe periodístico, un guardia del complejo residencial donde vivía Jair Bolsonaro declaró que uno de los acusados por el crimen de la concejal visitó pocas horas antes el condominio. Afirmó que en el registro de ingresos el hombre dijo que visitaba al entonces diputado y precandidato presidencial.</description></item><item><title>Agonía y muerte del neoliberalismo en América Latina</title></item><item><title>Piñera suspende dos cumbres en Chile por las protestas</title><description>El gobierno chileno iba a organizar la cumbre de líderes del Foro de Cooperación del Asia Pacífico (APEC) y la del clima COP-25, pero desistió por el contexto de crisis social y política. La final entre River y Flamengo es el 23 de noviembre.</description></item><item><title>Greta Thunberg rechazó un premio internacional y volvió a cruzar a los líderes mundiales </title></item><item><title>Luchadora contra la desigualdad</title></item><item><title>La muerte de Marielle salpica a Bolsonaro  </title><description>Según el portero del condominio donde vivían Bolsonaro y el acusado por el asesinato, el presidente habría autorizado el ingreso de un supuesto cómplice del acusado poco antes del crimen.</description></item><item><title>Piñera suspende dos importantes cumbres internacionales en Chile</title><description>Presionado por una revuelta social que lleva 13 días, el mandatario conservador decidió suspender el Foro de APEC y de la Conferencia de la ONU sobre Cambio Climático. </description></item><item><title>Marielle Franco: cronología desde su asesinato</title></item><item><title>Se achica la lista de desaparecidas</title></item><item><title>La OEA auditará las elecciones sin Mesa</title><description>El canciller Diego Pary anunció que la Organización de Estados Americanos comenzará desde mañana la auditoría vinculante de los comicios del 20 de octubre. Hay movilizaciones a favor y en contra del gobierno.</description></item><item><title>"Nunca vi nada igual"</title></item><item><title>Video: Roger Waters caceroleó en apoyo a las protestas en Chile  </title></item><item><title>La represión recrudece a la noche en Chile</title><description>Las manifestaciones espontáneas se sucedieron en Palza Italia, tradicional epicentro de las marchas masivas en contra del gobierno.</description></item><item><title>Avanza el impeachment contra Trump</title><description> En medio de la investigación del escándalo conocido como Ucraniagate, el propio Trump se refirió al proceso como una "caza de brujas". </description></item><item><title>Doce migrantes en un camión belga</title></item><item><title>Bolivia: empezó la auditoría en medio de la tensión</title><description>El presidente de Bolivia, Evo Morales, culpó a la oposición por los hechos de violencia que se vienen registrando en el país. El miércoles hubo dos muertos. </description></item><item><title>Elecciones y prórroga, la apuesta riesgosa de Boris Johnson</title><description>En el laberinto del Brexit,  Johnson busca ganar una mayoría absoluta el 12 de diciembre para poder aprobar el acuerdo que alcanzó con la UE. Si lo logra, la fecha de salida es el 31 de enero. </description></item><item><title>Uruguay le pidió explicaciones a Brasil</title><description>La cancillería uruguaya pidió una explicación, luego de que Bolsonaro dijera que esperaba el triunfo del candidato Lacalle Pou porque es más cercano a “su equipo”</description></item><item><title>Jaime Quintana:  “La lucha ciudadana está pronta a anotarse un primer triunfo relevante”</title><description>Chile necesita de una nueva Constitución y ya hubo avances. Los líderes del Congreso  ya conformaron una mesa de trabajo. En Diputados se debate el mecanismo.</description></item><item><title>El cepo alcanzó a las tarjetas de crédito</title><description>Pocos días después de haber reducido la compra libre de dólares de 10.000 a 200 por mes, ante la constante sangría de reservas, el Banco Central limitó este jueves los adelantos  en efectivo en moneda extranjera con tarjeta de crédito y débito a 50 dólares por operación. Las nuevas limitaciones.</description></item><item><title>Avanza el impeachment contra Donald Trump </title></item><item><title>En Bolivia la OEA auditará las elecciones sin el opositor Mesa</title><description>El canciller Diego Pary anunció que la Organización de Estados Americanos comenzará desde mañana la auditoría vinculante de los comicios del 20 de octubre. Hay movilizaciones a favor y en contra del gobierno.</description></item><item><title>Chile: se achica la lista de desaparecidas</title></item><item><title>La muerte de Marielle Franco salpica a Bolsonaro  </title><description>Según el portero del condominio donde vivían Bolsonaro y el acusado por el asesinato, el presidente habría autorizado el ingreso de un supuesto cómplice del acusado poco antes del crimen.</description></item><item><title>Encarcelaron a un soldado chileno que se negó a reprimir</title><description>En el momento en que las tropas de Antofagasta se embarcaban rumbo a la capital chilena, el soldado David Veloso Codeco tiró su fusil al piso y se rehusó. Inmediatamente fue detenido y castigado con una “pena de reclusión militar menor en su grado mínimo”.</description></item><item><title>Bolsonaro confirmó que no vendrá a la asunción de Alberto Fernández  </title><description>"No voy. Decidido", dijo a periodistas el brasileño quien reafirmó que en las elecciones del pasado 27 de octubre hizo "fuerza por el otro" en referencia a Mauricio Macri. Bolsonaro se había negado a felicitar a Fernández por su triunfo y dijo que "Argentina eligió mal”. </description></item><item><title>Los comités cívicos radicalizan el escenario</title><description>Ni el comienzo de la auditoría del escrutinio de las elecciones del 20 de octubre por parte de la OEA ha traído paz a un país convulsionado. Ya hay dos muertos y decenas de heridos en distintos enfrentamientos.</description></item><item><title>Latinoamérica, más progresista</title></item><item><title>Lula le exigió a los Bolsonaro que respeten la democracia</title><description>De esta manera respondió a la amenaza que hizo el hijo de Jair Bolsonaro, el diputado Eduardo Bolsonaro, de tomar medidas usadas por la dictadura en Brasil "si la izquierda se radicaliza como en Chile."</description></item><item><title>El gobierno británico defendió el Brexit</title></item><item><title>Sánchez no quiere nada con el PP</title></item><item><title>Manchas negras en Brasil</title></item><item><title>"La marcha más grande de todas", mantiene a Chile en vilo</title><description>Página/12 compartió las dos marchas que este viernes sacudieron el centro de la ciudad. La de "Mujeres de luto",  con los brazos en alto, banderas de Chile en color negro y fotos de los muertos tanto en la dictadura como en estos días. Y la que juntó hasta a los barras de equipos opuestos y terminó reprimida por los Carabineros. Nuevas denuncias de torturas.</description></item><item><title>Crece el clamor por una reforma</title></item><item><title>Los acontecimientos de Chile ¿están sucediendo allá o acá?</title></item><item><title>La jugada de Sánchez se complicó en España</title><description> Cuando falta tan solo una semana para esos comicios, el panorama es mucho más complicado de lo que se habían imaginado en La Moncloa. Cataluña está inmersa en un tsunami de protestas.</description></item><item><title> Suspenden el uso del fracking en Reino Unido</title></item><item><title>Renunció el encargado de auditar la votación en Bolivia</title></item><item><title>Rodríguez Zapatero: “Abolir la pobreza y limitar la riqueza, este será uno de los grandes debates que la humanidad va a tener en breve.”</title><description>Mientras que muchos ex presidentes se integran a directorios de empresas multinacionales, Rodríguez Zapatero decide embarrarse para colaborar en la búsqueda de una solución en la crisis venezolana.</description></item><item><title>Por primera vez, una ciudad alemana declaró el "estado de emergencia nazi" </title></item><item><title>Ecuador sigue siendo territorio en disputa</title><description>El presidente de Ecuador Lenín Moreno, parece decidido a no escuchar los reclamos que recorrieron todo el país. Sigue al pie las recetas del FMI y discute con las organizaciones indígenas.</description></item><item><title>La rutina de lo inesperado se apodera de Chile</title><description>Las marchas autoconvocadas en Santiago son cosa de todos los días. La represión se vuelve especialmente fuerte en el siempre conflictivo Parque Bustamante.</description></item><item><title>Evo Morales denuncia un intento de golpe en Bolivia: “Están buscando muertos”  </title><description>El presidente boliviano rechazó el ultimátum que le lanzó un líder opositor santacruceño, quien le dio “48 horas para renunciar”. Morales convocó a dirigentes sindicales y sociales para “defender el proceso de cambio", mientras el ministro de Gobierno mencionó informes de inteligencia que hablan de preparativos para una “acción violenta y confrontacional”.</description></item><item><title>Para la calle, la agenda de Piñera es cosmética</title><description>Las medidas de la agenda social --o “neoliberal”, como prefiere la CUT-- son 16, plasmadas en 18 proyectos legislativos. No modifican el modelo heredado de la dictadura. </description></item><item><title>Chile: la demanda central es una nueva Constitución</title></item><item><title>Los peligros de Bolsonaro</title></item><item><title>Chile: detuvieron a un fotógrafo argentino</title></item><item><title>Estados Unidos admitirá menos refugiados en 2020</title><description>La nueva cifra de 18 mil es la más baja desde la introducción del programa de refugiados en 1980. Un paso más en la política antiinmigrante de Trump. </description></item><item><title>Rodríguez Zapatero: “Se está iniciando un nuevo ciclo en América latina”</title><description>Mientras que muchos ex presidentes se integran a directorios de empresas multinacionales, Rodríguez Zapatero decide embarrarse para colaborar en la búsqueda de una solución en la crisis venezolana.</description></item><item><title>El 79% de los chilenos desaprueba la gestión de Piñera</title></item></news>