<news><item><title>Bolsonaro sigue enojado con el triunfo de Alberto Fernández</title></item><item><title>Habrá elecciones en el Reino Unido</title></item><item><title>Tras los cambios en el gabinete, las movilizaciones se multiplican en Chile</title><description> La emblemática Plaza Italia fue la sede de otras dos movilizaciones, una de gremios de la salud y la segunda de docentes, exigiendo cambios en el sistema sanitario y educativo.</description></item><item><title>García Linera invitó a Mesa a la auditoría</title></item><item><title>Renunció el primer ministro libanés Hariri en medio de protestas</title><description>Saad Hariri dijo que había llegado a un "callejón sin salida" después de 13 días de agitación. Su renuncia se produjo al final de un día plagado de violencia.</description></item><item><title>Nueva movilización en Santiago de Chile</title></item><item><title>Otro arrepentido acusa a Trump</title><description>Un miembro del Consejo Nacional de Seguridad afirmó haber visto cuando funcionarios del gobierno de Estados Unidos presionaron a sus pares ucranianos para favorecer a Donald Trump.</description></item><item><title>Chile: denuncian la desaparición de 13 mujeres</title><description>Colectivos feministas consignaron que permanecen desaparecidas desde que comenzaron las protestas contra el gobierno de Sebastián Piñera. También fueron denunciados casos de violencia sexual y ataques lesbofóbicos.</description></item><item><title>La derecha se une en Uruguay</title><description>Lacalle Pou parte con ventaja gracias al apoyo de Talvi  y del general retirado </description></item><item><title>La coherencia de Bolsonaro</title></item><item><title>Bolivia sitiada por los paros </title><description> Gran parte de la población que no participa de las medidas es rehén de los paros, imposibilitada de asistir al trabajo y a la escuela. </description></item><item><title>Piñera renovó su gabinete en medio de nuevas manifestaciones</title><description>Pese al alivio que trajo el levantamiento del estado de emergencia a partir de la madrugada del lunes, carabineros volvieron a reprimir a los manifestantes en Santiago.</description></item><item><title>Europa acepta extender el plazo del Brexit</title><description>La decisión se tomó en una reunión de embajadores que representan a los 27 estados miembros restantes de la Unión Europea.</description></item><item><title>Uruguay: nace una coalición de derecha y ultraderecha</title></item></news>