<news><item><title>Netanyahu y Gantz aceptan negociar un gobierno de coalición </title></item><item><title>La víspera del día de Bolsonaro</title></item><item><title>Emmanuel Macron: "algo puede pasar en Nueva York"</title><description>De la última cumbre del G7 y por iniciativa de Macron surgió la posibilidad de un encuentro entre dos actores internacionales radicalmente enfrentados. </description></item><item><title>Clima, guerra, migración: principales debates en la ONU  </title><description>La cita en Nueva York arranca con la presencia de algunos debutantes como Bolsonaro, Johnson y Zelensky, e importantes ausencias como las de Putin, Xi y Maduro.</description></item><item><title>Amazonas: insólita defensa del gobierno brasileño</title></item><item><title>Quebró Thomas Cook, la agencia de viajes británica: dejó varados a más de 600 mil turistas</title></item><item><title>Impuestos a las multinacionales: la lucha por la justicia fiscal  </title><description>El sistema actual se basa en una ficción ya que considera a las filiales de las multinacionales como entidades independientes unas de otras. Así, pagan muy bajos impuestos o evaden.  </description></item><item><title>Irán presentará un plan de seguridad para el Golfo Pérsico</title><description>Es una reacción a la crisis diplomática desatada por los ataques contra instalaciones petroleras en Arabia Saudita, por los que Riad y Washington responsabilizan directamente a Teherán.</description></item><item><title>Bolsonaro debuta en la ONU con un clima adverso</title><description> Antes de embarcar rumbo a Nueva York prometió decir "la verdad" y rebatir en la Asamblea General de la ONU las "fake news" sobre los incendios forestales.</description></item><item><title>Matan a una nena en un operativo policial en Río de Janeiro</title></item><item><title>Trump prefiere libertad religiosa a cambio climático</title></item><item><title>La agenda de Bolsonaro demuestra cómo gobierna</title><description>El presidente ultraderechista se la pasa entre ceremonias castrenses, servicios religiosos, encuentros con familiares de torturadores y reuniones con sus hijos. </description></item><item><title>En España en todos juegan al gran bonete</title><description>La reciente disputa entre los dos líderes de izquierda comparte un mismo objetivo con el resto de los partidos, no hacerse cargo por el nuevo llamado a elecciones.</description></item><item><title>Estados Unidos enviará tropas a Arabia Saudita</title><description>Las tropas estadounidenses trabajarán en "la defensa aérea y de misiles", según el secretario de Defensa norteamericano, Mark Esper. Por su parte, Irán advirtió que no permitirá una guerra en su territorio.</description></item><item><title>Volvieron los chalecos amarillos </title><description>La convocatoria coincidió con las movilizaciones de sindicatos que se oponen a la reforma jubilatoria impulsada por el presidente de Francia, Emmanuel Macron, y movimientos ambientalistas. El saldo: represión, gases lacrimógenos y 160 detenidos.</description></item></news>