<news><item><title>La renuncia de Carrió y la privatización de Pichetto</title><description>Elisa Carrió presentó su renuncia como diputada. El senador y ex candidato a vicepresidente anunció que "es probable que vuelva a la actividad privada".</description></item><item><title>Escándalo electoral en Maipú</title></item><item><title>El espionaje también alcanzó a gobernadores y legisladores</title><description>La Dirección 
Nacional de Migraciones confirmó ante la Justicia que fueron espiadas las entradas y 
salidas del país de cinco gobernadores, dos diputados y un 
senador, además de numerosos jueces. La fiscalía investiga la actividad de dos funcionarios de la AFIP vinculados con Elisa Carrió.</description></item><item><title>Peña y Vidal se echan la culpa por la derrota</title><description>Desde el entorno del jefe de Gabinete señalan a la gobernadora bonaerense como responsable de la caída de Macri. Cerca de Vidal responden que la causa principal fue el fracaso económico y apuntan contra la estrategia de confrontación diseñada por Peña, que 
habría favorecido la unión del peronismo.</description></item><item><title>Cómo queda la Legislatura bonaerense tras las elecciones</title></item><item><title>Revocaron dos procesamientos contra Cristina Kirchner</title></item><item><title>Escrutinio definitivo: ¿qué puede cambiar?</title></item><item><title>Alberto Fernández: “Todos somos Brian”</title></item><item><title>Elisa Carrió renuncia a su banca en la Cámara de Diputados</title></item><item><title>Elecciones 2019: Así votó el conurbano bonaerense</title></item><item><title>¿Quién ganó en tu mesa?</title></item><item><title>Alberto Fernández: "Los dos expresamos la voluntad de que todo sea tranquilo"</title></item><item><title>Alberto Fernández en Tucumán: "Ninguna sociedad se hace fuerte restando derechos"</title><description>El presidente electo anticipó que el país enfrentará "un tiempo complejo" pero aseguró que "el futuro empezó el domingo". Convocó a "hacer la mejor de nuestras epopeyas: arremangarnos todos para que nadie más pase hambre en la Argentina".</description></item><item><title>Saludos internacionales para Alberto y Cristina</title><description>Mandatarios de América latina y España hicieron llegar sus felicitaciones a les Fernández. Brasil fue la única excepción. </description></item><item><title>Saber indígena y curas casados</title><description>El texto final  brega por una “opción preferencial por los pueblos indígenas” e incluye, entre muchas otras cosas, el reconocimiento de la sabiduría indígena sobre la biodiversidad, </description></item><item><title>Felicitación de Lula a Alberto Fernández desde la cárcel</title><description>"Buena suerte para vos y Cristina", le desea el ex mandatario preso. En su respuesta al primer ministro británico Boris Johnson, el presidente electo puso distancia con la política exterior del macrismo.</description></item><item><title>Vuelta al llano como oposición</title><description>La UCR y el PRO definirían sus nuevas autoridades nacionales en diciembre, y ya se vislumbran disputas por las conducciones parlamentarias.</description></item><item><title>Alberto Fernández en busca de rearmar la integración regional</title><description>En su primer viaje como presidente electo, Fernández mostrará su intención de apuntalar un armado progresista como en los tiempos de la Unasur. El Grupo de Puebla vuelve a reunirse en un momento de turbulencia regional.</description></item><item><title>Elisa Carrió, renunciadora serial</title></item><item><title>Otro procesamiento para López y De Sousa</title></item><item><title>Falta de mérito para Cristina</title><description>En dos causas vinculadas a la causa de las fotocopias de los cuadernos. </description></item><item><title>"A trabajar para que nadie más pase hambre"</title><description>En Tucumán el presidente electo se comprometió a restituir los derechos que anuló el macrismo. Ratificó su apoyo a los gobernadores. También visitó Santiago del Estero.</description></item><item><title>"Schiaretti tiene que hacer una autocrítica"</title><description>Aunque niega encontronazo alguno con el gobernador, el senador renunció a la presidencia del PJ provincial. "Ahora hay que apoyar y fortalecer a Alberto", dice.</description></item><item><title>Alberto Fernández ampliaría a diez puntos su ventaja</title><description>Contra el fantasma de "las cuentas no cierran", se proyecta un triunfo aún más holgado para la fórmula del Frente de Todos. </description></item><item><title>Ganadores y perdedores en movimiento</title></item><item><title>¿Cómo se tramita el DNI digital para el celular?</title></item><item><title>Alberto Fernández recibió a Braian  </title><description>"Para que todos entiendan cómo es la historia. La gorra no cambia nada", dijo el presidente electo al ponerse la gorra de Braian Gallo, el joven que fue presidente de mesa en las elecciones y fue estigmatizado en las redes sociales por su vestimenta.</description></item><item><title>Laura Alonso y un gato en la Oficina Anticorrupción  </title></item><item><title>Una diputada pampeana trató de "monos" a los votantes del Frente de Todos</title></item><item><title>Mudan a la ex ESMA el Ministerio de Justicia a las apuradas y en medio de críticas</title></item><item><title>Braian Gallo: “Fue un orgullo ser presidente de mesa en las elecciones”  </title></item><item><title>Eduardo Amadeo: "Ojalá Echarri, Zaffaroni, Brieva tengan una úlcera"</title><description>Luego de decir que lo importante eran "los problemas de la gente" antes que "la grieta", el político no dudó en desearle una enfermedad a quienes manifestaron sorpresa por la performance de Macri en las elecciones.</description></item><item><title>"Alfonsín levantó el dedo las veces que hizo falta"</title><description>El presidente electo participó de un acto organizado por dirigentes radicales. "Es el mejor ejemplo que la política puede dar", sostuvo en referencia al ex presidente.</description></item><item><title>Kicillof le pedirá a Vidal que evite profundizar la crisis</title><description>El gobernador electo se reunirá a partir de las 10.30 con Vidal. Le reclamará que hasta diciembre tome todas las decisiones necesarias para evitar profundizar la grave crisis económica que vive la provincia. </description></item><item><title>La mano dura y el abrazo</title></item><item><title>Ponerse la gorra</title></item><item><title>Piden declarar inconstitucional la reforma jubilatoria</title><description>El procurador fiscal Víctor Abramovich objeta la aplicación retroactiva y la actualización perjudicial para los jubilados.  </description></item><item><title>Alberto Fernández prometió un país "para invertir, arriesgar y producir"</title></item><item><title>Rodríguez Larreta ya se mueve para ser el sucesor de Macri</title><description>El jefe de gobierno porteño viene trabajando en reuniones con dirigentes del PRO y la UCR, entre los que se destaca Nosiglia.</description></item><item><title>El Alberto gorrita</title></item><item><title>Dos países y los muertos que vos matáis</title></item><item><title>La peronista de la familia Noble Herrera</title><description>Defranceschi, nuera de la fallecida dueña del Grupo Clarín, se define como justicialista y estuvo el domingo con Alberto Fernández en el búnker del FdT. Contó que votó a Cristina Kirchner en 2011 y que,
 en pleno conflicto entre aquel gobierno y el multimedios, 
estuvo a punto de tener un encuentro con la mandataria. </description></item><item><title>Gas Natural Licuado: una causa que se desploma </title><description>Los jueces Pablo Bertuzzi y Leopoldo Bruglia establecieron que no se pudieron comprobar sobreprecios en la compra de GNL entre 2013 y 2015 y que no hay conexidad con la causa de los cuadernos. También anularon la declaración del falso abogado Marcelo D'Alessio, que había sido introducida por el fiscal Carlos Stornelli para salvar el expediente tras el escándalo por un peritaje trucho.</description></item><item><title>Kicillof se reunirá con Vidal mañana</title></item><item><title>"Una nueva esperanza para la Patria"</title></item><item><title>El llamado de Michetti a CFK</title><description>La actual vicepresidenta se comunicó con Cristina Kirchner para acordar el traspaso de la administración de la Cámara alta. </description></item><item><title>Monzó quiere el cargo pero se quedó sin respaldos</title><description>El actual presidente de la Cámara de Diputados intentó que la comisión Bicameral lo designe al frente de la institución. Lo frustó la interna en Cambiemos y la decisión del peronismo de esperar al cambio de gobierno.</description></item><item><title>El Ministerio de Justicia se muda a la ex Esma</title><description>Organismos de Derechos Humanos y trabajadores del Espacio de Memoria denunciaron lo apresurado del pase, y el desfinanciamiento que sufrió el predio en estos años.  </description></item><item><title>La operación mediática para "cambiar" el resultado de las elecciones </title></item><item><title>Contra los prejuicios y la discriminación</title><description>“Esto que te pasó es producto de una política que a vos te hace peligroso y al policía que mata por la espalda, un héroe”, sintetizó el presidente electo.</description></item><item><title>Más despidos en Ledesma</title></item><item><title>No hubo trenes hasta las 9 en reclamo de un aumento salarial</title></item><item><title>Nuevo juicio por El Vesubio </title></item><item><title>Con la mirada puesta en Vaca Muerta</title><description>El presidente electo mantuvo una reunión con el neuquino Omar Guitiérrez. Acordaron elaborar una agenda de desarollo productivo.</description></item><item><title>El Congreso se sacude la modorra ante un diciembre agitado</title></item><item><title>Para Bolsonaro, apenas unas palabras "a título personal"</title></item><item><title>El Frente de Todos estiró su ventaja sobre Juntos por el Cambio</title><description>La dupla Fernández-Fernández obtuvo 74.097 voto más. En tanto, Macri incrementó 42.181 votos pero representan una caída de 0,10 por ciento.</description></item><item><title>"El Gobierno no cumple la ley de emergencia alimentaria"</title><description>Los movimientos sociales denuncian que a un mes de promulgada la ley, el Ministerio de Desarrollo no aplica el aumento del 50 por ciento del presupuesto destinado a políticas de alimentación. "La inflación de la canasta básica golpea más a quienes no pueden llevar un plato de comida digna a sus mesas”, afirman.</description></item><item><title>Axel Kicillof le pidió a María Eugenia Vidal que retrotraiga el tarifazo</title><description>El gobernador electo trata de evitar la profundización de la crisis. En la reunión que mantuvo con la actual gobernadora para coordinar el traspaso le planteó que la situación bonaerense es "crítica" y le reclamó que frene la nueva suba del 12 por ciento de la electricidad.</description></item><item><title>De Sousa denuncia que fue víctima de espionaje ilegal</title><description>Fabián De Sousa aseguró ante la Justicia que desde fines de 2015 funcionarios de la AFIP ingresaron "en forma permanente y sin autorización formal a hacer procesos
 de revisión e investigación del Grupo Indalo”. Entre los damnificados incluyó a Cristóbal López y otros contribuyentes del grupo empresario.</description></item><item><title>La CGT pidió la beatificación de Evita</title></item><item><title>Escándalo en la elección de Maipú </title></item><item><title>"Si no se puede pagar no es una tarifa sino una estafa"</title><description>El gobernador electo de Buenos Aires, Axel Kicillof, se reunió con un grupo de intendentes en Tigre, donde insistió en que se suspenda la suba de tarifas de los servicios públicos y advirtió que la provincia vive una emergencia alimentaria.</description></item><item><title>La causa del Correo en manos de la Corte</title><description>Los imputados buscan el cierre del expediente, que ya cumplió 18 años. La fiscalía estima la deuda en 4500 millones de pesos.</description></item><item><title>Alberto Fernández recibió al gobernador de Neuquén</title></item><item><title>Cristina Kirchner viajó a Cuba y así la despidieron los trabajadores en Ezeiza</title></item><item><title>Alberto Fernández con Pepe Mujica: "Hay que salir de la lógica del individualismo y la meritocracia"</title><description>El presidente electo y el ex mandatario uruguayo hablaron sobre “cultura, Política y Capitalismo Tardío”. Fernández remarcó que “el éxito de una persona no está en su fortuna sino en su conducta", mientras Mujica dijo que “hacer un país, una América latina y un mundo mejor no solo es posible sino necesario e imprescindible”.</description></item><item><title>Alberto Fernández sobre su salud: "Que Marcos Peña deje de instalar noticias falsas"</title></item><item><title>Escrutinio definitivo: el Frente de Todos estiró su ventaja sobre Juntos por el Cambio</title><description>La dupla Fernández-Fernández obtuvo 74.097 votos más, mientras que la fórmula Macri-Pichetto tuvo una caída de 0,10 por ciento. los apoderados del FdT ampliaron su denuncia sobre irregularidades en el conteo realizado en siete consulados. </description></item><item><title>Nuevo juicio para la Megacausa Primer Cuerpo</title></item><item><title>La consigna sigue siendo "Fuera Piñera”</title></item><item><title>Bullrich mintió desde el minuto cero</title></item><item><title>Acabado Macri, Trump ya dialoga con Fernández</title><description>La Casa Blanca apostó a Macri. Pero Macri perdió. Trump felicitó al Presidente electo por el triunfo y prometió ayuda en el FMI.</description></item><item><title>Magario se reunió con Salvador</title></item><item><title>¿Macri es Bugs Bunny?</title><description>Qué le espera a Macri después de la derrota. Las diferencias en la alianza oficialista. La hora de remar en dulce de leche para un presidente que, hasta ahora, tuvo todo servido.</description></item><item><title>Sin paritarias no hay tren</title></item><item><title>"Fueron cuatro años de vergüenza"</title><description>El periodista dijo que el abandono de la ciencia es parte de la pesada herencia del macrismo pero advirtió que ahora hay "esperanza".</description></item><item><title>El lunes llega el veredicto</title></item><item><title>Imputada por espiar y reprimir a los mapuches</title><description>El fiscal federal Franco Picardi impulsa la imputación, a partir de una denuncia de la APDH. Involucra a otros funcionarios del MInisterio de Seguridad. </description></item><item><title>Leher tendrá que dar explicaciones ante el Inadi</title></item><item><title>Bolsonaro se modera</title></item><item><title>Denuncian un fraude en Lanús</title></item><item><title>El futuro de Macri, Larreta, Vidal y Peña:  pase facturas y alianzas estratégicas   </title><description>Mauricio Macri aspira a seguir como líder de su espacio pero las internas para ocupar ese lugar ya comenzaron. Hay pase de pase de facturas y alianzas circunstanciales entre espacios que luego  </description></item><item><title>Amanecer con saldos y novedades  </title><description>Bastó la primera vuelta. El regreso del peronismo, sorpresas y motivos. La polarización, consecuencias para los terceros. El mapa de las gobernaciones: avances, retrocesos. Internas que detonan en el macrismo. Clientelismo para los ricos en la despedida de Macri. El sistema electoral, joya nunca taxi.</description></item><item><title>Las primeras damas en la historia  </title><description>Carolina Barry es investigadora del Conicet, en la UNTREF y está por publicar una investigación sobre esposas de gobernadores y otros referentes durante el primer peronismo.</description></item><item><title>Primera dama, una figura en debate</title><description>Juliana Awada ocupó un rol tradicional. Otras parejas de mandatarios ya están cuestionando ese lugar, como en México. Aquí se abrió el debate: ¿Qué rol debe cumplir? ¿Quedó anticuada esa figura?</description></item><item><title>Alberto Fernández en la casa de Frida Kahlo</title></item><item><title>Sáenz Peña le ganó a SmartMatic  </title></item><item><title>Fiesta para Macri, desafío para Fernández  </title><description>Un reporte del Observatorio de la Deuda describe el “flujo cómplice de capitales” de los últimos cuatro años como “una gran estafa”.</description></item><item><title>Un nuevo llamado de Macri a Alberto</title></item><item><title>El derrumbe y un nuevo comienzo.  </title></item><item><title>Derrotas de la UCR en capitales de provincias</title></item><item><title>En San Luis falta elegir el intendente</title><description>Hay cinco candidatos y el debate se suspendió. Los apoyos esquivos y las diferencias entre los Rodríguez Saá</description></item><item><title>El misterio de los dos cuadernos que no aparecen</title><description>De repente y sin explicación, los cuadernos que habían sido rotos y quemados en una parrilla se des-rompieron y se des-quemaron. Pero faltan dos que supuestamente tocan a empresarios poderosos.</description></item><item><title>El estilo, entre Monzón y García Márquez</title></item><item><title>Manto de sospechas por los votos en el exterior</title><description>El partido ganador en las eleccciones generales apuntó contra el labor de la dependencia a cargo del canciller Jorge Faurie. El apoderado del Frente de Todos, Jorge Landau, reclamó a la Justicia y la Cámara electoral que investigue a qué se debió el aumento en la cantidad de electores. “Hubo una decisión centralizada del Poder Ejecutivo en favorecer este accionar”, alertó. </description></item><item><title>En México para comenzar a rearmar la integración</title><description>Mañana lo recibirá el presidente López Obrador en el Palacio Nacional. También se encontrará con el magnate Carlos Slim y un grupo de empresarios con inversiones en el país. </description></item><item><title>Macri, otra vez de vacaciones</title></item></news>