<news><item><title>Una oficina de ocultamiento de información</title><description>Según el juez Lavié Pico, la oficina que encabeza Laura Alonso no respeta los cánones básicos de la ley de Acceso a la Información Pública. </description></item><item><title>Pichetto augura confiscación de casas</title></item><item><title>Ahora Macri critica a la Justicia</title><description>Sin ruborizarse, dijo que su gobierno trabajó para que los tribunales se independice de la política. Criticó la lentitud.</description></item><item><title>Un juicio oral que queda para el largo plazo</title><description>La Corte Suprema debe expedirse sobre varias cuestiones del expediente. Además, hay 150 imputados que plantearán nulidades que deberán resolverse.</description></item><item><title>Un bono para el sector privado, pero a cuenta de paritarias</title><description>Aunque los detalles del acuerdo se definirán en las próximas horas, los trabajadores de empresas privadas recibirán un bono de 5 mil pesos: será no remunerativo y en  carácter de adelanto de futuras revisiones salariales. </description></item><item><title>Alberto Fernández va a Mendoza con la bandera del federalismo</title></item><item><title>Obra pública: Periotti desmintió que haya habido sobreprecios en Santa Cruz</title></item><item><title>Desesperados por dólares</title><description>El Gobierno modificó el esquema de reintegros a las exportaciones para acelerar el ritmo de liquidación de divisas.</description></item><item><title>La despedida de una política exterior fallida</title></item><item><title>Chubut: la protesta docente continúa en bicicleta</title></item><item><title>Con un plan social se compran menos alimentos que en 2001</title><description>“De 2001 a 2015 los planes sociales tuvieron una evolución positiva, pero de 2015 a 2019 la caída fue marcada. El poder adquisitivo de esos programas quedó incluso por debajo de los niveles de 2001”, señala un estudio del Centro de Economía Política. El informe advierte que hasta diciembre esos ingresos van a alcanzar aún menos, dado que la recomposición prevista es menor a la velocidad que ha tomado la inflación. También fueron afectados los haberes jubilatorios y los salarios mínimos.</description></item><item><title>La UIA y la CGT coinciden en avanzar hacia un pacto social</title></item><item><title>Alberto Fernández: "Hagamos que la elección suceda de nuevo"</title></item><item><title>Roberto Lavagna reveló la ignorancia de Macri sobre el reperfilamiento de la deuda</title><description>Invitado al programa “Debo decir”, el candidato reveló que el Presidente le reclamó por el proyecto de ley para “reperfilar” la deuda. El mismo Lavagna lo puso al tanto de que el Gobierno no había enviado nada al Congreso: "Quedó muy asombrado", contó.</description></item><item><title>"Si siguen subiendo los alimentos, no hay piso para la caída social"</title><description>En diálogo con PáginaI12, el diputado Arroyo analiza la magnitud de la crisis social generada por el gobierno de Macri y destaca que la ley de emergencia alimentaria, recién aprobada por el Congreso, "es muy simple de aplicar", por lo que se puede poner en marcha de inmediato. "Argentina tiene muchos problemas pero tiene una base muy fuerte, mucho más fuerte que otros países de América Latina. Arrancamos con mucho más Estado que en el 2001", dice.</description></item></news>