<news><item><title>La renuncia de Carrió y la privatización de Pichetto</title><description>Elisa Carrió presentó su renuncia como diputada. El senador y ex candidato a vicepresidente anunció que "es probable que vuelva a la actividad privada".</description></item><item><title>Escándalo electoral en Maipú</title></item><item><title>El espionaje también alcanzó a gobernadores y legisladores</title><description>La Dirección 
Nacional de Migraciones confirmó ante la Justicia que fueron espiadas las entradas y 
salidas del país de cinco gobernadores, dos diputados y un 
senador, además de numerosos jueces. La fiscalía investiga la actividad de dos funcionarios de la AFIP vinculados con Elisa Carrió.</description></item><item><title>Peña y Vidal se echan la culpa por la derrota</title><description>Desde el entorno del jefe de Gabinete señalan a la gobernadora bonaerense como responsable de la caída de Macri. Cerca de Vidal responden que la causa principal fue el fracaso económico y apuntan contra la estrategia de confrontación diseñada por Peña, que 
habría favorecido la unión del peronismo.</description></item><item><title>Cómo queda la Legislatura bonaerense tras las elecciones</title></item><item><title>Revocaron dos procesamientos contra Cristina Kirchner</title></item><item><title>Escrutinio definitivo: ¿qué puede cambiar?</title></item><item><title>Alberto Fernández: “Todos somos Brian”</title></item><item><title>Elisa Carrió renuncia a su banca en la Cámara de Diputados</title></item><item><title>Elecciones 2019: Así votó el conurbano bonaerense</title></item><item><title>¿Quién ganó en tu mesa?</title></item><item><title>Alberto Fernández: "Los dos expresamos la voluntad de que todo sea tranquilo"</title></item><item><title>Alberto Fernández en Tucumán: "Ninguna sociedad se hace fuerte restando derechos"</title><description>El presidente electo anticipó que el país enfrentará "un tiempo complejo" pero aseguró que "el futuro empezó el domingo". Convocó a "hacer la mejor de nuestras epopeyas: arremangarnos todos para que nadie más pase hambre en la Argentina".</description></item><item><title>Saludos internacionales para Alberto y Cristina</title><description>Mandatarios de América latina y España hicieron llegar sus felicitaciones a les Fernández. Brasil fue la única excepción. </description></item><item><title>Saber indígena y curas casados</title><description>El texto final  brega por una “opción preferencial por los pueblos indígenas” e incluye, entre muchas otras cosas, el reconocimiento de la sabiduría indígena sobre la biodiversidad, </description></item></news>