<news>
    <item>
        <title>Juicio político para el fiscal Bidone</title>
    </item>
    <item>
        <title>Vidal apura la cláusula gatillo para los docentes bonaerenses</title>
    </item>
    <item>
        <title>Rechazo a Macri y al uso del TIAR en Venezuela</title>
        <description>“La posición que toma Argentina es contraria a la política tradicional que ha seguido nuestro
            país", sostienen los especialistas. En cambio, elogian a Uruguay.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>"Se sale produciendo y exportando"</title>
        <description>El candidato presidencial del Frente de Todos visitó la provincia por sexta vez. En la Fundación
            Mediterránea lo aplaudieron de pie.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Todos los detalles de los debates presidenciales</title>
    </item>
    <item>
        <title>"Macri no cree en los argentinos"</title>
    </item>
    <item>
        <title>Un verdadero regalo en

            los pagos de Jorge Macri
        </title>
        <description>El Cepis, la ONG que promovió el fallo de la Corte sobre el gas, quiere saber por qué el Estado
            nacional entrega terrenos baratos a un club de tenis.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Temas de campaña con Gioja</title>
    </item>
    <item>
        <title>Recorrida por pymes</title>
    </item>
    <item>
        <title>Ya investigan las denuncias de empleados porteños</title>
        <description>El fiscal Di Lello abrió una pesquisa por violación al Código Electoral. Dos trabajadoras del
            Autódromo se presentaron ayer a ratificar su denuncia en Tribunales.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Una argentina al frente del Programa Memoria del Mundo para América Latina y el Caribe</title>
        <description>En diálogo con PáginaI12, Moresco explicó que su objetivo desde el Mowlac será “impulsar la
            creación de comités nacionales en cada país” para propiciar el cuidado del patrimonio documental histórico.
            "Intentaré contribuir desde mi lugar a que mejore la situación de la
            archivística en la Argentina, que no ha avanzado lo que debería", dijo.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Un  hilo de historias que se multiplica</title>
    </item>
    <item>
        <title>Patricia Bullrich no se resigna</title>
        <description>Frente a un auditorio afín, la funcionaria advirtió que si tuviera la oportunidad de otra gestión
            aplicaría desde el primer día mano dura contra los movimientos sociales, a los cuales, según ella, "les
            dejamos demasiado poder".   
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Macri y Mr. Burns, vidas paralelas</title>
    </item>
    <item>
        <title>Detenidos por pintar a favor de los maestros de Chubut</title>
        <description>Los militantes del FIT fueron finalmente liberados en las últimas horas.</description>
    </item>
<item><title>Asistencia para los damnificados por el temporal  </title></item><item><title>Alberto Fernández: "No es cierto que hay crisis cíclicas en el país, hay crisis cuando gobiernan ellos"</title><description>"No tengo que usar más el dedo, perdónenme", ironizó el ex jefe de Gabinete sobre las críticas de Macri. Criticó las políticas oficiales, planteó la opción federal para su gobierno y le envió guiños a Lavagna.</description></item><item><title>"¿Transición? ¡Minga!", gritó Alfredo de Angeli</title></item><item><title>Cristina Kirchner: "Hoy la deuda es el 100 por ciento del PBI"</title><description>La candidata a vicepresidenta presentó su libro en El Calafate. Entre otras cosas, le recordó a Macri la baja deuda que había cuando ella concluyó su mandato y también le señaló cómo aumentaron en estos años los planes sociales: “Nos acusan de planeros a nosotros pero ellos duplicaron los planes que existían en 2015 cuando  dejamos la gestión. “La gente quiere trabajar, no quiere que le den un plan”, remarcó.</description></item><item><title>Más promesas de campaña</title><description>El Presidente dijo que si es reelecto vendrán "la creación del empleo y la mejora del salario".</description></item><item><title>"Vamos a buscar una reactivación muy fuerte junto a Alberto"</title><description>Con casi el 50 por ciento de los votos será gobernador de Chaco por tercera vez. Aquí anticipa los planes para, sostiene, poner la provincia "de pie" igual que Fernández quiere hacer con la Nación. </description></item><item><title>Kicillof le respondió a Macri</title></item><item><title>Los especialistas dicen que no cambia el voto</title></item><item><title>Debate presidencial: doce claves caprichosas</title><description>Los objetivos de cada candidato y hasta dónde fueron capaces de cumplirlos. La proeza de Mauricio Macri que nunca se produjo. El sorteo favorable para Alberto Fernández. El aprovechamiento de las oportunidades. Los papeles de Lavagna, Del Caño. Espert y Gómez Centurión.</description></item><item><title>En el día después todos cantaron victoria</title><description>"La diferencia con Macri es que yo dije la verdad", consideró Alberto Fernández. En cambio, según Pichetto, el Presidente "dio una imagen de estadista". </description></item><item><title>"Es necesario reparar el daño en las subjetividades que produjo Cambiemos"</title><description>En esta entrevista con PáginaI12, Tatián analiza el gobierno de Macri y la campaña electoral, y reflexiona sobre cómo reconstruir campo popular en disputa con el neoliberalismo.</description></item><item><title>Un buen pago puede hacer milagros</title><description>Sin negociar y en menos de un mes, el gobierno de Macri abonó casi 500 millones de dólares a las concesionarias de peajes. </description></item><item><title>Cristina Kirchner en El Calafate: "Macri no será Chispita, pero el problema no es él sino sus políticas"</title><description>La candidata a vicepresidenta presentó su libro en El Calafate. Entre otras cosas, le recordó a Macri la baja deuda que había cuando ella concluyó su mandato y también le señaló cómo aumentaron en estos años los planes sociales: “Nos acusan de planeros a nosotros pero ellos duplicaron los planes que existían en 2015".</description></item><item><title>¿Quién ganó el debate presidencial en las redes? </title><description>Alberto Fernández fue quien reunió la mayor cantidad de valoraciones positivas. Mauricio Macri resultó mencionado en más conversaciones, pero tuvo mayor porcentaje de comentarios negativos. El dato surge del monitoreo realizado por la consultora QSocialNow.</description></item><item><title>Alberto Fernández sobre el papel de Macri en el debate presidencial: "Lo mandaría al recuperatorio”</title><description>El ex jefe de Gabinete advirtió una vez más sobre las falsedades del discurso del Presidente y dijo que “le daría una oportunidad más para ver si reflexiona y no viene a mentir” el próximo domingo. En diálogo con la AM 750, rechazó las críticas por su gesto con el dedo índice y elogió a Roberto Lavagna.</description></item><item><title>Marcos Lavagna habló de “coincidencias” con Alberto Fernández</title></item><item><title>Doce apuntes caprichosos sobre el debate</title></item><item><title>Alberto Fernández y Cristina, juntos en La Pampa</title></item><item><title>Yo nací con Perón</title></item><item><title>Expectativas sobre los medios públicos</title></item><item><title>¿Quién es Ana Carmen Macri?  </title><description>Entre las figuras del peronismo a las que apeló el Frente de Todos para convocar al Día de la Lealtad apareció una de las fundadoras del Partido Peronista Femenino. </description></item><item><title>El Frente de Todos celebra la vigencia del peronismo</title></item><item><title>Pese a la pobreza y la inflación, Hernán Lombardi tiene "alegría y entusiasmo"</title><description>El candidato a Jefe de Gobierno por el Frente de Todos y el titular del Sistema Federal de Medios y Contenidos Públicos se cruzaron en "A dos voces". Cuando Lammens reclamó "menos slogans de autoayuda" y concentrarse en los problemas de la economía, Lombardi contestó con... slogans de autoayuda.</description></item><item><title>Cómo sigue la causa contra Juan Darthes  </title></item><item><title>Pinedo confirmó el lobby macrista contra el aborto legal  </title><description>“El Presidente me llamó y me dijo ‘que nadie diga que estoy por el sí’ y trabajamos y ganó el no”, contó el senador del PRO ante un cuestionamiento del candidato de derecha Gómez Centurión.</description></item><item><title>El PJ festeja con Alberto y Cristina el Día de la Lealtad</title></item><item><title>Una máquina de cajonear y anular concursos en el Estado</title><description>Mientras ahora el Gobierno se apura para incorporar personal al Estado, ATE advierte que la gestión PRO dejó sin efecto 1910 concursos y paralizó otros 3964. </description></item><item><title>El 17 de octubre, primer paso del Tercer Mundo</title></item><item><title>Grandes empresarios avalan un acuerdo social</title><description>Mientras la gobernadora Vidal se dedicó a realizar un balance de gestión, el establishment empieza a sintonizar con la estrategia de pacto social de Alberto Fernández.</description></item><item><title>El discurso de Perón del 17 de octubre de 1945</title></item><item><title>Macristas con símbolos del PJ</title></item><item><title>Los crímenes del terrorismo de Estado en Santiago del Estero</title><description>El Tribunal Oral Federal de esa provincia comenzó a juzgar a ocho represores por delitos de lesa humanidad. La Megacausa IV incluye 
la desaparición de militantes de la Juventud Peronista 
y el abuso sexual contra una menor, por el que está acusado Musa Azar. </description></item><item><title>Lascurain fue condenado por una obra que Macri suspendió </title></item><item><title>Tras su absolución, Echegaray demandará a  Prat-Gay</title></item><item><title>¿Qué se discutirá en el segundo debate presidencial?</title></item><item><title>Cómo será el segundo debate presidencial</title></item><item><title>Bullrich duplicará los gendarmes destinados a Chapadmalal</title></item><item><title>IDEA y el rol de los medios</title></item><item><title>El macrismo recluta empleados públicos para el Sí se puede en Corrientes </title><description>ATE reveló que en distintas reparticiones buscan forzar a los trabajadores, en su mayoría precarizados, para que estén en el acto que Mauricio Macri encabezará esta tarde. En la policía les ordenaron a los efectivos de todas las áreas a presentarse en sus lugares de trabajo vestidos de civil. </description></item><item><title>Macri lleno de policías en Corrientes  </title><description>Este diario tuvo acceso a la orden de la jefatura policial correntina que ordena estar de servicio y sin uniforme a todas las áreas por el acto del Presidente.</description></item><item><title>Subsidios de 5000 pesos: revés judicial para el clientelismo republicano del macrismo</title><description>El Ministerio de Producción pretendía dejar la administración del pago en manos de punteros políticos. El Frente de Todos pidió una medida cautelar ante la sospecha de que iban a ser usados con fines clientelares en el marco de la campaña electoral. Los subsidios quedarán suspendidos hasta el 28 de octubre.</description></item><item><title>Debate 2019: la UBA medirá el impacto en tiempo real</title><description>Un grupo de investigadores evaluará si hay cambios en la intención de voto después de las discusiones y analizará específicamente aquellas frases que son bien recibidas entre todos los segmentos de votantes, indiferentemente de su preferencia política. También intentará determinar cuáles son las que generan una mayor polarización. </description></item><item><title>Procesaron a Luis María Blaquier por el manejo del Fondo de la Anses</title></item><item><title>El LarretaAfter</title><description>La nueva movida de campaña del jefe de Gobierno porteño Horacio Rodríguez Larreta es un extraño trailer con música electrónica, bailes y tragos. El camión ya fue estacionado en plaza Devoto, frente al Hospital Zubizarreta, y en la vereda de Junín y Vicente López, frente al Cementerio de Recoleta.</description></item><item><title>Argentina e Israel, un vínculo peronista</title></item><item><title>El Frente de Todos cierra en Mar del Plata</title></item><item><title>La Corte desestimó el pedido del Gobierno en el fallo sobre la rebaja del IVA</title><description>Los supremos remarcaron que la presentación del Ejecutivo no explica cuál es la “complejidad técnica” y las supuestas “dificultades” para cumplir con las medidas dictadas.</description></item><item><title>Alberto Fernández: "Macri ya es parte de la historia"</title><description>El candidato del Frente de Todos dijo que el Presidente "no se enteró que gobierna hace cuatro años". La pidió a mandatario que ante una derrota el próximo domingo "no se vuelva a enojar y vuelva a llamar al Banco Central para que liberen el dólar, que fue lo que hizo la vez pasada".</description></item><item><title>Sergio Maldonado: "Macri es un hipócrita y mentiroso"</title></item><item><title>"La educación no puede reparar lo que el mercado desarregló"</title><description>La desigualdad social y los cambios producidos por la obligatoriedad de la escuela media son las grandes cuestiones estructurales que impactan en la educación en Argentina, según se desprende del Atlas presentado por la Unipe y Le Monde. "Pedirle a la educación que resuelva todos los problemas de la Argentina 
es exigirle demasiado, es depositar en la educación una expectativa que 
el sistema inevitablemente terminará incumpliendo", explica Adrián Cannellotto, rector de la Unipe. </description></item><item><title>La alegría y alguien que faltará</title></item><item><title>La última semana</title></item><item><title>Una baldosa por la memoria</title></item><item><title>La nueva oleada</title></item><item><title>La marcha de los millonarios</title></item><item><title>Las principales frases del debate presidencial</title></item><item><title>Qué pasó en el debate presidencial: los cruces entre los candidatos</title></item><item><title>Así fue el debate presidencial: ataques, tergiversaciones e índices desastrosos</title></item><item><title>Debate presidencial: los nervios de Macri y los guiños de Alberto</title><description>Al comienzo del debate, el Presidente se mostraba tenso, mientras Alberto Fernández jugaba de local. Los presentes vieron a un Macri "más armado" en busca de achicar la sangría de votos.</description></item><item><title>Debate presidencial: Seis tácticas en un formato rígido</title></item><item><title>Los memes del debate presidencial 2019</title></item><item><title>El debate presidencial analizado por Nora Veiras y Martín Granovsky</title></item></news>