<news><item><title>Asfixia</title><description>Hugo Muleiro se refiere al ahogo que provoca el lenguaje dominante a la hora de recuperar los debates democráticos. Washington Uranga rescata la vigencia y la importancia de los principios
en los que se apoyó hace diez años la Ley de Servicios de Comunicación Audiovisual</description></item><item><title>La política y la comunicación</title></item><item><title>Las políticas educativas de María Eugenia Vidal  </title></item><item><title>Hiperconectividad y libertad de expresión </title></item><item><title>Tecnodeterminismo</title><description>Según Juan Pablo Darioli la big data es una herramienta útil pero no siempre determinante para ganar una elección.</description></item><item><title>Discursos discriminatorios</title><description>Para Daniel Radduso los discursos discriminatorios implican un riesgo para la convivencia y la resolución democrática de los conflictos.</description></item><item><title>Humanizar es la tarea  </title><description>Ante las problemáticas que genera la penetración de las plataformas digitales, Daniel Lanson reclama un activo rol del Estado para desarrollar capacidades críticas en la población.</description></item><item><title>De argumentos y decisiones</title><description>Para Eliana Verón, Magalí Gómez y Natalia Rossetti el error de las encuestadoras en las PASO no le resta importancia a la investigación social. </description></item><item><title>Los medios y las PASO </title></item><item><title>Luis Majul, big data y la ética periodística </title></item><item><title>La mayonesa y la comunicación</title><description>Lucas Zalduendo sostiene que los resultados de las PASO demuestran el fracaso de una ingeniería comunicacional del oficialismo construida sobre  teorías arcaicas de la comunicación, que sostienen que las personas son manipulables. María Graciela Rodriguez analiza las estrategias de comunicación de las recientes elecciones y sostiene que la comunicación no puede pensarse por fuera del interlocutor, del proceso de su reconocimiento pleno y del otro que convive con uno.</description></item><item><title>La única verdad es la realidad</title></item><item><title>Un proyecto de participación social </title></item><item><title>La Gran Tentación </title></item><item><title>Un modelo para desarmar</title><description>Deconstruir y des-naturalizar el sentido común hegemónico, aquello que la cultura, la memoria o la historia dan por sentado es la propuesta de Graciela Rodríguez y Sebastián Settanni a través del libro Escenas interrumpidas. Clementina Crisoliti y Roberto Samar presentan un estudio del Observatorio de la Violencia Contra las Mujeres sobre las representaciones que se realizan en torno a las maternidades en revistas semanales de mayor tirada en la Argentina.</description></item><item><title>La televisión local frente al desafío de Netflix </title></item><item><title>El debate en debate </title></item><item><title>Comunicación pública para otra economía</title></item><item><title>Google y Microsoft se (entro)meten en la educación</title></item><item><title>¿Adiós al espacio y el tiempo?</title><description>Carlos Valle sostiene que el manejo de la política por parte de los grandes medios sustituye hoy a los partidos tradicionales y la realidad pasa a ser la verdad de los medios. Marta Riskin delibera sobre la globalización de la comunicación, sus contenidos y tecnologías, y los efectos en la reconfiguración de los valores de los pueblos.</description></item><item><title>Etica</title></item><item><title>Entre nosotros y ellos</title><description>Diego Ramírez  y Analía Bracamonte analizan el debate presidencial , sostienen que Macri basó su discurso en la idea de amigo-enemigo y advierten que se trata de un espectáculo televisivo que no influye decisivamente en los votantes. Néstor Piccone repasa los logros surgidos a partir de la Ley de Servicios de Comunicación Audiovisual aún a pesar de los recortes sufridos en los últimos años y replantea la necesidad de fijar nuevos horizontes para la política y la comunicación. </description></item><item><title>El sueño eterno de la comunicación</title></item></news>