<news>
    <item>
        <title>Posdata</title>
    </item>
    <item>
        <title>El amor en tiempos de incertidumbre</title>
        <description>El amor presenta hoy formas inéditas, derivadas de las profundas transformaciones que el cambio de
            los discursos provocó en el lazo social. El reto que plantea la liberación sexual no es precisamente el
            rompimiento de normas represoras sino el de tomar el desafío que el amor crea.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Vienen los malos</title>
        <description>En la calle y el consultorio, advierte el autor, sobrevino esa frase como un mantra que repite el
            dilema entre un puerto aspiracional y una extensión interior que sirve a ese puerto y pide ver algo de lo
            que nunca podrá participar.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Mamá tampoco se nace</title>
    </item>
    <item>
        <title>Lo político, lo social, el sujeto. Habitar hoy el hospital público</title>
    </item>
    <item>
        <title>Posdata</title>
    </item>
    <item>
        <title>Toda educación es política</title>
        <description>La autora analiza los obstáculos más notorios y los más sutiles que atentan contra la ESI en las
            escuelas. Desarma la confusión sobre la que se montan los antiderechos y propone una línea de acción con los
            docentes.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Posdata</title>
    </item>
    <item>
        <title>Una investigación sobre los chicos restituidos</title>
        <description>En su tesis doctoral, realizó una investigación psicológica sobre los menores secuestrados y
            apropiados por la dictadura. "Busqué saber qué hicieron los chicos restituidos con lo que les ha impuesto la
            historia argentina", dice.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>El síntoma de la deuda</title>
    </item>
    <item>
        <title>Erase una vez en HollyEEUU</title>
        <description>Una visión desde el psicoanálisis, y desde un país satélite, de lo que representa la historia del
            film, que es la de la supremacía de los sectores concentrados y del Estado de Excepción, que Estados Unidos
            convirtió en bandera.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Posdata</title>
    </item>
    <item>
        <title>La retirada</title>
    </item>
    <item>
        <title>Jorge Alemán: la tensión entre psicoanálisis y política</title>
        <description>El psicoanalista sostiene que "son dos términos que no están hechos para convivir juntos", pero
            aclara que lleva años "habitando en esta tensión". Aquí, sus argumentos, su ponencia.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Por qué fracasó el intento de reabrir el discurso de los "dos demonios"</title>
        <description>La autora analiza cómo se desligaron en los últimos años las políticas de derechos humanos de “la
            Política” y de qué manera se impulsó una supuesta “equidad doliente” que intentó reabrir el discurso de los
            “dos demonios”, aunque explica por qué esto no fue posible.
        </description>
    </item>
<item><title>Hablar del inconsciente aún</title><description>En un mundo hiperconectado donde la información circula a una velocidad inédita, ¿se mantiene la misma idea del inconsciente?</description></item><item><title>Joker, el arte versus la sociología de las pasiones</title><description>La genialidad del director, destaca la autora, es mostrar que en cada momento el sujeto elige aun cuando parece encerrado y determinado a realizar un único acto. Las reacciones del público y sus identificaciones.</description></item><item><title>El capitalismo es un humanismo</title><description>Escritos para el Anti-Edipo (Cactus) reúne  cartas y papeles inéditos que Guattari le dirigió a  Gilles Deleuze antes, durante y después de la publicación de El Anti-Edipo. Aquí, uno de esos textos.  </description></item><item><title>El fin de la grieta</title><description>El problema llamado grieta consiste en saber cómo se lo produce, se lo piensa y se lo procesa, advierte el autor y apunta que para terminar con ese término resulta esencial dejar de usarlo.</description></item><item><title>El Joker es reverso, nunca espejo</title></item><item><title>La frase machista de Macri: una mirada desde el psicoanálisis</title><description>El autor advierte que no se puede soslayar del debate sobre el feminismo los asuntos del capitalismo contemporáneo. Y en ese marco analiza la tríada “populismo, mujer y dinero” que puso en secuencia el ejemplo de Mauricio Macri sobre la mujer que usa sín límite la tarjeta del marido.</description></item></news>