<news><item><title>California contra el fuego</title></item><item><title>Chocobar: un policía mató por la espalda al hijo de un colega</title></item><item><title>Prendieron fuego a un indigente y huyeron</title></item><item><title>Glifosato: un modelo que se intensifica en la explotación de los recursos naturales</title></item><item><title>Otro femicidio anunciado</title></item><item><title>Masivo corte de luz en Corrientes, Chaco y Formosa</title></item><item><title>"La creencia del instinto maternal impregna las decisiones judiciales"</title></item><item><title>Una víctima de la mirada patriarcal de la Justicia ante la Comisión Interamericana DDHH</title></item><item><title>Controlaron el incendio en la sede central del Banco Nación </title></item><item><title>Alabama: un juez frena la restrictiva ley antiaborto</title></item><item><title>La Anmat prohibió un termómetro digital</title></item><item><title>La historia de Brian, detrás del meme y la estigmatización</title><description>“Hoy me enteré que estaba circulando un meme que estigmatiza a un joven de nuestro espacio político", escribió Mariel Fernández, intendenta electa de Moreno por el Frente de Todos. Contó que Brian fue presidente de mesa como en otras ocasiones, trabaja en una cooperativa y es voluntario de una organización que brinda comida y actividades deportivas a cientos de niños de su barrio.</description></item><item><title>Vía libre para fumigar cerca de las escuelas rurales de Entre Ríos</title></item><item><title>Les devuelven a los dueños el inmueble del taller clandestino de Luis Viale</title></item><item><title>Las bodas de oro de la red</title></item><item><title>Braian: apoyos para el fiscal de mesa discriminado por su vestimenta</title></item><item><title>El DNI digital ya es oficial  </title></item><item><title>Braian: apoyos para el presidente de mesa discriminado por su vestimenta</title></item><item><title>La historia de Braian, detrás del meme y la estigmatización</title><description>“Hoy me enteré que estaba circulando un meme que estigmatiza a un joven de nuestro espacio político", escribió Mariel Fernández, intendenta electa de Moreno por el Frente de Todos. Contó que Braian fue presidente de mesa como en otras ocasiones, trabaja en una cooperativa y es voluntario de una organización que brinda comida y actividades deportivas a cientos de niños de su barrio.</description></item><item><title>El crimen del mago "Alex el ilusionista" y su pareja</title></item><item><title>Investigan la muerte de un alumno tras una pelea en la escuela</title></item><item><title>El asbesto sigue preocupando en el Lenguas Vivas</title></item><item><title>El gobierno porteño deberá indemnizar a un trabajador precarizado</title></item><item><title>Concesionan por 30 años los predios del  Bajo Viaducto San Martín </title></item><item><title>Un forense analizó los informes de la autopsia de Jeffrey Epstein</title></item><item><title>Martín Rodríguez fue detenido por cuestionar el accionar policial</title></item><item><title>¿Cómo se tramita el DNI digital para el celular?</title></item><item><title>Greta Thunberg rechazó un premio internacional y volvió a cruzar a los líderes mundiales </title></item><item><title>Vientos huracanados alimentan el fuego</title></item><item><title>La Anmat prohibió un puré de peras para bebés  </title></item><item><title>Twitter prohibirá los anuncios políticos pagos</title></item><item><title>Le Parc hace mapping en el Obelisco</title><description>A sus 91 años y en el marco de un año de homenajes, el artista mostrará 40 de sus obras este sábado en un show con música de Piazzolla y Wagner.</description></item><item><title>Un retrato de Maquiavelo que puede haber pintado Da Vinci</title><description>Una carta de hace 145 años dio la pista para encontrar la pintura, óleo sobre madera, de 55 por 42 centímetros, que se atribuye a Leonardo.</description></item><item><title>Otro problema para Boeing</title><description>Esas aeronaves no podrán volar hasta que sean reparadas. Analizan si hay más casos. La novedad se suma a las fallas en los 737 MAX, que ocasionaron dos accidentes.</description></item><item><title>Endurecen las normas contra los pedófilos en la noche de Halloween</title></item><item><title>Megaestadio Arena: una inauguración polémica</title><description>La apertura será con un recital de Tini Stoessel. Los vecinos de Villa Crespo se movilizarán para registrar el impacto que genere en el barrio.</description></item><item><title>Estrellas de cine, en reclamo contra una pena de muerte</title><description>Rodney Reed fue condenado por el asesinato de una mujer, pero hay cada vez más evidencias de su inocencia. Kim Kardashian y Susan Sarandon, entre quienes piden clemencia.</description></item><item><title>Twitter: el gobierno argentino pidió información sobre 152 cuentas personales</title></item><item><title>Ninguna escuela puede estar por sobre las leyes vigentes</title></item><item><title>Paro total en la línea 60</title></item><item><title>Cinco mil tratamientos de diálisis en peligro por falta de pago </title></item><item><title>La calabaza cósmica que la NASA presentó por Halloween</title></item><item><title>Vuelco en Montserrat</title></item><item><title>La Anmat prohibió un aceite de oliva</title></item><item><title>Denuncian que la Justicia de Córdoba aplica el Síndrome de Alienación Parental en casos de abuso sexual infantil</title><description>Madres y abogadas preparan una denuncia contra Laura Beltramino. Advierten que tiene una interpretación tendenciosa del testimonio de los niños. </description></item><item><title>Noche de los Museos: Le Parc hace mapping en el Obelisco</title><description>A sus 91 años y en el marco de un año de homenajes, el artista mostrará 40 de sus obras este sábado en un show con música de Piazzolla y Wagner.</description></item><item><title>Marcha del Orgullo: el debate por la participación de heterosexuales</title></item><item><title>Diseño: artesanías argentinas que sobresalen en ferias internacionales</title><description>La colección de artesanía y diseño argentino "Saber hacer" impacta en las ferias internacionales más importantes del calendario internacional. En septiembre llegó a la London Design Fair y en noviembre se lanza en Berlín.</description></item><item><title>Greta Thunberg: tras la suspensión de la cumbre climática en Chile, debe volver a cruzar el Atlántico</title><description>La activista adolescente ya estaba en mitad de viaje. Ahora pidió ayuda para volver.</description></item><item><title>Marcha del Orgullo: Macri negó el escenario </title><description>La movilización parte a las 16 de Plaza de Mayo a Congreso. Por primera vez, la comisión organizadora retiró las letras LGBTIQ del nombre oficial.</description></item><item><title>El director de la agencia Nova fue imputado por discriminación</title><description>Tras las declaraciones de Mario Casalongue, las dirigentes del MST Vilma Ripoll y Cele Fierro lo denunciaron por "violencia mediática", entre otros cargos. La fiscal Genoveva Cardinalli lo imputó.</description></item><item><title>Una cautelar impide echar a los agentes de tránsito monotributistas</title><description>A raíz de la muerte de Cinthia Choque y las graves lesiones de Santiago Siciliano al ser embestidos mientras trabajaban, los policías de tránsito protestaron para hacer públicas su precaria situación laboral.</description></item><item><title>Veganismo: una marcha por la liberación animal</title></item><item><title>Eva Giberti recibió un homenaje a su trayectoria</title></item><item><title>La noche más mágica de Buenos Aires</title><description>Un recorrido por los más novedoso y lo más tradicional de la cultura porteña.</description></item><item><title>La Marcha del Orgullo le agregó fiesta a Buenos Aires</title></item><item><title>La Marcha del Orgullo tomó las calles de Buenos Aires</title><description>Desde Plaza de Mayo hasta el Congreso, miles de personas se reúnen en el centro porteño para hacer de la celebración una respuesta política. “Por un país sin violencia institucional ni religiosa, basta de crímenes de odio” es la consigna que los embandera. </description></item></news>