<news><item><title>Acusan al viudo Marcelo Macarron por el crimen de Nora Dalmasso</title></item><item><title>Megaestadio Arena: el proyecto vecinal que busca consenso legislativo</title><description>La iniciativa de los Vecinos Autoconvocados reduce la concesión de 40 a 20 años y abrir el lugar colegios e instituciones barriales.</description></item><item><title>Greta Thunberg en la ONU: "el cambio viene, les guste o no"</title><description>Poco después de su intervención, Thunberg y otros 15 adolescentes de distintos países denunciaron ante el Comité para los Derechos de la Infancia del organismo internacional que Argentina y otros cuatro países (Alemania, Francia, Brasil y Turquía) no cumplen con las obligaciones contraídas por la Convención de los Derechos del Niño.</description></item><item><title>Greta Thunberg: su discurso ante la ONU</title></item><item><title>Impulsar el cambio cultural ante el sexo es luchar contra la trata</title></item><item><title>Un policía bonaerense baleó a cuatro mujeres y se entregó</title><description>Las víctimas del ataque ocurrido en La Plata están internadas, pero fuera de peligro. El oficial Maximiliano Godoy disparó contra las mujeres con su arma reglamentaria porque su novia había decidido terminar la relación.</description></item><item><title>Tres femicidios en un fin de semana</title><description>En los tres casos, dos en Tucumán y uno en Santa Fe, los femicidas fueron las parejas o exparejas de las víctimas. Es la segunda semana seguida que la violencia machista marca su sello. El fin de semana anterior cuatro mujeres fueron asesinadas en provincia de Buenos Aires, Neuquén y Santa Fe.</description></item><item><title>Aborto no punible: comenzó el juicio de cesura contra el ginecólogo Rodríguez Lastra </title><description>En mayo, Leandro Rodríguez Lastra fue considerado culpable de haber realizado "maniobras dilatorias" para forzar la continuidad de un embarazo a una joven que había sido violada y reclamaba abortar. Ahora se define el monto de la pena.</description></item><item><title>Comenzó la Cumbre para el cambio Climático en la ONU</title><description>El encuentro forma parte de las actividades alrededor del 74ª período de sesiones de la Asamblea General de la Organización de las Naciones Unidas. Se busca coincidir para la declaración de la Emergencia Climática. </description></item><item><title>Una visita a una página antiderechos camuflada</title><description>La joven fue engañada desde el principio cuando llegó a una dirección a partir de una página que ofrecía asistencia en el embarazo no deseado. Las indicaciones que le dieron en el lugar fueron intimidantes y traumáticas.</description></item><item><title>Cambio climático: en Suiza, una marcha fúnebre por un glaciar</title><description>Un grupo de ong's suizas realizaron una marcha fúnebre a 2700 metros de altura, cerca de la frontera con Austria, para depositar flores a los pies del Pizol, un glaciar que perdió su condición de tal.</description></item><item><title>Calentamiento global: Los cinco años más calurosos de la historia</title><description>El informe señala que actualmente la temperatura está 1,1ºC por encima de la época preindustrial (1850-1900) y +0,2ºC que el lustro pasado (2011-2015).</description></item><item><title>Un nuevo femicidio en Tucumán</title><description>La joven se encontraba reunida con su padre, hermanos y otros familiares, cuando fue atacada. Alejandro Robles, su expareja, fue detenido.</description></item><item><title>Perpetua por doble crimen</title></item><item><title>Otra audiencia con Varisco en el banquillo</title><description>Sergio Varisco se presentará este lunes en la tercera jornada del juicio que se le sigue a él y a otros 33 acusados vinculados a una banda de narcos. </description></item></news>