<news><item><title>California contra el fuego</title></item><item><title>Chocobar: un policía mató por la espalda al hijo de un colega</title></item><item><title>Prendieron fuego a un indigente y huyeron</title></item><item><title>Glifosato: un modelo que se intensifica en la explotación de los recursos naturales</title></item><item><title>Otro femicidio anunciado</title></item><item><title>Masivo corte de luz en Corrientes, Chaco y Formosa</title></item><item><title>"La creencia del instinto maternal impregna las decisiones judiciales"</title></item><item><title>Una víctima de la mirada patriarcal de la Justicia ante la Comisión Interamericana DDHH</title></item><item><title>Controlaron el incendio en la sede central del Banco Nación </title></item><item><title>Alabama: un juez frena la restrictiva ley antiaborto</title></item><item><title>La Anmat prohibió un termómetro digital</title></item><item><title>La historia de Brian, detrás del meme y la estigmatización</title><description>“Hoy me enteré que estaba circulando un meme que estigmatiza a un joven de nuestro espacio político", escribió Mariel Fernández, intendenta electa de Moreno por el Frente de Todos. Contó que Brian fue presidente de mesa como en otras ocasiones, trabaja en una cooperativa y es voluntario de una organización que brinda comida y actividades deportivas a cientos de niños de su barrio.</description></item><item><title>Vía libre para fumigar cerca de las escuelas rurales de Entre Ríos</title></item><item><title>Les devuelven a los dueños el inmueble del taller clandestino de Luis Viale</title></item><item><title>Las bodas de oro de la red</title></item><item><title>Braian: apoyos para el fiscal de mesa discriminado por su vestimenta</title></item><item><title>El DNI digital ya es oficial  </title></item><item><title>Braian: apoyos para el presidente de mesa discriminado por su vestimenta</title></item><item><title>La historia de Braian, detrás del meme y la estigmatización</title><description>“Hoy me enteré que estaba circulando un meme que estigmatiza a un joven de nuestro espacio político", escribió Mariel Fernández, intendenta electa de Moreno por el Frente de Todos. Contó que Braian fue presidente de mesa como en otras ocasiones, trabaja en una cooperativa y es voluntario de una organización que brinda comida y actividades deportivas a cientos de niños de su barrio.</description></item><item><title>El crimen del mago "Alex el ilusionista" y su pareja</title></item><item><title>Investigan la muerte de un alumno tras una pelea en la escuela</title></item><item><title>El asbesto sigue preocupando en el Lenguas Vivas</title></item><item><title>El gobierno porteño deberá indemnizar a un trabajador precarizado</title></item><item><title>Concesionan por 30 años los predios del  Bajo Viaducto San Martín </title></item><item><title>Un forense analizó los informes de la autopsia de Jeffrey Epstein</title></item><item><title>Martín Rodríguez fue detenido por cuestionar el accionar policial</title></item><item><title>¿Cómo se tramita el DNI digital para el celular?</title></item><item><title>Greta Thunberg rechazó un premio internacional y volvió a cruzar a los líderes mundiales </title></item><item><title>Vientos huracanados alimentan el fuego</title></item><item><title>La Anmat prohibió un puré de peras para bebés  </title></item><item><title>Twitter prohibirá los anuncios políticos pagos</title></item><item><title>Le Parc hace mapping en el Obelisco</title><description>A sus 91 años y en el marco de un año de homenajes, el artista mostrará 40 de sus obras este sábado en un show con música de Piazzolla y Wagner.</description></item><item><title>Un retrato de Maquiavelo que puede haber pintado Da Vinci</title><description>Una carta de hace 145 años dio la pista para encontrar la pintura, óleo sobre madera, de 55 por 42 centímetros, que se atribuye a Leonardo.</description></item><item><title>Otro problema para Boeing</title><description>Esas aeronaves no podrán volar hasta que sean reparadas. Analizan si hay más casos. La novedad se suma a las fallas en los 737 MAX, que ocasionaron dos accidentes.</description></item><item><title>Endurecen las normas contra los pedófilos en la noche de Halloween</title></item><item><title>Megaestadio Arena: una inauguración polémica</title><description>La apertura será con un recital de Tini Stoessel. Los vecinos de Villa Crespo se movilizarán para registrar el impacto que genere en el barrio.</description></item><item><title>Estrellas de cine, en reclamo contra una pena de muerte</title><description>Rodney Reed fue condenado por el asesinato de una mujer, pero hay cada vez más evidencias de su inocencia. Kim Kardashian y Susan Sarandon, entre quienes piden clemencia.</description></item><item><title>Twitter: el gobierno argentino pidió información sobre 152 cuentas personales</title></item><item><title>Ninguna escuela puede estar por sobre las leyes vigentes</title></item><item><title>Paro total en la línea 60</title></item><item><title>Cinco mil tratamientos de diálisis en peligro por falta de pago </title></item><item><title>La calabaza cósmica que la NASA presentó por Halloween</title></item><item><title>Vuelco en Montserrat</title></item><item><title>La Anmat prohibió un aceite de oliva</title></item><item><title>Denuncian que la Justicia de Córdoba aplica el Síndrome de Alienación Parental en casos de abuso sexual infantil</title><description>Madres y abogadas preparan una denuncia contra Laura Beltramino. Advierten que tiene una interpretación tendenciosa del testimonio de los niños. </description></item><item><title>Noche de los Museos: Le Parc hace mapping en el Obelisco</title><description>A sus 91 años y en el marco de un año de homenajes, el artista mostrará 40 de sus obras este sábado en un show con música de Piazzolla y Wagner.</description></item><item><title>Marcha del Orgullo: el debate por la participación de heterosexuales</title></item><item><title>Diseño: artesanías argentinas que sobresalen en ferias internacionales</title><description>La colección de artesanía y diseño argentino "Saber hacer" impacta en las ferias internacionales más importantes del calendario internacional. En septiembre llegó a la London Design Fair y en noviembre se lanza en Berlín.</description></item><item><title>Greta Thunberg: tras la suspensión de la cumbre climática en Chile, debe volver a cruzar el Atlántico</title><description>La activista adolescente ya estaba en mitad de viaje. Ahora pidió ayuda para volver.</description></item><item><title>Marcha del Orgullo: Macri negó el escenario </title><description>La movilización parte a las 16 de Plaza de Mayo a Congreso. Por primera vez, la comisión organizadora retiró las letras LGBTIQ del nombre oficial.</description></item><item><title>El director de la agencia Nova fue imputado por discriminación</title><description>Tras las declaraciones de Mario Casalongue, las dirigentes del MST Vilma Ripoll y Cele Fierro lo denunciaron por "violencia mediática", entre otros cargos. La fiscal Genoveva Cardinalli lo imputó.</description></item><item><title>Una cautelar impide echar a los agentes de tránsito monotributistas</title><description>A raíz de la muerte de Cinthia Choque y las graves lesiones de Santiago Siciliano al ser embestidos mientras trabajaban, los policías de tránsito protestaron para hacer públicas su precaria situación laboral.</description></item><item><title>Veganismo: una marcha por la liberación animal</title></item><item><title>Eva Giberti recibió un homenaje a su trayectoria</title></item><item><title>La noche más mágica de Buenos Aires</title><description>Un recorrido por los más novedoso y lo más tradicional de la cultura porteña.</description></item><item><title>La Marcha del Orgullo le agregó fiesta a Buenos Aires</title></item><item><title>La Marcha del Orgullo tomó las calles de Buenos Aires</title><description>Desde Plaza de Mayo hasta el Congreso, miles de personas se reúnen en el centro porteño para hacer de la celebración una respuesta política. “Por un país sin violencia institucional ni religiosa, basta de crímenes de odio” es la consigna que los embandera. </description></item><item><title>La masacre de Wilde</title></item><item><title>Museo Paleontológico en Junín</title></item><item><title>Choque: cuatro jóvenes murieron en Don Bosco</title></item><item><title>Baleado en José León Suárez</title></item><item><title>Filicida considerada inimputable</title></item><item><title>Juan Darthes con pedido de captura internacional</title></item><item><title>Archivo Histórico: Un recorte de Vidal a la memoria</title><description>A pocos días de abandonar el gobierno, Vidal dispuso por decreto la supresión del archivo Doctor Ricardo Levene, que conserva documentación original de la historia bonaerense.</description></item><item><title>Entre los anaqueles del Archivo Histórico</title></item><item><title>Un profesor fue despedido por trabajar artículos de Página|12 en sus clases </title><description>Rodrigo Cabrera denunció que fue acusado por las autoridades del colegio por “hacer una bajada de línea ideológica”. También quiso implementar contenidos de Educación Sexual Integral. El colegio niega motivos ideológicos.</description></item><item><title>Abuso sexual: investigan a un ecografista en el Hospital Piñero</title><description>Trabajadores del Piñero denunciaron haber recibido comentarios de mujeres atendidas por el ecografista en condiciones de abuso. Fue apartado provisoriamente. Intervino la Defensoría del Pueblo porteño.</description></item><item><title>Femicidio: comienza el juicio por el crimen de Micaela Elías</title></item><item><title>Abuso sexual: Marcha en repudio al cura Eduardo Lorenzo</title></item><item><title>Pornografía infantil: última audiencia antes de los alegatos en el juicio al pediatra</title></item><item><title>Llovió y se volvió a inundar</title></item><item><title>Lenguaje judicial: crean una guía para que la justicia logre comunicar en forma clara</title><description>El juez penal y contravencional porteño, Pablo Casas, creó con su equipo una guía de lenguaje llano, inclusivo, sin términos latinos ni tratos honoríficos, para comunicar sus fallos y citaciones, incluso por mail o por teléfono. </description></item><item><title>Fallos judiciales a través de una cuenta de Twitter</title><description>El juez Pablo Casas abrió una cuenta de Twitter para que cualquiera pudiera acceder a los pasos del proceso. Se agrega a la búsqueda de claridad en la comunicación de justicia a la sociedad.</description></item><item><title>Cyber Monday en tiempos de crisis: pañales y cerveza entre lo más vendido </title></item><item><title>Criptomonedas bajo la lupa</title><description>El proyecto de Facebook de crear la Libra renovó los temores por los riesgos que presentan las monedas virtuales.</description></item><item><title>La sonda espacial Voyager 2, en el espacio interestelar</title></item><item><title>Thelma Fardin: una detención de Juan Darthes en Brasil "dependerá de cómo ese estado quiera actuar"</title><description>La entrevista pública coincidió con la decisión de la Justicia de Nicaragua. Dijo que busca avanzar en la causa “sin especular”. Y que sería "terrible y agotador" ir a litigar a Brasil.</description></item><item><title>El Movistar Arena ya se cobró la primera víctima fatal</title><description>El estadio fue inaugurado el fin de semana y una multitud hizo colapsar esa zona de Villa Crespo. Hubo caos vehicular, autos a contramano y vecinos que no pudieron volver a sus casas.</description></item><item><title>Cannabis medicinal: juicio a dos cultivadores</title></item><item><title>Riachuelo: procesamiento por contaminación</title></item><item><title>Cyber Monday: cómo evitar una mala compra</title><description>Las ofertas online se mantienen desde este lunes al miércoles, pero no todo lo que brilla es oro. Consejos para evitar estafas o aprovechamientos por parte de los vendedores.</description></item><item><title>Gisela Marziotta: "Rodríguez Larreta debe atender la situación generada tras las lluvias"</title></item><item><title>Charla abierta con Thelma Fardin </title></item><item><title>La abogada de Thelma Fardín en Nicaragua espera la detención de Darthés</title><description>La letrada sostiene que la ausencia de tratado de extradición no significa impunidad.</description></item><item><title>"Encaramos una emergencia climática"</title><description>Científicos de todo el mundo advirtieron que es inevitable "un sufrimiento humano sin par" a menos que se encare seriamente la lucha por el problema ambiental.</description></item><item><title>Paro de los docentes porteños</title></item><item><title>Caso Macarena Mendizábal: condenaron a tres años de prisión a Santiago Silvoso</title><description>La joven permanece en estado vegetativo desde que fue atropellada en 2015. La pena es de cumplimiento efectivo aunque por ahora queda en suspenso porque la condena no está firme.</description></item><item><title>En Japón redujeron la semana laboral a 4 días y aumentaron la productividad</title></item><item><title>Fue arrojada de un auto, en Laferrere, y murió atropellada</title></item><item><title>Policía detenido por arrojar a un hombre a las vías</title></item><item><title>Pornografía infantil: piden 10 años de prisión para el pediatra del Garrahan</title></item><item><title>Los libreros españoles se unen contra Amazon</title></item><item><title>Aborto legal: la Campaña Nacional saludó el pronunciamiento de Alberto Fernández</title><description>Las activistas, que desde hace 14 años impulsan la legalización y despenalización de la interrupción voluntaria del embarazo, pidieron una audiencia al presidente electo, luego de su mensaje en favor del aborto legal, seguro y gratuito realizado en la UNAM, México.</description></item><item><title>Condenaron al pediatra Ricardo Russo a 10 años de prisión</title></item><item><title>Balearon a un jugador de Arsenal y perdió un ojo  </title></item><item><title>Pornografía infantil: piden 10 y 13 años para el pediatra del Garrahan</title></item><item><title>Cambridge: polémica por una millonaria donación de Shell</title></item><item><title>Hospital Garrahan:  las trabajadoras  de bioimágenes pierden su embarazo</title></item><item><title>"Tenemos muy poco tiempo"</title></item><item><title>Otro violento operativo de la Policía de la Ciudad</title></item><item><title>Acoso: la actriz francesa Adèle Haenel denuncia a un director</title></item><item><title>Niñez y adolescencia: la Justicia porteña no registra sus voces como denunciantes </title></item><item><title>Femicidios: Patricia Bullrich aseguró que bajaron </title></item><item><title>Marisa Graham: el pliego vence en abril de 2020</title></item><item><title>Hallada muerta en un hotel alojamiento</title></item><item><title>Una jornada para debatir propuestas sobre el cambio climático</title><description>La diputada nacional Gabriela Cerruti organizó el encuentro, con representantes de varias provincias y de diversas áreas para pensar un plan de defensa del medioambiente.</description></item><item><title>Amalia Granata: la antiderechos acusada de abuso sexual infantil</title><description>La embanderada antiderechos era la pareja del padre de Anna Chiara del Boca. La joven, ahora de 18 años, denuncia que entre los 4 y 6 años su padre la acostaba en su cama junto a su pareja (Granata) a ver películas porno.</description></item><item><title>Victoria Donda: evento solidario contra la violencia de género</title></item><item><title>Intendente denunciado</title></item><item><title>Facebook prueba un nuevo sistema de identificación</title><description>Con varios frentes legales abiertos por las filtraciones de identidad de sus usuarios, la compañía creada por Mark Zuckerberg trabaja en un sistema de verificación de identidad en base a videos selfies.</description></item><item><title>En qué televisores dejará de funcionar Netflix  </title></item><item><title>Los taxistas volvieron a protestar con cortes de calles</title></item><item><title>¿El 18 de noviembre es feriado nacional o día no laborable?</title></item><item><title>Multas de tránsito: sólo las pueden labrar los agentes con estabilidad laboral</title></item><item><title>Baches porteños: un agujero negro en Recoleta</title></item><item><title>Alerta epidemiológico por el cigarrillo electrónico</title></item><item><title>Fuga de presos: se entregó otro de los evadidos</title></item><item><title>Le dieron de baja la AUH por irse del país, aunque nunca se fue y sigue acá</title><description>Tiene cuatro hijos y no cobra la Asignación desde junio pese a haber presentado pruebas de que no viajó y del apoyo de una fiscal a su reclamo.</description></item><item><title>Megaestadio Arena: protesta de los vecinos y críticas de los espectadores</title><description>Los habitantes de Villa Crespo están molestos y preocupados por el impacto de los shows en la vida del barrio.</description></item><item><title>La deuda de las pensiones por discapacidad bajo la lupa de la Justicia</title><description>La jueza Adriana Cammarata exhortó a la Agencia Nacional de Discapacidad a presentar toda la documentación sobre las retribuciones que intentó dar de baja y luego se vio obligada a pagar por orden judicial. Las devoluciones alcanzaron solo a una parte de los beneficiarios y se desconoce con qué criterio determinaron quiénes debían cobrarlas.</description></item><item><title>Agrotóxicos: un fallo contrario al derecho ambiental y las pruebas científicas</title><description>Organizaciones sociales y ambientales denunciaron que el fallo, que permitió fumigar a solo 100 metros de las escuelas, se basó en informes empresarios y no tuvo en cuenta estudios de universidades públicas.</description></item><item><title>Daiana: buscan a un hombre con antecedentes de homicidio y abuso</title></item><item><title>Día Nacional del Donante Voluntario de Sangre</title><description>Para enfatizar la importancia de disponer de sangre segura, la Organización Mundial de la Salud tiene por lema este año "Sangre segura para todos".</description></item><item><title>Fibra de ananá, una sorpresa textil</title><description>En la Casa Victoria Ocampo se exhiben textiles en fibra de ananá y seda que llegan desde Filipinas, compartiendo con otras de chaguar de artesanas wichi.</description></item><item><title>Megaestadio Arena: interrumpirán el tránsito en defensa del barrio</title></item><item><title>Freestyle contra los femicidios</title></item><item><title>Parque de la Innovación: dos leyes polémicas</title><description>Habrá zonas que se concesionarán a privados: la oposición denunció que se trata de otro negocio inmobiliario. Además, dos terrenos serán de uso gratuito para la UBA y la UTN.</description></item><item><title>Qué puede pasar con Amalia Granata en la Legislatura de Santa Fe</title><description>La Constitución provincial es muy severa para los casos de legisladores con acusaciones penales. Si la denuncia se presenta en un Juzgado, su situación podría ser "muy complicada".</description></item><item><title>Subte: liberaron molinetes en la línea B</title></item><item><title>Thelma Fardín cuestionó al cantante Axel por no cooperar en la causa de abuso sexual</title><description>La actriz consideró "tremendo" que los acusados de abuso tengan la posibilidad de no presentarse ante la Justicia. "La primera persona en ser peritada es la denunciante y no la persona que se denuncia”, lamentó.</description></item><item><title>Antidoping y control de alcoholemia para policías</title></item><item><title>Google accedió a historias clínicas de millones de pacientes </title><description>Al acceso se produjo como consecuencia de la firma de un convenio entre el gigante tecnológico y el mayor prestador médico católico de Estados Unidos. El proyecto denominado Nightingale apuntaba supuestamente a mejorar los servicios médicos.</description></item><item><title>Las playas de Pinamar serán "libres de humo": estará prohibido fumar</title><description>Así lo dispuso el Concejo Deliberante local. La ordenanza entrará en vigencia este mismo año y su aplicación será progresiva</description></item><item><title>La era de los pingüinos</title><description>El hallazgo se produjo en la Antártida. Investigadoras del Conicet publicaron la información en una revista científica. </description></item><item><title>Síntomas, factores de riesgo y tratamiento de la diabetes</title><description>No se cura, pero con tratamiento médico, controles y hábitos saludables es posible controlarla y evitar las gravísimas consecuencias que produce.</description></item><item><title>La UBA se va a capacitar</title></item><item><title>Desalojos en la Ciudad: previsibilidad para el diseño de políticas públicas</title></item><item><title>Alberto Fernández prometió sacar las rejas de Plaza de Mayo</title></item><item><title>El gobierno reglamentó la importación de basura</title></item><item><title>Venecia sufre la mayor "acqua alta" de los últimos años</title></item><item><title>Nueva Zelanda sancionó una ley de eutanasia</title><description>La posibilidad de pedir asistencia para morir fue reservada para pacientes terminales con una expectativa de vida de menos de seis meses. En el referendum también se indagará acerca de la legalización del cannabis con fines no medicinales.</description></item><item><title>Semana del Bus: cómo comprar pasajes con descuentos de hasta el 70%</title></item><item><title>Greta Thunberg viaja a Madrid en catamarán para la COP25</title></item><item><title>Cómo y por qué mueren jóvenes estudiantes en escuelas penitenciarias</title><description>Los docentes de la Escuela Agustín Tosco (Cens 456), que funciona en  la Unidad Penal 39 de Ituzaingó, denuncian la desidia y la inacción del Estado en los penales de Buenos Aires</description></item><item><title>La Anmat prohibió una manteca</title></item><item><title>ARA San Juan: a dos años del hundimiento, ya hay siete militares imputados</title><description>El total de acusaciones contra jefes militares puede llegar a más de una decena. Las querellas apuntan a las responsabilidades del presidente Macri y su ministro Aguad.</description></item><item><title>Luis Tagliapietra: "Lo que está haciendo la jueza es gravísimo"</title></item><item><title>Alberto Fernández, sobre el aborto legal: "Va a salir"</title><description>Habló brevemente en la presentación de Somos Belén, de Ana Correa. "Avalo lo que se dijo acá. Queremos más libertad para todos y más derechos para todas”.</description></item><item><title>Incendios forestales: en Australia ya son 4 los muertos</title></item><item><title>Caso Lucía: la Corte Suprema tucumana apartó a la fiscal antiderechos</title><description>"Lucía", de 11 años, fue violada y embarazada por la pareja de su abuela. "Quiero que me saquen esto que me puso el viejo", insistió. Tras más de un mes de dilaciones, accedió al aborto. </description></item><item><title>Venecia: monumentos históricos en peligro de derrumbe</title></item><item><title>Denuncian que hay asbesto también en la línea C</title></item><item><title>Los policías del caso Romano, cerca del juicio oral </title></item><item><title>Lanzan una campaña contra el abuso sexual de niños, niñas y adolescentes</title><description>Participan Julián Weich, Patricia Sosa, Maia Reficco y Stéfano de Gregorio. La titular del MPT, Yael Bendel, explicó que se busca "sensibilizar acerca de lo que es este flagelo, lo que produce y cómo se da".</description></item><item><title>Las denuncias contra Darthés llegan a la tv brasileña</title></item><item><title>Disney+ revive sus clásicos ofensivos con un aviso para evitar críticas</title><description>Muchas películas de Disney tienen escenas que avalan el racismo, el machismo, la discriminación étnica y otras formas de violencia. La empresa decidió pasarlas en su plataforma con una advertencia sobre su contenido.</description></item><item><title>La Corte de Mendoza pide hablar de "abuso" y "explotación sexual" de niñes</title><description>Es para reforzar que chicas y chicos no brindan su consentimiento para ser abusados ni participan voluntariamente de su explotación. Advierte que desde una perspectiva de derechos el lenguaje judicial debe adecuarse a los delitos que investiga y castiga. </description></item><item><title>Preventiva por explotación sexual infantil</title><description>En dos allanamientos, los investigadores hallaron alrededor de 20 mil archivos de imagen y videos. El hombre tiene 39 años y fue detenido en una librería escolar de Monserrat.</description></item><item><title>Darthes, con alerta roja para ser detenido</title><description>El domingo, O Globo, emitirá un informe sobre el argentino que ahora vive en Brasil.</description></item><item><title>Venecia: cierran la plaza de San Marcos por las inundaciones</title></item><item><title>Vecinos de Villa Crespo, en alerta</title></item><item><title>Recordar a las víctimas</title></item><item><title>Edificio Astor San Telmo: la justicia declaró ilegal la construcción</title></item><item><title>Cómo estará el tiempo durante el fin de semana largo</title></item><item><title>El debate por el aborto fue promovido y clausurado</title></item><item><title>Las mujeres sufrieron más la crisis económica</title></item><item><title>Cuatro años de ausencia en políticas de género</title></item><item><title>Trata en el autódromo de Rosario</title><description>Se trata de una organización que tenía contratadas como promotoras a unas 15 mujeres a las que obligaban a prostituirse.</description></item><item><title>Femicidio a quemarropa en Necochea</title></item><item><title>Un policía ebrio y a los tiros</title></item><item><title>Ante el pedido de captura de Darthés, la policía de Brasil colaborará con Nicaragua</title></item><item><title>Cientos de ratas muertas en lagos del sur</title><description>Las autoridades cerraron los accesos turísticos al lago Nahuel Huapi en Bariloche y Villa La Angostura.</description></item><item><title>Encuentro en Económicas por los sintecho</title></item><item><title>"Vení zurdito, filmame", la amenaza de un policía al detener a un vendedor ambulante</title><description>Antes de agredir verbalmente a quien registró el hecho, el uniformado procedió en forma violenta contra el vendedor y sus compañeros. El Gobierno porteño admitió la agresión y el trato discriminatorio del policía y le abrió un sumario.</description></item><item><title>Apple elimina las apps de vapeo</title></item><item><title>Los reclamos de la comunidad trans</title></item><item><title>El Programa ESI fue desmantelado</title></item><item><title>La inundación baja en Venecia pero amenaza a Florencia</title></item><item><title>La Policía de la Ciudad apresó a un hombre que vendía globos en Parque Rivadavia</title></item></news>