<news><item><title>Un nuevo femicidio en Salta</title><description>El hombre reconoció el crimen y trató de justificarse diciendo que estaba borracho al momento del hecho.</description></item><item><title>Aseguran que el índice de accidentes en Vaca Muerta es "alarmante"</title><description>La Confederación Mapuche de Neuquén denunció que, además del desastre ambiental, los habitantes de la zona ven violados sus derechos por la militarización del territorio decidida por la ministra Patricia Bullrich.</description></item><item><title>Policías dijeron que lo habían matado ladrones y fueron ellos</title><description>El crimen fue cometido hace tres años en Ituzaingó. Ahora, un peritaje dio vuelta la causa. El agente acusado estaba desafectado de la fuerza por otro hecho de violencia.</description></item><item><title>La orangutana del ex Zoo porteño partió a Estados Unidos</title></item><item><title>Cambio climático: la marcha en Buenos Aires</title></item><item><title>Australia despenalizó el aborto en todo su territorio</title></item><item><title>Una adolescente mbya presa hace casi 8 meses por la muerte de su bebé</title><description>La beba había nacido con problemas neuronales. Dos meses después le dieron el alta pero debían alimentarla por sonda en medio del monte misionero. Murió a los 4 meses, con 100 gramos menos que al nacer. Cumpliendo los rituales, la madre dejó el cuerpo al padre y se llevó a su otro hijo a la comunidad de origen, pero fue interpretado como abandono. No se determinó cómo se produjeron heridas que presentaba, ni siquiera si fueron producidas por personas o animales, pero fueron las que motivaron la detención.</description></item><item><title>"Hay que favorecer lo intercultural"</title></item><item><title>Formosa, el territorio de las palabras diversas</title></item><item><title>Oaxaca legalizó el aborto hasta las 12 semanas</title></item><item><title>Incendio en un hotel de Flores que tiene convenio con la ciudad</title><description>En el lugar viven familias desalojadas y en situación de calle enviadas allí por el  gobierno porteño. El padre de los chicos había ido al hospital a reemplazar a su esposa, que cuidaba a otro de sus hijos, internado por sarampión.</description></item><item><title>Presentan una nueva Barbie sin género definido</title></item><item><title>ARA San Juan: cuestionan el rechazo de una imputación al ministro Aguad</title></item><item><title>La orangutana Sandra, del Ecoparque a Estados Unidos</title><description>El largo viaje la llevará primero a Dallas. Luego viajara por tierra hasta Kansas, donde hará una cuarentena antes de llegar al Santuario, su destino final.</description></item><item><title>Manifestación del Colegio de Nutricionistas de Córdoba</title></item><item><title>Todos los nombres</title></item><item><title>Encuentro de Ejecución Penal</title></item><item><title>Encuentro Nacional de Mujeres: postales del año en que la movilización espontánea superó a la organizada</title><description>Fue la primera vez para Rita Segato, pero también para muchas jóvenes. Cómo se vivió en calles, talleres y plazas el evento que el año próximo, cuando se realice en San Luis, será Encuentro Plurinacional de Mujeres, Lesbianas, Travestis, Trans y no Binaries.</description></item><item><title>Cielo López: sus hermanas convocan a una marcha a un mes del femicidio</title><description>"Nadie nos va a devolver a Cielito, nuestra hermanita. Y por eso queríamos pedir justicia, que nos acompañen para que esto no se pierda, no se olvide", piden Damaris y Melisa López en un video que distribuyeron por redes sociales.</description></item><item><title>El Polo Educativo Mugica reclama mejores condiciones edilicias</title><description>La comunidad educativa exige condiciones dignas para enseñar y aprender. Las actividades serán previas a la reunión con funcionarios del Gobierno.</description></item><item><title>Voces de niñas en el cierre del Encuentro </title></item><item><title>El cierre de un Encuentro histórico, a estadio lleno</title><description>Desde el año próximo, se llamará Encuentro Plurinacional de Mujeres, Lesbianas, Travestis, Trans y No binaries, tal como se decidió por aclamación desde el escenario en el acto de cierre.</description></item><item><title>El control policial y judicial de la Ciudad</title><description>Un informe del Observatorio de Política Criminal determina que el presupuesto y estructura de la justicia y la policía porteñas están destinados a perseguir menores, vendedores ambulantes y reprimir reclamos sociales.</description></item><item><title>San Luis será la sede 2020 del encuentro feminista</title><description>El nombre votado por aclamación en el Estadio Unico fue el de Encuentro Plurinacional de Mujeres y Disidencias.</description></item><item><title>Volcó un micro en Tucumán y murieron dos personas</title><description>Uno de los fallecidos es un joven que caminaba en el lugar del accidente. La otra una menor que viajaba como pasajera.</description></item><item><title>Las fulberas en la marcha del Encuentro Nacional de Mujeres</title></item><item><title>Encuentro Nacional de Mujeres: Abya Yala, la asamblea de los pueblos indígenas latinoamericanos</title></item><item><title>La búsqueda de Abril Caballes puerta a puerta</title></item><item><title>Derogan el recorte a los tratamientos para personas con discapacidad</title><description>Las organizaciones de personas con discapacidades celebraron la medida pero alertaron por el intento del Gobierno por modificar el Nomenclador de Prestaciones Básicas.</description></item><item><title>Los "runners" de la Villa 31</title></item><item><title>Fuga de un ex policía condenado por homicidio</title></item><item><title>Una pesadilla para Pichetto</title></item><item><title>El relato de la mujer que evitó la tragedia en el subte</title></item><item><title>Denunciaron a Axel por abuso</title></item><item><title>Más Asignación Universal por Hijo para combatir la pobreza en la niñez</title></item><item><title>El tigre de Tasmania podría seguir con vida</title></item><item><title>Crueles experimentos de un laboratorio con monos, gatos y perros</title><description>Las organizaciones Soko Tierschutz y Cruelty Free International han compartido las imágenes que captó un infiltrado en un centro que experimenta con animales para fabricar medicamentos. Ahora las autoridades investigan dichas prácticas. </description></item><item><title>Marcela Mendoza: "Después de 4 años y 2 meses, dormí abrazada a mi hijo de 10 años"</title><description>Había sido acusada de matar a su expareja, aunque las pruebas indican lo contrario. La condenaron a 25 años pero Casación anuló el juicio, ordenó exarcelarla y realizar un nuevo juicio.</description></item><item><title>Marcela Mendoza: "El quería que muriéramos los dos"</title></item><item><title>En prisión, Marcela Mendoza asistió a talleres de pintura</title></item><item><title>La palabra de Thelma Fardin y Actrices Argentinas: "Mirá cómo luchamos"</title><description>Luego de que se conociera que el actor fue acusado formalmente en Nicaragua por violación agravada, Fardin y su abogada explicaron que ahora el juez deberá resolver si confirma el pedido de captura internacional. "El tiempo de impunidad para los abusadores debe terminar”, se leyó en un comunicado del colectivo de actrices.</description></item><item><title>Dramático momento en el subte: una mujer cayó a las vías y los otros pasajeros la salvaron</title></item><item><title>El cacique vuelve a casa</title></item><item><title>Hallaron veinte sarcófagos intactos</title></item><item><title>Manzana 66: reclamos por el jardín de infantes</title><description>El gobierno porteño pretende trasladar al edificio que se está terminando de construir en Balvanera el jardín maternal del hospital Ramos Mejía. En lugar de sumar vacantes, las disminuyen.</description></item><item><title>Estuvo cuatro años y dos meses presa sin pruebas en su contra</title><description>Marcela Mendoza fue condenada como responsable del homicidio de su marido. Casación ordenó su libertad y un nuevo juicio.</description></item><item><title>Falsa inauguración de escuelas en Tigre</title><description>El 11 de octubre, funcionarios del Ministerio de Educación de la provincia inauguraron con mucha propaganda un edificio para tres escuelas en Los Troncos del Talar. Pero no tiene agua ni gas y falta también la habilitación de la electricidad. </description></item><item><title>Nueva denuncia contra el intendente acusado por violación</title><description>El juicio por el primer caso denunciado ya debía haber empezado, pero la defensa de Aybar pidió que le concedan una probation. La semana próxima la Corte provincial debería resolver si acepta la solicitud; si la rechaza, pondrá fecha al debate oral.</description></item><item><title>Vicente López: inauguración en el Hospital Geriátrico</title></item><item><title>Subtes: medidas de fuerza entre el lunes y el miércoles</title></item><item><title>El Riachuelo y las inundaciones: desidia e hipocresía</title></item><item><title>Los feriados para el 2020</title><description>Los "feriados puente con fines turísticos" serán el lunes 23 de marzo, el viernes 10 de julio y el lunes 7 de diciembre de 2020.</description></item><item><title>La primera caminata espacial ciento por ciento de mujeres</title></item><item><title>La Justicia falló contra el barrio náutico Amarras de Gualeguaychú</title><description>El barrio empezó a construirse sobre los humedales del río Gualguaychú, no hicieron estudios de impacto ambiental y provocó inundaciones en zonas densamente pobladas.</description></item><item><title>En los asentamientos, los jóvenes se quedan a vivir en el mismo barrio que sus padres</title><description>Los investigadores explican que entender cómo estas familias deciden dónde vivir y por qué razones lo hacen "es una de las claves para poder proponer políticas que puedan contener este fenómeno”.</description></item><item><title>Más de 3000 evacuados</title></item><item><title>Meningitis: el Gobierno deberá explicar por qué faltan las vacunas</title><description>Rubinstein tendrá que detallar cuál es el plan para reponer la vacuna y que sucedió con los fondos que no se usaron para esa compra.</description></item><item><title>¿Por qué se inunda la cuenca Matanza-Riachuelo?</title></item><item><title>Mancha de petróleo: más de 200 playas brasileñas afectadas</title></item><item><title>Comienza la semana de protestas en el subte</title></item><item><title>Apareció muerto el bloguero Lucas Carrasco</title></item><item><title>Serge Paugam: “Para conquistar derechos hacen falta colectivos para organizar luchas”</title><description>El investigador analiza cómo los ricos naturalizan la pobreza y construyen el andamiaje que los responsabiliza por serlo. La meritocracia, los chalecos amarillos y los movimientos de lucha colectivos. Cómo afecta a las mujeres la precarización laboral.</description></item><item><title>Acoso: restricción de acercamiento a un jefe de Metrovías</title></item><item><title>Inundaciones: Fernando Espinoza presentó un proyecto para ayudar a los damnificados </title></item><item><title>Una electrodependiente abandonada por PAMI</title></item><item><title>Intento de femicidio en Chubut</title></item><item><title>Un club barrial presenta un amparo para evitar que le corten el agua</title></item><item><title>Preventiva por abusar de sus hijos</title></item><item><title>Treinta años de la Convención Internacional de los Derechos del Niño</title></item><item><title>Parque España: el gobierno porteño deberá detener las obras</title></item><item><title>Sarampión en Argentina</title></item><item><title>Detenidas por incendiar un auto con un joven dentro</title></item><item><title>Crueles experimentos científicos con animales</title><description>Las imágenes fueron conseguidas por un miembro infiltrado de organizaciones protectoras de animales. El caso recorrió el mundo y llegó a la justicia germana. La opinión de especialistas sobre la situación en Argentina.</description></item><item><title>Patricia Bullrich creó una insólita unidad para investigar funerales de narcos</title></item><item><title>Descarriló una formación del tren Mitre en Tigre</title></item><item><title>Fracaso antiderechos en su cruzada contra el aborto y el matrimonio igualitario</title></item><item><title>Unos 250.000 estudiantes pasaron de la educación privada a la pública</title><description>Se trata de chicas y chicos de primarios y secundarios del área metropolitana. La merma, de alrededor de 150.000 en Capital y 100.000 en el primer cordón bonaerense, representa al 22 por ciento del total de matriculados en establecimientos privados.</description></item><item><title>Denunciaron una agresión racista a un matrimonio haitiano</title><description>Por el ataque, la mujer perdió su embarazo y está internada en grave estado. Organismos de Derechos Humanos exigen que actúe la Justicia. Ni los bomberos ni la polícia realizaron peritajes en el lugar del siniestro.</description></item><item><title>Piden la detención del cura Eduardo Lorenzo</title></item><item><title>Los varones y los pobres se cuidan menos que las mujeres y los ricos</title></item><item><title>Opiáceos en Estados Unidos: acuerdo millonario para frenar un juicio</title></item><item><title>Abuso sexual y acoso laboral en San Isidro</title></item><item><title>Vacantes escolares: incertidumbre para miles de familias</title></item><item><title>Asbesto: los metrodelegados levantaron las medidas de fuerza</title></item><item><title>A pura rima, a favor y en contra del aborto legal</title></item><item><title>Perpetua para un femicida en Mar del Plata</title></item><item><title>No logran determinar el motivo de las heridas previas del remisero</title></item><item><title>Avanza la epidemia de sobrepeso y obesidad en Argentina</title><description>Lo registró la última Encuesta Nacional de Factores de Riesgo, que también relevó que Argentina lidera el consumo de alcohol en la región, y la tendencia va en aumento. </description></item><item><title>Cigarrillo electrónico: confirman el primer caso grave</title><description>El hombre presentó un cuadro “proteinosis alveolar”. Se trata de una rara enfermedad que puede traer complicaciones y dejar secuelas.</description></item><item><title>La ANMAT prohibió marcas de cerveza, galletitas, aceite de oliva y condimentos  </title></item><item><title>Asbesto: La Ciudad demanda a Madrid</title></item><item><title>Cómo se despoja de sus tierras a los mapuches</title><description>La justicia de Río Negro ordenó su desalojo. El último terminó con el asesinato por la espalda de Rafael Nahuel. El acoso judicial se complementa con el policial. La comunidad se prepara para la resistencia.</description></item><item><title>Denuncian recortes en el Instituto Biológico de La Plata</title><description>Se trata del “Tomás Perón”, un laboratorio clave para la producción pública de medicamentos. Un estudio advierte que su desfinanciación pone en riesgo el acceso gratuito de pacientes a fármacos para enfermedades crónicas. </description></item><item><title>Discapacitados instalan un "kiosco inclusivo" en la puerta del Anses</title></item><item><title>Google creó un ordenador cuántico  hiperveloz</title><description>El experimento de un equipo de investigadores de Google se había filtrado brevemente a la prensa en septiembre, pero ahora lo anunció públicamente en la revista Nature.</description></item><item><title>Femicidio en Puerto Madryn</title></item><item><title>Fiesta quesera</title></item><item><title>Diez mil vapeadores secuestrados</title></item><item><title>Bajo Viaducto Mitre: "Un shopping de 4 kilómetros"</title><description>El ganador de la licitación pagará 1.140.840.885 de pesos por 53.500 metros cuadrados por la concesión. Los  vecinos presentarán amparos y denuncias penales.</description></item><item><title>Los médicos también protestan</title><description>Les reclaman, a Vidal y a Rubinstein, que paguen los sueldos y que solucionen la falta de personal y los problemas de infraestrucutura.</description></item><item><title>Para erradicar la polio</title></item><item><title>Un detenido por la agresión racista en Bernal</title><description>El detenido es hijo del propietario de la vivienda. La Dirección de Acceso a la Justicia presentó a la fiscalía las pruebas que la comisaría estaba cajoneando.</description></item><item><title>El Estado reconoció que vulnera derechos de víctimas de violencia de género</title><description>Representada por la Defensoría General de la Nación, Olga Díaz, sobreviviente del ataque a puñaladas que le propinó su marido, denunció el mal trato del Estado y logró el reconocimiento. Los puntos del acuerdo.</description></item><item><title>Qué debería producir el Instituto Biológico bonaerense</title></item><item><title>El lunes comienza el juicio al pediatra de la red de pornografía infantil</title><description>El debate oral terminará en los primeros días de noviembre. El pediatra Ricardo Russo, que era jefe de un Servicio en el Hospital Garrahan, llega al proceso cumpliendo prisión preventiva de manera domiciliaria.</description></item></news>