<news><item><title>Junto al Ministerio Público Fiscal, Tigre capacita a personal de Protección Ciudadana</title><description>Durante tres semanas, empleados del Centro de Monitoreo, Inspectores del COT y Policía local participarán de distintas jornadas, con el fin de adquirir herramientas para una mejor optimización en el resultado de investigaciones judiciales. La iniciativa se enmarca dentro del convenio rubricado entre el Municipio y la Procuración General de la Provincia en junio de este año.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por cuarto año consecutivo, llega a Tigre el Ironman 70.3 South American Championship</title><description>El triatlón se llevará adelante el próximo 3 de noviembre y contará con la participación de más de 1.600 atletas de diversos países. La prueba comenzará en Puerto Canoas, Nordelta, e incluirá 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. Entregará 75 plazas para el mundial de la categoría, que se desarrollará el próximo año en Nueva Zelanda.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando entregó materiales para una huerta orgánica educativa</title><description>Por iniciativa de los alumnos de 6to año del Instituto Madre Rafaela, que solicitaron materiales a través de una carta dirigida al Municipio, recibieron palas, carretillas, regaderas y la tierra necesaria para encarar un proyecto educativo transdisciplinario.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Centro “Frida Kahlo” de Tigre se posiciona como referente en el área de discapacidad en la región</title><description>Ubicado en General Pacheco, el instituto municipal beneficia a más de 45 mil vecinos del partido. Integrado por un equipo de profesionales de diversas áreas, entrega certificación médica, realiza capacitaciones laborales y asesora en cuestiones judiciales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre actualiza su agenda cultural con propuestas gratuitas para disfrutar en familia</title><description>Teatro, arte, "Cuentos en el museo" y un seminario de escritura forman parte de las propuestas del Municipio para los próximos días.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andreotti recorrió la obra de ampliación del Parque del Bicentenario</title><description>El Intendente de San Fernando, acompañado por el Diputado Provincial y candidato a sucederlo Juan Andreotti, visitaron el espacio verde que sumó cuatros hectáreas con más juegos infantiles, canchas de básquet, fútbol-tenis, baños, vestuarios, bar y un anfiteatro.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>General Pacheco: El COT detuvo a 7 delincuentes que robaron en la casa de Mariano Macri</title><description>El hecho ocurrió en el barrio La Comarca en la madrugada de este miércoles. Una vecina dio alerta al Centro de Operaciones Tigre y las fuerzas de seguridad local actuaron de inmediato, lograron aprehender a los ladrones y secuestraron objetos de valor.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nazarena Vélez y "Waldo" llegan al Teatro Municipal Pepe Soriano</title><description>Este viernes 25 y sábado 26 de octubre a las 21 hs se presentarán en el espacio cultural de Benavídez con sus respectivas obras, "Él en mi cuerpo" y "Albertito Súper Humor". Los vecinos podrán disfrutar de las funciones de forma gratuita y obtener sus tickets de forma online.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Jardín Municipal ´Barrios Unidos´ celebró el Día de la Familia con juegos y proyectos de reciclaje</title><description>Las familias visitaron el establecimiento educativo municipal y vivieron momentos inolvidables con los chicos de 18 meses a 3 años de edad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más vecinas de Tigre conocieron las bellezas del Delta gracias al programa municipal “Mujeres de paseo”</title><description>Las visitas tienen como objetivo cumplir con el derecho a la recreación de los vecinos. Durante el recorrido por las Islas, las asistentes contemplan el paisaje isleño y de las bellezas de sus ríos.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El centro de Los Polvorines gana espacio para los vecinos</title><description>El intendente Leo Nardini visitó la obra del nuevo entorno urbano. El objetivo es embellecer las zonas aledañas a la estación del ferrocarril Belgrano Norte. De esta manera, el Municipio de Malvinas Argentinas revaloriza los espacios públicos y los recupera para las familias.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Fondo Municipal de las Artes de Tigre abre su convocatoria 2019</title><description>Los proyectos, tanto de vecinos como de los espacios culturales del distrito, podrán presentar sus propuestas artísticas hasta el 25 de noviembre. En la última entrega de subsidios, el Municipio apoyó a más de 120 iniciativas de talentos locales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malena Galmarini: "Vamos a tener que trabajar todos juntos y mucho"</title><description>"No podía perderme las ganas y energía que tiene nuestra gente, nuestros compañeros y compañeras. Además, quiero ser protagonista de este momento histórico de la Argentina y siento que si me quedo en casa soy un poco menos protagonista"</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pablo Picotto llenó de risas el Teatro Martinelli con su show de stand up</title><description>A sala llena, se vivió una noche llena de humor en la mítica sala municipal de Victoria, donde el reconocido comediante desembarcó con su unipersonal ‘Picadito de Picotto’.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 60 chicos participaron de un campamento en Troncos del Talar</title><description>El encuentro fue en el Polideportivo municipal Mariano Moreno. Allí, los participantes disfrutaron de numerosas actividades, como juegos nocturnos, fogón y talleres artísticos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernández y Massa cerraron la campaña de la primera sección del Frente de Todos en Malvinas Argentinas</title><description>El candidato a diputado nacional Sergio Massa y el candidato a presidente Alberto Fernández, encabezaron el acto de cierre de campaña del Frente de Todos ante una multitud que se dio cita en el partido de Malvinas Argentinas</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Municipio renueva los ingresos a la Costanera Pública de San Fernando</title><description>Personal y maquinaria de la Comuna hacen a nuevo el tramo de calle Escalada por donde se accede a al espacio público recuperado que actualmente está en proceso de renovación.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ex combatientes de Tigre participaron en las Olimpiadas Nacionales para Veteranos de Guerra de Malvinas</title><description>Con el apoyo del Municipio, la delegación viajó a Bahía Blanca para formar parte del certamen en donde obtuvo tres medallas en diversas disciplinas. Más de 1.000 atletas de todo el país asistieron a la competencia en su edición número 18.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vidal visitó tigre</title><description>La gobernadora de la provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, visitó hoy la localidad bonaerense de Tigre donde reunió a la militancia de Juntos por el Cambio.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con “Soy Tigre”, aprovechá descuentos especiales en comercios de Don Torcuato</title><description>Los vecinos que poseen la tarjeta municipal podrán acceder a descuentos en supermercados, panaderías, farmacias y perfumerías, restaurantes, indumentaria, calzados y más. Además, continúan los beneficios en todas las localidades del distrito.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini visitó la Sociedad de Fomento Falucho</title><description>Este lugar de Villa de Mayo fue mejorado a través del programa municipal “Hay Equipo”, el cual tiene como objetivo fortalecer los clubes barriales. El intendente de Malvinas Argentinas supervisó los trabajos que se hicieron en baños, vestuarios y el salón de usos múltiples.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Hospital Municipal brinda prestaciones médicas al equipo de fútbol femenino del Club ´El Expreso´</title><description>De cara al torneo Masterfem, 17 jugadoras recibieron controles médicos en el Hospital Municipal “San Cayetano”. “Acompañamos al equipo de Fútbol Femenino del club El Expreso, que representará al Municipio en Córdoba. Vinieron a realizarse estudios, aprovechando el servicio de primer nivel con el que cuenta el Municipio con el Hospital Municipal”, dijo el Secretario de Educación y Deporte, Carlos Traverso.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de Beccar, partido de San Isidro.</title><description>puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de beccar, partido de san isidro.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</title><description>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muestra de talleres artísticos “La Isla sin Fin” en la Quinta El Ombú</title><description>Hoy martes, desde las 17:30 hs en la Quinta el Ombú (Av. Libertador 600) queda inaugurada la muestra de los talleres de oficios artísticos de la Escuela Secundaria N°7 Cacique Pincen de la isla Martín García.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este año, Tigre brindó charlas sobre alimentación saludable a 13.000 alumnos del distrito</title><description>Es a través del programa “Tigrecitos Saludables al Cole” que lleva adelante el Instituto Municipal de Alimentación Saludable y Nutrición (IMASN). Las charlas están divididas por rango etario, donde se incluye un programa para nivel inicial y otros dirigidos a nivel primario y secundario.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nardini recorrió la remodelada Plaza Mailín</title><description>El Municipio recuperó un nuevo espacio donde antes había solo un terreno de tierra y pasto. Ahora las familias tienen un lugar de esparcimiento y recreación más en la localidad de Villa de Mayo.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se realizó la 23° Fiesta del Litoral en San Fernando</title><description>La plaza Carlos Gardel, de Gandolfo y Portugal, fue escenario de una nueva edición de este ya tradicional espectáculo, en el que se presentaron artistas y grupos locales de música, canto y danza folclóricas.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vidal visitó las localidades de Hurlingham, Cañuelas y San Miguel del Monte</title><description>La gobernadora de la Provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, estuvo este lunes en los municipios bonaerenses de Hurlingham, Cañuelas y San Miguel del Monte.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Municipio, presente en la premiación de la Regata Zárate-Tigre</title><description>En su 25° edición, la tradicional competencia contó con la participación de más de 70 embarcaciones y más de 220 remeros de todo el país.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estudiantes de Tigre participarán de una clínica de ritmos populares</title><description>Dirigido a jóvenes que integran el Programa Municipal de Orquestas Infanto Juveniles, el encuentro se realizará el próximo sábado 26 de octubre a las 16.30 hs en el Teatro Pepe Soriano de Benavídez.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junto al Ministerio Público Fiscal, Tigre capacita a personal de Protección Ciudadana</title><description>Durante tres semanas, empleados del Centro de Monitoreo, Inspectores del COT y Policía local participarán de distintas jornadas, con el fin de adquirir herramientas para una mejor optimización en el resultado de investigaciones judiciales. La iniciativa se enmarca dentro del convenio rubricado entre el Municipio y la Procuración General de la Provincia en junio de este año.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por cuarto año consecutivo, llega a Tigre el Ironman 70.3 South American Championship</title><description>El triatlón se llevará adelante el próximo 3 de noviembre y contará con la participación de más de 1.600 atletas de diversos países. La prueba comenzará en Puerto Canoas, Nordelta, e incluirá 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. Entregará 75 plazas para el mundial de la categoría, que se desarrollará el próximo año en Nueva Zelanda.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando entregó materiales para una huerta orgánica educativa</title><description>Por iniciativa de los alumnos de 6to año del Instituto Madre Rafaela, que solicitaron materiales a través de una carta dirigida al Municipio, recibieron palas, carretillas, regaderas y la tierra necesaria para encarar un proyecto educativo transdisciplinario.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Centro “Frida Kahlo” de Tigre se posiciona como referente en el área de discapacidad en la región</title><description>Ubicado en General Pacheco, el instituto municipal beneficia a más de 45 mil vecinos del partido. Integrado por un equipo de profesionales de diversas áreas, entrega certificación médica, realiza capacitaciones laborales y asesora en cuestiones judiciales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre actualiza su agenda cultural con propuestas gratuitas para disfrutar en familia</title><description>Teatro, arte, "Cuentos en el museo" y un seminario de escritura forman parte de las propuestas del Municipio para los próximos días.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andreotti recorrió la obra de ampliación del Parque del Bicentenario</title><description>El Intendente de San Fernando, acompañado por el Diputado Provincial y candidato a sucederlo Juan Andreotti, visitaron el espacio verde que sumó cuatros hectáreas con más juegos infantiles, canchas de básquet, fútbol-tenis, baños, vestuarios, bar y un anfiteatro.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>General Pacheco: El COT detuvo a 7 delincuentes que robaron en la casa de Mariano Macri</title><description>El hecho ocurrió en el barrio La Comarca en la madrugada de este miércoles. Una vecina dio alerta al Centro de Operaciones Tigre y las fuerzas de seguridad local actuaron de inmediato, lograron aprehender a los ladrones y secuestraron objetos de valor.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nazarena Vélez y "Waldo" llegan al Teatro Municipal Pepe Soriano</title><description>Este viernes 25 y sábado 26 de octubre a las 21 hs se presentarán en el espacio cultural de Benavídez con sus respectivas obras, "Él en mi cuerpo" y "Albertito Súper Humor". Los vecinos podrán disfrutar de las funciones de forma gratuita y obtener sus tickets de forma online.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Jardín Municipal ´Barrios Unidos´ celebró el Día de la Familia con juegos y proyectos de reciclaje</title><description>Las familias visitaron el establecimiento educativo municipal y vivieron momentos inolvidables con los chicos de 18 meses a 3 años de edad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más vecinas de Tigre conocieron las bellezas del Delta gracias al programa municipal “Mujeres de paseo”</title><description>Las visitas tienen como objetivo cumplir con el derecho a la recreación de los vecinos. Durante el recorrido por las Islas, las asistentes contemplan el paisaje isleño y de las bellezas de sus ríos.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El centro de Los Polvorines gana espacio para los vecinos</title><description>El intendente Leo Nardini visitó la obra del nuevo entorno urbano. El objetivo es embellecer las zonas aledañas a la estación del ferrocarril Belgrano Norte. De esta manera, el Municipio de Malvinas Argentinas revaloriza los espacios públicos y los recupera para las familias.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Fondo Municipal de las Artes de Tigre abre su convocatoria 2019</title><description>Los proyectos, tanto de vecinos como de los espacios culturales del distrito, podrán presentar sus propuestas artísticas hasta el 25 de noviembre. En la última entrega de subsidios, el Municipio apoyó a más de 120 iniciativas de talentos locales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malena Galmarini: "Vamos a tener que trabajar todos juntos y mucho"</title><description>"No podía perderme las ganas y energía que tiene nuestra gente, nuestros compañeros y compañeras. Además, quiero ser protagonista de este momento histórico de la Argentina y siento que si me quedo en casa soy un poco menos protagonista"</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pablo Picotto llenó de risas el Teatro Martinelli con su show de stand up</title><description>A sala llena, se vivió una noche llena de humor en la mítica sala municipal de Victoria, donde el reconocido comediante desembarcó con su unipersonal ‘Picadito de Picotto’.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 60 chicos participaron de un campamento en Troncos del Talar</title><description>El encuentro fue en el Polideportivo municipal Mariano Moreno. Allí, los participantes disfrutaron de numerosas actividades, como juegos nocturnos, fogón y talleres artísticos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernández y Massa cerraron la campaña de la primera sección del Frente de Todos en Malvinas Argentinas</title><description>El candidato a diputado nacional Sergio Massa y el candidato a presidente Alberto Fernández, encabezaron el acto de cierre de campaña del Frente de Todos ante una multitud que se dio cita en el partido de Malvinas Argentinas</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Municipio renueva los ingresos a la Costanera Pública de San Fernando</title><description>Personal y maquinaria de la Comuna hacen a nuevo el tramo de calle Escalada por donde se accede a al espacio público recuperado que actualmente está en proceso de renovación.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ex combatientes de Tigre participaron en las Olimpiadas Nacionales para Veteranos de Guerra de Malvinas</title><description>Con el apoyo del Municipio, la delegación viajó a Bahía Blanca para formar parte del certamen en donde obtuvo tres medallas en diversas disciplinas. Más de 1.000 atletas de todo el país asistieron a la competencia en su edición número 18.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vidal visitó tigre</title><description>La gobernadora de la provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, visitó hoy la localidad bonaerense de Tigre donde reunió a la militancia de Juntos por el Cambio.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con “Soy Tigre”, aprovechá descuentos especiales en comercios de Don Torcuato</title><description>Los vecinos que poseen la tarjeta municipal podrán acceder a descuentos en supermercados, panaderías, farmacias y perfumerías, restaurantes, indumentaria, calzados y más. Además, continúan los beneficios en todas las localidades del distrito.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini visitó la Sociedad de Fomento Falucho</title><description>Este lugar de Villa de Mayo fue mejorado a través del programa municipal “Hay Equipo”, el cual tiene como objetivo fortalecer los clubes barriales. El intendente de Malvinas Argentinas supervisó los trabajos que se hicieron en baños, vestuarios y el salón de usos múltiples.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Hospital Municipal brinda prestaciones médicas al equipo de fútbol femenino del Club ´El Expreso´</title><description>De cara al torneo Masterfem, 17 jugadoras recibieron controles médicos en el Hospital Municipal “San Cayetano”. “Acompañamos al equipo de Fútbol Femenino del club El Expreso, que representará al Municipio en Córdoba. Vinieron a realizarse estudios, aprovechando el servicio de primer nivel con el que cuenta el Municipio con el Hospital Municipal”, dijo el Secretario de Educación y Deporte, Carlos Traverso.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de Beccar, partido de San Isidro.</title><description>puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de beccar, partido de san isidro.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</title><description>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muestra de talleres artísticos “La Isla sin Fin” en la Quinta El Ombú</title><description>Hoy martes, desde las 17:30 hs en la Quinta el Ombú (Av. Libertador 600) queda inaugurada la muestra de los talleres de oficios artísticos de la Escuela Secundaria N°7 Cacique Pincen de la isla Martín García.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este año, Tigre brindó charlas sobre alimentación saludable a 13.000 alumnos del distrito</title><description>Es a través del programa “Tigrecitos Saludables al Cole” que lleva adelante el Instituto Municipal de Alimentación Saludable y Nutrición (IMASN). Las charlas están divididas por rango etario, donde se incluye un programa para nivel inicial y otros dirigidos a nivel primario y secundario.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nardini recorrió la remodelada Plaza Mailín</title><description>El Municipio recuperó un nuevo espacio donde antes había solo un terreno de tierra y pasto. Ahora las familias tienen un lugar de esparcimiento y recreación más en la localidad de Villa de Mayo.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se realizó la 23° Fiesta del Litoral en San Fernando</title><description>La plaza Carlos Gardel, de Gandolfo y Portugal, fue escenario de una nueva edición de este ya tradicional espectáculo, en el que se presentaron artistas y grupos locales de música, canto y danza folclóricas.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 17:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vidal visitó las localidades de Hurlingham, Cañuelas y San Miguel del Monte</title><description>La gobernadora de la Provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, estuvo este lunes en los municipios bonaerenses de Hurlingham, Cañuelas y San Miguel del Monte.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 16:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Familias de El Talar disfrutaron una nueva edición de la feria municipal “Origen Tigre”</title><description>En la Plaza de la localidad, emprendedores y artistas locales fueron protagonistas de la jornada que contó con la presencia de cientos de personas. La iniciativa se lanzó en 2009, con el objetivo de fomentar el desarrollo laboral y el ingreso económico de los vecinos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini caminó las calles de Villa de Mayo</title><description>Se están revalorizando espacios públicos y verdes en la zona. El intendente de Malvinas Argentinas visitó la obra del nuevo entorno urbano, cercano a la estación ferroviaria, y la Unión Vecinal Villa de Mayo. Lo hizo acompañado por el senador provincial Luis Vivona, oriundo de la localidad.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estudiantes de Tigre participarán de una clínica de ritmos populares</title><description>Dirigido a jóvenes que integran el Programa Municipal de Orquestas Infanto Juveniles, el encuentro se realizará el próximo sábado 26 de octubre a las 16.30 hs en el Teatro Pepe Soriano de Benavídez.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junto al Ministerio Público Fiscal, Tigre capacita a personal de Protección Ciudadana</title><description>Durante tres semanas, empleados del Centro de Monitoreo, Inspectores del COT y Policía local participarán de distintas jornadas, con el fin de adquirir herramientas para una mejor optimización en el resultado de investigaciones judiciales. La iniciativa se enmarca dentro del convenio rubricado entre el Municipio y la Procuración General de la Provincia en junio de este año.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por cuarto año consecutivo, llega a Tigre el Ironman 70.3 South American Championship</title><description>El triatlón se llevará adelante el próximo 3 de noviembre y contará con la participación de más de 1.600 atletas de diversos países. La prueba comenzará en Puerto Canoas, Nordelta, e incluirá 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. Entregará 75 plazas para el mundial de la categoría, que se desarrollará el próximo año en Nueva Zelanda.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando entregó materiales para una huerta orgánica educativa</title><description>Por iniciativa de los alumnos de 6to año del Instituto Madre Rafaela, que solicitaron materiales a través de una carta dirigida al Municipio, recibieron palas, carretillas, regaderas y la tierra necesaria para encarar un proyecto educativo transdisciplinario.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Centro “Frida Kahlo” de Tigre se posiciona como referente en el área de discapacidad en la región</title><description>Ubicado en General Pacheco, el instituto municipal beneficia a más de 45 mil vecinos del partido. Integrado por un equipo de profesionales de diversas áreas, entrega certificación médica, realiza capacitaciones laborales y asesora en cuestiones judiciales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre actualiza su agenda cultural con propuestas gratuitas para disfrutar en familia</title><description>Teatro, arte, "Cuentos en el museo" y un seminario de escritura forman parte de las propuestas del Municipio para los próximos días.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andreotti recorrió la obra de ampliación del Parque del Bicentenario</title><description>El Intendente de San Fernando, acompañado por el Diputado Provincial y candidato a sucederlo Juan Andreotti, visitaron el espacio verde que sumó cuatros hectáreas con más juegos infantiles, canchas de básquet, fútbol-tenis, baños, vestuarios, bar y un anfiteatro.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>General Pacheco: El COT detuvo a 7 delincuentes que robaron en la casa de Mariano Macri</title><description>El hecho ocurrió en el barrio La Comarca en la madrugada de este miércoles. Una vecina dio alerta al Centro de Operaciones Tigre y las fuerzas de seguridad local actuaron de inmediato, lograron aprehender a los ladrones y secuestraron objetos de valor.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nazarena Vélez y "Waldo" llegan al Teatro Municipal Pepe Soriano</title><description>Este viernes 25 y sábado 26 de octubre a las 21 hs se presentarán en el espacio cultural de Benavídez con sus respectivas obras, "Él en mi cuerpo" y "Albertito Súper Humor". Los vecinos podrán disfrutar de las funciones de forma gratuita y obtener sus tickets de forma online.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Jardín Municipal ´Barrios Unidos´ celebró el Día de la Familia con juegos y proyectos de reciclaje</title><description>Las familias visitaron el establecimiento educativo municipal y vivieron momentos inolvidables con los chicos de 18 meses a 3 años de edad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más vecinas de Tigre conocieron las bellezas del Delta gracias al programa municipal “Mujeres de paseo”</title><description>Las visitas tienen como objetivo cumplir con el derecho a la recreación de los vecinos. Durante el recorrido por las Islas, las asistentes contemplan el paisaje isleño y de las bellezas de sus ríos.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El centro de Los Polvorines gana espacio para los vecinos</title><description>El intendente Leo Nardini visitó la obra del nuevo entorno urbano. El objetivo es embellecer las zonas aledañas a la estación del ferrocarril Belgrano Norte. De esta manera, el Municipio de Malvinas Argentinas revaloriza los espacios públicos y los recupera para las familias.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Fondo Municipal de las Artes de Tigre abre su convocatoria 2019</title><description>Los proyectos, tanto de vecinos como de los espacios culturales del distrito, podrán presentar sus propuestas artísticas hasta el 25 de noviembre. En la última entrega de subsidios, el Municipio apoyó a más de 120 iniciativas de talentos locales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malena Galmarini: "Vamos a tener que trabajar todos juntos y mucho"</title><description>"No podía perderme las ganas y energía que tiene nuestra gente, nuestros compañeros y compañeras. Además, quiero ser protagonista de este momento histórico de la Argentina y siento que si me quedo en casa soy un poco menos protagonista"</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pablo Picotto llenó de risas el Teatro Martinelli con su show de stand up</title><description>A sala llena, se vivió una noche llena de humor en la mítica sala municipal de Victoria, donde el reconocido comediante desembarcó con su unipersonal ‘Picadito de Picotto’.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 60 chicos participaron de un campamento en Troncos del Talar</title><description>El encuentro fue en el Polideportivo municipal Mariano Moreno. Allí, los participantes disfrutaron de numerosas actividades, como juegos nocturnos, fogón y talleres artísticos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernández y Massa cerraron la campaña de la primera sección del Frente de Todos en Malvinas Argentinas</title><description>El candidato a diputado nacional Sergio Massa y el candidato a presidente Alberto Fernández, encabezaron el acto de cierre de campaña del Frente de Todos ante una multitud que se dio cita en el partido de Malvinas Argentinas</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Municipio renueva los ingresos a la Costanera Pública de San Fernando</title><description>Personal y maquinaria de la Comuna hacen a nuevo el tramo de calle Escalada por donde se accede a al espacio público recuperado que actualmente está en proceso de renovación.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ex combatientes de Tigre participaron en las Olimpiadas Nacionales para Veteranos de Guerra de Malvinas</title><description>Con el apoyo del Municipio, la delegación viajó a Bahía Blanca para formar parte del certamen en donde obtuvo tres medallas en diversas disciplinas. Más de 1.000 atletas de todo el país asistieron a la competencia en su edición número 18.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vidal visitó tigre</title><description>La gobernadora de la provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, visitó hoy la localidad bonaerense de Tigre donde reunió a la militancia de Juntos por el Cambio.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con “Soy Tigre”, aprovechá descuentos especiales en comercios de Don Torcuato</title><description>Los vecinos que poseen la tarjeta municipal podrán acceder a descuentos en supermercados, panaderías, farmacias y perfumerías, restaurantes, indumentaria, calzados y más. Además, continúan los beneficios en todas las localidades del distrito.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini visitó la Sociedad de Fomento Falucho</title><description>Este lugar de Villa de Mayo fue mejorado a través del programa municipal “Hay Equipo”, el cual tiene como objetivo fortalecer los clubes barriales. El intendente de Malvinas Argentinas supervisó los trabajos que se hicieron en baños, vestuarios y el salón de usos múltiples.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Hospital Municipal brinda prestaciones médicas al equipo de fútbol femenino del Club ´El Expreso´</title><description>De cara al torneo Masterfem, 17 jugadoras recibieron controles médicos en el Hospital Municipal “San Cayetano”. “Acompañamos al equipo de Fútbol Femenino del club El Expreso, que representará al Municipio en Córdoba. Vinieron a realizarse estudios, aprovechando el servicio de primer nivel con el que cuenta el Municipio con el Hospital Municipal”, dijo el Secretario de Educación y Deporte, Carlos Traverso.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de Beccar, partido de San Isidro.</title><description>puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de beccar, partido de san isidro.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</title><description>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muestra de talleres artísticos “La Isla sin Fin” en la Quinta El Ombú</title><description>Hoy martes, desde las 17:30 hs en la Quinta el Ombú (Av. Libertador 600) queda inaugurada la muestra de los talleres de oficios artísticos de la Escuela Secundaria N°7 Cacique Pincen de la isla Martín García.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este año, Tigre brindó charlas sobre alimentación saludable a 13.000 alumnos del distrito</title><description>Es a través del programa “Tigrecitos Saludables al Cole” que lleva adelante el Instituto Municipal de Alimentación Saludable y Nutrición (IMASN). Las charlas están divididas por rango etario, donde se incluye un programa para nivel inicial y otros dirigidos a nivel primario y secundario.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nardini recorrió la remodelada Plaza Mailín</title><description>El Municipio recuperó un nuevo espacio donde antes había solo un terreno de tierra y pasto. Ahora las familias tienen un lugar de esparcimiento y recreación más en la localidad de Villa de Mayo.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Familias de El Talar disfrutaron una nueva edición de la feria municipal “Origen Tigre”</title><description>En la Plaza de la localidad, emprendedores y artistas locales fueron protagonistas de la jornada que contó con la presencia de cientos de personas. La iniciativa se lanzó en 2009, con el objetivo de fomentar el desarrollo laboral y el ingreso económico de los vecinos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini caminó las calles de Villa de Mayo</title><description>Se están revalorizando espacios públicos y verdes en la zona. El intendente de Malvinas Argentinas visitó la obra del nuevo entorno urbano, cercano a la estación ferroviaria, y la Unión Vecinal Villa de Mayo. Lo hizo acompañado por el senador provincial Luis Vivona, oriundo de la localidad.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estudiantes de Tigre participarán de una clínica de ritmos populares</title><description>Dirigido a jóvenes que integran el Programa Municipal de Orquestas Infanto Juveniles, el encuentro se realizará el próximo sábado 26 de octubre a las 16.30 hs en el Teatro Pepe Soriano de Benavídez.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junto al Ministerio Público Fiscal, Tigre capacita a personal de Protección Ciudadana</title><description>Durante tres semanas, empleados del Centro de Monitoreo, Inspectores del COT y Policía local participarán de distintas jornadas, con el fin de adquirir herramientas para una mejor optimización en el resultado de investigaciones judiciales. La iniciativa se enmarca dentro del convenio rubricado entre el Municipio y la Procuración General de la Provincia en junio de este año.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por cuarto año consecutivo, llega a Tigre el Ironman 70.3 South American Championship</title><description>El triatlón se llevará adelante el próximo 3 de noviembre y contará con la participación de más de 1.600 atletas de diversos países. La prueba comenzará en Puerto Canoas, Nordelta, e incluirá 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. Entregará 75 plazas para el mundial de la categoría, que se desarrollará el próximo año en Nueva Zelanda.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando entregó materiales para una huerta orgánica educativa</title><description>Por iniciativa de los alumnos de 6to año del Instituto Madre Rafaela, que solicitaron materiales a través de una carta dirigida al Municipio, recibieron palas, carretillas, regaderas y la tierra necesaria para encarar un proyecto educativo transdisciplinario.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Centro “Frida Kahlo” de Tigre se posiciona como referente en el área de discapacidad en la región</title><description>Ubicado en General Pacheco, el instituto municipal beneficia a más de 45 mil vecinos del partido. Integrado por un equipo de profesionales de diversas áreas, entrega certificación médica, realiza capacitaciones laborales y asesora en cuestiones judiciales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre actualiza su agenda cultural con propuestas gratuitas para disfrutar en familia</title><description>Teatro, arte, "Cuentos en el museo" y un seminario de escritura forman parte de las propuestas del Municipio para los próximos días.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andreotti recorrió la obra de ampliación del Parque del Bicentenario</title><description>El Intendente de San Fernando, acompañado por el Diputado Provincial y candidato a sucederlo Juan Andreotti, visitaron el espacio verde que sumó cuatros hectáreas con más juegos infantiles, canchas de básquet, fútbol-tenis, baños, vestuarios, bar y un anfiteatro.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>General Pacheco: El COT detuvo a 7 delincuentes que robaron en la casa de Mariano Macri</title><description>El hecho ocurrió en el barrio La Comarca en la madrugada de este miércoles. Una vecina dio alerta al Centro de Operaciones Tigre y las fuerzas de seguridad local actuaron de inmediato, lograron aprehender a los ladrones y secuestraron objetos de valor.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nazarena Vélez y "Waldo" llegan al Teatro Municipal Pepe Soriano</title><description>Este viernes 25 y sábado 26 de octubre a las 21 hs se presentarán en el espacio cultural de Benavídez con sus respectivas obras, "Él en mi cuerpo" y "Albertito Súper Humor". Los vecinos podrán disfrutar de las funciones de forma gratuita y obtener sus tickets de forma online.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Jardín Municipal ´Barrios Unidos´ celebró el Día de la Familia con juegos y proyectos de reciclaje</title><description>Las familias visitaron el establecimiento educativo municipal y vivieron momentos inolvidables con los chicos de 18 meses a 3 años de edad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más vecinas de Tigre conocieron las bellezas del Delta gracias al programa municipal “Mujeres de paseo”</title><description>Las visitas tienen como objetivo cumplir con el derecho a la recreación de los vecinos. Durante el recorrido por las Islas, las asistentes contemplan el paisaje isleño y de las bellezas de sus ríos.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El centro de Los Polvorines gana espacio para los vecinos</title><description>El intendente Leo Nardini visitó la obra del nuevo entorno urbano. El objetivo es embellecer las zonas aledañas a la estación del ferrocarril Belgrano Norte. De esta manera, el Municipio de Malvinas Argentinas revaloriza los espacios públicos y los recupera para las familias.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Fondo Municipal de las Artes de Tigre abre su convocatoria 2019</title><description>Los proyectos, tanto de vecinos como de los espacios culturales del distrito, podrán presentar sus propuestas artísticas hasta el 25 de noviembre. En la última entrega de subsidios, el Municipio apoyó a más de 120 iniciativas de talentos locales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malena Galmarini: "Vamos a tener que trabajar todos juntos y mucho"</title><description>"No podía perderme las ganas y energía que tiene nuestra gente, nuestros compañeros y compañeras. Además, quiero ser protagonista de este momento histórico de la Argentina y siento que si me quedo en casa soy un poco menos protagonista"</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pablo Picotto llenó de risas el Teatro Martinelli con su show de stand up</title><description>A sala llena, se vivió una noche llena de humor en la mítica sala municipal de Victoria, donde el reconocido comediante desembarcó con su unipersonal ‘Picadito de Picotto’.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 60 chicos participaron de un campamento en Troncos del Talar</title><description>El encuentro fue en el Polideportivo municipal Mariano Moreno. Allí, los participantes disfrutaron de numerosas actividades, como juegos nocturnos, fogón y talleres artísticos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernández y Massa cerraron la campaña de la primera sección del Frente de Todos en Malvinas Argentinas</title><description>El candidato a diputado nacional Sergio Massa y el candidato a presidente Alberto Fernández, encabezaron el acto de cierre de campaña del Frente de Todos ante una multitud que se dio cita en el partido de Malvinas Argentinas</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Municipio renueva los ingresos a la Costanera Pública de San Fernando</title><description>Personal y maquinaria de la Comuna hacen a nuevo el tramo de calle Escalada por donde se accede a al espacio público recuperado que actualmente está en proceso de renovación.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ex combatientes de Tigre participaron en las Olimpiadas Nacionales para Veteranos de Guerra de Malvinas</title><description>Con el apoyo del Municipio, la delegación viajó a Bahía Blanca para formar parte del certamen en donde obtuvo tres medallas en diversas disciplinas. Más de 1.000 atletas de todo el país asistieron a la competencia en su edición número 18.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vidal visitó tigre</title><description>La gobernadora de la provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, visitó hoy la localidad bonaerense de Tigre donde reunió a la militancia de Juntos por el Cambio.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con “Soy Tigre”, aprovechá descuentos especiales en comercios de Don Torcuato</title><description>Los vecinos que poseen la tarjeta municipal podrán acceder a descuentos en supermercados, panaderías, farmacias y perfumerías, restaurantes, indumentaria, calzados y más. Además, continúan los beneficios en todas las localidades del distrito.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini visitó la Sociedad de Fomento Falucho</title><description>Este lugar de Villa de Mayo fue mejorado a través del programa municipal “Hay Equipo”, el cual tiene como objetivo fortalecer los clubes barriales. El intendente de Malvinas Argentinas supervisó los trabajos que se hicieron en baños, vestuarios y el salón de usos múltiples.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Hospital Municipal brinda prestaciones médicas al equipo de fútbol femenino del Club ´El Expreso´</title><description>De cara al torneo Masterfem, 17 jugadoras recibieron controles médicos en el Hospital Municipal “San Cayetano”. “Acompañamos al equipo de Fútbol Femenino del club El Expreso, que representará al Municipio en Córdoba. Vinieron a realizarse estudios, aprovechando el servicio de primer nivel con el que cuenta el Municipio con el Hospital Municipal”, dijo el Secretario de Educación y Deporte, Carlos Traverso.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de Beccar, partido de San Isidro.</title><description>puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de beccar, partido de san isidro.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</title><description>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muestra de talleres artísticos “La Isla sin Fin” en la Quinta El Ombú</title><description>Hoy martes, desde las 17:30 hs en la Quinta el Ombú (Av. Libertador 600) queda inaugurada la muestra de los talleres de oficios artísticos de la Escuela Secundaria N°7 Cacique Pincen de la isla Martín García.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este año, Tigre brindó charlas sobre alimentación saludable a 13.000 alumnos del distrito</title><description>Es a través del programa “Tigrecitos Saludables al Cole” que lleva adelante el Instituto Municipal de Alimentación Saludable y Nutrición (IMASN). Las charlas están divididas por rango etario, donde se incluye un programa para nivel inicial y otros dirigidos a nivel primario y secundario.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nardini recorrió la remodelada Plaza Mailín</title><description>El Municipio recuperó un nuevo espacio donde antes había solo un terreno de tierra y pasto. Ahora las familias tienen un lugar de esparcimiento y recreación más en la localidad de Villa de Mayo.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Familias de El Talar disfrutaron una nueva edición de la feria municipal “Origen Tigre”</title><description>En la Plaza de la localidad, emprendedores y artistas locales fueron protagonistas de la jornada que contó con la presencia de cientos de personas. La iniciativa se lanzó en 2009, con el objetivo de fomentar el desarrollo laboral y el ingreso económico de los vecinos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini caminó las calles de Villa de Mayo</title><description>Se están revalorizando espacios públicos y verdes en la zona. El intendente de Malvinas Argentinas visitó la obra del nuevo entorno urbano, cercano a la estación ferroviaria, y la Unión Vecinal Villa de Mayo. Lo hizo acompañado por el senador provincial Luis Vivona, oriundo de la localidad.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estudiantes de Tigre participarán de una clínica de ritmos populares</title><description>Dirigido a jóvenes que integran el Programa Municipal de Orquestas Infanto Juveniles, el encuentro se realizará el próximo sábado 26 de octubre a las 16.30 hs en el Teatro Pepe Soriano de Benavídez.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junto al Ministerio Público Fiscal, Tigre capacita a personal de Protección Ciudadana</title><description>Durante tres semanas, empleados del Centro de Monitoreo, Inspectores del COT y Policía local participarán de distintas jornadas, con el fin de adquirir herramientas para una mejor optimización en el resultado de investigaciones judiciales. La iniciativa se enmarca dentro del convenio rubricado entre el Municipio y la Procuración General de la Provincia en junio de este año.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por cuarto año consecutivo, llega a Tigre el Ironman 70.3 South American Championship</title><description>El triatlón se llevará adelante el próximo 3 de noviembre y contará con la participación de más de 1.600 atletas de diversos países. La prueba comenzará en Puerto Canoas, Nordelta, e incluirá 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. Entregará 75 plazas para el mundial de la categoría, que se desarrollará el próximo año en Nueva Zelanda.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando entregó materiales para una huerta orgánica educativa</title><description>Por iniciativa de los alumnos de 6to año del Instituto Madre Rafaela, que solicitaron materiales a través de una carta dirigida al Municipio, recibieron palas, carretillas, regaderas y la tierra necesaria para encarar un proyecto educativo transdisciplinario.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Centro “Frida Kahlo” de Tigre se posiciona como referente en el área de discapacidad en la región</title><description>Ubicado en General Pacheco, el instituto municipal beneficia a más de 45 mil vecinos del partido. Integrado por un equipo de profesionales de diversas áreas, entrega certificación médica, realiza capacitaciones laborales y asesora en cuestiones judiciales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre actualiza su agenda cultural con propuestas gratuitas para disfrutar en familia</title><description>Teatro, arte, "Cuentos en el museo" y un seminario de escritura forman parte de las propuestas del Municipio para los próximos días.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andreotti recorrió la obra de ampliación del Parque del Bicentenario</title><description>El Intendente de San Fernando, acompañado por el Diputado Provincial y candidato a sucederlo Juan Andreotti, visitaron el espacio verde que sumó cuatros hectáreas con más juegos infantiles, canchas de básquet, fútbol-tenis, baños, vestuarios, bar y un anfiteatro.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>General Pacheco: El COT detuvo a 7 delincuentes que robaron en la casa de Mariano Macri</title><description>El hecho ocurrió en el barrio La Comarca en la madrugada de este miércoles. Una vecina dio alerta al Centro de Operaciones Tigre y las fuerzas de seguridad local actuaron de inmediato, lograron aprehender a los ladrones y secuestraron objetos de valor.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nazarena Vélez y "Waldo" llegan al Teatro Municipal Pepe Soriano</title><description>Este viernes 25 y sábado 26 de octubre a las 21 hs se presentarán en el espacio cultural de Benavídez con sus respectivas obras, "Él en mi cuerpo" y "Albertito Súper Humor". Los vecinos podrán disfrutar de las funciones de forma gratuita y obtener sus tickets de forma online.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Jardín Municipal ´Barrios Unidos´ celebró el Día de la Familia con juegos y proyectos de reciclaje</title><description>Las familias visitaron el establecimiento educativo municipal y vivieron momentos inolvidables con los chicos de 18 meses a 3 años de edad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más vecinas de Tigre conocieron las bellezas del Delta gracias al programa municipal “Mujeres de paseo”</title><description>Las visitas tienen como objetivo cumplir con el derecho a la recreación de los vecinos. Durante el recorrido por las Islas, las asistentes contemplan el paisaje isleño y de las bellezas de sus ríos.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El centro de Los Polvorines gana espacio para los vecinos</title><description>El intendente Leo Nardini visitó la obra del nuevo entorno urbano. El objetivo es embellecer las zonas aledañas a la estación del ferrocarril Belgrano Norte. De esta manera, el Municipio de Malvinas Argentinas revaloriza los espacios públicos y los recupera para las familias.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Fondo Municipal de las Artes de Tigre abre su convocatoria 2019</title><description>Los proyectos, tanto de vecinos como de los espacios culturales del distrito, podrán presentar sus propuestas artísticas hasta el 25 de noviembre. En la última entrega de subsidios, el Municipio apoyó a más de 120 iniciativas de talentos locales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malena Galmarini: "Vamos a tener que trabajar todos juntos y mucho"</title><description>"No podía perderme las ganas y energía que tiene nuestra gente, nuestros compañeros y compañeras. Además, quiero ser protagonista de este momento histórico de la Argentina y siento que si me quedo en casa soy un poco menos protagonista"</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pablo Picotto llenó de risas el Teatro Martinelli con su show de stand up</title><description>A sala llena, se vivió una noche llena de humor en la mítica sala municipal de Victoria, donde el reconocido comediante desembarcó con su unipersonal ‘Picadito de Picotto’.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 60 chicos participaron de un campamento en Troncos del Talar</title><description>El encuentro fue en el Polideportivo municipal Mariano Moreno. Allí, los participantes disfrutaron de numerosas actividades, como juegos nocturnos, fogón y talleres artísticos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernández y Massa cerraron la campaña de la primera sección del Frente de Todos en Malvinas Argentinas</title><description>El candidato a diputado nacional Sergio Massa y el candidato a presidente Alberto Fernández, encabezaron el acto de cierre de campaña del Frente de Todos ante una multitud que se dio cita en el partido de Malvinas Argentinas</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Municipio renueva los ingresos a la Costanera Pública de San Fernando</title><description>Personal y maquinaria de la Comuna hacen a nuevo el tramo de calle Escalada por donde se accede a al espacio público recuperado que actualmente está en proceso de renovación.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ex combatientes de Tigre participaron en las Olimpiadas Nacionales para Veteranos de Guerra de Malvinas</title><description>Con el apoyo del Municipio, la delegación viajó a Bahía Blanca para formar parte del certamen en donde obtuvo tres medallas en diversas disciplinas. Más de 1.000 atletas de todo el país asistieron a la competencia en su edición número 18.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vidal visitó tigre</title><description>La gobernadora de la provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, visitó hoy la localidad bonaerense de Tigre donde reunió a la militancia de Juntos por el Cambio.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con “Soy Tigre”, aprovechá descuentos especiales en comercios de Don Torcuato</title><description>Los vecinos que poseen la tarjeta municipal podrán acceder a descuentos en supermercados, panaderías, farmacias y perfumerías, restaurantes, indumentaria, calzados y más. Además, continúan los beneficios en todas las localidades del distrito.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini visitó la Sociedad de Fomento Falucho</title><description>Este lugar de Villa de Mayo fue mejorado a través del programa municipal “Hay Equipo”, el cual tiene como objetivo fortalecer los clubes barriales. El intendente de Malvinas Argentinas supervisó los trabajos que se hicieron en baños, vestuarios y el salón de usos múltiples.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Hospital Municipal brinda prestaciones médicas al equipo de fútbol femenino del Club ´El Expreso´</title><description>De cara al torneo Masterfem, 17 jugadoras recibieron controles médicos en el Hospital Municipal “San Cayetano”. “Acompañamos al equipo de Fútbol Femenino del club El Expreso, que representará al Municipio en Córdoba. Vinieron a realizarse estudios, aprovechando el servicio de primer nivel con el que cuenta el Municipio con el Hospital Municipal”, dijo el Secretario de Educación y Deporte, Carlos Traverso.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de Beccar, partido de San Isidro.</title><description>puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de beccar, partido de san isidro.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</title><description>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muestra de talleres artísticos “La Isla sin Fin” en la Quinta El Ombú</title><description>Hoy martes, desde las 17:30 hs en la Quinta el Ombú (Av. Libertador 600) queda inaugurada la muestra de los talleres de oficios artísticos de la Escuela Secundaria N°7 Cacique Pincen de la isla Martín García.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este año, Tigre brindó charlas sobre alimentación saludable a 13.000 alumnos del distrito</title><description>Es a través del programa “Tigrecitos Saludables al Cole” que lleva adelante el Instituto Municipal de Alimentación Saludable y Nutrición (IMASN). Las charlas están divididas por rango etario, donde se incluye un programa para nivel inicial y otros dirigidos a nivel primario y secundario.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nardini recorrió la remodelada Plaza Mailín</title><description>El Municipio recuperó un nuevo espacio donde antes había solo un terreno de tierra y pasto. Ahora las familias tienen un lugar de esparcimiento y recreación más en la localidad de Villa de Mayo.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Familias de El Talar disfrutaron una nueva edición de la feria municipal “Origen Tigre”</title><description>En la Plaza de la localidad, emprendedores y artistas locales fueron protagonistas de la jornada que contó con la presencia de cientos de personas. La iniciativa se lanzó en 2009, con el objetivo de fomentar el desarrollo laboral y el ingreso económico de los vecinos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini caminó las calles de Villa de Mayo</title><description>Se están revalorizando espacios públicos y verdes en la zona. El intendente de Malvinas Argentinas visitó la obra del nuevo entorno urbano, cercano a la estación ferroviaria, y la Unión Vecinal Villa de Mayo. Lo hizo acompañado por el senador provincial Luis Vivona, oriundo de la localidad.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estudiantes de Tigre participarán de una clínica de ritmos populares</title><description>Dirigido a jóvenes que integran el Programa Municipal de Orquestas Infanto Juveniles, el encuentro se realizará el próximo sábado 26 de octubre a las 16.30 hs en el Teatro Pepe Soriano de Benavídez.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junto al Ministerio Público Fiscal, Tigre capacita a personal de Protección Ciudadana</title><description>Durante tres semanas, empleados del Centro de Monitoreo, Inspectores del COT y Policía local participarán de distintas jornadas, con el fin de adquirir herramientas para una mejor optimización en el resultado de investigaciones judiciales. La iniciativa se enmarca dentro del convenio rubricado entre el Municipio y la Procuración General de la Provincia en junio de este año.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por cuarto año consecutivo, llega a Tigre el Ironman 70.3 South American Championship</title><description>El triatlón se llevará adelante el próximo 3 de noviembre y contará con la participación de más de 1.600 atletas de diversos países. La prueba comenzará en Puerto Canoas, Nordelta, e incluirá 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. Entregará 75 plazas para el mundial de la categoría, que se desarrollará el próximo año en Nueva Zelanda.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando entregó materiales para una huerta orgánica educativa</title><description>Por iniciativa de los alumnos de 6to año del Instituto Madre Rafaela, que solicitaron materiales a través de una carta dirigida al Municipio, recibieron palas, carretillas, regaderas y la tierra necesaria para encarar un proyecto educativo transdisciplinario.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Centro “Frida Kahlo” de Tigre se posiciona como referente en el área de discapacidad en la región</title><description>Ubicado en General Pacheco, el instituto municipal beneficia a más de 45 mil vecinos del partido. Integrado por un equipo de profesionales de diversas áreas, entrega certificación médica, realiza capacitaciones laborales y asesora en cuestiones judiciales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre actualiza su agenda cultural con propuestas gratuitas para disfrutar en familia</title><description>Teatro, arte, "Cuentos en el museo" y un seminario de escritura forman parte de las propuestas del Municipio para los próximos días.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andreotti recorrió la obra de ampliación del Parque del Bicentenario</title><description>El Intendente de San Fernando, acompañado por el Diputado Provincial y candidato a sucederlo Juan Andreotti, visitaron el espacio verde que sumó cuatros hectáreas con más juegos infantiles, canchas de básquet, fútbol-tenis, baños, vestuarios, bar y un anfiteatro.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>General Pacheco: El COT detuvo a 7 delincuentes que robaron en la casa de Mariano Macri</title><description>El hecho ocurrió en el barrio La Comarca en la madrugada de este miércoles. Una vecina dio alerta al Centro de Operaciones Tigre y las fuerzas de seguridad local actuaron de inmediato, lograron aprehender a los ladrones y secuestraron objetos de valor.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nazarena Vélez y "Waldo" llegan al Teatro Municipal Pepe Soriano</title><description>Este viernes 25 y sábado 26 de octubre a las 21 hs se presentarán en el espacio cultural de Benavídez con sus respectivas obras, "Él en mi cuerpo" y "Albertito Súper Humor". Los vecinos podrán disfrutar de las funciones de forma gratuita y obtener sus tickets de forma online.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Jardín Municipal ´Barrios Unidos´ celebró el Día de la Familia con juegos y proyectos de reciclaje</title><description>Las familias visitaron el establecimiento educativo municipal y vivieron momentos inolvidables con los chicos de 18 meses a 3 años de edad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más vecinas de Tigre conocieron las bellezas del Delta gracias al programa municipal “Mujeres de paseo”</title><description>Las visitas tienen como objetivo cumplir con el derecho a la recreación de los vecinos. Durante el recorrido por las Islas, las asistentes contemplan el paisaje isleño y de las bellezas de sus ríos.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El centro de Los Polvorines gana espacio para los vecinos</title><description>El intendente Leo Nardini visitó la obra del nuevo entorno urbano. El objetivo es embellecer las zonas aledañas a la estación del ferrocarril Belgrano Norte. De esta manera, el Municipio de Malvinas Argentinas revaloriza los espacios públicos y los recupera para las familias.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Fondo Municipal de las Artes de Tigre abre su convocatoria 2019</title><description>Los proyectos, tanto de vecinos como de los espacios culturales del distrito, podrán presentar sus propuestas artísticas hasta el 25 de noviembre. En la última entrega de subsidios, el Municipio apoyó a más de 120 iniciativas de talentos locales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malena Galmarini: "Vamos a tener que trabajar todos juntos y mucho"</title><description>"No podía perderme las ganas y energía que tiene nuestra gente, nuestros compañeros y compañeras. Además, quiero ser protagonista de este momento histórico de la Argentina y siento que si me quedo en casa soy un poco menos protagonista"</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pablo Picotto llenó de risas el Teatro Martinelli con su show de stand up</title><description>A sala llena, se vivió una noche llena de humor en la mítica sala municipal de Victoria, donde el reconocido comediante desembarcó con su unipersonal ‘Picadito de Picotto’.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 60 chicos participaron de un campamento en Troncos del Talar</title><description>El encuentro fue en el Polideportivo municipal Mariano Moreno. Allí, los participantes disfrutaron de numerosas actividades, como juegos nocturnos, fogón y talleres artísticos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernández y Massa cerraron la campaña de la primera sección del Frente de Todos en Malvinas Argentinas</title><description>El candidato a diputado nacional Sergio Massa y el candidato a presidente Alberto Fernández, encabezaron el acto de cierre de campaña del Frente de Todos ante una multitud que se dio cita en el partido de Malvinas Argentinas</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Municipio renueva los ingresos a la Costanera Pública de San Fernando</title><description>Personal y maquinaria de la Comuna hacen a nuevo el tramo de calle Escalada por donde se accede a al espacio público recuperado que actualmente está en proceso de renovación.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ex combatientes de Tigre participaron en las Olimpiadas Nacionales para Veteranos de Guerra de Malvinas</title><description>Con el apoyo del Municipio, la delegación viajó a Bahía Blanca para formar parte del certamen en donde obtuvo tres medallas en diversas disciplinas. Más de 1.000 atletas de todo el país asistieron a la competencia en su edición número 18.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vidal visitó tigre</title><description>La gobernadora de la provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, visitó hoy la localidad bonaerense de Tigre donde reunió a la militancia de Juntos por el Cambio.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con “Soy Tigre”, aprovechá descuentos especiales en comercios de Don Torcuato</title><description>Los vecinos que poseen la tarjeta municipal podrán acceder a descuentos en supermercados, panaderías, farmacias y perfumerías, restaurantes, indumentaria, calzados y más. Además, continúan los beneficios en todas las localidades del distrito.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini visitó la Sociedad de Fomento Falucho</title><description>Este lugar de Villa de Mayo fue mejorado a través del programa municipal “Hay Equipo”, el cual tiene como objetivo fortalecer los clubes barriales. El intendente de Malvinas Argentinas supervisó los trabajos que se hicieron en baños, vestuarios y el salón de usos múltiples.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Hospital Municipal brinda prestaciones médicas al equipo de fútbol femenino del Club ´El Expreso´</title><description>De cara al torneo Masterfem, 17 jugadoras recibieron controles médicos en el Hospital Municipal “San Cayetano”. “Acompañamos al equipo de Fútbol Femenino del club El Expreso, que representará al Municipio en Córdoba. Vinieron a realizarse estudios, aprovechando el servicio de primer nivel con el que cuenta el Municipio con el Hospital Municipal”, dijo el Secretario de Educación y Deporte, Carlos Traverso.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de Beccar, partido de San Isidro.</title><description>puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de beccar, partido de san isidro.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</title><description>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muestra de talleres artísticos “La Isla sin Fin” en la Quinta El Ombú</title><description>Hoy martes, desde las 17:30 hs en la Quinta el Ombú (Av. Libertador 600) queda inaugurada la muestra de los talleres de oficios artísticos de la Escuela Secundaria N°7 Cacique Pincen de la isla Martín García.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este año, Tigre brindó charlas sobre alimentación saludable a 13.000 alumnos del distrito</title><description>Es a través del programa “Tigrecitos Saludables al Cole” que lleva adelante el Instituto Municipal de Alimentación Saludable y Nutrición (IMASN). Las charlas están divididas por rango etario, donde se incluye un programa para nivel inicial y otros dirigidos a nivel primario y secundario.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nardini recorrió la remodelada Plaza Mailín</title><description>El Municipio recuperó un nuevo espacio donde antes había solo un terreno de tierra y pasto. Ahora las familias tienen un lugar de esparcimiento y recreación más en la localidad de Villa de Mayo.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Familias de El Talar disfrutaron una nueva edición de la feria municipal “Origen Tigre”</title><description>En la Plaza de la localidad, emprendedores y artistas locales fueron protagonistas de la jornada que contó con la presencia de cientos de personas. La iniciativa se lanzó en 2009, con el objetivo de fomentar el desarrollo laboral y el ingreso económico de los vecinos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini caminó las calles de Villa de Mayo</title><description>Se están revalorizando espacios públicos y verdes en la zona. El intendente de Malvinas Argentinas visitó la obra del nuevo entorno urbano, cercano a la estación ferroviaria, y la Unión Vecinal Villa de Mayo. Lo hizo acompañado por el senador provincial Luis Vivona, oriundo de la localidad.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estudiantes de Tigre participarán de una clínica de ritmos populares</title><description>Dirigido a jóvenes que integran el Programa Municipal de Orquestas Infanto Juveniles, el encuentro se realizará el próximo sábado 26 de octubre a las 16.30 hs en el Teatro Pepe Soriano de Benavídez.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junto al Ministerio Público Fiscal, Tigre capacita a personal de Protección Ciudadana</title><description>Durante tres semanas, empleados del Centro de Monitoreo, Inspectores del COT y Policía local participarán de distintas jornadas, con el fin de adquirir herramientas para una mejor optimización en el resultado de investigaciones judiciales. La iniciativa se enmarca dentro del convenio rubricado entre el Municipio y la Procuración General de la Provincia en junio de este año.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por cuarto año consecutivo, llega a Tigre el Ironman 70.3 South American Championship</title><description>El triatlón se llevará adelante el próximo 3 de noviembre y contará con la participación de más de 1.600 atletas de diversos países. La prueba comenzará en Puerto Canoas, Nordelta, e incluirá 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. Entregará 75 plazas para el mundial de la categoría, que se desarrollará el próximo año en Nueva Zelanda.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando entregó materiales para una huerta orgánica educativa</title><description>Por iniciativa de los alumnos de 6to año del Instituto Madre Rafaela, que solicitaron materiales a través de una carta dirigida al Municipio, recibieron palas, carretillas, regaderas y la tierra necesaria para encarar un proyecto educativo transdisciplinario.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Centro “Frida Kahlo” de Tigre se posiciona como referente en el área de discapacidad en la región</title><description>Ubicado en General Pacheco, el instituto municipal beneficia a más de 45 mil vecinos del partido. Integrado por un equipo de profesionales de diversas áreas, entrega certificación médica, realiza capacitaciones laborales y asesora en cuestiones judiciales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre actualiza su agenda cultural con propuestas gratuitas para disfrutar en familia</title><description>Teatro, arte, "Cuentos en el museo" y un seminario de escritura forman parte de las propuestas del Municipio para los próximos días.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andreotti recorrió la obra de ampliación del Parque del Bicentenario</title><description>El Intendente de San Fernando, acompañado por el Diputado Provincial y candidato a sucederlo Juan Andreotti, visitaron el espacio verde que sumó cuatros hectáreas con más juegos infantiles, canchas de básquet, fútbol-tenis, baños, vestuarios, bar y un anfiteatro.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>General Pacheco: El COT detuvo a 7 delincuentes que robaron en la casa de Mariano Macri</title><description>El hecho ocurrió en el barrio La Comarca en la madrugada de este miércoles. Una vecina dio alerta al Centro de Operaciones Tigre y las fuerzas de seguridad local actuaron de inmediato, lograron aprehender a los ladrones y secuestraron objetos de valor.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nazarena Vélez y "Waldo" llegan al Teatro Municipal Pepe Soriano</title><description>Este viernes 25 y sábado 26 de octubre a las 21 hs se presentarán en el espacio cultural de Benavídez con sus respectivas obras, "Él en mi cuerpo" y "Albertito Súper Humor". Los vecinos podrán disfrutar de las funciones de forma gratuita y obtener sus tickets de forma online.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Jardín Municipal ´Barrios Unidos´ celebró el Día de la Familia con juegos y proyectos de reciclaje</title><description>Las familias visitaron el establecimiento educativo municipal y vivieron momentos inolvidables con los chicos de 18 meses a 3 años de edad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más vecinas de Tigre conocieron las bellezas del Delta gracias al programa municipal “Mujeres de paseo”</title><description>Las visitas tienen como objetivo cumplir con el derecho a la recreación de los vecinos. Durante el recorrido por las Islas, las asistentes contemplan el paisaje isleño y de las bellezas de sus ríos.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El centro de Los Polvorines gana espacio para los vecinos</title><description>El intendente Leo Nardini visitó la obra del nuevo entorno urbano. El objetivo es embellecer las zonas aledañas a la estación del ferrocarril Belgrano Norte. De esta manera, el Municipio de Malvinas Argentinas revaloriza los espacios públicos y los recupera para las familias.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Fondo Municipal de las Artes de Tigre abre su convocatoria 2019</title><description>Los proyectos, tanto de vecinos como de los espacios culturales del distrito, podrán presentar sus propuestas artísticas hasta el 25 de noviembre. En la última entrega de subsidios, el Municipio apoyó a más de 120 iniciativas de talentos locales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malena Galmarini: "Vamos a tener que trabajar todos juntos y mucho"</title><description>"No podía perderme las ganas y energía que tiene nuestra gente, nuestros compañeros y compañeras. Además, quiero ser protagonista de este momento histórico de la Argentina y siento que si me quedo en casa soy un poco menos protagonista"</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pablo Picotto llenó de risas el Teatro Martinelli con su show de stand up</title><description>A sala llena, se vivió una noche llena de humor en la mítica sala municipal de Victoria, donde el reconocido comediante desembarcó con su unipersonal ‘Picadito de Picotto’.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 60 chicos participaron de un campamento en Troncos del Talar</title><description>El encuentro fue en el Polideportivo municipal Mariano Moreno. Allí, los participantes disfrutaron de numerosas actividades, como juegos nocturnos, fogón y talleres artísticos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernández y Massa cerraron la campaña de la primera sección del Frente de Todos en Malvinas Argentinas</title><description>El candidato a diputado nacional Sergio Massa y el candidato a presidente Alberto Fernández, encabezaron el acto de cierre de campaña del Frente de Todos ante una multitud que se dio cita en el partido de Malvinas Argentinas</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Municipio renueva los ingresos a la Costanera Pública de San Fernando</title><description>Personal y maquinaria de la Comuna hacen a nuevo el tramo de calle Escalada por donde se accede a al espacio público recuperado que actualmente está en proceso de renovación.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ex combatientes de Tigre participaron en las Olimpiadas Nacionales para Veteranos de Guerra de Malvinas</title><description>Con el apoyo del Municipio, la delegación viajó a Bahía Blanca para formar parte del certamen en donde obtuvo tres medallas en diversas disciplinas. Más de 1.000 atletas de todo el país asistieron a la competencia en su edición número 18.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vidal visitó tigre</title><description>La gobernadora de la provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, visitó hoy la localidad bonaerense de Tigre donde reunió a la militancia de Juntos por el Cambio.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con “Soy Tigre”, aprovechá descuentos especiales en comercios de Don Torcuato</title><description>Los vecinos que poseen la tarjeta municipal podrán acceder a descuentos en supermercados, panaderías, farmacias y perfumerías, restaurantes, indumentaria, calzados y más. Además, continúan los beneficios en todas las localidades del distrito.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini visitó la Sociedad de Fomento Falucho</title><description>Este lugar de Villa de Mayo fue mejorado a través del programa municipal “Hay Equipo”, el cual tiene como objetivo fortalecer los clubes barriales. El intendente de Malvinas Argentinas supervisó los trabajos que se hicieron en baños, vestuarios y el salón de usos múltiples.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Hospital Municipal brinda prestaciones médicas al equipo de fútbol femenino del Club ´El Expreso´</title><description>De cara al torneo Masterfem, 17 jugadoras recibieron controles médicos en el Hospital Municipal “San Cayetano”. “Acompañamos al equipo de Fútbol Femenino del club El Expreso, que representará al Municipio en Córdoba. Vinieron a realizarse estudios, aprovechando el servicio de primer nivel con el que cuenta el Municipio con el Hospital Municipal”, dijo el Secretario de Educación y Deporte, Carlos Traverso.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de Beccar, partido de San Isidro.</title><description>puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de beccar, partido de san isidro.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</title><description>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muestra de talleres artísticos “La Isla sin Fin” en la Quinta El Ombú</title><description>Hoy martes, desde las 17:30 hs en la Quinta el Ombú (Av. Libertador 600) queda inaugurada la muestra de los talleres de oficios artísticos de la Escuela Secundaria N°7 Cacique Pincen de la isla Martín García.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este año, Tigre brindó charlas sobre alimentación saludable a 13.000 alumnos del distrito</title><description>Es a través del programa “Tigrecitos Saludables al Cole” que lleva adelante el Instituto Municipal de Alimentación Saludable y Nutrición (IMASN). Las charlas están divididas por rango etario, donde se incluye un programa para nivel inicial y otros dirigidos a nivel primario y secundario.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nardini recorrió la remodelada Plaza Mailín</title><description>El Municipio recuperó un nuevo espacio donde antes había solo un terreno de tierra y pasto. Ahora las familias tienen un lugar de esparcimiento y recreación más en la localidad de Villa de Mayo.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Familias de El Talar disfrutaron una nueva edición de la feria municipal “Origen Tigre”</title><description>En la Plaza de la localidad, emprendedores y artistas locales fueron protagonistas de la jornada que contó con la presencia de cientos de personas. La iniciativa se lanzó en 2009, con el objetivo de fomentar el desarrollo laboral y el ingreso económico de los vecinos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini caminó las calles de Villa de Mayo</title><description>Se están revalorizando espacios públicos y verdes en la zona. El intendente de Malvinas Argentinas visitó la obra del nuevo entorno urbano, cercano a la estación ferroviaria, y la Unión Vecinal Villa de Mayo. Lo hizo acompañado por el senador provincial Luis Vivona, oriundo de la localidad.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estudiantes de Tigre participarán de una clínica de ritmos populares</title><description>Dirigido a jóvenes que integran el Programa Municipal de Orquestas Infanto Juveniles, el encuentro se realizará el próximo sábado 26 de octubre a las 16.30 hs en el Teatro Pepe Soriano de Benavídez.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junto al Ministerio Público Fiscal, Tigre capacita a personal de Protección Ciudadana</title><description>Durante tres semanas, empleados del Centro de Monitoreo, Inspectores del COT y Policía local participarán de distintas jornadas, con el fin de adquirir herramientas para una mejor optimización en el resultado de investigaciones judiciales. La iniciativa se enmarca dentro del convenio rubricado entre el Municipio y la Procuración General de la Provincia en junio de este año.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por cuarto año consecutivo, llega a Tigre el Ironman 70.3 South American Championship</title><description>El triatlón se llevará adelante el próximo 3 de noviembre y contará con la participación de más de 1.600 atletas de diversos países. La prueba comenzará en Puerto Canoas, Nordelta, e incluirá 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. Entregará 75 plazas para el mundial de la categoría, que se desarrollará el próximo año en Nueva Zelanda.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando entregó materiales para una huerta orgánica educativa</title><description>Por iniciativa de los alumnos de 6to año del Instituto Madre Rafaela, que solicitaron materiales a través de una carta dirigida al Municipio, recibieron palas, carretillas, regaderas y la tierra necesaria para encarar un proyecto educativo transdisciplinario.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Centro “Frida Kahlo” de Tigre se posiciona como referente en el área de discapacidad en la región</title><description>Ubicado en General Pacheco, el instituto municipal beneficia a más de 45 mil vecinos del partido. Integrado por un equipo de profesionales de diversas áreas, entrega certificación médica, realiza capacitaciones laborales y asesora en cuestiones judiciales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre actualiza su agenda cultural con propuestas gratuitas para disfrutar en familia</title><description>Teatro, arte, "Cuentos en el museo" y un seminario de escritura forman parte de las propuestas del Municipio para los próximos días.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andreotti recorrió la obra de ampliación del Parque del Bicentenario</title><description>El Intendente de San Fernando, acompañado por el Diputado Provincial y candidato a sucederlo Juan Andreotti, visitaron el espacio verde que sumó cuatros hectáreas con más juegos infantiles, canchas de básquet, fútbol-tenis, baños, vestuarios, bar y un anfiteatro.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>General Pacheco: El COT detuvo a 7 delincuentes que robaron en la casa de Mariano Macri</title><description>El hecho ocurrió en el barrio La Comarca en la madrugada de este miércoles. Una vecina dio alerta al Centro de Operaciones Tigre y las fuerzas de seguridad local actuaron de inmediato, lograron aprehender a los ladrones y secuestraron objetos de valor.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nazarena Vélez y "Waldo" llegan al Teatro Municipal Pepe Soriano</title><description>Este viernes 25 y sábado 26 de octubre a las 21 hs se presentarán en el espacio cultural de Benavídez con sus respectivas obras, "Él en mi cuerpo" y "Albertito Súper Humor". Los vecinos podrán disfrutar de las funciones de forma gratuita y obtener sus tickets de forma online.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Jardín Municipal ´Barrios Unidos´ celebró el Día de la Familia con juegos y proyectos de reciclaje</title><description>Las familias visitaron el establecimiento educativo municipal y vivieron momentos inolvidables con los chicos de 18 meses a 3 años de edad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más vecinas de Tigre conocieron las bellezas del Delta gracias al programa municipal “Mujeres de paseo”</title><description>Las visitas tienen como objetivo cumplir con el derecho a la recreación de los vecinos. Durante el recorrido por las Islas, las asistentes contemplan el paisaje isleño y de las bellezas de sus ríos.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El centro de Los Polvorines gana espacio para los vecinos</title><description>El intendente Leo Nardini visitó la obra del nuevo entorno urbano. El objetivo es embellecer las zonas aledañas a la estación del ferrocarril Belgrano Norte. De esta manera, el Municipio de Malvinas Argentinas revaloriza los espacios públicos y los recupera para las familias.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Fondo Municipal de las Artes de Tigre abre su convocatoria 2019</title><description>Los proyectos, tanto de vecinos como de los espacios culturales del distrito, podrán presentar sus propuestas artísticas hasta el 25 de noviembre. En la última entrega de subsidios, el Municipio apoyó a más de 120 iniciativas de talentos locales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malena Galmarini: "Vamos a tener que trabajar todos juntos y mucho"</title><description>"No podía perderme las ganas y energía que tiene nuestra gente, nuestros compañeros y compañeras. Además, quiero ser protagonista de este momento histórico de la Argentina y siento que si me quedo en casa soy un poco menos protagonista"</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pablo Picotto llenó de risas el Teatro Martinelli con su show de stand up</title><description>A sala llena, se vivió una noche llena de humor en la mítica sala municipal de Victoria, donde el reconocido comediante desembarcó con su unipersonal ‘Picadito de Picotto’.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 60 chicos participaron de un campamento en Troncos del Talar</title><description>El encuentro fue en el Polideportivo municipal Mariano Moreno. Allí, los participantes disfrutaron de numerosas actividades, como juegos nocturnos, fogón y talleres artísticos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernández y Massa cerraron la campaña de la primera sección del Frente de Todos en Malvinas Argentinas</title><description>El candidato a diputado nacional Sergio Massa y el candidato a presidente Alberto Fernández, encabezaron el acto de cierre de campaña del Frente de Todos ante una multitud que se dio cita en el partido de Malvinas Argentinas</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Municipio renueva los ingresos a la Costanera Pública de San Fernando</title><description>Personal y maquinaria de la Comuna hacen a nuevo el tramo de calle Escalada por donde se accede a al espacio público recuperado que actualmente está en proceso de renovación.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ex combatientes de Tigre participaron en las Olimpiadas Nacionales para Veteranos de Guerra de Malvinas</title><description>Con el apoyo del Municipio, la delegación viajó a Bahía Blanca para formar parte del certamen en donde obtuvo tres medallas en diversas disciplinas. Más de 1.000 atletas de todo el país asistieron a la competencia en su edición número 18.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vidal visitó tigre</title><description>La gobernadora de la provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, visitó hoy la localidad bonaerense de Tigre donde reunió a la militancia de Juntos por el Cambio.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con “Soy Tigre”, aprovechá descuentos especiales en comercios de Don Torcuato</title><description>Los vecinos que poseen la tarjeta municipal podrán acceder a descuentos en supermercados, panaderías, farmacias y perfumerías, restaurantes, indumentaria, calzados y más. Además, continúan los beneficios en todas las localidades del distrito.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini visitó la Sociedad de Fomento Falucho</title><description>Este lugar de Villa de Mayo fue mejorado a través del programa municipal “Hay Equipo”, el cual tiene como objetivo fortalecer los clubes barriales. El intendente de Malvinas Argentinas supervisó los trabajos que se hicieron en baños, vestuarios y el salón de usos múltiples.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Hospital Municipal brinda prestaciones médicas al equipo de fútbol femenino del Club ´El Expreso´</title><description>De cara al torneo Masterfem, 17 jugadoras recibieron controles médicos en el Hospital Municipal “San Cayetano”. “Acompañamos al equipo de Fútbol Femenino del club El Expreso, que representará al Municipio en Córdoba. Vinieron a realizarse estudios, aprovechando el servicio de primer nivel con el que cuenta el Municipio con el Hospital Municipal”, dijo el Secretario de Educación y Deporte, Carlos Traverso.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de Beccar, partido de San Isidro.</title><description>puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de beccar, partido de san isidro.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</title><description>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muestra de talleres artísticos “La Isla sin Fin” en la Quinta El Ombú</title><description>Hoy martes, desde las 17:30 hs en la Quinta el Ombú (Av. Libertador 600) queda inaugurada la muestra de los talleres de oficios artísticos de la Escuela Secundaria N°7 Cacique Pincen de la isla Martín García.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este año, Tigre brindó charlas sobre alimentación saludable a 13.000 alumnos del distrito</title><description>Es a través del programa “Tigrecitos Saludables al Cole” que lleva adelante el Instituto Municipal de Alimentación Saludable y Nutrición (IMASN). Las charlas están divididas por rango etario, donde se incluye un programa para nivel inicial y otros dirigidos a nivel primario y secundario.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nardini recorrió la remodelada Plaza Mailín</title><description>El Municipio recuperó un nuevo espacio donde antes había solo un terreno de tierra y pasto. Ahora las familias tienen un lugar de esparcimiento y recreación más en la localidad de Villa de Mayo.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Familias de El Talar disfrutaron una nueva edición de la feria municipal “Origen Tigre”</title><description>En la Plaza de la localidad, emprendedores y artistas locales fueron protagonistas de la jornada que contó con la presencia de cientos de personas. La iniciativa se lanzó en 2009, con el objetivo de fomentar el desarrollo laboral y el ingreso económico de los vecinos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini caminó las calles de Villa de Mayo</title><description>Se están revalorizando espacios públicos y verdes en la zona. El intendente de Malvinas Argentinas visitó la obra del nuevo entorno urbano, cercano a la estación ferroviaria, y la Unión Vecinal Villa de Mayo. Lo hizo acompañado por el senador provincial Luis Vivona, oriundo de la localidad.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estudiantes de Tigre participarán de una clínica de ritmos populares</title><description>Dirigido a jóvenes que integran el Programa Municipal de Orquestas Infanto Juveniles, el encuentro se realizará el próximo sábado 26 de octubre a las 16.30 hs en el Teatro Pepe Soriano de Benavídez.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junto al Ministerio Público Fiscal, Tigre capacita a personal de Protección Ciudadana</title><description>Durante tres semanas, empleados del Centro de Monitoreo, Inspectores del COT y Policía local participarán de distintas jornadas, con el fin de adquirir herramientas para una mejor optimización en el resultado de investigaciones judiciales. La iniciativa se enmarca dentro del convenio rubricado entre el Municipio y la Procuración General de la Provincia en junio de este año.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por cuarto año consecutivo, llega a Tigre el Ironman 70.3 South American Championship</title><description>El triatlón se llevará adelante el próximo 3 de noviembre y contará con la participación de más de 1.600 atletas de diversos países. La prueba comenzará en Puerto Canoas, Nordelta, e incluirá 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. Entregará 75 plazas para el mundial de la categoría, que se desarrollará el próximo año en Nueva Zelanda.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando entregó materiales para una huerta orgánica educativa</title><description>Por iniciativa de los alumnos de 6to año del Instituto Madre Rafaela, que solicitaron materiales a través de una carta dirigida al Municipio, recibieron palas, carretillas, regaderas y la tierra necesaria para encarar un proyecto educativo transdisciplinario.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Centro “Frida Kahlo” de Tigre se posiciona como referente en el área de discapacidad en la región</title><description>Ubicado en General Pacheco, el instituto municipal beneficia a más de 45 mil vecinos del partido. Integrado por un equipo de profesionales de diversas áreas, entrega certificación médica, realiza capacitaciones laborales y asesora en cuestiones judiciales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre actualiza su agenda cultural con propuestas gratuitas para disfrutar en familia</title><description>Teatro, arte, "Cuentos en el museo" y un seminario de escritura forman parte de las propuestas del Municipio para los próximos días.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andreotti recorrió la obra de ampliación del Parque del Bicentenario</title><description>El Intendente de San Fernando, acompañado por el Diputado Provincial y candidato a sucederlo Juan Andreotti, visitaron el espacio verde que sumó cuatros hectáreas con más juegos infantiles, canchas de básquet, fútbol-tenis, baños, vestuarios, bar y un anfiteatro.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>General Pacheco: El COT detuvo a 7 delincuentes que robaron en la casa de Mariano Macri</title><description>El hecho ocurrió en el barrio La Comarca en la madrugada de este miércoles. Una vecina dio alerta al Centro de Operaciones Tigre y las fuerzas de seguridad local actuaron de inmediato, lograron aprehender a los ladrones y secuestraron objetos de valor.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nazarena Vélez y "Waldo" llegan al Teatro Municipal Pepe Soriano</title><description>Este viernes 25 y sábado 26 de octubre a las 21 hs se presentarán en el espacio cultural de Benavídez con sus respectivas obras, "Él en mi cuerpo" y "Albertito Súper Humor". Los vecinos podrán disfrutar de las funciones de forma gratuita y obtener sus tickets de forma online.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Jardín Municipal ´Barrios Unidos´ celebró el Día de la Familia con juegos y proyectos de reciclaje</title><description>Las familias visitaron el establecimiento educativo municipal y vivieron momentos inolvidables con los chicos de 18 meses a 3 años de edad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más vecinas de Tigre conocieron las bellezas del Delta gracias al programa municipal “Mujeres de paseo”</title><description>Las visitas tienen como objetivo cumplir con el derecho a la recreación de los vecinos. Durante el recorrido por las Islas, las asistentes contemplan el paisaje isleño y de las bellezas de sus ríos.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El centro de Los Polvorines gana espacio para los vecinos</title><description>El intendente Leo Nardini visitó la obra del nuevo entorno urbano. El objetivo es embellecer las zonas aledañas a la estación del ferrocarril Belgrano Norte. De esta manera, el Municipio de Malvinas Argentinas revaloriza los espacios públicos y los recupera para las familias.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Fondo Municipal de las Artes de Tigre abre su convocatoria 2019</title><description>Los proyectos, tanto de vecinos como de los espacios culturales del distrito, podrán presentar sus propuestas artísticas hasta el 25 de noviembre. En la última entrega de subsidios, el Municipio apoyó a más de 120 iniciativas de talentos locales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malena Galmarini: "Vamos a tener que trabajar todos juntos y mucho"</title><description>"No podía perderme las ganas y energía que tiene nuestra gente, nuestros compañeros y compañeras. Además, quiero ser protagonista de este momento histórico de la Argentina y siento que si me quedo en casa soy un poco menos protagonista"</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pablo Picotto llenó de risas el Teatro Martinelli con su show de stand up</title><description>A sala llena, se vivió una noche llena de humor en la mítica sala municipal de Victoria, donde el reconocido comediante desembarcó con su unipersonal ‘Picadito de Picotto’.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 60 chicos participaron de un campamento en Troncos del Talar</title><description>El encuentro fue en el Polideportivo municipal Mariano Moreno. Allí, los participantes disfrutaron de numerosas actividades, como juegos nocturnos, fogón y talleres artísticos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernández y Massa cerraron la campaña de la primera sección del Frente de Todos en Malvinas Argentinas</title><description>El candidato a diputado nacional Sergio Massa y el candidato a presidente Alberto Fernández, encabezaron el acto de cierre de campaña del Frente de Todos ante una multitud que se dio cita en el partido de Malvinas Argentinas</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Municipio renueva los ingresos a la Costanera Pública de San Fernando</title><description>Personal y maquinaria de la Comuna hacen a nuevo el tramo de calle Escalada por donde se accede a al espacio público recuperado que actualmente está en proceso de renovación.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ex combatientes de Tigre participaron en las Olimpiadas Nacionales para Veteranos de Guerra de Malvinas</title><description>Con el apoyo del Municipio, la delegación viajó a Bahía Blanca para formar parte del certamen en donde obtuvo tres medallas en diversas disciplinas. Más de 1.000 atletas de todo el país asistieron a la competencia en su edición número 18.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vidal visitó tigre</title><description>La gobernadora de la provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, visitó hoy la localidad bonaerense de Tigre donde reunió a la militancia de Juntos por el Cambio.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con “Soy Tigre”, aprovechá descuentos especiales en comercios de Don Torcuato</title><description>Los vecinos que poseen la tarjeta municipal podrán acceder a descuentos en supermercados, panaderías, farmacias y perfumerías, restaurantes, indumentaria, calzados y más. Además, continúan los beneficios en todas las localidades del distrito.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini visitó la Sociedad de Fomento Falucho</title><description>Este lugar de Villa de Mayo fue mejorado a través del programa municipal “Hay Equipo”, el cual tiene como objetivo fortalecer los clubes barriales. El intendente de Malvinas Argentinas supervisó los trabajos que se hicieron en baños, vestuarios y el salón de usos múltiples.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Hospital Municipal brinda prestaciones médicas al equipo de fútbol femenino del Club ´El Expreso´</title><description>De cara al torneo Masterfem, 17 jugadoras recibieron controles médicos en el Hospital Municipal “San Cayetano”. “Acompañamos al equipo de Fútbol Femenino del club El Expreso, que representará al Municipio en Córdoba. Vinieron a realizarse estudios, aprovechando el servicio de primer nivel con el que cuenta el Municipio con el Hospital Municipal”, dijo el Secretario de Educación y Deporte, Carlos Traverso.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de Beccar, partido de San Isidro.</title><description>puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de beccar, partido de san isidro.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</title><description>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muestra de talleres artísticos “La Isla sin Fin” en la Quinta El Ombú</title><description>Hoy martes, desde las 17:30 hs en la Quinta el Ombú (Av. Libertador 600) queda inaugurada la muestra de los talleres de oficios artísticos de la Escuela Secundaria N°7 Cacique Pincen de la isla Martín García.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este año, Tigre brindó charlas sobre alimentación saludable a 13.000 alumnos del distrito</title><description>Es a través del programa “Tigrecitos Saludables al Cole” que lleva adelante el Instituto Municipal de Alimentación Saludable y Nutrición (IMASN). Las charlas están divididas por rango etario, donde se incluye un programa para nivel inicial y otros dirigidos a nivel primario y secundario.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nardini recorrió la remodelada Plaza Mailín</title><description>El Municipio recuperó un nuevo espacio donde antes había solo un terreno de tierra y pasto. Ahora las familias tienen un lugar de esparcimiento y recreación más en la localidad de Villa de Mayo.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Familias de El Talar disfrutaron una nueva edición de la feria municipal “Origen Tigre”</title><description>En la Plaza de la localidad, emprendedores y artistas locales fueron protagonistas de la jornada que contó con la presencia de cientos de personas. La iniciativa se lanzó en 2009, con el objetivo de fomentar el desarrollo laboral y el ingreso económico de los vecinos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini caminó las calles de Villa de Mayo</title><description>Se están revalorizando espacios públicos y verdes en la zona. El intendente de Malvinas Argentinas visitó la obra del nuevo entorno urbano, cercano a la estación ferroviaria, y la Unión Vecinal Villa de Mayo. Lo hizo acompañado por el senador provincial Luis Vivona, oriundo de la localidad.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estudiantes de Tigre participarán de una clínica de ritmos populares</title><description>Dirigido a jóvenes que integran el Programa Municipal de Orquestas Infanto Juveniles, el encuentro se realizará el próximo sábado 26 de octubre a las 16.30 hs en el Teatro Pepe Soriano de Benavídez.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junto al Ministerio Público Fiscal, Tigre capacita a personal de Protección Ciudadana</title><description>Durante tres semanas, empleados del Centro de Monitoreo, Inspectores del COT y Policía local participarán de distintas jornadas, con el fin de adquirir herramientas para una mejor optimización en el resultado de investigaciones judiciales. La iniciativa se enmarca dentro del convenio rubricado entre el Municipio y la Procuración General de la Provincia en junio de este año.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por cuarto año consecutivo, llega a Tigre el Ironman 70.3 South American Championship</title><description>El triatlón se llevará adelante el próximo 3 de noviembre y contará con la participación de más de 1.600 atletas de diversos países. La prueba comenzará en Puerto Canoas, Nordelta, e incluirá 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. Entregará 75 plazas para el mundial de la categoría, que se desarrollará el próximo año en Nueva Zelanda.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando entregó materiales para una huerta orgánica educativa</title><description>Por iniciativa de los alumnos de 6to año del Instituto Madre Rafaela, que solicitaron materiales a través de una carta dirigida al Municipio, recibieron palas, carretillas, regaderas y la tierra necesaria para encarar un proyecto educativo transdisciplinario.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Centro “Frida Kahlo” de Tigre se posiciona como referente en el área de discapacidad en la región</title><description>Ubicado en General Pacheco, el instituto municipal beneficia a más de 45 mil vecinos del partido. Integrado por un equipo de profesionales de diversas áreas, entrega certificación médica, realiza capacitaciones laborales y asesora en cuestiones judiciales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre actualiza su agenda cultural con propuestas gratuitas para disfrutar en familia</title><description>Teatro, arte, "Cuentos en el museo" y un seminario de escritura forman parte de las propuestas del Municipio para los próximos días.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andreotti recorrió la obra de ampliación del Parque del Bicentenario</title><description>El Intendente de San Fernando, acompañado por el Diputado Provincial y candidato a sucederlo Juan Andreotti, visitaron el espacio verde que sumó cuatros hectáreas con más juegos infantiles, canchas de básquet, fútbol-tenis, baños, vestuarios, bar y un anfiteatro.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>General Pacheco: El COT detuvo a 7 delincuentes que robaron en la casa de Mariano Macri</title><description>El hecho ocurrió en el barrio La Comarca en la madrugada de este miércoles. Una vecina dio alerta al Centro de Operaciones Tigre y las fuerzas de seguridad local actuaron de inmediato, lograron aprehender a los ladrones y secuestraron objetos de valor.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nazarena Vélez y "Waldo" llegan al Teatro Municipal Pepe Soriano</title><description>Este viernes 25 y sábado 26 de octubre a las 21 hs se presentarán en el espacio cultural de Benavídez con sus respectivas obras, "Él en mi cuerpo" y "Albertito Súper Humor". Los vecinos podrán disfrutar de las funciones de forma gratuita y obtener sus tickets de forma online.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Jardín Municipal ´Barrios Unidos´ celebró el Día de la Familia con juegos y proyectos de reciclaje</title><description>Las familias visitaron el establecimiento educativo municipal y vivieron momentos inolvidables con los chicos de 18 meses a 3 años de edad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más vecinas de Tigre conocieron las bellezas del Delta gracias al programa municipal “Mujeres de paseo”</title><description>Las visitas tienen como objetivo cumplir con el derecho a la recreación de los vecinos. Durante el recorrido por las Islas, las asistentes contemplan el paisaje isleño y de las bellezas de sus ríos.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El centro de Los Polvorines gana espacio para los vecinos</title><description>El intendente Leo Nardini visitó la obra del nuevo entorno urbano. El objetivo es embellecer las zonas aledañas a la estación del ferrocarril Belgrano Norte. De esta manera, el Municipio de Malvinas Argentinas revaloriza los espacios públicos y los recupera para las familias.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Fondo Municipal de las Artes de Tigre abre su convocatoria 2019</title><description>Los proyectos, tanto de vecinos como de los espacios culturales del distrito, podrán presentar sus propuestas artísticas hasta el 25 de noviembre. En la última entrega de subsidios, el Municipio apoyó a más de 120 iniciativas de talentos locales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malena Galmarini: "Vamos a tener que trabajar todos juntos y mucho"</title><description>"No podía perderme las ganas y energía que tiene nuestra gente, nuestros compañeros y compañeras. Además, quiero ser protagonista de este momento histórico de la Argentina y siento que si me quedo en casa soy un poco menos protagonista"</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pablo Picotto llenó de risas el Teatro Martinelli con su show de stand up</title><description>A sala llena, se vivió una noche llena de humor en la mítica sala municipal de Victoria, donde el reconocido comediante desembarcó con su unipersonal ‘Picadito de Picotto’.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 60 chicos participaron de un campamento en Troncos del Talar</title><description>El encuentro fue en el Polideportivo municipal Mariano Moreno. Allí, los participantes disfrutaron de numerosas actividades, como juegos nocturnos, fogón y talleres artísticos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernández y Massa cerraron la campaña de la primera sección del Frente de Todos en Malvinas Argentinas</title><description>El candidato a diputado nacional Sergio Massa y el candidato a presidente Alberto Fernández, encabezaron el acto de cierre de campaña del Frente de Todos ante una multitud que se dio cita en el partido de Malvinas Argentinas</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Municipio renueva los ingresos a la Costanera Pública de San Fernando</title><description>Personal y maquinaria de la Comuna hacen a nuevo el tramo de calle Escalada por donde se accede a al espacio público recuperado que actualmente está en proceso de renovación.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ex combatientes de Tigre participaron en las Olimpiadas Nacionales para Veteranos de Guerra de Malvinas</title><description>Con el apoyo del Municipio, la delegación viajó a Bahía Blanca para formar parte del certamen en donde obtuvo tres medallas en diversas disciplinas. Más de 1.000 atletas de todo el país asistieron a la competencia en su edición número 18.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vidal visitó tigre</title><description>La gobernadora de la provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, visitó hoy la localidad bonaerense de Tigre donde reunió a la militancia de Juntos por el Cambio.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con “Soy Tigre”, aprovechá descuentos especiales en comercios de Don Torcuato</title><description>Los vecinos que poseen la tarjeta municipal podrán acceder a descuentos en supermercados, panaderías, farmacias y perfumerías, restaurantes, indumentaria, calzados y más. Además, continúan los beneficios en todas las localidades del distrito.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini visitó la Sociedad de Fomento Falucho</title><description>Este lugar de Villa de Mayo fue mejorado a través del programa municipal “Hay Equipo”, el cual tiene como objetivo fortalecer los clubes barriales. El intendente de Malvinas Argentinas supervisó los trabajos que se hicieron en baños, vestuarios y el salón de usos múltiples.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Hospital Municipal brinda prestaciones médicas al equipo de fútbol femenino del Club ´El Expreso´</title><description>De cara al torneo Masterfem, 17 jugadoras recibieron controles médicos en el Hospital Municipal “San Cayetano”. “Acompañamos al equipo de Fútbol Femenino del club El Expreso, que representará al Municipio en Córdoba. Vinieron a realizarse estudios, aprovechando el servicio de primer nivel con el que cuenta el Municipio con el Hospital Municipal”, dijo el Secretario de Educación y Deporte, Carlos Traverso.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de Beccar, partido de San Isidro.</title><description>puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de beccar, partido de san isidro.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</title><description>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muestra de talleres artísticos “La Isla sin Fin” en la Quinta El Ombú</title><description>Hoy martes, desde las 17:30 hs en la Quinta el Ombú (Av. Libertador 600) queda inaugurada la muestra de los talleres de oficios artísticos de la Escuela Secundaria N°7 Cacique Pincen de la isla Martín García.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este año, Tigre brindó charlas sobre alimentación saludable a 13.000 alumnos del distrito</title><description>Es a través del programa “Tigrecitos Saludables al Cole” que lleva adelante el Instituto Municipal de Alimentación Saludable y Nutrición (IMASN). Las charlas están divididas por rango etario, donde se incluye un programa para nivel inicial y otros dirigidos a nivel primario y secundario.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nardini recorrió la remodelada Plaza Mailín</title><description>El Municipio recuperó un nuevo espacio donde antes había solo un terreno de tierra y pasto. Ahora las familias tienen un lugar de esparcimiento y recreación más en la localidad de Villa de Mayo.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 20:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gracias al aporte tecnológico del COT, cayeron ladrones con un depósito de autopartes robadas</title><description>Los cuatro integrantes de la red perpetraban robos por toda la ciudad. Gracias a un vecino que utilizó el sistema Alerta Tigre Global (ATG) los agentes los localizaron y aprehendieron. A raíz de este y otros ilícitos, efectivos policiales allanaron un galpón donde almacenaban las llantas para comercializarlas de forma ilegal.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Familias de El Talar disfrutaron una nueva edición de la feria municipal “Origen Tigre”</title><description>En la Plaza de la localidad, emprendedores y artistas locales fueron protagonistas de la jornada que contó con la presencia de cientos de personas. La iniciativa se lanzó en 2009, con el objetivo de fomentar el desarrollo laboral y el ingreso económico de los vecinos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini caminó las calles de Villa de Mayo</title><description>Se están revalorizando espacios públicos y verdes en la zona. El intendente de Malvinas Argentinas visitó la obra del nuevo entorno urbano, cercano a la estación ferroviaria, y la Unión Vecinal Villa de Mayo. Lo hizo acompañado por el senador provincial Luis Vivona, oriundo de la localidad.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estudiantes de Tigre participarán de una clínica de ritmos populares</title><description>Dirigido a jóvenes que integran el Programa Municipal de Orquestas Infanto Juveniles, el encuentro se realizará el próximo sábado 26 de octubre a las 16.30 hs en el Teatro Pepe Soriano de Benavídez.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junto al Ministerio Público Fiscal, Tigre capacita a personal de Protección Ciudadana</title><description>Durante tres semanas, empleados del Centro de Monitoreo, Inspectores del COT y Policía local participarán de distintas jornadas, con el fin de adquirir herramientas para una mejor optimización en el resultado de investigaciones judiciales. La iniciativa se enmarca dentro del convenio rubricado entre el Municipio y la Procuración General de la Provincia en junio de este año.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por cuarto año consecutivo, llega a Tigre el Ironman 70.3 South American Championship</title><description>El triatlón se llevará adelante el próximo 3 de noviembre y contará con la participación de más de 1.600 atletas de diversos países. La prueba comenzará en Puerto Canoas, Nordelta, e incluirá 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. Entregará 75 plazas para el mundial de la categoría, que se desarrollará el próximo año en Nueva Zelanda.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando entregó materiales para una huerta orgánica educativa</title><description>Por iniciativa de los alumnos de 6to año del Instituto Madre Rafaela, que solicitaron materiales a través de una carta dirigida al Municipio, recibieron palas, carretillas, regaderas y la tierra necesaria para encarar un proyecto educativo transdisciplinario.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Centro “Frida Kahlo” de Tigre se posiciona como referente en el área de discapacidad en la región</title><description>Ubicado en General Pacheco, el instituto municipal beneficia a más de 45 mil vecinos del partido. Integrado por un equipo de profesionales de diversas áreas, entrega certificación médica, realiza capacitaciones laborales y asesora en cuestiones judiciales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre actualiza su agenda cultural con propuestas gratuitas para disfrutar en familia</title><description>Teatro, arte, "Cuentos en el museo" y un seminario de escritura forman parte de las propuestas del Municipio para los próximos días.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Andreotti recorrió la obra de ampliación del Parque del Bicentenario</title><description>El Intendente de San Fernando, acompañado por el Diputado Provincial y candidato a sucederlo Juan Andreotti, visitaron el espacio verde que sumó cuatros hectáreas con más juegos infantiles, canchas de básquet, fútbol-tenis, baños, vestuarios, bar y un anfiteatro.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>General Pacheco: El COT detuvo a 7 delincuentes que robaron en la casa de Mariano Macri</title><description>El hecho ocurrió en el barrio La Comarca en la madrugada de este miércoles. Una vecina dio alerta al Centro de Operaciones Tigre y las fuerzas de seguridad local actuaron de inmediato, lograron aprehender a los ladrones y secuestraron objetos de valor.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 01:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nazarena Vélez y "Waldo" llegan al Teatro Municipal Pepe Soriano</title><description>Este viernes 25 y sábado 26 de octubre a las 21 hs se presentarán en el espacio cultural de Benavídez con sus respectivas obras, "Él en mi cuerpo" y "Albertito Súper Humor". Los vecinos podrán disfrutar de las funciones de forma gratuita y obtener sus tickets de forma online.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Jardín Municipal ´Barrios Unidos´ celebró el Día de la Familia con juegos y proyectos de reciclaje</title><description>Las familias visitaron el establecimiento educativo municipal y vivieron momentos inolvidables con los chicos de 18 meses a 3 años de edad.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más vecinas de Tigre conocieron las bellezas del Delta gracias al programa municipal “Mujeres de paseo”</title><description>Las visitas tienen como objetivo cumplir con el derecho a la recreación de los vecinos. Durante el recorrido por las Islas, las asistentes contemplan el paisaje isleño y de las bellezas de sus ríos.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 14:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El centro de Los Polvorines gana espacio para los vecinos</title><description>El intendente Leo Nardini visitó la obra del nuevo entorno urbano. El objetivo es embellecer las zonas aledañas a la estación del ferrocarril Belgrano Norte. De esta manera, el Municipio de Malvinas Argentinas revaloriza los espacios públicos y los recupera para las familias.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Fondo Municipal de las Artes de Tigre abre su convocatoria 2019</title><description>Los proyectos, tanto de vecinos como de los espacios culturales del distrito, podrán presentar sus propuestas artísticas hasta el 25 de noviembre. En la última entrega de subsidios, el Municipio apoyó a más de 120 iniciativas de talentos locales.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malena Galmarini: "Vamos a tener que trabajar todos juntos y mucho"</title><description>"No podía perderme las ganas y energía que tiene nuestra gente, nuestros compañeros y compañeras. Además, quiero ser protagonista de este momento histórico de la Argentina y siento que si me quedo en casa soy un poco menos protagonista"</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pablo Picotto llenó de risas el Teatro Martinelli con su show de stand up</title><description>A sala llena, se vivió una noche llena de humor en la mítica sala municipal de Victoria, donde el reconocido comediante desembarcó con su unipersonal ‘Picadito de Picotto’.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 60 chicos participaron de un campamento en Troncos del Talar</title><description>El encuentro fue en el Polideportivo municipal Mariano Moreno. Allí, los participantes disfrutaron de numerosas actividades, como juegos nocturnos, fogón y talleres artísticos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernández y Massa cerraron la campaña de la primera sección del Frente de Todos en Malvinas Argentinas</title><description>El candidato a diputado nacional Sergio Massa y el candidato a presidente Alberto Fernández, encabezaron el acto de cierre de campaña del Frente de Todos ante una multitud que se dio cita en el partido de Malvinas Argentinas</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Municipio renueva los ingresos a la Costanera Pública de San Fernando</title><description>Personal y maquinaria de la Comuna hacen a nuevo el tramo de calle Escalada por donde se accede a al espacio público recuperado que actualmente está en proceso de renovación.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 17:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ex combatientes de Tigre participaron en las Olimpiadas Nacionales para Veteranos de Guerra de Malvinas</title><description>Con el apoyo del Municipio, la delegación viajó a Bahía Blanca para formar parte del certamen en donde obtuvo tres medallas en diversas disciplinas. Más de 1.000 atletas de todo el país asistieron a la competencia en su edición número 18.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vidal visitó tigre</title><description>La gobernadora de la provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, visitó hoy la localidad bonaerense de Tigre donde reunió a la militancia de Juntos por el Cambio.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con “Soy Tigre”, aprovechá descuentos especiales en comercios de Don Torcuato</title><description>Los vecinos que poseen la tarjeta municipal podrán acceder a descuentos en supermercados, panaderías, farmacias y perfumerías, restaurantes, indumentaria, calzados y más. Además, continúan los beneficios en todas las localidades del distrito.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini visitó la Sociedad de Fomento Falucho</title><description>Este lugar de Villa de Mayo fue mejorado a través del programa municipal “Hay Equipo”, el cual tiene como objetivo fortalecer los clubes barriales. El intendente de Malvinas Argentinas supervisó los trabajos que se hicieron en baños, vestuarios y el salón de usos múltiples.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Hospital Municipal brinda prestaciones médicas al equipo de fútbol femenino del Club ´El Expreso´</title><description>De cara al torneo Masterfem, 17 jugadoras recibieron controles médicos en el Hospital Municipal “San Cayetano”. “Acompañamos al equipo de Fútbol Femenino del club El Expreso, que representará al Municipio en Córdoba. Vinieron a realizarse estudios, aprovechando el servicio de primer nivel con el que cuenta el Municipio con el Hospital Municipal”, dijo el Secretario de Educación y Deporte, Carlos Traverso.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de Beccar, partido de San Isidro.</title><description>puesta en servicio de la red de cloaca en el barrio de beccar, partido de san isidro.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</title><description>Con el apoyo del Fondo Municipal de las Artes, se presentó la obra “Nunca estuviste tan adorable” en Benavídez</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muestra de talleres artísticos “La Isla sin Fin” en la Quinta El Ombú</title><description>Hoy martes, desde las 17:30 hs en la Quinta el Ombú (Av. Libertador 600) queda inaugurada la muestra de los talleres de oficios artísticos de la Escuela Secundaria N°7 Cacique Pincen de la isla Martín García.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este año, Tigre brindó charlas sobre alimentación saludable a 13.000 alumnos del distrito</title><description>Es a través del programa “Tigrecitos Saludables al Cole” que lleva adelante el Instituto Municipal de Alimentación Saludable y Nutrición (IMASN). Las charlas están divididas por rango etario, donde se incluye un programa para nivel inicial y otros dirigidos a nivel primario y secundario.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 21:24:00 GMT</pubDate></item></news>