<news><item><title>Reparación de muelles y luminarias públicas en el Delta de Tigre</title><description>Personal del Municipio realizó labores en diversos puntos de la localidad de Islas, con la premisa de mantener el cuidado del espacio público. Además, se llevó adelante el destronque de árboles en peligro de caer.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando entregó materiales deportivos al renovado Club 13 de Julio</title><description>Representando al Intendente Luis Andreotti, el Presidente del HCD, Santiago Aparicio, visitó el club y donó materiales de boxeo a la institución del barrio Alvear.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Nuevo curso para emprendedores!</title><description>¡Nuevo curso para emprendedores!</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre se prepara para recibir el Ironman 70.3 South American Championship</title><description>Es uno de los eventos deportivos más importantes de Latinoamérica y tendrá lugar el 3 de noviembre con la participación de más de 1.600 triatletas. Incluirá 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. La competencia entrega 75 plazas para el mundial de la categoría en Nueva Zelanda.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Meolans y Eduardo Otero dieron una clínica de natación en el Polideportivo de Los Polvorines</title><description>Participaron de la  jornada deportiva el grupo de infantiles, menores y juveniles que practican natación en la pileta semi olímpica del predio. Es el primer evento de esta magnitud que se realiza en el sector acuático.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>La tarjeta “Soy Tigre” extiende sus beneficios a nuevos rubros y comercios</title><description>Los vecinos que tengan la tarjeta municipal podrán acceder a descuentos exclusivos en Telecentro, Coppel, Fiat Venecia, odontología, jugueterías y colegios. Continúan los beneficios en todas las localidades del distrito.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Un vecino de General Pacheco, ganador del último sorteo del programa "Si Cumplís, Ganás"</title><description>El contribuyente recibió como premio un televisor LED Smart de 43'. La iniciativa municipal nació en 2010 para estimular el cumplimiento del pago regulatorio.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el teatro municipal, alumnos de las Orquestas Infanto Juveniles de Tigre recibieron una clínica de ritmos populares</title><description>Estuvo a cargo del pianista y compositor Andrés Pilar. Posteriormente, las agrupaciones de Benavídez y “Ricardo Carpani” de Ricardo Rojas brindaron un show musical en vivo para el disfrute de familiares y vecinos.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Macri y Alberto Fernández se reunieron y pusieron en marcha la transición</title><description>Si bien la reunión estaba inicialmente pautada para las 8.30, fuentes oficiales indicaron que se inció derca de las 10.30-</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Consejo de Hábitat de Tigre asesoró a más vecinos en tierra, vivienda y servicios públicos</title><description>El organismo municipal fue lanzado este año como ámbito consultivo y de resolución de temas de regularización dominial. En el marco de la cuarta reunión, se entregaron boletos de compraventa de tierras a solicitantes del barrio Virgen del Talar de Benavídez.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alerta meteorológico por tormentas fuertes</title><description>El Municipio de Tigre informa, de acuerdo a datos del Servicio Meteorológico Nacional, que para esta tarde se registran en el área tormentas fuertes, que durarán hasta la mañana del martes 29 de octubre.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Juan Andreotti es el nuevo intendente de San Fernando</title><description>El candidato por el Frente de Todos, Juan Andreotti, fue elegido como el nuevo Jefe Comunal con un porcentaje de votos histórico en San Fernando. Con una aventajada diferencia, se encuentra en segundo puesto Juntos por el Cambio. “Siento una gran alegría, esto es un reconocimiento por los 4 años de trabajo y de decisiones políticas en beneficio de todo el pueblo de San Fernando. Hoy ver un resultado histórico para nuestro distrito nos llena de orgullo y principalmente de compromiso y de responsabilidad de saber que San Fernando quiere que continuemos trabajando día a día”, celebró.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini es reelecto con casi el 70% de los votos</title><description>Es un récord histórico en Malvinas Argentinas: Cosechó 137.443 votos en Malvinas Argentinas y le sacó 44 puntos de diferencia a su contrincante de Juntos por el Cambio. Gobernará el distrito hasta el año 2023. El candidato del Frente de Todos amplió el número obtenido en las PASO de agosto.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pasada la elección, el BCRA endurece el cepo: se podrán comprar hasta u$s200 por mes</title><description>A medianoche el BCRA emitió una comunicación en donde se ajusta más el cepo. La restricción pasa de u$s 10.000 a u$s 200.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julio Zamora ganó ampliamente en Tigre</title><description>Con el 94% de las mesas escrutadas, el candidato por el Frente de Todos se impuso con el 55% de los votos. “Escuchamos a los vecinos de cada barrio de Tigre e hicimos lo que debíamos durante los últimos cuatro años. Vamos a continuar con este arduo trabajo para alcanzar la ciudad que todos queremos”, señaló el jefe comunal. El postulante de Juntos por el Cambio se ubicó en segundo lugar, con un 34% de los sufragios.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alberto Fernández evitó el balotaje y es el nuevo presidente</title><description>El candidato del Frente de Todos obtiene el 47,29% de los votos. Supera el resultado obtenido en las PASO y está echando por tierra el sueño reeleccionista del jefe de Estado.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julio Zamora votó en Benavídez</title><description>El candidato a intendente de Tigre por el Frente de Todos cumplió con el derecho cívico en estas elecciones generales en la Escuela San Isidro. “A partir de hoy se define un momento bisagra para que el país se encamine hacia un sendero mucho más virtuoso”, señaló.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini emitió su voto en Grand Bourg</title><description>Lo hizo cerca del mediodía en el Instituto Mariano Moreno, acompañado por su padre. Allí destacó que en el distrito "todo se desarrolla con total normalidad, sin ningún tipo de inconvenientes al igual que en las PASO".</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Luis Andreotti y Juan Andreoti votaron en San Fernando</title><description>El Intendente de San Fernando y el candidato por el Frente de Todos a sucederlo sufragaron en el Colegio San José, ubicado en Simón de Iriondo 1177. “Como Intendente me siento bastante bien porque he podido realizar muchas cosas que nos hemos planteado y porque hemos dejado una generación de gente joven, que es la que viene a gobernar el futuro del país, la provincia y el Municipio”, sostuvo Luis Andreotti.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Votó maría eugenia vidal</title><description>La gobernadora de la Provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, votó esta mañana en la mesa 658 del colegio Parroquial Don Bosco, Morón.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Abrió la inscripción para participar de la tercera edición del concurso “Pintó Tigre”</title><description>La propuesta artística impulsada por el Municipio consiste en intervenir espacios públicos pintando murales en distintas localidades. La fecha límite para anotarse será el 11 de noviembre. Habrá importantes premios para los ganadores.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gracias al aporte tecnológico del COT, cayeron ladrones con un depósito de autopartes robadas</title><description>Los cuatro integrantes de la red perpetraban robos por toda la ciudad. Gracias a un vecino que utilizó el sistema Alerta Tigre Global (ATG) los agentes los localizaron y aprehendieron. A raíz de este y otros ilícitos, efectivos policiales allanaron un galpón donde almacenaban las llantas para comercializarlas de forma ilegal.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Familias de El Talar disfrutaron una nueva edición de la feria municipal “Origen Tigre”</title><description>En la Plaza de la localidad, emprendedores y artistas locales fueron protagonistas de la jornada que contó con la presencia de cientos de personas. La iniciativa se lanzó en 2009, con el objetivo de fomentar el desarrollo laboral y el ingreso económico de los vecinos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini caminó las calles de Villa de Mayo</title><description>Se están revalorizando espacios públicos y verdes en la zona. El intendente de Malvinas Argentinas visitó la obra del nuevo entorno urbano, cercano a la estación ferroviaria, y la Unión Vecinal Villa de Mayo. Lo hizo acompañado por el senador provincial Luis Vivona, oriundo de la localidad.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estudiantes de Tigre participarán de una clínica de ritmos populares</title><description>Dirigido a jóvenes que integran el Programa Municipal de Orquestas Infanto Juveniles, el encuentro se realizará el próximo sábado 26 de octubre a las 16.30 hs en el Teatro Pepe Soriano de Benavídez.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junto al Ministerio Público Fiscal, Tigre capacita a personal de Protección Ciudadana</title><description>Durante tres semanas, empleados del Centro de Monitoreo, Inspectores del COT y Policía local participarán de distintas jornadas, con el fin de adquirir herramientas para una mejor optimización en el resultado de investigaciones judiciales. La iniciativa se enmarca dentro del convenio rubricado entre el Municipio y la Procuración General de la Provincia en junio de este año.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por cuarto año consecutivo, llega a Tigre el Ironman 70.3 South American Championship</title><description>El triatlón se llevará adelante el próximo 3 de noviembre y contará con la participación de más de 1.600 atletas de diversos países. La prueba comenzará en Puerto Canoas, Nordelta, e incluirá 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. Entregará 75 plazas para el mundial de la categoría, que se desarrollará el próximo año en Nueva Zelanda.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando entregó materiales para una huerta orgánica educativa</title><description>Por iniciativa de los alumnos de 6to año del Instituto Madre Rafaela, que solicitaron materiales a través de una carta dirigida al Municipio, recibieron palas, carretillas, regaderas y la tierra necesaria para encarar un proyecto educativo transdisciplinario.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Centro “Frida Kahlo” de Tigre se posiciona como referente en el área de discapacidad en la región</title><description>Ubicado en General Pacheco, el instituto municipal beneficia a más de 45 mil vecinos del partido. Integrado por un equipo de profesionales de diversas áreas, entrega certificación médica, realiza capacitaciones laborales y asesora en cuestiones judiciales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre actualiza su agenda cultural con propuestas gratuitas para disfrutar en familia</title><description>Teatro, arte, "Cuentos en el museo" y un seminario de escritura forman parte de las propuestas del Municipio para los próximos días.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>En Benavídez, Julio Zamora supervisó nuevas obras de infraestructura para la localidad</title><description>El intendente de Tigre recorrió la nueva senda aeróbica que construye el Municipio con fondos propios sobre la calle Pacheco y trabajos de pavimentación en los barrios La Bota y La Esperanza. Vecinos de la zona agradecieron al jefe comunal las labores y lo felicitaron por su reelección.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kicillof reúne a los intendentes electos en Tigre</title><description>Será mañana al mediodía, en Tigre, a puertas cerradas.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Festejos por el Día del Isleño en Tigre</title><description>Con apoyo del Municipio, la celebración impulsada por la Casa del Delta será el próximo jueves 31 de octubre, a partir de las 12 hs. En el Boulevard Sáenz Peña, los vecinos podrán disfrutar de forma gratuita de una feria de productores locales y shows musicales.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini supervisó nuevas obras en Ing. Adolfo Sourdeaux</title><description>El jefe comunal de Malvinas Argentinas recorrió la calle José Marti en el barrio San Román. Allí, se realiza la obra de pavimentación e hidráulica  con el objetivo de brindarles a los vecinos una solución definitiva a la problemática de las inundaciones y mejorar la accesibilidad al lugar.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Jardín Municipal de Don Torcuato abre la inscripción para el ciclo lectivo 2020</title><description>El establecimiento educativo recibirá solicitudes desde el 11 al 29 de noviembre, de 8.30 a 11.30hs y de 14 a 16hs. Se recuerda a las familias que deberán realizar entrevistas junto a directivos y docentes. Las vacantes son limitadas.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malvinas Argentinas acompaña a los jóvenes para que encuentren su primer empleo</title><description>Como parte del Programa Jóvenes con Más y Mejor Trabajo, 100 postulantes asistieron a una entrevista para la empresa Mostaza. 40 chicos, de entre 18 y 21 años, quedaron seleccionados para la nueva sucursal que abrirá en el shopping Tortugas Open Mall.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevo equipamiento tecnológico para el Club de Emprendedores de Tigre</title><description>Está destinado a todos los emprendedores que concurran a este espacio con el objetivo de democratizar la búsqueda de información, facilitar la investigación de mercados y mejorar la conectividad, contando a partir de ahora con equipamiento para el prototipado en impresión 3D y la utilización de realidad virtual para la simulación de diferentes situaciones.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando brindó un taller sobre el consumo responsable de alcohol en adolescentes y adultos</title><description>Profesionales del área de Nutrición del Municipio dictaron un curso en el Hospital Municipal ´San Cayetano´ para concientizar a los vecinos sobre los efectos que produce la ingesta irresponsable de bebidas alcohólicas en la salud. La iniciativa estuvo dirigida a adolescentes y adultos.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Arranca la transición en la Provincia: Vidal y Kicillof se reúnen este jueves</title><description>La gobernadora bonaerense recibirá al mandatario electo a las 10.30 en la casa de gobierno platense.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se fundó la Unión Industria de Pilar con todos los sectores representados</title><description>La Unión Industrial de Pilar ya es una realidad en el distrito y todos los sectores productivos han priorizado estar sentados en una misma mesa trabajando y resolviendo los inconvenientes que hoy tiene la industria, principalmente las pymes.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este viernes, llega una ‘Noche de Brujas’ al Museo de la Ciudad de San Fernando</title><description>Desde las 19 hs, el Museo de la Ciudad (Ituzaingó 1054) invita a los vecinos a participar de una actividad especial de Halloween. Será una noche para pasar en familia con música en vivo, ambientaciones, proyecciones, performances artísticas y mucha diversión. Los concurrentes que se disfracen podrán participar del Dulce o Truco. La entrada es libre y gratuita.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>En noviembre, el programa “Tigre con vos” llega a más localidades del distrito</title><description>La iniciativa municipal se realizará en El Talar, General Pacheco, Don Torcuato y Rincón de Milberg. Allí, los vecinos podrán realizar trámites y recibir asesoramiento sobre servicios locales. La actividad se suspende por lluvia.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Alma Santiagueña” se presenta este domingo en el Teatro Martinelli</title><description>Desde las 19 hs, el grupo folklórico integrado por los artistas Claudio Gauna, Marcelo Francisco Molina, Andrés Quiroga y Carlos Villalba subirá al escenario del Teatro Martinelli (Lavalle 3021) para interpreta chacareras y zambas en homenaje a su director. Entradas disponibles hasta agotar localidades.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reclamo: Los isleños convocan a manifestarse ante la empresa Edenor</title><description>Es por la deficiencia del servicio eléctrico, las abultadas tarifas y el destrato a los usuarios. Vecinos del Delta se movilizarán el próximo jueves 31 de octubre, a las 10.30 hs, en la puertas de las oficinas de la firma eléctrica en Sarmiento 1342, San Fernando.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>A pura alegría y diversión, los vecinos disfrutan galas temáticas de aquagym en los Polideportivos de Tigre</title><description>La iniciativa organizada por el Municipio se realiza en diversos centros deportivos de la ciudad, con el tópico ‘carnaval’. La actividad es recomendable para personas que hayan sufrido algún daño articular, muscular u óseo.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vacaciones 2020: más de la mitad de los argentinos quiere viajar con sus mascotas</title><description>Un estudio reveló que el 73% de los argentinos dueños de mascotas considera que sus animales son miembros plenos de la familia.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inversión municipal: Tigre construye nuevos pavimentos en Benavídez</title><description>Los trabajos se desarrollan con fondos de la comuna sobre la calle Lavalle. El objetivo es mejorar la circulación de la zona y erradicar definitivamente las calzadas de tierra de toda la ciudad.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>El barrio Fate de San Fernando festejó Halloween</title><description>Una costumbre que lleva 12 años y fue organizada por los comerciantes de la avenida Carlos Casares se transformó en un evento que atrae a cientos de chicos del barrio y de aledaños, que concurren con coloridos y originales disfraces alusivos a la “Noche de Brujas”.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julio Zamora recibió a Axel Kicillof en Tigre junto a más de 70 intendentes electos de la provincia</title><description>El gobernador electo mantuvo un encuentro con intendentes bonaerenses, para realizar un balance de las elecciones generales y establecer ejes de trabajo a partir del 10 de diciembre. Se efectuó un diagnóstico de la situación en la región y se habló de la planificación de políticas que ayuden al pueblo a salir de la situación de crisis.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando acompañó a los isleños en el reclamo de soluciones a edenor</title><description>La comunidad del delta de San Fernando y de Tigre se movilizó acompañada por concejales del Frente de Todos, que estuvieron presentes brindando apoyo en representación de los Municipios, en el ‘Día del Isleño’ ante la puerta de la empresa prestataria del servicio de energía eléctrica para reclamar por los reiterados cortes del suministro y los tarifazos. “Acá estamos reclamando por todos los problemas desde los cortes que no son solucionados y las más de 60 familias que no tienen servicio eléctrico, Edenor no cumple con el pliego”, afirmó el edil Pablo Peredo.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vidal se reunió con Axel Kicillof</title><description>La Gobernadora de la provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, recibió al Gobernador electo, Axel Kicillof, para conversar sobre la transición de gobierno.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre inicia noviembre con una diversa agenda cultural</title><description>Espectáculos, shows musicales para toda la familia, talleres y muestras artísticas integran la oferta municipal gratuita para el disfrute de los vecinos durante los próximos días.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando renueva veredas y construye dársenas en la calle Carlos Casares del barrio Fate</title><description>Personal y maquinaria municipal colocaron nuevas baldosas y construyeron dársenas de estacionamiento, en el marco de Plan de Mejoramiento del Espacio Público. También se suma forestación y mobiliario urbano. Y ya comenzaron las tareas de renovación integral en la calla Blanco Encalada. Se solventa íntegramente con fondos propios.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Modificaciones en el tránsito en Tigre por la prueba Ironman 70.3 South American Championship 2019</title><description>El Municipio informa que debido a la competencia las principales vías de acceso al centro de la ciudad no estarán habilitadas el domingo 3 de noviembre, entre las 4 y las 13hs. Entre las arterias afectadas estarán Camino de los Remeros en su totalidad, parte de Acceso Tigre, Ruta 27 y otras avenidas.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julio Zamora recorrió Troncos del Talar, donde el Municipio realiza obras de pavimento</title><description>El intendente de Tigre supervisó los trabajos que se realizan con fondos de la comuna en la calle Belgrano, entre Libertad y General Paz. En total, se asfaltarán 1800 metros, en distintas arterias de la localidad.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se realizará la primera Muestra en la Casa Cultura y Arte de Malvinas Argentinas</title><description>“Los Guardianes de Otras Dimensiones” se presentará en el distrito. Se podrá disfrutar en forma gratuita de diseño, pintura, fotografías y esculturas, entre otras cosas. Las figuras expuestas fueron trabajadas con material reciclado.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando es sede de la XVI Jornada de la Red Nacional de Psicopedagogía en su 30º aniversario</title><description>El Municipio de San Fernando es el anfitrión de las jornadas de la Red Nacional de Psicopedagogía en el marco de sus 30 años. El Teatro Martinelli se colmó de profesionales en la primera de las dos fechas, donde debatieron sobre las problemáticas y desafíos de la psicopedagogía en Argentina con el eje ´Trauma y urdimbre a través de 30 años´.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se viene la entrega del Premio Aliment.AR a las pymes que exportan y agregan valor</title><description>El próximo lunes se hará en la Rural la segunda edición del Premio Aliment.Ar, iniciativa de Exponenciar y Banco Galicia para reconocer a las pymes que exportan y agregan valor.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mañana llega a Tigre el Ironman 70.3, una de las pruebas deportivas más exigentes del planeta</title><description>El intendente Julio Zamora visitó la Expo Ironman y conversó con organizadores y atletas que participarán en la edición South American Championship del triatlón, que tendrá lugar este domingo en la ciudad. Competirán más de 1.600 deportistas de diversos países y entregará 75 plazas para el mundial de la categoría. Habrá restricciones al tránsito durante la prueba.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Robó objetos de un auto y fue rápidamente interceptado gracias a las cámaras de Tigre</title><description>Los dispositivos de monitoreo del Centro de Operaciones Tigre (COT) identificaron a un hombre sustrayendo pertenencias de un vehículo estacionado en  Sarratea y Martin García. Los agentes lo detuvieron y secuestraron distintos elementos de valor.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>El nuevo Jardín Municipal de Tigre centro abre la inscripción para el ciclo 2020</title><description>El flamante establecimiento educativo recibirá solicitudes el 11, 12, 13 y 19, 20, 21 de noviembre, de 8.30 a 11.30hs y de 14 a 16hs. Las familias deberán realizar entrevistas junto a directivos y docentes. Las vacantes son limitadas.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nardini visitó el Club Huracanes de Villa de Mayo</title><description>El Municipio a través del programa “Hay equipo” y las familias trabajaron en conjunto para hacer crecer el club. Gracias a varias reformas, ahora pueden entrenar en el lugar los 100 chicos de entre 4 y 12 años que asisten al lugar.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se vivió en Tigre la cuarta edición del Ironman 70.3 Buenos Aires South American Championship</title><description>Rodolphe Von Berg, obtuvo el primer puesto del triatlón en la categoría masculinos por segundo año consecutivo, y la campeona femenina fue Chelsea Sodaro. La competencia reunió a más de 1600 atletas de todo el continente en un circuito que incluyó 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. El intendente Julio Zamora participó de la premiación.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>La primavera se vive en los polideportivos municipales de Tigre</title><description>El Municipio cuenta con 18 centros deportivos ubicados en distintos puntos del distrito. Entre otras actividades, los vecinos pueden practicar gratuitamente aquagym, atletismo, básquet, circo, danza árabe, natación, hockey, vóley, fútbol y gimnasia artística. También se destacan las actividades inclusivas para personas con discapacidad.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adultos Mayores de Don Torcuato participaron de una charla sobre derechos del consumidor</title><description>La iniciativa comenzó con técnicas participativas y luego una charla explicativa sobre los derechos de la Tercera Edad, como consumidores. Tuvo lugar en el Centro de Jubilados Buenos Momentos y se enmarca en el programa municipal Somos Adultos Mayores de Tigre.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando acompañó los festejos por el Día del Isleño</title><description>Funcionarios del Municipio y concejales estuvieron presentes en el 84° aniversario de la tradicional fiesta del delta que tuvo lugar en las instalaciones de la Escuela N° 26 del Río Carabelas y de la Cooperativa de Productores Forestales del Delta. Allí se desplegó una feria de stands de las áreas de la Comuna llevó los servicios de Cultura y Salud en Islas. También participaron los Bomberos Voluntarios de San Fernando.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>A puro entretenimiento y diversión, la comunidad de Don Torcuato festejó su 92° aniversario</title><description>La celebración incluyó shows musicales, bailes tradicionales, foodtrucks y un espacio de arte recreativo para niños. Además, los vecinos pudieron disfrutar de los stands de la Feria Origen Tigre y un corte de torta junto a distintas instituciones de la comunidad.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decenas de familias de Tigre se sumaron a una barrileteada por la concientización del Trastorno de Déficit de Atención</title><description>En el Centro Municipal de Rehabilitación “Frida Kahlo”, adultos, niños y funcionarios locales adhirieron a la iniciativa que se desarrolló en distintos puntos del país. Se realizaron partidos de fútbol y distintas actividades artísticas.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Casa Cultura y Arte de Malvinas Argentinas abrió sus puertas con una muestra artística</title><description>“Los Guardianes de Otras Dimensiones” estará en el distrito hasta el 17 de noviembre. En forma gratuita los amantes del arte pueden disfrutar de diseño, pintura, fotografía, esculturas, entre otras cosas. Los expositores son artistas de renombre.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>En noviembre, Zoonosis Tigre continúa recorriendo los barrios del distrito</title><description>El móvil recorrerá los próximos días las localidades de Tigre Centro, Talar, Las Tunas y Las Islas. Los vecinos podrán llevar a sus mascotas para acceder a castraciones, vacunaciones y desparasitaciones de forma gratuita. Además, continúa el Registro Municipal de Mascotas.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Noche de Brujas” en el Museo de la Ciudad de San Fernando</title><description>Más de 2.000 personas recorrieron las instalaciones del Museo, acondicionadas con escenografías alusivas a Halloween. El Presidente del Concejo Deliberante, Santiago Aparicio, destacó: “De esta actividad organizada por el área de Cultura del Municipio, participan los alumnos de las Escuelas Municipales de Teatro disfrazados, conteniendo a un montón de vecinos que vinieron con sus hijos, para pasar un lindo momento en este lugar perfectamente ambientado, que es el Museo de la Ciudad”.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando recibió a los Campeones de México 1986 en el Poli 7</title><description>En una jornada inolvidable, Nery Pumpido, Claudio “Gringo” Giusti, Jorge Burruchaga y Óscar “Cabezón” Ruggeri, , compartieron una clínica con los chicos y chicas de los equipos de la Liga Municipal de Fútbol Infantil.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:13:00 GMT</pubDate></item></news>