<news><item><title>Reparación de muelles y luminarias públicas en el Delta de Tigre</title><description>Personal del Municipio realizó labores en diversos puntos de la localidad de Islas, con la premisa de mantener el cuidado del espacio público. Además, se llevó adelante el destronque de árboles en peligro de caer.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando entregó materiales deportivos al renovado Club 13 de Julio</title><description>Representando al Intendente Luis Andreotti, el Presidente del HCD, Santiago Aparicio, visitó el club y donó materiales de boxeo a la institución del barrio Alvear.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Nuevo curso para emprendedores!</title><description>¡Nuevo curso para emprendedores!</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre se prepara para recibir el Ironman 70.3 South American Championship</title><description>Es uno de los eventos deportivos más importantes de Latinoamérica y tendrá lugar el 3 de noviembre con la participación de más de 1.600 triatletas. Incluirá 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. La competencia entrega 75 plazas para el mundial de la categoría en Nueva Zelanda.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Meolans y Eduardo Otero dieron una clínica de natación en el Polideportivo de Los Polvorines</title><description>Participaron de la  jornada deportiva el grupo de infantiles, menores y juveniles que practican natación en la pileta semi olímpica del predio. Es el primer evento de esta magnitud que se realiza en el sector acuático.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>La tarjeta “Soy Tigre” extiende sus beneficios a nuevos rubros y comercios</title><description>Los vecinos que tengan la tarjeta municipal podrán acceder a descuentos exclusivos en Telecentro, Coppel, Fiat Venecia, odontología, jugueterías y colegios. Continúan los beneficios en todas las localidades del distrito.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Un vecino de General Pacheco, ganador del último sorteo del programa "Si Cumplís, Ganás"</title><description>El contribuyente recibió como premio un televisor LED Smart de 43'. La iniciativa municipal nació en 2010 para estimular el cumplimiento del pago regulatorio.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el teatro municipal, alumnos de las Orquestas Infanto Juveniles de Tigre recibieron una clínica de ritmos populares</title><description>Estuvo a cargo del pianista y compositor Andrés Pilar. Posteriormente, las agrupaciones de Benavídez y “Ricardo Carpani” de Ricardo Rojas brindaron un show musical en vivo para el disfrute de familiares y vecinos.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Macri y Alberto Fernández se reunieron y pusieron en marcha la transición</title><description>Si bien la reunión estaba inicialmente pautada para las 8.30, fuentes oficiales indicaron que se inció derca de las 10.30-</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Consejo de Hábitat de Tigre asesoró a más vecinos en tierra, vivienda y servicios públicos</title><description>El organismo municipal fue lanzado este año como ámbito consultivo y de resolución de temas de regularización dominial. En el marco de la cuarta reunión, se entregaron boletos de compraventa de tierras a solicitantes del barrio Virgen del Talar de Benavídez.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alerta meteorológico por tormentas fuertes</title><description>El Municipio de Tigre informa, de acuerdo a datos del Servicio Meteorológico Nacional, que para esta tarde se registran en el área tormentas fuertes, que durarán hasta la mañana del martes 29 de octubre.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Juan Andreotti es el nuevo intendente de San Fernando</title><description>El candidato por el Frente de Todos, Juan Andreotti, fue elegido como el nuevo Jefe Comunal con un porcentaje de votos histórico en San Fernando. Con una aventajada diferencia, se encuentra en segundo puesto Juntos por el Cambio. “Siento una gran alegría, esto es un reconocimiento por los 4 años de trabajo y de decisiones políticas en beneficio de todo el pueblo de San Fernando. Hoy ver un resultado histórico para nuestro distrito nos llena de orgullo y principalmente de compromiso y de responsabilidad de saber que San Fernando quiere que continuemos trabajando día a día”, celebró.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini es reelecto con casi el 70% de los votos</title><description>Es un récord histórico en Malvinas Argentinas: Cosechó 137.443 votos en Malvinas Argentinas y le sacó 44 puntos de diferencia a su contrincante de Juntos por el Cambio. Gobernará el distrito hasta el año 2023. El candidato del Frente de Todos amplió el número obtenido en las PASO de agosto.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pasada la elección, el BCRA endurece el cepo: se podrán comprar hasta u$s200 por mes</title><description>A medianoche el BCRA emitió una comunicación en donde se ajusta más el cepo. La restricción pasa de u$s 10.000 a u$s 200.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julio Zamora ganó ampliamente en Tigre</title><description>Con el 94% de las mesas escrutadas, el candidato por el Frente de Todos se impuso con el 55% de los votos. “Escuchamos a los vecinos de cada barrio de Tigre e hicimos lo que debíamos durante los últimos cuatro años. Vamos a continuar con este arduo trabajo para alcanzar la ciudad que todos queremos”, señaló el jefe comunal. El postulante de Juntos por el Cambio se ubicó en segundo lugar, con un 34% de los sufragios.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alberto Fernández evitó el balotaje y es el nuevo presidente</title><description>El candidato del Frente de Todos obtiene el 47,29% de los votos. Supera el resultado obtenido en las PASO y está echando por tierra el sueño reeleccionista del jefe de Estado.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julio Zamora votó en Benavídez</title><description>El candidato a intendente de Tigre por el Frente de Todos cumplió con el derecho cívico en estas elecciones generales en la Escuela San Isidro. “A partir de hoy se define un momento bisagra para que el país se encamine hacia un sendero mucho más virtuoso”, señaló.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini emitió su voto en Grand Bourg</title><description>Lo hizo cerca del mediodía en el Instituto Mariano Moreno, acompañado por su padre. Allí destacó que en el distrito "todo se desarrolla con total normalidad, sin ningún tipo de inconvenientes al igual que en las PASO".</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Luis Andreotti y Juan Andreoti votaron en San Fernando</title><description>El Intendente de San Fernando y el candidato por el Frente de Todos a sucederlo sufragaron en el Colegio San José, ubicado en Simón de Iriondo 1177. “Como Intendente me siento bastante bien porque he podido realizar muchas cosas que nos hemos planteado y porque hemos dejado una generación de gente joven, que es la que viene a gobernar el futuro del país, la provincia y el Municipio”, sostuvo Luis Andreotti.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Votó maría eugenia vidal</title><description>La gobernadora de la Provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, votó esta mañana en la mesa 658 del colegio Parroquial Don Bosco, Morón.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Abrió la inscripción para participar de la tercera edición del concurso “Pintó Tigre”</title><description>La propuesta artística impulsada por el Municipio consiste en intervenir espacios públicos pintando murales en distintas localidades. La fecha límite para anotarse será el 11 de noviembre. Habrá importantes premios para los ganadores.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gracias al aporte tecnológico del COT, cayeron ladrones con un depósito de autopartes robadas</title><description>Los cuatro integrantes de la red perpetraban robos por toda la ciudad. Gracias a un vecino que utilizó el sistema Alerta Tigre Global (ATG) los agentes los localizaron y aprehendieron. A raíz de este y otros ilícitos, efectivos policiales allanaron un galpón donde almacenaban las llantas para comercializarlas de forma ilegal.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Familias de El Talar disfrutaron una nueva edición de la feria municipal “Origen Tigre”</title><description>En la Plaza de la localidad, emprendedores y artistas locales fueron protagonistas de la jornada que contó con la presencia de cientos de personas. La iniciativa se lanzó en 2009, con el objetivo de fomentar el desarrollo laboral y el ingreso económico de los vecinos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini caminó las calles de Villa de Mayo</title><description>Se están revalorizando espacios públicos y verdes en la zona. El intendente de Malvinas Argentinas visitó la obra del nuevo entorno urbano, cercano a la estación ferroviaria, y la Unión Vecinal Villa de Mayo. Lo hizo acompañado por el senador provincial Luis Vivona, oriundo de la localidad.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estudiantes de Tigre participarán de una clínica de ritmos populares</title><description>Dirigido a jóvenes que integran el Programa Municipal de Orquestas Infanto Juveniles, el encuentro se realizará el próximo sábado 26 de octubre a las 16.30 hs en el Teatro Pepe Soriano de Benavídez.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junto al Ministerio Público Fiscal, Tigre capacita a personal de Protección Ciudadana</title><description>Durante tres semanas, empleados del Centro de Monitoreo, Inspectores del COT y Policía local participarán de distintas jornadas, con el fin de adquirir herramientas para una mejor optimización en el resultado de investigaciones judiciales. La iniciativa se enmarca dentro del convenio rubricado entre el Municipio y la Procuración General de la Provincia en junio de este año.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por cuarto año consecutivo, llega a Tigre el Ironman 70.3 South American Championship</title><description>El triatlón se llevará adelante el próximo 3 de noviembre y contará con la participación de más de 1.600 atletas de diversos países. La prueba comenzará en Puerto Canoas, Nordelta, e incluirá 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. Entregará 75 plazas para el mundial de la categoría, que se desarrollará el próximo año en Nueva Zelanda.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando entregó materiales para una huerta orgánica educativa</title><description>Por iniciativa de los alumnos de 6to año del Instituto Madre Rafaela, que solicitaron materiales a través de una carta dirigida al Municipio, recibieron palas, carretillas, regaderas y la tierra necesaria para encarar un proyecto educativo transdisciplinario.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Centro “Frida Kahlo” de Tigre se posiciona como referente en el área de discapacidad en la región</title><description>Ubicado en General Pacheco, el instituto municipal beneficia a más de 45 mil vecinos del partido. Integrado por un equipo de profesionales de diversas áreas, entrega certificación médica, realiza capacitaciones laborales y asesora en cuestiones judiciales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre actualiza su agenda cultural con propuestas gratuitas para disfrutar en familia</title><description>Teatro, arte, "Cuentos en el museo" y un seminario de escritura forman parte de las propuestas del Municipio para los próximos días.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>En Benavídez, Julio Zamora supervisó nuevas obras de infraestructura para la localidad</title><description>El intendente de Tigre recorrió la nueva senda aeróbica que construye el Municipio con fondos propios sobre la calle Pacheco y trabajos de pavimentación en los barrios La Bota y La Esperanza. Vecinos de la zona agradecieron al jefe comunal las labores y lo felicitaron por su reelección.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kicillof reúne a los intendentes electos en Tigre</title><description>Será mañana al mediodía, en Tigre, a puertas cerradas.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Festejos por el Día del Isleño en Tigre</title><description>Con apoyo del Municipio, la celebración impulsada por la Casa del Delta será el próximo jueves 31 de octubre, a partir de las 12 hs. En el Boulevard Sáenz Peña, los vecinos podrán disfrutar de forma gratuita de una feria de productores locales y shows musicales.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini supervisó nuevas obras en Ing. Adolfo Sourdeaux</title><description>El jefe comunal de Malvinas Argentinas recorrió la calle José Marti en el barrio San Román. Allí, se realiza la obra de pavimentación e hidráulica  con el objetivo de brindarles a los vecinos una solución definitiva a la problemática de las inundaciones y mejorar la accesibilidad al lugar.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Jardín Municipal de Don Torcuato abre la inscripción para el ciclo lectivo 2020</title><description>El establecimiento educativo recibirá solicitudes desde el 11 al 29 de noviembre, de 8.30 a 11.30hs y de 14 a 16hs. Se recuerda a las familias que deberán realizar entrevistas junto a directivos y docentes. Las vacantes son limitadas.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malvinas Argentinas acompaña a los jóvenes para que encuentren su primer empleo</title><description>Como parte del Programa Jóvenes con Más y Mejor Trabajo, 100 postulantes asistieron a una entrevista para la empresa Mostaza. 40 chicos, de entre 18 y 21 años, quedaron seleccionados para la nueva sucursal que abrirá en el shopping Tortugas Open Mall.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevo equipamiento tecnológico para el Club de Emprendedores de Tigre</title><description>Está destinado a todos los emprendedores que concurran a este espacio con el objetivo de democratizar la búsqueda de información, facilitar la investigación de mercados y mejorar la conectividad, contando a partir de ahora con equipamiento para el prototipado en impresión 3D y la utilización de realidad virtual para la simulación de diferentes situaciones.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando brindó un taller sobre el consumo responsable de alcohol en adolescentes y adultos</title><description>Profesionales del área de Nutrición del Municipio dictaron un curso en el Hospital Municipal ´San Cayetano´ para concientizar a los vecinos sobre los efectos que produce la ingesta irresponsable de bebidas alcohólicas en la salud. La iniciativa estuvo dirigida a adolescentes y adultos.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Arranca la transición en la Provincia: Vidal y Kicillof se reúnen este jueves</title><description>La gobernadora bonaerense recibirá al mandatario electo a las 10.30 en la casa de gobierno platense.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se fundó la Unión Industria de Pilar con todos los sectores representados</title><description>La Unión Industrial de Pilar ya es una realidad en el distrito y todos los sectores productivos han priorizado estar sentados en una misma mesa trabajando y resolviendo los inconvenientes que hoy tiene la industria, principalmente las pymes.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este viernes, llega una ‘Noche de Brujas’ al Museo de la Ciudad de San Fernando</title><description>Desde las 19 hs, el Museo de la Ciudad (Ituzaingó 1054) invita a los vecinos a participar de una actividad especial de Halloween. Será una noche para pasar en familia con música en vivo, ambientaciones, proyecciones, performances artísticas y mucha diversión. Los concurrentes que se disfracen podrán participar del Dulce o Truco. La entrada es libre y gratuita.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>En noviembre, el programa “Tigre con vos” llega a más localidades del distrito</title><description>La iniciativa municipal se realizará en El Talar, General Pacheco, Don Torcuato y Rincón de Milberg. Allí, los vecinos podrán realizar trámites y recibir asesoramiento sobre servicios locales. La actividad se suspende por lluvia.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Alma Santiagueña” se presenta este domingo en el Teatro Martinelli</title><description>Desde las 19 hs, el grupo folklórico integrado por los artistas Claudio Gauna, Marcelo Francisco Molina, Andrés Quiroga y Carlos Villalba subirá al escenario del Teatro Martinelli (Lavalle 3021) para interpreta chacareras y zambas en homenaje a su director. Entradas disponibles hasta agotar localidades.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reclamo: Los isleños convocan a manifestarse ante la empresa Edenor</title><description>Es por la deficiencia del servicio eléctrico, las abultadas tarifas y el destrato a los usuarios. Vecinos del Delta se movilizarán el próximo jueves 31 de octubre, a las 10.30 hs, en la puertas de las oficinas de la firma eléctrica en Sarmiento 1342, San Fernando.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>A pura alegría y diversión, los vecinos disfrutan galas temáticas de aquagym en los Polideportivos de Tigre</title><description>La iniciativa organizada por el Municipio se realiza en diversos centros deportivos de la ciudad, con el tópico ‘carnaval’. La actividad es recomendable para personas que hayan sufrido algún daño articular, muscular u óseo.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vacaciones 2020: más de la mitad de los argentinos quiere viajar con sus mascotas</title><description>Un estudio reveló que el 73% de los argentinos dueños de mascotas considera que sus animales son miembros plenos de la familia.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inversión municipal: Tigre construye nuevos pavimentos en Benavídez</title><description>Los trabajos se desarrollan con fondos de la comuna sobre la calle Lavalle. El objetivo es mejorar la circulación de la zona y erradicar definitivamente las calzadas de tierra de toda la ciudad.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>El barrio Fate de San Fernando festejó Halloween</title><description>Una costumbre que lleva 12 años y fue organizada por los comerciantes de la avenida Carlos Casares se transformó en un evento que atrae a cientos de chicos del barrio y de aledaños, que concurren con coloridos y originales disfraces alusivos a la “Noche de Brujas”.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 12:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julio Zamora recibió a Axel Kicillof en Tigre junto a más de 70 intendentes electos de la provincia</title><description>El gobernador electo mantuvo un encuentro con intendentes bonaerenses, para realizar un balance de las elecciones generales y establecer ejes de trabajo a partir del 10 de diciembre. Se efectuó un diagnóstico de la situación en la región y se habló de la planificación de políticas que ayuden al pueblo a salir de la situación de crisis.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando acompañó a los isleños en el reclamo de soluciones a edenor</title><description>La comunidad del delta de San Fernando y de Tigre se movilizó acompañada por concejales del Frente de Todos, que estuvieron presentes brindando apoyo en representación de los Municipios, en el ‘Día del Isleño’ ante la puerta de la empresa prestataria del servicio de energía eléctrica para reclamar por los reiterados cortes del suministro y los tarifazos. “Acá estamos reclamando por todos los problemas desde los cortes que no son solucionados y las más de 60 familias que no tienen servicio eléctrico, Edenor no cumple con el pliego”, afirmó el edil Pablo Peredo.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vidal se reunió con Axel Kicillof</title><description>La Gobernadora de la provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, recibió al Gobernador electo, Axel Kicillof, para conversar sobre la transición de gobierno.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre inicia noviembre con una diversa agenda cultural</title><description>Espectáculos, shows musicales para toda la familia, talleres y muestras artísticas integran la oferta municipal gratuita para el disfrute de los vecinos durante los próximos días.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando renueva veredas y construye dársenas en la calle Carlos Casares del barrio Fate</title><description>Personal y maquinaria municipal colocaron nuevas baldosas y construyeron dársenas de estacionamiento, en el marco de Plan de Mejoramiento del Espacio Público. También se suma forestación y mobiliario urbano. Y ya comenzaron las tareas de renovación integral en la calla Blanco Encalada. Se solventa íntegramente con fondos propios.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Modificaciones en el tránsito en Tigre por la prueba Ironman 70.3 South American Championship 2019</title><description>El Municipio informa que debido a la competencia las principales vías de acceso al centro de la ciudad no estarán habilitadas el domingo 3 de noviembre, entre las 4 y las 13hs. Entre las arterias afectadas estarán Camino de los Remeros en su totalidad, parte de Acceso Tigre, Ruta 27 y otras avenidas.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julio Zamora recorrió Troncos del Talar, donde el Municipio realiza obras de pavimento</title><description>El intendente de Tigre supervisó los trabajos que se realizan con fondos de la comuna en la calle Belgrano, entre Libertad y General Paz. En total, se asfaltarán 1800 metros, en distintas arterias de la localidad.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se realizará la primera Muestra en la Casa Cultura y Arte de Malvinas Argentinas</title><description>“Los Guardianes de Otras Dimensiones” se presentará en el distrito. Se podrá disfrutar en forma gratuita de diseño, pintura, fotografías y esculturas, entre otras cosas. Las figuras expuestas fueron trabajadas con material reciclado.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando es sede de la XVI Jornada de la Red Nacional de Psicopedagogía en su 30º aniversario</title><description>El Municipio de San Fernando es el anfitrión de las jornadas de la Red Nacional de Psicopedagogía en el marco de sus 30 años. El Teatro Martinelli se colmó de profesionales en la primera de las dos fechas, donde debatieron sobre las problemáticas y desafíos de la psicopedagogía en Argentina con el eje ´Trauma y urdimbre a través de 30 años´.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se viene la entrega del Premio Aliment.AR a las pymes que exportan y agregan valor</title><description>El próximo lunes se hará en la Rural la segunda edición del Premio Aliment.Ar, iniciativa de Exponenciar y Banco Galicia para reconocer a las pymes que exportan y agregan valor.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mañana llega a Tigre el Ironman 70.3, una de las pruebas deportivas más exigentes del planeta</title><description>El intendente Julio Zamora visitó la Expo Ironman y conversó con organizadores y atletas que participarán en la edición South American Championship del triatlón, que tendrá lugar este domingo en la ciudad. Competirán más de 1.600 deportistas de diversos países y entregará 75 plazas para el mundial de la categoría. Habrá restricciones al tránsito durante la prueba.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Robó objetos de un auto y fue rápidamente interceptado gracias a las cámaras de Tigre</title><description>Los dispositivos de monitoreo del Centro de Operaciones Tigre (COT) identificaron a un hombre sustrayendo pertenencias de un vehículo estacionado en  Sarratea y Martin García. Los agentes lo detuvieron y secuestraron distintos elementos de valor.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>El nuevo Jardín Municipal de Tigre centro abre la inscripción para el ciclo 2020</title><description>El flamante establecimiento educativo recibirá solicitudes el 11, 12, 13 y 19, 20, 21 de noviembre, de 8.30 a 11.30hs y de 14 a 16hs. Las familias deberán realizar entrevistas junto a directivos y docentes. Las vacantes son limitadas.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nardini visitó el Club Huracanes de Villa de Mayo</title><description>El Municipio a través del programa “Hay equipo” y las familias trabajaron en conjunto para hacer crecer el club. Gracias a varias reformas, ahora pueden entrenar en el lugar los 100 chicos de entre 4 y 12 años que asisten al lugar.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se vivió en Tigre la cuarta edición del Ironman 70.3 Buenos Aires South American Championship</title><description>Rodolphe Von Berg, obtuvo el primer puesto del triatlón en la categoría masculinos por segundo año consecutivo, y la campeona femenina fue Chelsea Sodaro. La competencia reunió a más de 1600 atletas de todo el continente en un circuito que incluyó 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. El intendente Julio Zamora participó de la premiación.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>La primavera se vive en los polideportivos municipales de Tigre</title><description>El Municipio cuenta con 18 centros deportivos ubicados en distintos puntos del distrito. Entre otras actividades, los vecinos pueden practicar gratuitamente aquagym, atletismo, básquet, circo, danza árabe, natación, hockey, vóley, fútbol y gimnasia artística. También se destacan las actividades inclusivas para personas con discapacidad.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adultos Mayores de Don Torcuato participaron de una charla sobre derechos del consumidor</title><description>La iniciativa comenzó con técnicas participativas y luego una charla explicativa sobre los derechos de la Tercera Edad, como consumidores. Tuvo lugar en el Centro de Jubilados Buenos Momentos y se enmarca en el programa municipal Somos Adultos Mayores de Tigre.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando acompañó los festejos por el Día del Isleño</title><description>Funcionarios del Municipio y concejales estuvieron presentes en el 84° aniversario de la tradicional fiesta del delta que tuvo lugar en las instalaciones de la Escuela N° 26 del Río Carabelas y de la Cooperativa de Productores Forestales del Delta. Allí se desplegó una feria de stands de las áreas de la Comuna llevó los servicios de Cultura y Salud en Islas. También participaron los Bomberos Voluntarios de San Fernando.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>A puro entretenimiento y diversión, la comunidad de Don Torcuato festejó su 92° aniversario</title><description>La celebración incluyó shows musicales, bailes tradicionales, foodtrucks y un espacio de arte recreativo para niños. Además, los vecinos pudieron disfrutar de los stands de la Feria Origen Tigre y un corte de torta junto a distintas instituciones de la comunidad.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decenas de familias de Tigre se sumaron a una barrileteada por la concientización del Trastorno de Déficit de Atención</title><description>En el Centro Municipal de Rehabilitación “Frida Kahlo”, adultos, niños y funcionarios locales adhirieron a la iniciativa que se desarrolló en distintos puntos del país. Se realizaron partidos de fútbol y distintas actividades artísticas.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Casa Cultura y Arte de Malvinas Argentinas abrió sus puertas con una muestra artística</title><description>“Los Guardianes de Otras Dimensiones” estará en el distrito hasta el 17 de noviembre. En forma gratuita los amantes del arte pueden disfrutar de diseño, pintura, fotografía, esculturas, entre otras cosas. Los expositores son artistas de renombre.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>En noviembre, Zoonosis Tigre continúa recorriendo los barrios del distrito</title><description>El móvil recorrerá los próximos días las localidades de Tigre Centro, Talar, Las Tunas y Las Islas. Los vecinos podrán llevar a sus mascotas para acceder a castraciones, vacunaciones y desparasitaciones de forma gratuita. Además, continúa el Registro Municipal de Mascotas.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Noche de Brujas” en el Museo de la Ciudad de San Fernando</title><description>Más de 2.000 personas recorrieron las instalaciones del Museo, acondicionadas con escenografías alusivas a Halloween. El Presidente del Concejo Deliberante, Santiago Aparicio, destacó: “De esta actividad organizada por el área de Cultura del Municipio, participan los alumnos de las Escuelas Municipales de Teatro disfrazados, conteniendo a un montón de vecinos que vinieron con sus hijos, para pasar un lindo momento en este lugar perfectamente ambientado, que es el Museo de la Ciudad”.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando recibió a los Campeones de México 1986 en el Poli 7</title><description>En una jornada inolvidable, Nery Pumpido, Claudio “Gringo” Giusti, Jorge Burruchaga y Óscar “Cabezón” Ruggeri, , compartieron una clínica con los chicos y chicas de los equipos de la Liga Municipal de Fútbol Infantil.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>El verdadero amor se encuentra entre los 27 y 35 años, según las matemáticas</title><description>La inglesa Hannah Fry explica que las relaciones anteriores a ese rango etario sirven como experiencia. Según la matemática de la Universidad de Londres, mejoran la capacidad para distinguir a las personas.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando: Continúan los operativos de control vehicular en todo el distrito</title><description>Todas las semanas, personal de la Dirección de Tránsito junto a miembros de las fuerzas de seguridad sostienen rigurosos controles de tenencia de documentación a los conductores de vehículos en puntos clave del distrito. Los vecinos deben contar con licencia de conducir, cédula verde, comprobante del seguro y la Verificación Técnico Vehicular al día. Se trata de un importante aporte a política de seguridad y prevención del Municipio.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevas obras llegan al Teatro Municipal Pepe Soriano de Benavídez</title><description>Artistas de la escena nacional y local se presentarán en la sala teatral de Tigre con propuestas para toda la familia. Los vecinos pueden adquirir sus tickets de forma online y gratuita.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Municipio realizó un nuevo encuentro de productores y artesanos locales de Tigre</title><description>Fue en la Estación Fluvial del distrito donde los vecinos pudieron disfrutar de una feria de variados productos a precios populares; y shows de música en vivo para toda la familia.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>“San Fernando, Oramos por vos” se celebró en la Plaza Mitre</title><description>La Fraternidad de Pastores del distrito, que nuclea a más de 40 iglesias evangélicas, se unieron para orar y bendecir a San Fernando, a sus autoridades y vecinos. También hubo números musicales de grupos religiosos.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre continúa promoviendo hábitos saludables a través del programa "La salud pesa a tu favor"</title><description>La iniciativa municipal busca fomentar en los vecinos el bienestar y la actividad física para dar lucha contra la obesidad. Acompañados por un equipo de profesionales, capacitados en la metodología del doctor Alberto Cormillot, pueden anotarse en un concurso para bajar de peso y obtener importantes beneficios.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Municipio instala nuevos carteles indicativos en el centro de la ciudad</title><description>Personal de Tigre realizó trabajos de renovación de nomencladores de calles, con el objetivo de brindar más precisiones y mejor orientación a peatones y conductores.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lo confirmó la ciencia: el "lavado de cerebro" existe</title><description>Investigadores descubrieron que durante el sueño la sangre presente en el cerebro deja espacio al líquido cerebroespinal, regulando la presencia de la sangre en el encéfalo. El hallazgo puede beneficiar a pacientes con autismo y Mal de Alzheimer.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Terminó el escrutinio definitivo: Fernández obtuvo el 48,24% y Macri, el 40,28%</title><description>Se ratificó la ventaja de 8 puntos de Fernández sobre Macri y las diferencias en los resultados con respecto al escrutinio provisorio fueron menores.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alumnos sanfernandinos sumaron experiencia con el Programa de Pasantías Municipal</title><description>El acto de cierre se realizó en el Teatro Martinelli y participaron jóvenes de escuelas privadas y estatales de San Fernando que formaron parte de la iniciativa en las distintas áreas del Municipio. “</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Continúa en exhibición la muestra de Duilio Pierri en el Museo de la Reconquista</title><description>"Paradigmas de la Reconquista. Más allá de la ilusión", es una propuesta del vecino de Don Torcuato que incluye 15 obras inspiradas en el hecho histórico y fundante de la Reconquista. Con entrada libre y gratuita, podrá visitarse hasta el 18 de noviembre. Visitas guiadas sábados y domingos a las 15.30hs.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julio Zamora recorrió las nuevas veredas que se construyen en Ricardo Rojas</title><description>El intendente de Tigre supervisó las obras que realiza personal municipal sobre la calle Marcos Sastre, entre Uriburu y Olavarría. Además, dialogó con vecinos y escuchó sus inquietudes.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el Boulevard Sáenz Peña, Tigre acompañó la celebración del Día del Isleño</title><description>Con el respaldo del Municipio, miembros de la Casa del Delta organizaron un encuentro gratuito que incluyó shows musicales en vivo y la feria Origen Delta, integrada por productores y artesanos locales.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malvinas Argentinas cuenta con una Oficina de Empleos abierta a búsquedas laborales</title><description>Con la intensión de incorporar a los vecinos a la bolsa de empleo donde las empresas y los comercios del distrito realizan su búsqueda de empleados, el Municipio pone a disposición su Oficina de Empleo donde se recepciona y adecúan currículums y realizan el seguimiento dentro del mercado laboral local.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Consejos sobre cómo integrar bebés, niños y perros</title><description>Cuidados necesarios para garantizar la tranquilidad en el hogar cuando llegan los bebés a la vida de los perros.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inversión municipal en Las Tunas: Julio Zamora supervisó la construcción de nuevas veredas</title><description>El intendente de Tigre recorrió la obra que se lleva adelante sobre Avenida de los Constituyentes y Jonte. Además, dialogó con los vecinos y atendió sus necesidades.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando celebrará el Día de la Tradición y presentará el libro “Magia. Algunos Secretos”</title><description>El Municipio ofrece este sábado actividades culturales variadas de 15 a 18hs en el Museo de la Ciudad, “La Tradición en el Museo” con música y baile entre mates y tortas fritas, y en la Quinta El Ombú, a las 19hs, la presentación del libro “Magia. Algunos Secretos” de Hernán y Claudio Galo, con trucos en vivo.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cortes por ampliación del distribuidor Las Magnolias</title><description>Autopistas del Sol, empresa concesionaria vial del Acceso Norte y la Av. General Paz, desea informar, en el marco de las Obras de Ampliación del Distribuidor Las Magnolias ubicado a la altura del km 50,5 del Ramal Pilar del Acceso Norte.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Últimos días para visitar la muestra fotográfica “La Creciente” de Alejandro Chaskielberg en la Casa de las Culturas</title><description>La exhibición del destacado fotógrafo argentino se inspira en los personajes que habitan el Delta tigrense. El cierre será el sábado 9 de noviembre a las 16hs y contará con una visita guiada a cargo del artista. La entrada es gratuita con cupos limitados.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comenzaron los talleres de RCP en el nuevo edificio de Defensa Civil y Emergencias</title><description>El lugar forma parte del Polo de Seguridad de Malvinas Argentinas. Allí, empezaron a darse los primeros talleres de Reanimación Cardio Pulmonar, que forman parte del programa “Aprendiendo a salvar vidas”. Son de carácter libre y gratuito.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Servicios en Tigre durante el feriado del viernes 8 de noviembre</title><description>En el marco del día del Empleado Municipal, los servicios de urgencias del distrito funcionarán con regularidad. Habrá recolección de residuos y operativos de seguridad con móviles del Centro de Operaciones del distrito.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alumnos sanfernandinos fueron concejales por un día por el cuidado del medio ambiente</title><description>La actividad se dio en el marco del programa “Juventudes con Voz”, una iniciativa impulsada por el HCD de San Fernando que surge a partir de las inquietudes de jóvenes comprometidos con el cuidado del medio ambiente.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se viene el Carnaval del Pais comienza el 11 de enero</title><description>Con centenares de protagonistas en la pasarela, doce imponentes carrozas y la creatividad y talento en un espectáculo mágico de color y alegría. Un show increíble y majestuoso con sello propio.</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 23:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>El concurso fotográfico "Secretos y bellezas del Delta" ya tiene a sus finalistas</title><description>El jurado seleccionó las mejores imágenes de cada categoría, que participarán por el premio mayor. El certamen buscó las obras que mejor reflejaran la esencia de la localidad de Islas y las costumbres de sus habitantes.</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 20:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adultos mayores, el segmento turístico que más crece en Argentina</title><description>Las personas de más de 65 años se convirtieron en un objetivo fuerte de la industria. Permanecen en el exterior por lapsos cercanos a 20 días y eligen mayormente la modalidad crucero.</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 19:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevos pavimentos para una mejor circulación en Nuevo Delta</title><description>El intendente Julio Zamora monitoreó los trabajos realizados con fondos municipales en la calle Juan de Garay y Ruta 27. La obra cubre más de 400 mts y permite una mejor transitabilidad para los vecinos de la zona.</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tras un nuevo aumento, los salarios de los municipales de San Fernando treparon un 40,2% en 2019</title><description>La nueva suba será del 6% y se implementa desde noviembre. Se suma a las percibidas durante los meses de mayo y septiembre, incrementando los básicos un 40,2% en lo que va del año. En el caso de las categorías bajas, el aumento llegó al 46,3% y el salario básico mínimo se ubica por encima de los 20 mil pesos.</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 13:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 40 alumnos de Tigre culminaron sus primeras experiencias laborales en el Municipio</title><description>El intendente Julio Zamora recibió en su despacho a estudiantes del último año de los colegios Don Orione, EET N°1, Instituto Santa Ana, EEM N°10 y EET N°3, quienes durante tres meses realizaron prácticas profesionales en distintas dependencias. Recibieron la tarjeta de descuentos "Soy Tigre" y un diploma por su desempeño.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 23:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre ofrece una agenda cultural con variadas propuestas artísticas</title><description>Desde shows para toda la familia, una clase abierta de tango y un torneo de ajedrez, hasta visitas guiadas, obras teatrales y seminarios forman parte de la programación municipal para que los vecinos disfruten de forma gratuita, durante los próximos días.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 23:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se celebrará el Día Nacional del Donante de Sangre en el Hospital de Trauma</title><description>Durante la mañana del sábado se recibirán las donaciones voluntarias de sangre de todos aquellos que tengan entre 18 y 65 años, un peso mínimo de 50 kg. y gocen de buena salud. No es necesario que se presenten en ayunas.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 23:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>El intendente Luis Andreotti repudió el golpe de estado en Bolivia</title><description>El Jefe Comunal de San Fernando se expresó en torno a los sucesos acontecidos durante la noche de ayer en el pueblo hermano de Bolivia, donde el presidente electo Evo Morales fue obligado por el Ejército y las fuerzas de seguridad a renunciar a la Presidencia junto a su Vicepresidente Álvaro García Linera.</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julio Zamora celebró junto a vecinos el 9° aniversario del Centro de Jubilados “Eterna Juventud”</title><description>El intendente de Tigre participó de los festejos en la institución de Rincón de Milberg. Allí reafirmó el compromiso del Municipio con la Tercera Edad. Durante el evento hubo sorteos, shows musicales y autoridades locales entregaron a la entidad una placa conmemorativa.</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el Museo Casa Sarmiento se celebró el 164° aniversario de la plantación de la primera vara de mimbre en Tigre</title><description>La actividad gratuita impulsada por el Municipio incluyó una visita guiada por el Museo, seguida de una interpretación teatral y concluyó con un taller de cestería en mimbre.</description><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 17:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Delta de Tigre: el Municipio continúa con trabajos de reparación de muelles públicos y destronque</title><description>Las tareas se llevaron adelante en diversos puntos de la localidad, con el objetivo de mejor la calidad de vida de la comunidad de Islas y preservar su seguridad.</description><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 17:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nardini inauguró el pavimento de la calle Bogado en Grand Bourg</title><description>Estas siete cuadras cambian la calidad de vida de las familias y generan un nuevo acceso en la localidad. El intendente de Malvinas Argentinas caminó el barrio y charló con los vecinos. También incluye obra hidráulica.</description><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 17:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cómo llevar una dieta sana sin realizar grandes gastos</title><description>Una emergencia alimentaria latente, una transición gubernamental en marcha y una economía enrarecida repercuten no solo en el bolsillo de cada argentino sino también y, sobre todo, en su salud.</description><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 17:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre entregó certificados de la primera Diplomatura en Seguridad Pública dictada en el CUT</title><description>El intendente Julio Zamora estuvo presente durante el acto de colación en el Centro Universitario Tigre y charló con los graduados. El curso fue realizado por el Municipio junto a la Universidad Metropolitana para la Educación y el Trabajo (UMET).</description><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 17:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Niña accidentada fue rápidamente atendida gracias a un tótem de seguridad del COT</title><description>La pequeña se golpeó el brazo y sus padres accionaron el botón del dispositivo tecnológico del Centro de Operaciones Tigre para dar aviso a las autoridades. Los agentes locales y el Sistema de Emergencias Tigre (SET) auxiliaron a la menor, que se encuentra fuera de peligro.</description><pubDate>Sat, 09 Nov 2019 15:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aquagym: Más polideportivos de Tigre se suman a las galas temáticas</title><description>Con la presencia de familias y vecinos, alumnas del centro deportivo San Martín participaron de un encuentro en el que presentaron coreografías en el agua. La iniciativa ya se replicó en distintas sedes municipales, con tópicos que van desde circo hasta danzas latinas.</description><pubDate>Sat, 09 Nov 2019 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Ahora es un espacio que puede disfrutar la familia"</title><description>Lo dijo el intendente de Malvinas Argentinas, Leo Nardini, al recorrer la nueva plaza ubicada en Remedios de Escalada y Rivadavia, Los Polvorines. Forma parte de un conjunto de obras que apuntan a la  revalorización del espacio público en las zonas aledañas a la estación del ferrocarril Belgrano Norte. Además, estas tareas favorecen el trabajo cotidiano de los comerciantes del lugar.</description><pubDate>Sat, 09 Nov 2019 14:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando trabaja en diagnóstico y prevención del cáncer de mama</title><description>En sintonía con el Día Mundial contra el Cáncer de Mama, el Municipio de San Fernando continúa concientizando y promoviendo los controles preventivos gratuitos sin turno previo en el Hospital Municipal “San Cayetano” y en la Unidad de Diagnóstico Precoz N° 27.</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre reacondiciona el Club Alarcón para el disfrute de los vecinos</title><description>El intendente Julio Zamora recorrió las instalaciones del espacio deportivo de Don Torcuato, donde se construyeron nuevas veredas y colocaron columnas de alumbrado y reductores de velocidad. Además, se sumarán juegos aeróbicos en la zona lindera.</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Niños y niñas del Polideportivo “Nato” Errecart de Benavídez disfrutaron una clase abierta de natación</title><description>Fue impulsada por el Municipio de Tigre para desarrollar las capacidades respiratorias y cardiovasculares de los jóvenes alumnos. La actividad fue coordinada por profesores especializados del centro deportivo.</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alicia Aparicio: “Vamos a trabajar en proyectos  de ley que contribuyan a poner a la argentina de pie”</title><description>La diputada nacional electa, Alicia Aparicio, visitó el Congreso Nacional, previo a su asunción, para reunirse con legisladores y poner en marcha su labor legislativa.</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por obra de Autopistas del Sol en Acceso Norte y Avellaneda, el Municipio de San Fernando reorienta el tránsito</title><description>La Comuna informa a los vecinos que hasta el 11 de diciembre, por una ampliación que realiza la empresa Autopistas del Sol (AUSOL) y el Gobierno Nacional, se ve en la obligación de redireccionar el tránsito hacia los cruces de Carlos Casares, Malvinas Argentinas, Ruta N°202 y Ruta N°197.  El objetivo es evitar la congestión del tránsito y mejorar la circulación.</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Productores, artesanos y prestadores turísticos participaron del taller “Hacia un turismo sustentable en Tigre”</title><description>La segunda jornada organizada por el Municipio se realizó en el Club Suizo del centro de la ciudad, con la temática “Identidad y Cultura como valores diferenciales”. El objetivo fue generar entre los distintos sectores una red de puesta en valor del patrimonio local.</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con fondos propios, el Municipio sumó luminarias de veredas en Ricardo Rojas</title><description>Personal de Tigre colocó las nuevas farolas en diversas calles de la localidad. Permiten brindan mayor seguridad a los vecinos que transitan hasta altas horas de la noche por la zona.</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nardini visitó la obra del nuevo Corredor Hooke</title><description>A la vera del arroyo se construye un espacio aeróbico para las familias. Esto genera además mayor seguridad gracias a la iluminación LED. Será otra zona recuperada para los vecinos.</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando celebró un gran encuentro de natación con los más chicos y sus familias en el Poli N° 7</title><description>Las categorías preescolar y babies de los Polideportivos Nº 7 y 2, participaron de un gran encuentro recreativo en el natatorio climatizado, acompañados por sus familias. “La idea es que los papás participen de las actividades que los chicos vienen realizando durante el año y puedan ver su progreso en el agua. Tuvimos una muy buena convocatoria y lo vamos a seguir realizando”, destacó la Subsecretaria de Deporte, Ana Aused.</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>En Benavídez, Julio Zamora inauguró el espacio renovado N°52 y presentó nuevos móviles del COT</title><description>El intendente de Tigre encabezó la apertura del paseo “Ercilia Pizzuti de Blanco”, que cuenta con una senda de 250mts, una calistenia, juegos aeróbicos y una cancha de básquet. Además, se exhibieron 20 nuevos vehículos y equipamiento de la Secretaría de Protección Ciudadana.</description><pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Varieté de obras para disfrutar en el Teatro Municipal Pepe Soriano</title><description>Nuevas obras teatrales llegan a la sala municipal Pepe Soriano de Benavídez. Los vecinos de Tigre podrán disfrutar de espectáculos de primer nivel de forma gratuita y solicitar de forma online sus entradas.</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre, sede del 32° encuentro del Foro de Jueces del Fuero de Familia</title><description>Se realizó en el Concejo Deliberante y reunió a más de 90 jueces de la provincia de Buenos Aires. Con la temática “Cuestiones relativas a la responsabilidad parental”, hubo numerosas disertaciones; además de un taller para equipos técnicos y funcionarios acerca de las herramientas de intervención en familias de alto nivel de conflictividad.</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Villa de Mayo: Leo Nardini compartió una tarde de plaza con vecinos</title><description>Lo hizo en el barrio Guadalupe, donde se encuentra la renovada plaza Mailín. El predio de 11.000 mts2, es uno de los nuevos lugares del distrito donde las familias se reúnen. "Un espacio que ahora es tranquilo y seguro", aseguró el intendente de Malvinas Argentinas.</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 16:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuentro de Básquet gratuito en Malvinas Argentinas</title><description>Estuvo dirigido a niños de hasta 12 años. Se realizó en las instalaciones del Polideportivo de Los Polvorines. Las categorías fueron tanto femeninas como masculinas.</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este domingo, Grupo Kalu llega al Teatro Martinelli</title><description>En el marco del Ciclo de Música Tropical, el reconocido grupo de cumbia desembarcará desde las 18hs en la mítica sala teatral de Victoria (Lavalle 3021) para el disfrute de todos los vecinos. Entradas disponibles hasta agotar localidades.</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>La Escuela Municipal de Remo de Tigre compitió en la Regata de Zárate</title><description>Ante la atenta mirada de sus profesores y medallistas Panamericanos en Lima 2019, Milka Kraljev y Rodrigo Murillo, los alumnos participaron del evento deportivo que incluyó embarcaciones y remeros de la región .</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando intensifica la campaña de prevención contra el Dengue en los distintos barrios</title><description>La Secretaría de Medio Ambiente y Salud Pública lleva adelante el programa de prevención en todo el distrito para prevenir y controlar la proliferación del mosquito `Aedes Aegypti´. En este caso, el operativo tuvo lugar en los barrios San José y Alvear. La iniciativa municipal consta de tres etapas que consisten en fumigar espacios verdes, descacharrear y brindar información a los vecinos.</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Municipio creó el Instituto de Cine y Artes Audiovisuales de Tigre</title><description>La presentación se realizó en el Teatro Municipal de Benavídez con la presencia de importantes figuras del cine argentino. La iniciativa acompañará a los emprendimientos de vecinos y realizadores que generen proyectos en la ciudad.</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 13:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comienza la Semana del Prematuro en Malvinas Argentinas</title><description>Como parte de la campaña de concientización se realizarán capacitaciones destinadas a los profesionales de la salud y el viernes se hará una kermés para las familias de los bebés internados en Neonatología y quienes ya fueron dados de alta.</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 13:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Malena Galmarini cerró el programa de deporte inclusivo en Gral. Pacheco</title><description>Diferentes equipos de los municipios de Pilar, Vicente Lopez, San Isidro, San Miguel y San Fernando, entre otros, participaron de la premiación donde todos fueron reconocidos.</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Propuestas gratuitas en la agenda cultural de Tigre</title><description>Un encuentro de orquestas, visitas guiadas, una presentación de libro y otras opciones artísticas forman parte de la programación municipal para disfrutar los próximos días en el distrito.</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Municipio y la Asociación INICIA brindarán una capacitación gratuita sobre creación de emprendimientos sustentables</title><description>Será el jueves 20 de noviembre, de 16 a 20hs, en el Centro Universitario Tigre (CUT). Incluirá herramientas para la promoción de negocios responsables con conceptos de esfuerzo, creatividad y recursos. Los cupos son limitados y la inscripción es online.</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se viene una nueva Peña a Cielo Abierto en San Fernando</title><description>Será el domingo 5 de mayo, de 16 a 20 horas, en la plaza Dorrego (Ingeniero White y 3 de Febrero), con la participación del Ballet La Cuatrera, Érica López, La Bolada Folk, Ballet Nuestras Raíces, Federico Churruarín y más invitados. La entrada es libre y gratuita.</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre se sumó a la séptima Jornada Federal de Asesoramiento Jurídico gratuito</title><description>Tigre se sumó a la séptima Jornada Federal de Asesoramiento Jurídico gratuito
La actividad, declarada de interés público municipal, fue organizada por el Colegio de Escribanos de la Provincia de Buenos Aires. En la Estación de Trenes los ciudadanos recibieron orientación e información sobre cuestiones notariales.</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando realiza cambios en sus calles para mejorar la circulación y brindar más seguridad</title><description>La Dirección de Tránsito del Municipio, a partir de estudios a pedido de los vecinos y tras una ordenanza aprobada en el HCD, implementa un Plan de Ordenamiento Vial con modificaciones en el sentido de varias calles en el casco céntrico y Victoria. Además, hará más ágil la llegada a la Costanera los fines de semana y feriados, al convertir parte de la calle Del Arca en mano única hacia el río, de 10 a 21h.</description><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Los Jardines Maternales Municipales de San Fernando festejaron el Día de la Tradición</title><description>El emotivo evento realizado en el Jardín “Don Mariano”, ubicado en Humaitá 2856, fue replicado en los otros seis Jardines Municipales como espacio participativo de toda la comunidad educativa. Durante la jornada de festejos los más chicos bailaron junto a sus padres danzas tradicionales argentinas como el folklore y el chamamé. También compartieron mate y deliciosas empanadas.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 15:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nuevas ediciones del Mercado de Productores de la Economía Popular</title><description>La propuesta municipal tendrá lugar el sábado 16 y el domingo 17, de 11hs a 19hs en Plaza San Martín, ubicada en Av. Italia y Sarmiento, Tigre centro.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 15:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre recibió un reconocimiento en el Senado nacional por su compromiso con la accesibilidad turística</title><description>Fue en el marco del 2° Plenario de Turismo Accesible, organizado por la red homónima y la senadora nacional Magdalena Odarda. Se distinguió al Municipio por el cumplimiento de sus políticas en materia de inclusión turística.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gracias a la tecnología del COT, cayeron tres ladrones por robar con inhibidores de alarmas en el Centro Comercial de Nordelta</title><description>El Sistema BUSCADOR de lecturas de patentes del Centro de Operaciones Tigre (COT) fue clave para detectar al vehículo en el que viajaban los sospechosos para cometer los ilícitos, en el complejo y sus alrededores. En el procedimiento se incautó un "inhibidor" con forma de handie.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Una firma de Tigre obtuvo la certificación como empresa B de triple impacto</title><description>El intendente Julio Zamora felicitó a CookMaster por su compromiso con la economía, la sociedad y el medio ambiente. La compañía inició su actividad en el distrito a fines del año pasado y brinda soluciones alimenticias a más de 60 mil personas por día.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini visitó el entorno urbano de Villa de Mayo</title><description>Luego de las obras realizadas, el intendente de Malvinas Argentinas estuvo caminando por el centro de la localidad. La zona que costea la estación del Ferrocarril Belgrano Norte y el polideportivo municipal, es un lugar seguro y dispuesto para el disfrute de las familias.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Municipio de San Fernando sigue realizando obras hidráulicas y viales</title><description>Es la finalización de un nuevo conducto de desagüe para evitar anegamientos. Se incluyó, además, la renovación de pavimento, veredas del Hospital Provincial y tareas de mantenimiento y limpieza de los conductos del túnel de Avellaneda. La obra busca mejorar el sistema hidráulico de la zona en base al Plan Municipal de Pavimentación y Conductos Hidráulicos. Las tareas finalizarán aproximadamente en 10 días.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Científicos crearon "piel humana" que se imprime en segundos</title><description>La piel in-vitro tiene las mismas propiedades químicas y biológicas que la piel humana. Cada pequeño trozo de piel tarda menos de un minuto en imprimirse.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando realizó una jornada de concientización por el Día Mundial de la Diabetes</title><description>La actividad se desarrolló en la entrada del Hospital Municipal “San Cayetano”, para prevención y concientización sobre la enfermedad. Profesionales del área de Salud del Municipio realizaron en forma gratuita controles glucémicos, presión arterial y evaluaciones nutricionales. “Tuvimos una jornada muy concurrida por los vecinos.</description><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con inversión municipal, avanzan nuevas obras en Don Torcuato</title><description>El intendente de Tigre, Julio Zamora, recorrió la localidad para supervisar los trabajos que realiza personal del Municipio en materia de veredas vecinales y movimiento de suelo para un posterior asfaltado.</description><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Conocé la oferta deportiva y recreativa disponible en los polideportivos municipales de Tigre</title><description>Con 18 centros deportivos ubicados en distintos puntos del distrito, el Municipio ofrece gran cantidad de disciplinas para grandes y chicos. Entre otras actividades, los vecinos pueden practicar gratuitamente aquagym, atletismo, básquet, circo, danza árabe, natación, hockey, vóley y fútbol. También se destacan las actividades inclusivas para personas con discapacidad.</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 16:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nardini inauguró una nueva obra de pavimento en Tortuguitas</title><description>Se trata de la calle Los Caldenes, límite con el partido de Pilar. Incluye también obra hidráulica. Es una zona importante de accesos a escuela.</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 16:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>En un nuevo “Tigre con vos”, vecinos de General Pacheco pudieron realizar trámites cerca de sus hogares</title><description>El programa municipal estuvo presente en la plaza central de la localidad, con stands de variados servicios del gobierno local. La próxima fecha será el viernes 23 de noviembre, en la Plaza Alvear, de Don Torcuato.</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Día del Vino Argentino: las voces y la música juntos en el CCK</title><description>Gustavo "Poppi" Spatocco junto a 25 músicos deleitarán una velada con Pedro Aznar, Kevin Johansen, Hilda Lizarazu, Manu Sija, Ariel Ardit, Ligia Piro, entre otros.</description><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 15:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las escuelas estatales participaron de la Muestra Distrital Anual en Malvinas Argentinas</title><description>Se realizó en el Predio Municipal. Participaron todos los niveles educativos. Cada institución presentó los trabajos realizados durante el año.</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 19:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Fondo Municipal de las Artes de Tigre extiende su convocatoria 2019</title><description>El nuevo plazo para presentar las propuestas artísticas será hasta el 22 de noviembre. En la última entrega de subsidios, el Municipio apoyó a más de 120 iniciativas de talentos locales.</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 19:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando fue sede de un encuentro regional recreativo para Personas con Discapacidad en el Poli 8</title><description>Por quinto año consecutivo, el Municipio de San Fernando fue sede de un encuentro regional donde se busca fomentar la integración de Personas con Discapacidad. En esta ocasión, participaron los municipios de San Isidro, Tigre, Vicente López y San Fernando. El evento tuvo lugar en el Polideportivo Nº 8 (French 1500) y se realizaron actividades de campo, pileta, baile y compartieron un gran almuerzo. En todos los ejercicios se trabajaron los derechos y valores de las personas con discapacidad.</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 19:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Hospital Materno Infantil de Tigre celebró la Semana del Prematuro 2019</title><description>Con shows musicales y bajo la temática de “La Sirenita”, niños, niñas y bebés que nacieron en el establecimiento municipal participaron de los festejos, que surgen de una iniciativa de la organización UNICEF.</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 19:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 5.000 vecinos de El Talar, beneficiados con nuevas veredas</title><description>El intendente Julio Zamora supervisó la tercera etapa de la obra que realiza personal municipal sobre las calles Belgrano y Colombia. Con las etapas anteriores, se alcanzan más de 4.000 mts de veredas vecinales.</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 19:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Día Mundial de la Diabetes en Malvinas Argentinas</title><description>Se realizaron diferentes actividades conmemorativas en el Hospital Pediátrico y en el Centro Municipal de Diabetes, a cargo del equipo de educadores y los distintos profesionales que trabajan a diario con los pacientes y sus familias.</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 19:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gran encuentro de gimnasia acuática para Personas con Discapacidad en el Poli 8 de San Fernando</title><description>El Área de Personas con Discapacidad del Municipio realizó una clase abierta en el agua para adultos con dificiencias motoras en el Polideportivo Nº 8 (French 1500). La actividad tiene el objetivo de incluir y socializar a través del ejercicio físico en el agua. Luego los alumnos compartieron un cálido almuerzo con sus compañeros y profesores.</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 19:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inversión municipal en Ricardo Rojas: Tigre conecta más luminarias de vereda</title><description>Fueron instaladas en las calles Falucho , Falcón y en Fournier. La tareas brindan mayor seguridad a los vecinos y se llevan adelante en todas las localidades de la ciudad.</description><pubDate>Sat, 16 Nov 2019 19:12:00 GMT</pubDate></item></news>