<news><item><title>Reparación de muelles y luminarias públicas en el Delta de Tigre</title><description>Personal del Municipio realizó labores en diversos puntos de la localidad de Islas, con la premisa de mantener el cuidado del espacio público. Además, se llevó adelante el destronque de árboles en peligro de caer.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando entregó materiales deportivos al renovado Club 13 de Julio</title><description>Representando al Intendente Luis Andreotti, el Presidente del HCD, Santiago Aparicio, visitó el club y donó materiales de boxeo a la institución del barrio Alvear.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Nuevo curso para emprendedores!</title><description>¡Nuevo curso para emprendedores!</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre se prepara para recibir el Ironman 70.3 South American Championship</title><description>Es uno de los eventos deportivos más importantes de Latinoamérica y tendrá lugar el 3 de noviembre con la participación de más de 1.600 triatletas. Incluirá 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. La competencia entrega 75 plazas para el mundial de la categoría en Nueva Zelanda.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Meolans y Eduardo Otero dieron una clínica de natación en el Polideportivo de Los Polvorines</title><description>Participaron de la  jornada deportiva el grupo de infantiles, menores y juveniles que practican natación en la pileta semi olímpica del predio. Es el primer evento de esta magnitud que se realiza en el sector acuático.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>La tarjeta “Soy Tigre” extiende sus beneficios a nuevos rubros y comercios</title><description>Los vecinos que tengan la tarjeta municipal podrán acceder a descuentos exclusivos en Telecentro, Coppel, Fiat Venecia, odontología, jugueterías y colegios. Continúan los beneficios en todas las localidades del distrito.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Un vecino de General Pacheco, ganador del último sorteo del programa "Si Cumplís, Ganás"</title><description>El contribuyente recibió como premio un televisor LED Smart de 43'. La iniciativa municipal nació en 2010 para estimular el cumplimiento del pago regulatorio.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>En el teatro municipal, alumnos de las Orquestas Infanto Juveniles de Tigre recibieron una clínica de ritmos populares</title><description>Estuvo a cargo del pianista y compositor Andrés Pilar. Posteriormente, las agrupaciones de Benavídez y “Ricardo Carpani” de Ricardo Rojas brindaron un show musical en vivo para el disfrute de familiares y vecinos.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Macri y Alberto Fernández se reunieron y pusieron en marcha la transición</title><description>Si bien la reunión estaba inicialmente pautada para las 8.30, fuentes oficiales indicaron que se inció derca de las 10.30-</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Consejo de Hábitat de Tigre asesoró a más vecinos en tierra, vivienda y servicios públicos</title><description>El organismo municipal fue lanzado este año como ámbito consultivo y de resolución de temas de regularización dominial. En el marco de la cuarta reunión, se entregaron boletos de compraventa de tierras a solicitantes del barrio Virgen del Talar de Benavídez.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alerta meteorológico por tormentas fuertes</title><description>El Municipio de Tigre informa, de acuerdo a datos del Servicio Meteorológico Nacional, que para esta tarde se registran en el área tormentas fuertes, que durarán hasta la mañana del martes 29 de octubre.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Juan Andreotti es el nuevo intendente de San Fernando</title><description>El candidato por el Frente de Todos, Juan Andreotti, fue elegido como el nuevo Jefe Comunal con un porcentaje de votos histórico en San Fernando. Con una aventajada diferencia, se encuentra en segundo puesto Juntos por el Cambio. “Siento una gran alegría, esto es un reconocimiento por los 4 años de trabajo y de decisiones políticas en beneficio de todo el pueblo de San Fernando. Hoy ver un resultado histórico para nuestro distrito nos llena de orgullo y principalmente de compromiso y de responsabilidad de saber que San Fernando quiere que continuemos trabajando día a día”, celebró.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini es reelecto con casi el 70% de los votos</title><description>Es un récord histórico en Malvinas Argentinas: Cosechó 137.443 votos en Malvinas Argentinas y le sacó 44 puntos de diferencia a su contrincante de Juntos por el Cambio. Gobernará el distrito hasta el año 2023. El candidato del Frente de Todos amplió el número obtenido en las PASO de agosto.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 01:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pasada la elección, el BCRA endurece el cepo: se podrán comprar hasta u$s200 por mes</title><description>A medianoche el BCRA emitió una comunicación en donde se ajusta más el cepo. La restricción pasa de u$s 10.000 a u$s 200.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 00:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julio Zamora ganó ampliamente en Tigre</title><description>Con el 94% de las mesas escrutadas, el candidato por el Frente de Todos se impuso con el 55% de los votos. “Escuchamos a los vecinos de cada barrio de Tigre e hicimos lo que debíamos durante los últimos cuatro años. Vamos a continuar con este arduo trabajo para alcanzar la ciudad que todos queremos”, señaló el jefe comunal. El postulante de Juntos por el Cambio se ubicó en segundo lugar, con un 34% de los sufragios.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alberto Fernández evitó el balotaje y es el nuevo presidente</title><description>El candidato del Frente de Todos obtiene el 47,29% de los votos. Supera el resultado obtenido en las PASO y está echando por tierra el sueño reeleccionista del jefe de Estado.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julio Zamora votó en Benavídez</title><description>El candidato a intendente de Tigre por el Frente de Todos cumplió con el derecho cívico en estas elecciones generales en la Escuela San Isidro. “A partir de hoy se define un momento bisagra para que el país se encamine hacia un sendero mucho más virtuoso”, señaló.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini emitió su voto en Grand Bourg</title><description>Lo hizo cerca del mediodía en el Instituto Mariano Moreno, acompañado por su padre. Allí destacó que en el distrito "todo se desarrolla con total normalidad, sin ningún tipo de inconvenientes al igual que en las PASO".</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Luis Andreotti y Juan Andreoti votaron en San Fernando</title><description>El Intendente de San Fernando y el candidato por el Frente de Todos a sucederlo sufragaron en el Colegio San José, ubicado en Simón de Iriondo 1177. “Como Intendente me siento bastante bien porque he podido realizar muchas cosas que nos hemos planteado y porque hemos dejado una generación de gente joven, que es la que viene a gobernar el futuro del país, la provincia y el Municipio”, sostuvo Luis Andreotti.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Votó maría eugenia vidal</title><description>La gobernadora de la Provincia de Buenos Aires, María Eugenia Vidal, votó esta mañana en la mesa 658 del colegio Parroquial Don Bosco, Morón.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Abrió la inscripción para participar de la tercera edición del concurso “Pintó Tigre”</title><description>La propuesta artística impulsada por el Municipio consiste en intervenir espacios públicos pintando murales en distintas localidades. La fecha límite para anotarse será el 11 de noviembre. Habrá importantes premios para los ganadores.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gracias al aporte tecnológico del COT, cayeron ladrones con un depósito de autopartes robadas</title><description>Los cuatro integrantes de la red perpetraban robos por toda la ciudad. Gracias a un vecino que utilizó el sistema Alerta Tigre Global (ATG) los agentes los localizaron y aprehendieron. A raíz de este y otros ilícitos, efectivos policiales allanaron un galpón donde almacenaban las llantas para comercializarlas de forma ilegal.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Familias de El Talar disfrutaron una nueva edición de la feria municipal “Origen Tigre”</title><description>En la Plaza de la localidad, emprendedores y artistas locales fueron protagonistas de la jornada que contó con la presencia de cientos de personas. La iniciativa se lanzó en 2009, con el objetivo de fomentar el desarrollo laboral y el ingreso económico de los vecinos.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leo Nardini caminó las calles de Villa de Mayo</title><description>Se están revalorizando espacios públicos y verdes en la zona. El intendente de Malvinas Argentinas visitó la obra del nuevo entorno urbano, cercano a la estación ferroviaria, y la Unión Vecinal Villa de Mayo. Lo hizo acompañado por el senador provincial Luis Vivona, oriundo de la localidad.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estudiantes de Tigre participarán de una clínica de ritmos populares</title><description>Dirigido a jóvenes que integran el Programa Municipal de Orquestas Infanto Juveniles, el encuentro se realizará el próximo sábado 26 de octubre a las 16.30 hs en el Teatro Pepe Soriano de Benavídez.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Junto al Ministerio Público Fiscal, Tigre capacita a personal de Protección Ciudadana</title><description>Durante tres semanas, empleados del Centro de Monitoreo, Inspectores del COT y Policía local participarán de distintas jornadas, con el fin de adquirir herramientas para una mejor optimización en el resultado de investigaciones judiciales. La iniciativa se enmarca dentro del convenio rubricado entre el Municipio y la Procuración General de la Provincia en junio de este año.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por cuarto año consecutivo, llega a Tigre el Ironman 70.3 South American Championship</title><description>El triatlón se llevará adelante el próximo 3 de noviembre y contará con la participación de más de 1.600 atletas de diversos países. La prueba comenzará en Puerto Canoas, Nordelta, e incluirá 1.900 metros de nado, 90 km de ciclismo y 21 km de running. Entregará 75 plazas para el mundial de la categoría, que se desarrollará el próximo año en Nueva Zelanda.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>San Fernando entregó materiales para una huerta orgánica educativa</title><description>Por iniciativa de los alumnos de 6to año del Instituto Madre Rafaela, que solicitaron materiales a través de una carta dirigida al Municipio, recibieron palas, carretillas, regaderas y la tierra necesaria para encarar un proyecto educativo transdisciplinario.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Centro “Frida Kahlo” de Tigre se posiciona como referente en el área de discapacidad en la región</title><description>Ubicado en General Pacheco, el instituto municipal beneficia a más de 45 mil vecinos del partido. Integrado por un equipo de profesionales de diversas áreas, entrega certificación médica, realiza capacitaciones laborales y asesora en cuestiones judiciales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tigre actualiza su agenda cultural con propuestas gratuitas para disfrutar en familia</title><description>Teatro, arte, "Cuentos en el museo" y un seminario de escritura forman parte de las propuestas del Municipio para los próximos días.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item></news>