<news><item><title>Carlos Bueno visitará el Parque Central por primera vez: “Sé que habrá muchos insultos”</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734159"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710002.jpg" alt="Los 4 artiguenses ex Peñarol; Aguerre, Quintana, Bueno y MacEachen. Foto: Twitter / @YefersonQuinta3" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Si Nacional va primero mostrando nada, ¿cómo estaremos los demás que vamos atrás?”, comentó el delantero de Cerro Largo.&lt;br/&gt; “Si Nacional va primero mostrando nada, ¿cómo estaremos los demás que vamos atrás?”, comentó el delantero de Cerro Largo.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>España: Barcelona, con gol de Luis Suárez, derrotó 5-1 al Valladolid en el Camp Nou</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734180"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710024.jpg" alt="Foto EFE l Enric Fontcuberta" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Con el gol conseguido, Suárez ya le anotó a todos los equipos que enfrentó durante su trayectoria en el Barcelona. 27 en total.&lt;br/&gt; Con el gol conseguido, Suárez ya le anotó a todos los equipos que enfrentó durante su trayectoria en el Barcelona. 27 en total.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Italia: Inter, con Diego Godín en cancha, venció 2-1 a Brescia y es líder del Calcio</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734186"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710032.jfif" alt="Foto Prensa Inter" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Godín fue titular y tuvo un buen desempeño en los de Conte, donde Vecino nuevamente no fue convocado. Lautaro Martínez y Lukaku los goles&lt;br/&gt; Godín fue titular y tuvo un buen desempeño en los de Conte, donde Vecino nuevamente no fue convocado. Lautaro Martínez y Lukaku los goles
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentina: Doblete del Morro García para la victoria de Godoy Cruz ante Aldosivi</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734163"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710004.jpg" alt="Foto: Twitter / @ClubGodoyCruz" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El equipo mendocino se impuso 3-2, de atrás y como local luego de seis derrotas consecutivas. El uruguayo fue la figura.&lt;br/&gt; El equipo mendocino se impuso 3-2, de atrás y como local luego de seis derrotas consecutivas. El uruguayo fue la figura.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Italia: Lesión muscular dejó a Martín Cáceres complicado para amistosos con Uruguay</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734164"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201909/_W620/705363.jpg" alt="Foto Prensa Fiorentina" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Sufrió "una lesión de primer grado en el bíceps femoral derecho", informó Fiorentina y no fue convocado para el duelo con Sassuolo&lt;br/&gt; Sufrió "una lesión de primer grado en el bíceps femoral derecho", informó Fiorentina y no fue convocado para el duelo con Sassuolo
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Arsenal: Lucas Torreira y su reacción ante los abucheos a Granit Xhaka, capitán del equipo</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734169"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710005.jfif" alt="Foto: Stuart MacFarlane - Arsenal" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El uruguayo se emocionó ante la adversa situación que vivió el capitán de su equipo en el empate 2-2 ante Crystal Palace&lt;br/&gt; El uruguayo se emocionó ante la adversa situación que vivió el capitán de su equipo en el empate 2-2 ante Crystal Palace
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Copa de Alemania: Bayern Múnich venció con lo justo 2-1 al Bochum y está en octavos</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734177"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710016.jfif" alt="Foto: Prensa Bayern Münich" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Serge Gnabry y Thomas Müller, en la hora, anotar los goles que les dieron la clasificación en un partido que comenzaron perdiendo.&lt;br/&gt; Serge Gnabry y Thomas Müller, en la hora, anotar los goles que les dieron la clasificación en un partido que comenzaron perdiendo.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Queretaro: "Eché a Matosas en 2011 porque estaba haciendo negocios", dijo ex directivo</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734161"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201909/_W620/704055.jpg" alt="Foto: EFE / Jeffrey Arguedas" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Subían los precios de jugadores, llegaban jugadores que valían 300 mil dólares a tres millones", reveló Petricevic&lt;br/&gt; "Subían los precios de jugadores, llegaban jugadores que valían 300 mil dólares a tres millones", reveló Petricevic
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Copa Sudamericana: Daniel Fedorczuk será el encargado del VAR en la final</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734147"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201905/_W620/691613.jpg" alt="Foto: Dante Fernández - FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El brasileño Raphael Claus será el encargado de impartir justicia cuando se enfrenten Colón e Independiente del Valle.&lt;br/&gt; El brasileño Raphael Claus será el encargado de impartir justicia cuando se enfrenten Colón e Independiente del Valle.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Nacional: Gutiérrez se mostró optimista con la recuperación de Corujo para el clásico</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734126"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201905/_W620/692477.jpg" alt="Foto: FocoUy / Dante Fernández" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Si no entramos al 100% tenemos muchas posibilidades de perder”, reconoció el director técnico del equipo tricolor.&lt;br/&gt; “Si no entramos al 100% tenemos muchas posibilidades de perder”, reconoció el director técnico del equipo tricolor.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una vuelta por el pasado: Pelé o Maradona ¿Quién fue el más grande?</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734132"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709924.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Un rápido recorrido en la historia de estos jugadores que llevaron gloria a sus países

&lt;br/&gt; Un rápido recorrido en la historia de estos jugadores que llevaron gloria a sus países.


</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cecilio Waterman “muy contento y con ilusión” tras ser convocado a su selección</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734108"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709911.jpg" alt="Foto: Twitter / @CampeonatoAUF" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;En Panamá volverán a tener en cuenta al delantero de Plaza Colonia para el combinado mayor después de seis años.&lt;br/&gt; En Panamá volverán a tener en cuenta al delantero de Plaza Colonia para el combinado mayor después de seis años.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentina: Condenaron a Bebote Álvarez, el barrabrava que extorsionó a Holan</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734144"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201510/_W620/525891.jpg" alt="Foto: EFE / Andrés Cristaldo" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El líder de la hinchada de Independiente recibió una condena de tres años y medio de prisión.&lt;br/&gt; El líder de la hinchada de Independiente recibió una condena de tres años y medio de prisión.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tenis: Pablo Cuevas bien encaminado por su lugar a los Juegos Olímpicos de Tokio 2020</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734141"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201909/_W620/704981.jpg" alt="Foto Prensa Copa Davis" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Serán 56 los tenistas que ingresarán por ranking a Tokio y el salteño se ubica 44º. La fecha límite para sumar puntos es el 8 de junio.&lt;br/&gt; Serán 56 los tenistas que ingresarán por ranking a Tokio y el salteño se ubica 44º. La fecha límite para sumar puntos es el 8 de junio.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se realizó el lanzamiento del Uruguay Open con un peloteo sobre las letras de Montevideo</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734154"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710000.jpg" alt="Foto: FocoUy / Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La edición 19 del challenger que se disputa en el Carrasco Lawn Tennis contará con seis jugadores que son top-100 en el mundo.&lt;br/&gt; La edición 19 del challenger que se disputa en el Carrasco Lawn Tennis contará con seis jugadores que son top-100 en el mundo.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Karate: Nicolás Deandrea arañó el bronce en el Mundial Juvenil de Santiago de Chile</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734134"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709925.jpeg" alt="Foto Prensa CUK" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El uruguayo se metió en la pelea por el bronce, pero cayó por un ajustado 1-0 ante Jordania, en la actuación más destacada de los nuestros.&lt;br/&gt; El uruguayo se metió en la pelea por el bronce, pero cayó por un ajustado 1-0 ante Jordania, en la actuación más destacada de los nuestros.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Básquet: A Kevin Durant le gustaría jugar su último año como profesional en Barcelona</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734103"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201906/_W620/695645.jpg" alt="Foto: EFE / Larry W. Smith" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El hoy jugador de Brooklyn Nets reconoció que le seduce la idea de disputar una temporada en “la segunda mejor liga del mundo”.&lt;br/&gt; El hoy jugador de Brooklyn Nets reconoció que le seduce la idea de disputar una temporada en “la segunda mejor liga del mundo”.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:32:00 -0300</pubDate>
</item></news>