<news><item><title>Carlos Bueno visitará el Parque Central por primera vez: “Sé que habrá muchos insultos”</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734159"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710002.jpg" alt="Los 4 artiguenses ex Peñarol; Aguerre, Quintana, Bueno y MacEachen. Foto: Twitter / @YefersonQuinta3" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Si Nacional va primero mostrando nada, ¿cómo estaremos los demás que vamos atrás?”, comentó el delantero de Cerro Largo.&lt;br/&gt; “Si Nacional va primero mostrando nada, ¿cómo estaremos los demás que vamos atrás?”, comentó el delantero de Cerro Largo.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>España: Barcelona, con gol de Luis Suárez, derrotó 5-1 al Valladolid en el Camp Nou</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734180"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710024.jpg" alt="Foto EFE l Enric Fontcuberta" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Con el gol conseguido, Suárez ya le anotó a todos los equipos que enfrentó durante su trayectoria en el Barcelona. 27 en total.&lt;br/&gt; Con el gol conseguido, Suárez ya le anotó a todos los equipos que enfrentó durante su trayectoria en el Barcelona. 27 en total.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Italia: Inter, con Diego Godín en cancha, venció 2-1 a Brescia y es líder del Calcio</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734186"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710032.jfif" alt="Foto Prensa Inter" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Godín fue titular y tuvo un buen desempeño en los de Conte, donde Vecino nuevamente no fue convocado. Lautaro Martínez y Lukaku los goles&lt;br/&gt; Godín fue titular y tuvo un buen desempeño en los de Conte, donde Vecino nuevamente no fue convocado. Lautaro Martínez y Lukaku los goles
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:26:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentina: Doblete del Morro García para la victoria de Godoy Cruz ante Aldosivi</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734163"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710004.jpg" alt="Foto: Twitter / @ClubGodoyCruz" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El equipo mendocino se impuso 3-2, de atrás y como local luego de seis derrotas consecutivas. El uruguayo fue la figura.&lt;br/&gt; El equipo mendocino se impuso 3-2, de atrás y como local luego de seis derrotas consecutivas. El uruguayo fue la figura.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Italia: Lesión muscular dejó a Martín Cáceres complicado para amistosos con Uruguay</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734164"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201909/_W620/705363.jpg" alt="Foto Prensa Fiorentina" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Sufrió "una lesión de primer grado en el bíceps femoral derecho", informó Fiorentina y no fue convocado para el duelo con Sassuolo&lt;br/&gt; Sufrió "una lesión de primer grado en el bíceps femoral derecho", informó Fiorentina y no fue convocado para el duelo con Sassuolo
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Arsenal: Lucas Torreira y su reacción ante los abucheos a Granit Xhaka, capitán del equipo</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734169"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710005.jfif" alt="Foto: Stuart MacFarlane - Arsenal" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El uruguayo se emocionó ante la adversa situación que vivió el capitán de su equipo en el empate 2-2 ante Crystal Palace&lt;br/&gt; El uruguayo se emocionó ante la adversa situación que vivió el capitán de su equipo en el empate 2-2 ante Crystal Palace
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Copa de Alemania: Bayern Múnich venció con lo justo 2-1 al Bochum y está en octavos</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734177"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710016.jfif" alt="Foto: Prensa Bayern Münich" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Serge Gnabry y Thomas Müller, en la hora, anotar los goles que les dieron la clasificación en un partido que comenzaron perdiendo.&lt;br/&gt; Serge Gnabry y Thomas Müller, en la hora, anotar los goles que les dieron la clasificación en un partido que comenzaron perdiendo.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Queretaro: "Eché a Matosas en 2011 porque estaba haciendo negocios", dijo ex directivo</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734161"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201909/_W620/704055.jpg" alt="Foto: EFE / Jeffrey Arguedas" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Subían los precios de jugadores, llegaban jugadores que valían 300 mil dólares a tres millones", reveló Petricevic&lt;br/&gt; "Subían los precios de jugadores, llegaban jugadores que valían 300 mil dólares a tres millones", reveló Petricevic
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Copa Sudamericana: Daniel Fedorczuk será el encargado del VAR en la final</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734147"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201905/_W620/691613.jpg" alt="Foto: Dante Fernández - FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El brasileño Raphael Claus será el encargado de impartir justicia cuando se enfrenten Colón e Independiente del Valle.&lt;br/&gt; El brasileño Raphael Claus será el encargado de impartir justicia cuando se enfrenten Colón e Independiente del Valle.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Nacional: Gutiérrez se mostró optimista con la recuperación de Corujo para el clásico</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734126"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201905/_W620/692477.jpg" alt="Foto: FocoUy / Dante Fernández" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Si no entramos al 100% tenemos muchas posibilidades de perder”, reconoció el director técnico del equipo tricolor.&lt;br/&gt; “Si no entramos al 100% tenemos muchas posibilidades de perder”, reconoció el director técnico del equipo tricolor.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una vuelta por el pasado: Pelé o Maradona ¿Quién fue el más grande?</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734132"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709924.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Un rápido recorrido en la historia de estos jugadores que llevaron gloria a sus países

&lt;br/&gt; Un rápido recorrido en la historia de estos jugadores que llevaron gloria a sus países.


</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cecilio Waterman “muy contento y con ilusión” tras ser convocado a su selección</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734108"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709911.jpg" alt="Foto: Twitter / @CampeonatoAUF" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;En Panamá volverán a tener en cuenta al delantero de Plaza Colonia para el combinado mayor después de seis años.&lt;br/&gt; En Panamá volverán a tener en cuenta al delantero de Plaza Colonia para el combinado mayor después de seis años.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentina: Condenaron a Bebote Álvarez, el barrabrava que extorsionó a Holan</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734144"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201510/_W620/525891.jpg" alt="Foto: EFE / Andrés Cristaldo" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El líder de la hinchada de Independiente recibió una condena de tres años y medio de prisión.&lt;br/&gt; El líder de la hinchada de Independiente recibió una condena de tres años y medio de prisión.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:15:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tenis: Pablo Cuevas bien encaminado por su lugar a los Juegos Olímpicos de Tokio 2020</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734141"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201909/_W620/704981.jpg" alt="Foto Prensa Copa Davis" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Serán 56 los tenistas que ingresarán por ranking a Tokio y el salteño se ubica 44º. La fecha límite para sumar puntos es el 8 de junio.&lt;br/&gt; Serán 56 los tenistas que ingresarán por ranking a Tokio y el salteño se ubica 44º. La fecha límite para sumar puntos es el 8 de junio.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Se realizó el lanzamiento del Uruguay Open con un peloteo sobre las letras de Montevideo</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734154"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710000.jpg" alt="Foto: FocoUy / Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La edición 19 del challenger que se disputa en el Carrasco Lawn Tennis contará con seis jugadores que son top-100 en el mundo.&lt;br/&gt; La edición 19 del challenger que se disputa en el Carrasco Lawn Tennis contará con seis jugadores que son top-100 en el mundo.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Karate: Nicolás Deandrea arañó el bronce en el Mundial Juvenil de Santiago de Chile</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734134"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709925.jpeg" alt="Foto Prensa CUK" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El uruguayo se metió en la pelea por el bronce, pero cayó por un ajustado 1-0 ante Jordania, en la actuación más destacada de los nuestros.&lt;br/&gt; El uruguayo se metió en la pelea por el bronce, pero cayó por un ajustado 1-0 ante Jordania, en la actuación más destacada de los nuestros.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Básquet: A Kevin Durant le gustaría jugar su último año como profesional en Barcelona</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734103"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201906/_W620/695645.jpg" alt="Foto: EFE / Larry W. Smith" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El hoy jugador de Brooklyn Nets reconoció que le seduce la idea de disputar una temporada en “la segunda mejor liga del mundo”.&lt;br/&gt; El hoy jugador de Brooklyn Nets reconoció que le seduce la idea de disputar una temporada en “la segunda mejor liga del mundo”.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Nacional retomará en los primeros días de noviembre las obras en el Gran Parque Central</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734191"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201706/_W620/618464.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El objetivo es finalizar los palcos de los niveles 0, 1 y 2, completar el cerramiento exterior y escaleras de la tribuna Delgado.  .&lt;br/&gt; El objetivo es finalizar los palcos de los niveles 0, 1 y 2, completar el cerramiento exterior y escaleras de la tribuna Delgado.  .
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentina: Gimansia, de Diego Maradona, goleó 4-0 al Newell's de Lema y Maxi Rodríguez</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734193"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710036.jfif" alt="Foto: Prensa Superliga Argentina" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los triperos no dieron chance a los de Kudelka en Rosario y aprontaron con todo el clásico ante Estudiantes del fin de semana.&lt;br/&gt; Los triperos no dieron chance a los de Kudelka en Rosario y aprontaron con todo el clásico ante Estudiantes del fin de semana.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentina: Newell's agasajó a Maradona y le colocó un "trono" para que dirigiera el duelo</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734187"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710033.jfif" alt="Foto: Captura de pantalla" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El entrenador de Gimnasia se fundió en un emotivo abrazo con Maximiliano Rodríguez y fue vivado por todos los hinchas de la Lepra.&lt;br/&gt; El entrenador de Gimnasia se fundió en un emotivo abrazo con Maximiliano Rodríguez y fue vivado por todos los hinchas de la Lepra.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>MLS: Nicolás Lodeiro anotó y Seattle Sounders se coronó campeón de la Conferencia Oeste</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734207"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710043.jpg" alt="Foto: Twitter / @SoundersFC" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El equipo de Seattle le ganó 3-1 a Los Angeles FC a domicilio y jugará la gran final de la MLS este domingo. El sanducero fue figura.&lt;br/&gt; El equipo de Seattle le ganó 3-1 a Los Angeles FC a domicilio y jugará la gran final de la MLS este domingo. El sanducero fue figura.
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentina: Gimnasia, de Diego Maradona, goleó 4-0 al Newell's de Lema y Maxi Rodríguez</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734193"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710036.jfif" alt="Foto: Prensa Superliga Argentina" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los triperos no dieron chance a los de Kudelka en Rosario y aprontaron con todo el clásico ante Estudiantes del fin de semana.&lt;br/&gt; Los triperos no dieron chance a los de Kudelka en Rosario y aprontaron con todo el clásico ante Estudiantes del fin de semana.
</description>
<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Básquet: Malvín venció a Trouville y Urunday Universitario aplastó a Hebraica y Macabi</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734211"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710046.jpg" alt="Foto: clubmalvin.uy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El equipo playero se impuso 73-72 a domicilio y el estudioso 110-72 como local por la quinta fecha de la Liga Uruguaya.&lt;br/&gt; El equipo playero se impuso 73-72 a domicilio y el estudioso 110-72 como local por la quinta fecha de la Liga Uruguaya.
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Basket Champions League: Aguada cayó 87-61 en su debut visitando a Quimsa</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734209"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710045.jpg" alt="Foto: FIBA Américas" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El campeón uruguayo tuvo un decepcionante estreno en Santiago del Estero y comprometió sus chances de clasificación.&lt;br/&gt; El campeón uruguayo tuvo un decepcionante estreno en Santiago del Estero y comprometió sus chances de clasificación.
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:37:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Peñarol: Se confirmó desgarro de Lucas Viatri que queda complicado para llegar al clásico</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734285"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/708431.jpg" alt="Foto: FocoUy / Dante Fernández" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Tras la resonancia magnética realizada al delantero argentino se detectó una rotura fibrilar en bíceps femoral que lo dejará al margen&lt;br/&gt; Tras la resonancia magnética realizada al delantero argentino se detectó una rotura fibrilar en bíceps femoral que lo dejará al margen
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Nacional: "Las puertas están abiertas", dijo Decurnex sobre un posible retorno de Polenta</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734280"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201806/_W620/656516.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Tomaremos un café en los próximos días", dijo y agregó: "siempre me ilusiona contar con personas que quieran volver al club".&lt;br/&gt; "Tomaremos un café en los próximos días", dijo y agregó: "siempre me ilusiona contar con personas que quieran volver al club".
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:05:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Clausura: Tejera pitará Peñarol ante Plaza Colonia y Matonte Nacional con Cerro Largo</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734293"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201903/_W620/686759.JPG" alt="Foto: Dante Fernández / FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Fedorczuk dirigirá el choque de Defensor y Danubio en el Franzini, mientras que Ostojich irá a Progreso ante Cerro en el Paladino.&lt;br/&gt; Fedorczuk dirigirá el choque de Defensor y Danubio en el Franzini, mientras que Ostojich irá a Progreso ante Cerro en el Paladino.
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:29:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Italia: Sampdoria empató con gol de Gastón Ramírez; Juventus ganó y es lider del Calcio</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734286"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710134.jpg" alt="Foto EFE l LUCA ZENNARO" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Ramírez de cabeza anotó el tanto del empate de Sampdoria ante Lecce. Juventus, con Bentancur en cancha, venció 2-1 al Genoa&lt;br/&gt; Ramírez de cabeza anotó el tanto del empate de Sampdoria ante Lecce. Juventus, con Bentancur en cancha, venció 2-1 al Genoa
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Copa de la Liga: Arsenal, con gol de Torreira, empató 5-5 con Liverpool pero quedó afuera</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734277"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710129.jfif" alt="Foto Prensa Arsenal" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El uruguayo apareció a los 19' para aprovechar un rebote que dio Kelleher e inflar las redes del arco de los dirigidos por Klopp.&lt;br/&gt; El uruguayo apareció a los 19' para aprovechar un rebote que dio Kelleher e inflar las redes del arco de los dirigidos por Klopp.
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Santiago García y la chance de Gimnasia: "El único equipo donde no jugaría es Peñarol",</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734271"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710122.jfif" alt="Foto: Prensa Godoy Cruz" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"En el momento que llegue una oferta se ve, se habla con el club y se toma la mejor decisión", dijo de la intención de Maradona por ficharlo&lt;br/&gt; "En el momento que llegue una oferta se ve, se habla con el club y se toma la mejor decisión", dijo de la intención de Maradona por ficharlo
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Perú: Tapa de medio peruano con Bengoechea caracterizado como el Guasón generó polémica</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734278"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710130.jfif" alt="Foto Diario Depor" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Alianza Lima exigió el pedido de disculpas por la "falta de respeto" hacia el uruguayo y el diario "Depor" las ofreció horas después.&lt;br/&gt; Alianza Lima exigió el pedido de disculpas por la "falta de respeto" hacia el uruguayo y el diario "Depor" las ofreció horas después.
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>España: Real Madrid, con Federico Valverde en cancha, aplanó por 5-0 al colista Leganés</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734290"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710136.jpg" alt="Foto: EFE l Rodrigo Jiménez" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Valverde jugó hasta el minuto 75' cuando fue reemplazado por Isco. Benzemá fue la gran figura del equipo meregue en el Bernabéu&lt;br/&gt; Valverde jugó hasta el minuto 75' cuando fue reemplazado por Isco. Benzemá fue la gran figura del equipo meregue en el Bernabéu
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentinos Juniors lidera tras vencer a Talleres y extendió la mala racha de Medina</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734276"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710128.jpg" alt="Foto: Twitter / @CATalleresdecba" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El equipo del Tanque Silva se impuso 1-0 y manda en la Súperliga. El Cacique no volvió a sumar tras recibir el gorro de Maradona.&lt;br/&gt; El equipo del Tanque Silva se impuso 1-0 y manda en la Súperliga. El Cacique no volvió a sumar tras recibir el gorro de Maradona.
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:02:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Manuel Lapuente sobre el caso Matosas: "Están robando y denigrando la profesión"</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734263"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710094.jfif" alt="Foto Prensa Atlético San Luis" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Los que hacen eso están robando. Es una avaricia desconcertante y absurda", dijo el ex entrenador de la selección mexicana.&lt;br/&gt; "Los que hacen eso están robando. Es una avaricia desconcertante y absurda", dijo el ex entrenador de la selección mexicana.
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El Gobierno de Chile confirmó garantías para la disputa de la final de la Libertadores</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734270"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201901/_W620/680797.jpg" alt="Foto: EFE l Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La ministra de deportes trasandina ratificó la “voluntad y el compromiso” de su país para albergar el partido entre River Plate y Flamengo.&lt;br/&gt; La ministra de deportes trasandina ratificó la “voluntad y el compromiso” de su país para albergar el partido entre River Plate y Flamengo.
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:28:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Peñarol: “Se mejoró en muchos aspectos respecto a otros partidos”, valoró Xisco</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734232"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710055.JPG" alt="Foto: FocoUy / Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Intento adaptarme porque soy uno nuevo entre 25. No voy a esperar que nadie se adapte a mí”, contó el delantero español.&lt;br/&gt; “Intento adaptarme porque soy uno nuevo entre 25. No voy a esperar que nadie se adapte a mí”, contó el delantero español.
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Messi y Cristiano Ronaldo son candidatos al premio máximo de los Glober Soccer Awards</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734247"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/703391.jpg" alt="Tres de los siete candidatos. Foto: Twitter / @Ligadecampeones" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El galardón que se entrega en Emiratos Árabes Unidos distingue también a la revelación del año y al mejor director deportivo.&lt;br/&gt; El galardón que se entrega en Emiratos Árabes Unidos distingue también a la revelación del año y al mejor director deportivo.
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tenis: El salteño Pablo Cuevas cayó en dobles y se despidió del Masters 1000 de París</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734291"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/700682.jpg" alt="Foto: Generali Open Kitzbuhel" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Cuevas, junto al croata Marin Cilic, cayó ante los alemanes Kevin Krawietz y Andreas Mies con parciales de 7-6 (3) y 6-1.&lt;br/&gt; Cuevas, junto al croata Marin Cilic, cayó ante los alemanes Kevin Krawietz y Andreas Mies con parciales de 7-6 (3) y 6-1.
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tenis de mesa: Un increíble punto de lujo de una jugadora boricua se hizo viral</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734258"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710084.jpg" alt="Foto: ITTF" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Adriana Díaz realizó un tiro que dejó asombrados a todos. Pese a que perdió el partido, se llevó los aplausos.&lt;br/&gt; Adriana Díaz realizó un tiro que dejó asombrados a todos. Pese a que perdió el partido, se llevó los aplausos.
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Tenis: Roger Federer confirmó su baja para la ATP Cup “por razones familiares”</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734218"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201905/_W620/691803.jpg" alt="Foto: EFE Chema Moya" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Es lo más adecuado si quiero continuar jugando durante más tiempo”, dijo el suizo sobre su ausencia en el nuevo torneo previsto para enero.&lt;br/&gt; “Es lo más adecuado si quiero continuar jugando durante más tiempo”, dijo el suizo sobre su ausencia en el nuevo torneo previsto para enero.
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Mundial de Rugby: Inglaterra fue sancionada por desafiar el haka de los All Blacks</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734222"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710052.jpg" alt="Foto: EFE / Franck Robichon" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los británicos pasaron la línea divisoria durante el ritual neozelandés. “No queríamos ser espectadores”, explicó el capitán.&lt;br/&gt; Los británicos pasaron la línea divisoria durante el ritual neozelandés. “No queríamos ser espectadores”, explicó el capitán.
</description>
<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Sudáfrica venció a un Inglaterra desconocido y es campeón del mundo de rugby</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734514"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710313.jpg" alt="EFE / Foto: AMARK R. CRISTINO" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los springboks iguala a Nueva Zelanda en el número de copas mundiales logradas en tres.&lt;br/&gt; Los springboks iguala a Nueva Zelanda en el número de copas mundiales logradas en tres.
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Clausura: Peñarol y Nacional, locales ante Plaza Colonia y Cerro Largo por la novena fecha</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734491"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201905/_W620/693421.jpg" alt="Foto: Twitter l @CampeonatoAUF" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El choque entre Defensor Sporting y Danubio que se jugará en el Franzini desde las 16 horas es uno de los duelos destacados de la etapa&lt;br/&gt; El choque entre Defensor Sporting y Danubio que se jugará en el Franzini desde las 16 horas es uno de los duelos destacados de la etapa
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:23:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Talleres de Córdoba: “Estoy con mucha fuerza. Queremos obtener resultados”, dijo Medina.</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734517"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201909/_W620/706125.jpg" alt="Foto: Prensa Talleres" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Si estamos acá es porque vemos respuestas. El equipo va, propone, insiste. No estamos últimos en el torneo”, contó Alexander Medina.&lt;br/&gt; “Si estamos acá es porque vemos respuestas. El equipo va, propone, insiste. No estamos últimos en el torneo”, contó Alexander Medina.
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Básquet: Nacional le ganó, como visitante, a Hebraica Macabi por 76-74. Hubo más juegos</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734515"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710314.jpeg" alt="Foto Captura de Pantalla" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Trouville pasó por encima, como visitante, a Sayago por 88-60. Mientras que Urunday Universitario superó a Olimpia por 90-79.&lt;br/&gt; Trouville pasó por encima, como visitante, a Sayago por 88-60. Mientras que Urunday Universitario superó a Olimpia por 90-79.
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Peñarol: "Vamos por el 'tri' aunque este Uruguayo está más dificil", dijo el Cebolla</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734483"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201903/_W620/688265.jpg" alt="Foto Dante Fernández - FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Facundo Pellistri es un diamante en bruto. Le dará mucho dinero a Peñarol", dijo el capitán aurinegro sobre su juvenil compañero&lt;br/&gt; "Facundo Pellistri es un diamante en bruto. Le dará mucho dinero a Peñarol", dijo el capitán aurinegro sobre su juvenil compañero
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:50:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Italia: "Bentancur no para de mejorar y trabajar para ganarse su lugar" dijo Pjanic</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734503"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201909/_W620/704947.jpg" alt="Foto Prensa Juventus" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Es un muy buen jugador que ha crecido mucho desde su llegada al club", dijo el bosnio y agregó: "la Juve debe mantenerlo cerca".&lt;br/&gt; "Es un muy buen jugador que ha crecido mucho desde su llegada al club", dijo el bosnio y agregó: "la Juve debe mantenerlo cerca".
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Francia: PSG cayó 2-1 en su visita a Dijon, donde Cavani ingresó en el complemento</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734500"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710300.jfif" alt="Foto: Prensa PSG." /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El "Matador" ingresó a los 72' por el argentino Leandro Paredes ya con el resultado en contra. Neymar no jugó por estar lesionado.&lt;br/&gt; El "Matador" ingresó a los 72' por el argentino Leandro Paredes ya con el resultado en contra. Neymar no jugó por estar lesionado.
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Catar: Abel Hernández, con buen cabezazo, anotó el gol de la victoria del Al Ahli</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734498"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710299.jfif" alt="Foto: Prensa Al Ahli" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El equipo de la "Joya" venció por 1-0 al Umm Salal y sumó por tres, aunque está bastante alejado del Al Rayyan, líder, de Diego Aguirre&lt;br/&gt; El equipo de la "Joya" venció por 1-0 al Umm Salal y sumó por tres, aunque está bastante alejado del Al Rayyan, líder, de Diego Aguirre
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Agenda deportiva: Mucho fútbol local y de afuera, básquet, rugby, tenis y motor</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734379"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201909/_W620/704540.jpg" alt="Foto: EFE l Demian Alday" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La final del Mundial de rugby, F1, Moto GP, el Masters de París, NBA y el clásico platense sobresalen en la grilla de sábado y domingo.&lt;br/&gt; La final del Mundial de rugby, F1, Moto GP, el Masters de París, NBA y el clásico platense sobresalen en la grilla de sábado y domingo.
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>España: Cádiz, con Alfonso Espino en cancha, venció al Sporting de Gijón en segunda</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734489"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710294.jfif" alt="Foto: Prensa Cádiz" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Espino fue titular y vio acción todo el partido con buena actuación. Su equipo ganó 3-1 y es líder con una buena distancia de sus rivales&lt;br/&gt; Espino fue titular y vio acción todo el partido con buena actuación. Su equipo ganó 3-1 y es líder con una buena distancia de sus rivales
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:17:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>España: José María Giménez afuera de la convocatoria del Atlético para duelo con Sevilla</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734482"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201904/_W620/690321.jpg" alt="Foto Prensa Atlético de Madrid" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El uruguayo que se recupera de una lesión muscular que sufrió el pasado 22 de octubre en choque de Champions, no será tenido en cuenta.&lt;br/&gt; El uruguayo que se recupera de una lesión muscular que sufrió el pasado 22 de octubre en choque de Champions, no será tenido en cuenta.
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>“Me enojé en el juego con Liverpool porque creía que no debía que salir”, dijo Luna Diale</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734477"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710289.JPG" alt="Foto: Focouy/Dante Fernández" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Empatamos el juego, me sacaron por un volante y salí muy enojado. En ningún momento pedí perdón”, dijo el delantero de Cerro Largo.&lt;br/&gt; “Empatamos el juego, me sacaron por un volante y salí muy enojado. En ningún momento pedí perdón”, dijo el delantero de Cerro Largo.
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Nacional: “No avanzaremos en ningún pedido hasta que se dé lo de Viña”, dijo Gutiérrez</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734429"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/708689.jpeg" alt="Foto: Dante Fernández - FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Es una alegría para todos los hinchas que se retornen las obras, pero me gusta jugar el clásico en el Estadio”, aseguró Gutiérrez.&lt;br/&gt; "Es una alegría para todos los hinchas que se retornen las obras, pero me gusta jugar el clásico en el Estadio”, aseguró Gutiérrez.
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:04:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Moto GP: el francés Quartararo logró su quinta pole del año en el Gran Premio de Malasia</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734520"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710317.jpg" alt="Foto:EFE/FAZRY ISMAIL" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Fabio Quartararo saldrá primer en el circuito Sepang. El flamante campeón del Moto GP, Marc Márquez, lo hará desde el lugar 11.&lt;br/&gt; Fabio Quartararo saldrá primer en el circuito Sepang. El flamante campeón del Moto GP, Marc Márquez, lo hará desde el lugar 11.
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>NBA: Los Lakeres derrotaron a los Mavericks con un Lebron superlativo. Hubo más</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734519"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710316.jpg" alt="Foto: Twitter/Lakers" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los Lakeres vencieron a los Mavericks por 119-110. La gran figura del juego fue Lebron James con 39 puntos. Se jugaron otros partidos.&lt;br/&gt; Los Lakeres vencieron a los Mavericks por 119-110. La gran figura del juego fue Lebron James con 39 puntos. Se jugaron otros partidos.
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:11:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Champions League: Aguada cayó 95-94 ante Franca en San Pablo en un final a pura emoción</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734507"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710302.jpg" alt="Foto: Prensa FIBA" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;García Morales tuvo la última pelota pero no logró concretar el triunfo visitante. Luciano Parodi repartió magia en los brasileños.&lt;br/&gt; García Morales tuvo la última pelota pero no logró concretar el triunfo visitante. Luciano Parodi repartió magia en los brasileños.
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Fórmula Uno: Verstapen hizo el mejor tiempo en la práctica del Premio de Estados Unidos</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734481"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710290.jpg" alt="Foto:EFE/JOSÉ MÉNDEZ" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Max Verstapen logró el mejor tiempo en el entrenamiento del Gran Premio de Estados Unidos, mientras que Lewis Hamilton quedó noveno.&lt;br/&gt; Max Verstapen logró el mejor tiempo en el entrenamiento del Gran Premio de Estados Unidos, mientras que Lewis Hamilton quedó noveno.
</description>
<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 16:21:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Clausura: Peñarol, en tiempo de adición, venció 2-1 a Plaza en el Campeón del Siglo</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734523"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710400.jpeg" alt="Foto: Dante Fernández - FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Xisco abrió la cuenta, Waterman lo empató de penal y Acevedo a los 90'+2' concretó la tercera victoria al hilo del equipo del Memo López&lt;br/&gt; Xisco abrió la cuenta, Waterman lo empató de penal y Acevedo a los 90'+2' concretó la tercera victoria al hilo del equipo del Memo López
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Peñarol: "Tenemos jugadores ganadores y si se les toca el orgullo demuestran", dijo López</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734571"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710384.jpeg" alt="Foto: Dante Fernández - FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Esta clase de triunfos siempre dan un golpe anímico", dijo el "Memo" y mencionó: "hay que enfocarnos en lo nuestro como siempre"&lt;br/&gt; "Esta clase de triunfos siempre dan un golpe anímico", dijo el "Memo" y mencionó: "hay que enfocarnos en lo nuestro como siempre"
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 21:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Plaza Colonia: "Son situaciones que se repiten con este tipo de instituciones", dijo Rosa</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734572"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710383.jpeg" alt="Foto: Dante Fernández - FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Perder un partido así, faltando tan poco por estas causas, después del esfuerzo que hicieron los muchachos me deja muy triste", dijo el DT&lt;br/&gt; "Perder un partido así, faltando tan poco por estas causas, después del esfuerzo que hicieron los muchachos me deja muy triste", dijo el DT
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 22:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Clausura: Danubio remontó el partido y venció 2-1 a Defensor Sporting en el Franzini</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734553"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710344.jfif" alt="Foto: Prensa AUF" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;De cabeza abrió la cuenta Nicolás González a los 11' y con la misma fórmula lo empató Victorino y desniveló Pantaleone para los de Larriera&lt;br/&gt; De cabeza abrió la cuenta Nicolás González a los 11' y con la misma fórmula lo empató Victorino y desniveló Pantaleone para los de Larriera
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Clausura: Boston River venció 1-0 a Rampla Juniors en un duelo importante por el descenso</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734552"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710350.jpg" alt="Foto: Twitter/CampeonatoAUF" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Boston River logró un triunfo importante en su lucha por mantener la categoría. Rampla quedó muy complicado. El gol lo hizo Bruno Foliados.&lt;br/&gt; Boston River logró un triunfo importante en su lucha por mantener la categoría. Rampla quedó muy complicado. El gol lo hizo Bruno Foliados.
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Clausura: Juventud de Las Piedras y Racing empataron sin goles en el Parque Artigas</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734554"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710341.jfif" alt="Foto: Prensa AUF" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Míchel Araújo tuvo la más clara con un remate penal que Renzo Rodríguez pudo adivinar para mantener el tanteador cerrado.&lt;br/&gt; Míchel Araújo tuvo la más clara con un remate penal que Renzo Rodríguez pudo adivinar para mantener el tanteador cerrado.
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Luis Suárez: Se confirmó la lesión en el sóleo y no estará en los amistosos con Uruguay</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734544"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710332.jpg" alt="Foto:EFE/Miguel Ángel Polo" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Las pruebas realizadas han mostrado que el jugador tiene una lesión en el sóleo de la pierna derecha", informó el Barcelona&lt;br/&gt; "Las pruebas realizadas han mostrado que el jugador tiene una lesión en el sóleo de la pierna derecha", informó el Barcelona
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>España: Real Madrid igualó 0-0 con el Betis en el Santiago Bernabéu y no pudo ser líder</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734566"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710381.jpg" alt="Foto EFE l Rodrigo Jiménez" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Federico Valverde estuvo en el banco de suplentes, pero Zidane le dio descanso pensando en los duelos de Champions venideros&lt;br/&gt; Federico Valverde estuvo en el banco de suplentes, pero Zidane le dio descanso pensando en los duelos de Champions venideros
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Italia: Juventus no cede terreno, derrotó 1-0 a Torino en el derbi y es líder del Calcio</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734565"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710379.jpg" alt="Foto: EFE l ALESSANDRO DI MARCO" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Un gol anotado por De Ligt le dio tres puntos claves. Bentancur fue titular y jugó hasta el minuto 76' cuando fue reemplazado por Khedira&lt;br/&gt; Un gol anotado por De Ligt le dio tres puntos claves. Bentancur fue titular y jugó hasta el minuto 76' cuando fue reemplazado por Khedira
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Segunda División: Título, ascenso y clasificados a playoffs en juego en la última fecha</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734555"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/702470.jpg" alt="Foto: Twitter/catorque" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Torque de ganar, empatar o hasta perdiendo por un gol con Deportivo Maldonado se consagrará campeón de la divisional&lt;br/&gt; Torque de ganar, empatar o hasta perdiendo por un gol con Deportivo Maldonado se consagrará campeón de la divisional
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:44:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentina: Gimnasia perdió 1-0 con Estudiantes en el clásico y Maradona tuvo show aparte</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734559"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710353.jpg" alt="Foto: EFE l Demian Alday Estévez" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Retegui en el complemento le dio el triunfo a los de Milito en un partido donde Maradona se insultó con la "Gata" Fernández&lt;br/&gt; Retegui en el complemento le dio el triunfo a los de Milito en un partido donde Maradona se insultó con la "Gata" Fernández
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Italia: Inter derrotó 2-1 a Bologna, con doblete de Lukaku y festejo en la adición</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734558"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710342.jpg" alt="Foto: EFE l GIORGIO BENVENUTI" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;En los de Conte, Diego Godín estuvo en el banco y no vio acción, mientras que Vecino ingresó a los 72' por Gagliardini para dar soluciones&lt;br/&gt; En los de Conte, Diego Godín estuvo en el banco y no vio acción, mientras que Vecino ingresó a los 72' por Gagliardini para dar soluciones
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>España: Barcelona cayó 3-1 con el Levante de Erick Cabaco en un día para el olvido</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734548"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710334.jpg" alt="Foto: EFE l Miguel Ángel Polo" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Messi abrió la cuenta, pero José Campaña, Borja Mayoral y el serbio Nemanja Radoja remontaron el trámite. Cabaco ingresó a los 87'.&lt;br/&gt; Messi abrió la cuenta, pero José Campaña, Borja Mayoral y el serbio Nemanja Radoja remontaron el trámite. Cabaco ingresó a los 87'.
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Alemania: Bayern Múnich fue vapuleado por Eintracht Fráncfort 5-1 y llueven críticas</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734550"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710336.jpg" alt="Foto: EFE l RONALD WITTEK" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los de Niko Kovac se vieron ampliamente superados por un rival que no los perdonó y de no ser por Neuer la goleada pudo ser peor.&lt;br/&gt; Los de Niko Kovac se vieron ampliamente superados por un rival que no los perdonó y de no ser por Neuer la goleada pudo ser peor.
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:57:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>España: Valencia le ganó 2-1 al Espanyol con gol de Maximiliano Gómez. La fecha sigue</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734527"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710320.jpg" alt="Foto:EFE/Andreu Dalmau" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Faltaban diez minutos para que finalice el partido, Gómez apareció y marcó el 2-1 para que Valencia se quedara con los tres puntos.&lt;br/&gt; Faltaban diez minutos para que finalice el partido, Gómez apareció y marcó el 2-1 para que Valencia se quedara con los tres puntos.
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Uruguay Open: Roncadelli y Llanes ya conocen sus rivales, los hermanos Cuevas a la espera</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734569"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710393.JPG" alt="Foto Andrés Cottini" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Pablo Cuevas debutará directamente en segunda ronda ante el ganandor del cruce entre los argentinos Renzo Olivo y Tomás Etcheverry&lt;br/&gt; Pablo Cuevas debutará directamente en segunda ronda ante el ganandor del cruce entre los argentinos Renzo Olivo y Tomás Etcheverry
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Vela: Dolores Moreira finalizó duodécima en el Mundial Juvenil sub-21 de Croacia</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734547"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201807/_W620/659877.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;En la competencia donde solo se pudieron completar cinco regatas por factores climáticos la uruguaya logró meterse entre las destacadas&lt;br/&gt; En la competencia donde solo se pudieron completar cinco regatas por factores climáticos la uruguaya logró meterse entre las destacadas
</description>
<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cerro Largo ganó 1-0 en su visita a Nacional y reavivó la pelea por el Clausura y la Anual</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734589"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710466.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Un gol de Tellechea a los 87’ tras un grueso error de Gonzalo Castro le dio al equipo arachán una gran victoria en el Gran Parque Central.&lt;br/&gt; Un gol de Tellechea a los 87’ tras un grueso error de Gonzalo Castro le dio al equipo arachán una gran victoria en el Gran Parque Central.
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Peñarol: Diego López muy cerca de ser el nuevo director técnico del Brescia de Italia</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734615"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201909/_W620/703630.jpg" alt="Foto: FocoUy / Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La cercanía del entrenador con el dueño del Brescia y el manejo de la dirigencia mirasol pueden acelerar la salida del Memo.&lt;br/&gt; La cercanía del entrenador con el dueño del Brescia y el manejo de la dirigencia mirasol pueden acelerar la salida del Memo.
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cerro Largo: “Estuvimos bien parados en el fondo”, valoró Núñez tras vencer a Nacional</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734624"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710446.jpg" alt="Foto: FocoUy / Dante Fernández" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Comenzamos el año con el objetivo de mantenernos en Primera División”, recordó el entrenador arachán luego del 1-0 en el GPC.&lt;br/&gt; “Comenzamos el año con el objetivo de mantenernos en Primera División”, recordó el entrenador arachán luego del 1-0 en el GPC.
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:56:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Nacional: “Por una fatalidad que Cerro Largo capitalizó, perdimos”, lamentó Gutiérrez</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734623"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710450.jpg" alt="Foto: FocoUy / Dante Fernández" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Me voy tranquilo porque la actitud no fue la misma que contra River”, dijo el entrenador tricolor tras el 0-1 en el GPC.&lt;br/&gt; “Me voy tranquilo porque la actitud no fue la misma que contra River”, dijo el entrenador tricolor tras el 0-1 en el GPC.
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 21:34:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Segunda División: Torque y Deportivo Maldonado empataron 1-1 y festejaron el ascenso</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734616"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710438.jpg" alt="Foto: Twitter/catorque" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Con el punto Torque se coronó campeón y Deportivo Maldonado se quedó con el segundo ascenso. Además se definieron los cruces de playoff.&lt;br/&gt; Con el punto Torque se coronó campeón y Deportivo Maldonado se quedó con el segundo ascenso. Además se definieron los cruces de playoff.
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Clausura: Progreso igualó 1-1 con Cerro como local y no pudo quedar primero solo</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734605"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710436.jpg" alt="Foto: Twitter / @CampeonatoAUF" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Emanuel Gularte abrió el score para los gauchos y José Luis Tancredi igualó con una pirueta en el primer tiempo.&lt;br/&gt; Emanuel Gularte abrió el score para los gauchos y José Luis Tancredi igualó con una pirueta en el primer tiempo.
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:58:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Clausura: Fénix derrotó a River Plate 1-0 en el Capurro con gol de Maxi Pérez</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734604"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710433.jpg" alt="Foto: Twitter / @CampeonatoAUF" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El equipo de Carrasco sumó su primera victoria del torneo y se metió en puestos de Copa Sudamericana.&lt;br/&gt; El equipo de Carrasco sumó su primera victoria del torneo y se metió en puestos de Copa Sudamericana.
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Clausura: Liverpool y Wanderers empataron 2-2 en un partidazo en Belvedere</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734606"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710432.jpg" alt="Foto: Twitter/CampeonatoAUF" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Liverpool sumó su tercer empate consecutivo en el Clausura, mientras que Wanderers llegó a cuatro partidos sin conocer la derrota.&lt;br/&gt; Liverpool sumó su tercer empate consecutivo en el Clausura, mientras que Wanderers llegó a cuatro partidos sin conocer la derrota.
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Inglaterra: Everton y Tottenham igualaron 1-1 y Son fracturó al portugués Gomes</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734611"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710430.jpg" alt="Foto:EFE/PETER POWELL" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;A los 84 minutos, el coreano Son corrió desde atrás al portugués Andre Gomes y le pegó una patada que lo fracturó.&lt;br/&gt; A los 84 minutos, el coreano Son corrió desde atrás al portugués Andre Gomes y le pegó una patada que lo fracturó.
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:53:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentina: Boca Juniors vapuleó 5-1 a Arsenal y volvió a la victoria tras dos partidos</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734595"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710418.jpg" alt="Foto: Twitter/BocaJrsOficial" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Tras la caída ante Lanús, Boca se recuperó y superó sin despeinarse a Arsenal. Carlos Tevez fue titular y convirtió un gol.&lt;br/&gt; Tras la caída ante Lanús, Boca se recuperó y superó sin despeinarse a Arsenal. Carlos Tevez fue titular y convirtió un gol.
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:41:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>España: Girona venció 3-1 a Extremadura con gol de Stuani, que salió por una molestia</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734586"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710420.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;A los 50 minutos salió sentido Cristhian Stuani. Además, con este tanto llegó a los 50 con la camiseta del Girona.&lt;br/&gt; A los 50 minutos salió sentido Cristhian Stuani. Además, con este tanto llegó a los 50 con la camiseta del Girona.
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:19:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Italia: Mario Balotelli amenazó con retirarse de la cancha por recibir insultos racistas</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734601"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710422.jpg" alt="Foto: EFE / Filippo Venezia" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El delantero del Brescia lanzó el balón con furia a los hinchas del Hellas Verona y el partido estuvo cuatro minutos detenido.&lt;br/&gt; El delantero del Brescia lanzó el balón con furia a los hinchas del Hellas Verona y el partido estuvo cuatro minutos detenido.
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Italia: Cagliari derrotó 2-0 al Atalanta y uno de los goles fue de Christian Oliva</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734580"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710409.jpg" alt="Foto:EFE/PAOLO MAGNI" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Cagliari sumó una importante victoria que lo deja en puestos de competición europea. Oliva completó los 90 y Nández entró a los 71’.&lt;br/&gt; Cagliari sumó una importante victoria que lo deja en puestos de competición europea. Oliva completó los 90 y Nández entró a los 71’.
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>España: Getafe venció al Celta y trepó al séptimo puesto. Hubo más partidos</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734613"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710431.jpg" alt="Foto: EFE / Salvador Sas" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Un gol del brasileño Kenedy le dio el triunfo al equipo de los uruguayos. Además ganaron Valladolid y Osasuna.&lt;br/&gt; Un gol del brasileño Kenedy le dio el triunfo al equipo de los uruguayos. Además ganaron Valladolid y Osasuna.
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:22:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Expresidente del Mónaco dijo que Mbappé no fue al Real Madrid porque era “muy prematuro”</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734609"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201902/_W620/684496.jpg" alt="Foto EFE l YOAN VALAT" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Soy parisino. Quiero convertirme en un gran futbolista. El Madrid tendrá que esperar”, reveló el expresidente del Mónaco.&lt;br/&gt; “Soy parisino. Quiero convertirme en un gran futbolista. El Madrid tendrá que esperar”, reveló el expresidente del Mónaco.
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:14:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Inglaterra: Leicester City volvió a ganar y se mantiene tercero a ocho puntos del líder</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734597"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710419.jpg" alt="Foto: Twitter / @LCFC" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El equipo azul se impuso 2-0 en su visita al Crystal Palace y está dos unidades por detrás del Manchester City.&lt;br/&gt; El equipo azul se impuso 2-0 en su visita al Crystal Palace y está dos unidades por detrás del Manchester City.
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Premier League: Guardiola es “bastante acelerado e intenso”, según Gabriel Jesús</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734608"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710429.jpg" alt="Foto: EFE / Facundo Arrizabalaga" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El delantero brasileño del Manchester City habló del arranque de la temporada y de su entrenador, de quien aprendió mucho.&lt;br/&gt; El delantero brasileño del Manchester City habló del arranque de la temporada y de su entrenador, de quien aprendió mucho.
</description>
<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>López sigue en Peñarol. Brescia cerca de cerrar a Grosso y maneja otra importante opción</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734643"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201909/_W620/705783.jpg" alt="Foto: FocoUy / Dante Fernández" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Según medios italianos, el entrenador uruguayo optó por cumplir su contrato con Peñarol y dejó de lado el ofrecimiento.&lt;br/&gt; Según medios italianos, el entrenador uruguayo optó por cumplir su contrato con Peñarol y dejó de lado el ofrecimiento.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Clausura: Lo que dejó la novena fecha y detalles de la décima, que va entre semana</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734627"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710459.jpg" alt="Foto: FocoUy / Dante Fernández" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Progreso pasó a liderar el Clausura junto a Nacional, que vio reducida su ventaja en la Anual respecto a Peñarol y Cerro Largo.&lt;br/&gt; Progreso pasó a liderar el Clausura junto a Nacional, que vio reducida su ventaja en la Anual respecto a Peñarol y Cerro Largo.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Polenta estuvo en el Gran Parque Central y no le cierra la puerta a su retorno a Nacional</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734626"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201707/_W620/620167.jpg" alt="Foto: EFE l Raúl Martínez" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“En este momento tengo la cabeza en disfrutar de mis hijos y de mi familia”, contó el zaguero de LA Galaxy.&lt;br/&gt; “En este momento tengo la cabeza en disfrutar de mis hijos y de mi familia”, contó el zaguero de LA Galaxy.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Clausura: Aguerre jugó un partido aparte ante Nacional y fue expulsado al terminar</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734640"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710475.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El arquero de Cerro Largo hizo gestos a la hinchada tricolor antes y después del partido, y terminó viendo la roja tras celebración.&lt;br/&gt; El arquero de Cerro Largo hizo gestos a la hinchada tricolor antes y después del partido, y terminó viendo la roja tras celebración.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:30:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Santos goleó y Carlos Sánchez se llevó los aplausos por un gran gesto hacia una hincha</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734628"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710481.jpg" alt="Foto: Twitter / @SantosFC" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Larissa, una joven hincha del equipo peixe que padece una extraña enfermedad, cumplió su sueño y se llevó la camiseta del volante uruguayo.&lt;br/&gt; Larissa, una joven hincha del equipo peixe que padece una extraña enfermedad, cumplió su sueño y se llevó la camiseta del volante uruguayo.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:38:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El festejo de gol más original del año estuvo en Brasil, a modo de burla del VAR</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734650"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710484.jpg" alt="Foto: Ivan Storti / Santos FC" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Marinho anotó un golazo en la abultada victoria del Santos ante Botafogo y se ganó un lugar en la lista de las mejores celebraciones del año.&lt;br/&gt; Marinho anotó un golazo en la abultada victoria del Santos ante Botafogo y se ganó un lugar en la lista de las mejores celebraciones del año.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Brasil: El arquero del Inter dio la patada del mes en la derrota clásica ante Gremio</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734655"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710488.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Marcelo Lomba vio la tarjeta roja por una durísima entrada sobre Luciano. El equipo colorado reclama que la jugada empezó con un offside.&lt;br/&gt; Marcelo Lomba vio la tarjeta roja por una durísima entrada sobre Luciano. El equipo colorado reclama que la jugada empezó con un offside.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:20:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Cerro Largo: Danielo Núñez dijo que pedirá a los directivos una sanción para Aguerre</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734659"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710496.JPG" alt="Foto: FocoUy / Dante Fernández" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Es constante el trabajo psicológico con él para lograr ese control emocional que le es muy difícil”, dijo el DT arachán sobre su arquero.&lt;br/&gt; “Es constante el trabajo psicológico con él para lograr ese control emocional que le es muy difícil”, dijo el DT arachán sobre su arquero.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>España: El Celta de Gabriel Fernández y Lucas Olaza tiene nuevo entrenador</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734664"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710498.jpg" alt="Arambarri y Olaza en acción. Foto: EFE / Salvador Sas" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La dirigencia del equipo gallego cesó a Fran Escribá por malos resultados y designó en su lugar a Óscar García Junyent.&lt;br/&gt; La dirigencia del equipo gallego cesó a Fran Escribá por malos resultados y designó en su lugar a Óscar García Junyent.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Barcelona: “Luis Suárez no tiene una lesión importante”, dijo Ernesto Valverde</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734678"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/706797.jpg" alt="Foto: EFE / Alejandro García" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El entrenador culé confía en poder tener al delantero uruguayo para el próximo sábado, cuando reciba al Celta de Vigo.&lt;br/&gt; El entrenador culé confía en poder tener al delantero uruguayo para el próximo sábado, cuando reciba al Celta de Vigo.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:43:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ecuador: Tabaré Silva dirigirá a Barcelona hasta diciembre y luego volverá a su club</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734684"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201608/_W620/576886.jpg" alt="Foto: EFE / Fredy Salcedo" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El entrenador uruguayo del Deportivo Cuenca ocupará el puesto que quedó vacante por la salida de Leo Ramos sólo hasta fin de año.&lt;br/&gt; El entrenador uruguayo del Deportivo Cuenca ocupará el puesto que quedó vacante por la salida de Leo Ramos sólo hasta fin de año.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:18:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Presidente de Napoli dictó que el plantel esté concentrado toda la semana para poder ganar</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734680"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710514.jpg" alt="Foto:EFE/SERENA CAMPANINI" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“El problema es el trabajo en equipo. Y eso depende de los jugadores, que deben encontrar motivaciones”, dijo el mandamás del Napoli.&lt;br/&gt; “El problema es el trabajo en equipo. Y eso depende de los jugadores, que deben encontrar motivaciones”, dijo el mandamás del Napoli.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:46:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Francia: Un jugador del Mónaco vio la tarjeta roja y pateó la cabina del VAR</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734675"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710508.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Ruben Aguilar se fue expulsado y al retirarse del campo de juego tuvo una reacción que podría costarle caro.&lt;br/&gt; Ruben Aguilar se fue expulsado y al retirarse del campo de juego tuvo una reacción que podría costarle caro.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 13:16:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentina: Diego Maradona y su acalorada derrota clásica bajo la lupa de Paso a Paso</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734671"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710505.jpg" alt="Foto: EFE / Demian Alday Estévez" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El entrenador de Gimnasia arrancó arengando, se cruzó con Gastón Fernández y vivió un partido aparte tras el “corte y sonrisa”.&lt;br/&gt; El entrenador de Gimnasia arrancó arengando, se cruzó con Gastón Fernández y vivió un partido aparte tras el “corte y sonrisa”.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:33:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Champions League: Barcelona-Slavia Praga abre la jornada hoy a las 14:55</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734762"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710585.jpg" alt="Foto: EFE / Alejandro García" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Tras el partido de los culés, que no tendrán a Suárez, habrá seis partidos a partir de las 17 horas.&lt;br/&gt; Tras el partido de los culés, que no tendrán a Suárez, habrá seis partidos a partir de las 17 horas.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Washington Aguerre se disculpó con Nacional: “Tuve un gesto innecesario de inmadurez”</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734737"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710449.jpg" alt="Foto: FocoUy / Dante Fernández" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El arquero de Cerro Largo habló de la foto que se sacó con Quintana y Bueno, y se refirió a las amenazas que recibió para su hijo.&lt;br/&gt; El arquero de Cerro Largo habló de la foto que se sacó con Quintana y Bueno, y se refirió a las amenazas que recibió para su hijo.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:40:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Clausura: están los árbitros para la fecha 10 y se fijaron los detalles de la 11 y 12</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734718"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201904/_W620/691217.jpg" alt="Foto: FútbolUy - Miguel Frey" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;La mesa ejecutiva estableció cómo se jugarán las fechas 11 y 12, en esta última se dará una nueva edición del clásico del fútbol uruguayo.&lt;/p&gt;&lt;br/&gt; La mesa ejecutiva estableció cómo se jugarán las fechas 11 y 12, en esta última se dará una nueva edición del clásico del fútbol uruguayo.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 20:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Clausura: Progreso reclamará los puntos con Cerro porque utilizó un jugador inhabilitado</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734708"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201907/_W620/699560.jpeg" alt="Foto Dante Fernández - FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Progreso y Cerro igualaron 1-1, pero el Gaucho pedirá los puntos y podría quedar como único puntero del Torneo Clausura.&lt;br/&gt; Progreso y Cerro igualaron 1-1, pero el Gaucho pedirá los puntos y podría quedar como único puntero del Torneo Clausura.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Argentina: Lanús y Argentinos Juniors lideran la Superliga al cabo de 12 fechas</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734758"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710581.jpg" alt="De la Vega anota y Lanús gana." /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El equipo granate venció a Huracán 1-0 e igualó en la cima al Bicho, que empató sin goles con Defensa y Justicia.&lt;br/&gt; El equipo granate venció a Huracán 1-0 e igualó en la cima al Bicho, que empató sin goles con Defensa y Justicia.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Básquet: Ganaron Trouville, Nacional y Capitol en el arranque de la fecha 7 de la LUB</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734724"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710558.jpg" alt="Trouville jugó de amarillo. Foto: FútbolUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Trouville se impuso a Atenas, Nacional a Olimpia y Capitol a Sayago, todos jugando como locatarios.&lt;br/&gt; Trouville se impuso a Atenas, Nacional a Olimpia y Capitol a Sayago, todos jugando como locatarios.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:07:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Uruguay Open: Hubo partidos truncos por lluvia tras la primera jornada en el CLT</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734739"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710563.jpg" alt="Foto: Prensa Uruguay Open" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Franco Roncadelli fue eliminado y Martín Cuevas debutará este martes frente al boliviano Zeballos.&lt;br/&gt; Franco Roncadelli fue eliminado y Martín Cuevas debutará este martes frente al boliviano Zeballos.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:54:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Uruguay Open: Renzo Olivo ganó y será el rival de Pablo Cuevas en el debut</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734706"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710553.JPG" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Será el sexto partido entre ambos, con ventaja 4-1 para el local, quien lo venció en Umag y Bastad 2014, pero también en el Uruguay Open.&lt;br/&gt; Será el sexto partido entre ambos, con ventaja 4-1 para el local, quien lo venció en Umag y Bastad 2014, pero también en el Uruguay Open.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:55:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Rafael Nadal: Su médico dijo que puede llegar al ATP Finals, que empieza este sábado</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734752"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710573.jpg" alt="Foto: EFE / Christophe Petit Tesson" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Ángel Luis Cotorro cree que el tenista español podría estar en buenas condiciones para el último torneo del año, que será en Londres.&lt;br/&gt; Ángel Luis Cotorro cree que el tenista español podría estar en buenas condiciones para el último torneo del año, que será en Londres.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Maradona subió un video a Instagram: contradijo a su hija Gianina y contó estar "muy sano”</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734721"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710556.jpg" alt="Foto:EFE/Demian Alday Estévez" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Todo lo que corrí en mi vida lo voy a donar. Así que seguirán diciéndole a otro cuando yo me muera, pero por ahora no”, aseguró Maradona.&lt;br/&gt; “Todo lo que corrí en mi vida lo voy a donar. Así que seguirán diciéndole a otro cuando yo me muera, pero por ahora no”, aseguró Maradona.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 21:25:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Valverde y su presente en Real Madrid: “Cuando juego es como si jugasen tres millones”</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734694"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710536.jpg" alt="Foto: EFE / Rodrigo Jiménez" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El Pajarito habló de su gran momento, recordó los inicios en Peñarol y admitió que antes del último derbi “estaba temblando”.&lt;br/&gt; El Pajarito habló de su gran momento, recordó los inicios en Peñarol y admitió que antes del último derbi “estaba temblando”.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:08:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Italia: Sampdoria, con Gastón Ramírez, derrotó 1-0 a SPAL y salió del último lugar</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734715"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710552.jpg" alt="Foto: Twitter/sampdoria" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;A los 91’ del partido centro de Depaoli al área de SPAL, Ramírez cabeceó y le quedó servido el gol a Caprari para que marcara el 1-0 final.&lt;br/&gt; A los 91’ del partido centro de Depaoli al área de SPAL, Ramírez cabeceó y le quedó servido el gol a Caprari para que marcara el 1-0 final.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:35:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Gente de Conmebol, Flamengo y River se juntarán y podrían cambiar la sede de la Final</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734696"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710537.jpg" alt="Foto: Twitter/DiarioRedCinco" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Conmebol convocó a los presidentes de ambos clubes para “revisar todos los aspectos de la organización de la Final Única” de la Liberadores.&lt;br/&gt; Conmebol convocó a los presidentes de ambos clubes para “revisar todos los aspectos de la organización de la Final Única” de la Liberadores.
</description>
<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:32:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Clásico: Nacional dio a conocer los precios de las entradas para el 17 de noviembre</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734822"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710627.jpg" alt="Foto: Dante Fernández - FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los precios de las entradas para el clásico oscilan entre los $350 y $1400 y las mismas se pondrán a la venta en forma escalonada&lt;br/&gt; Los precios de las entradas para el clásico oscilan entre los $350 y $1400 y las mismas se pondrán a la venta en forma escalonada
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:09:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Champions: Inter está empatando 2-2 con Borussia Dortmund en Alemania con gol de Vecino</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734831"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710634.jpg" alt="Foto: EFE l FRIEDEMANN VOGEL." /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El uruguayo se lanzó en ataque y recibió un pase medido de Candreva para definir cruzado y festejar en tierras teutonas.&lt;br/&gt; El uruguayo se lanzó en ataque y recibió un pase medido de Candreva para definir cruzado y festejar en tierras teutonas.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:58:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Champions League: Barcelona empató sin goles con Slavia Praga en el Camp Nou</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734762"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710618.jpg" alt="Foto: EFE / Alejandro García" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Con la baja de Luis Suárez por lesión, el equipo culé no pudo en su casa contra el equipo más débil del grupo.&lt;br/&gt; Con la baja de Luis Suárez por lesión, el equipo culé no pudo en su casa contra el equipo más débil del grupo.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Ecuador: Leo Ramos reconoció que se fue de Barcelona porque “pasaron cosas raras”</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734809"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201805/_W620/653024.jpg" alt="Foto: FútbolUy / Miguel Frey" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Sinceramente no podía seguir”, dijo el DT uruguayo, quien se mostró agradecido con el presidente del club más popular de Guayaquil.&lt;br/&gt; “Sinceramente no podía seguir”, dijo el DT uruguayo, quien se mostró agradecido con el presidente del club más popular de Guayaquil.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:39:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>PSG: "Con Cavani podemos jugar juntos, pero no depende de nosotros", dijo Icardi</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734820"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710626.jfif" alt="Foto Prensa PSG." /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Es un jugador extraordinario que ha marcado la historia del PSG", dijo de Cavani y agregó: "yo estoy para ayudar con mis goles".&lt;br/&gt; "Es un jugador extraordinario que ha marcado la historia del PSG", dijo de Cavani y agregó: "yo estoy para ayudar con mis goles".
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:42:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>De Arrascaeta: "Son dos equipos con mucha jerarquía", dijo de la final de Libertadores</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734816"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/702226.jpg" alt="Foto: Twitter/Flamengo" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Sabemos que nos enfrentamos al vigente campeón de América, pero nosotros vamos a intentar imponer nuestro juego", aseguró el celeste&lt;br/&gt; "Sabemos que nos enfrentamos al vigente campeón de América, pero nosotros vamos a intentar imponer nuestro juego", aseguró el celeste
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:24:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Una vuelta por el pasado: Uruguay campeón de América 1983</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734781"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710599.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El sorteo quiso que la primera final se disputara Montevideo, donde los celestes derrotaron a los brasileros 2 a 0 con goles de Enzo Francescoli y Víctor Diogo.&lt;br/&gt; 
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:47:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>El brasileño Ronaldo no descarta comprar algún club de fútbol en Portugal</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734818"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710625.jpg" alt="Foto: Twitter / @realvalladolid" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El hoy propietario mayoritario del Real Valladolid no adquirirá un equipo inglés porque le resultó muy caro.&lt;br/&gt; El hoy propietario mayoritario del Real Valladolid no adquirirá un equipo inglés porque le resultó muy caro.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:36:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Bolivia: Volvieron a suspender el fútbol y llevan ya 17 días sin actividad oficial</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734782"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201707/_W620/620236.jpg" alt="Foto: EFE" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Evo Morales mostró su preocupación y le recordaron que “primero la democracia y después el fútbol”&lt;br/&gt; Evo Morales mostró su preocupación y le recordaron que “primero la democracia y después el fútbol”
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:45:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Un delantero danés detalló fiestas con mujeres en la concentración de su selección</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734779"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201711/_W620/634284.jpg" alt="Foto: EFE / Aidan Crawley" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Nicklas Bendtner, hoy compañero de dos uruguayos, escribió un libro sobre su carrera, plagada de borracheras y excesos de todo tipo.&lt;br/&gt; Nicklas Bendtner, hoy compañero de dos uruguayos, escribió un libro sobre su carrera, plagada de borracheras y excesos de todo tipo.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:13:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Italia: Clausuran por un partido el sector del estadio desde donde insultaron a Balotelli</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734770"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710591.jpg" alt="Foto: EFE / Simone Venezia" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El delantero del Brescia recibió gritos racistas y castigaron al Hellas Verona, que no podrá utilizar una parte del estadio.&lt;br/&gt; El delantero del Brescia recibió gritos racistas y castigaron al Hellas Verona, que no podrá utilizar una parte del estadio.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Real Madrid: Bale no juega desde la última fecha FIFA y Gales volvió a citarlo</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734767"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201909/_W620/706475.jpg" alt="Foto: EFE / JuanjoMartín" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El entrenador merengue defendió al zurdo atacantes galés de las críticas, y dijo tener “una buena relación” con él, pese a algunos rumores.&lt;br/&gt; El entrenador merengue defendió al zurdo atacantes galés de las críticas, y dijo tener “una buena relación” con él, pese a algunos rumores.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:10:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Natación: Nicole Frank batió cinco récords nacionales en el Nacional de categorías</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734788"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201907/_W620/699748.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Frank quebró los registros regentes de 50 y 100 metros pecho, 100 y 400 metros combinados y 200 metros libres en piscina de 25 metros.&lt;br/&gt; Frank quebró los registros regentes de 50 y 100 metros pecho, 100 y 400 metros combinados y 200 metros libres en piscina de 25 metros.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:12:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Básquet: El clásico entre Aguada y Goes se fijó para el 19/11 en el Palacio Peñarol</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734796"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710613.jpg" alt="Foto: FocoUy / Abraham Torres" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La Mesa de la Liga Uruguaya de básquetbol adelantó detalles para las próximas semanas. En la próxima habrá partidos casi todos los días.&lt;br/&gt; La Mesa de la Liga Uruguaya de básquetbol adelantó detalles para las próximas semanas. En la próxima habrá partidos casi todos los días.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:01:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Renzo Olivo viene de perder contra Martín Cuevas en Lima y juega ante Pablo en Montevideo</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734743"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710598.JPG" alt="Renzo Olivo otra vez en la ruta de los Cuevas. Foto: Prensa Uruguay Open" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;&lt;p&gt;El rosarino ganó su partido de primera ronda este lunes, y saldrá a la cancha central este miércoles a las 20 con racha 1-4 ante el salteño&lt;/p&gt;&lt;br/&gt; El rosarino ganó su partido de primera ronda este lunes, y saldrá a la cancha central este miércoles a las 20 con racha 1-4 ante el salteño
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:00:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Femenino: Peñarol y Nacional definen el Clausura con listas limitadas de acceso al CDS</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734834"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710636.jpg" alt="Foto: Gastón Britos - FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Las aurinegras en caso de empatar o ganar se quedarán por tercera vez al hilo con el Uruguayo al haber obtenido el Apertura y la tabla Anual&lt;br/&gt; Las aurinegras en caso de empatar o ganar se quedarán por tercera vez al hilo con el Uruguayo al haber obtenido el Apertura y la tabla Anual
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:31:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Champions: Inter, con gol de Matías Vecino, cayó 3-2 con Borussia Dortmund en Alemania</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734831"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710634.jpg" alt="Foto: EFE l FRIEDEMANN VOGEL." /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El uruguayo se lanzó en ataque y recibió un pase medido de Candreva para definir cruzado y festejar en tierras teutonas.&lt;br/&gt; El uruguayo se lanzó en ataque y recibió un pase medido de Candreva para definir cruzado y festejar en tierras teutonas.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:51:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Champions: Valencia, con asistencia de Maxi Gómez, venció 4-1 al Lille y se ilusiona</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734837"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710638.jpg" alt="Foto EFE l Kai Forsterling" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los españoles que comenzaron perdiendo 1-0 en casa, lo pudieron remontar en el complemento y quieren avanzar a la siguiente ronda.&lt;br/&gt; Los españoles que comenzaron perdiendo 1-0 en casa, lo pudieron remontar en el complemento y quieren avanzar a la siguiente ronda.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:03:00 -0300</pubDate>
</item><item><title>Champions: Liverpool le ganó 2-1 al Genk y lidera su grupo. Napoli igualó en casa</title>
<description>
&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734838"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710641.jpg" alt="Foto: EFE l PETER POWELL." /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Wijnaldum y Oxlade-Chamberlain anotaron los goles del ajustado triunfo de los de Klopp que se mantienen en la buena senda.&lt;br/&gt; Wijnaldum y Oxlade-Chamberlain anotaron los goles del ajustado triunfo de los de Klopp que se mantienen en la buena senda.
</description>
<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:18:00 -0300</pubDate>
</item></news>