<news><item><title>En la próxima legislatura habrá una escasa participación de mujeres</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734185"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201412/_W620/481030.JPG" alt="Foto: Manuel Lino - Montevideo Portal (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Según el escrutinio primario, solo habrá 18 mujeres diputadas y 9 senadoras.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:25:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Orsi se sumó al comando de Martínez para “fortalecer el vínculo con la ciudadanía”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734182"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201807/_W620/659557.jpg" alt="Foto: Juan Manuel López I Montevideo Portal" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El intendente de Canelones señaló que se buscará no apostar “tanto a reuniones” con líderes de otros partidos y que se tendrá una “mayor presencia en el interior”.&lt;br/&gt; El intendente de Canelones señaló que se buscará no apostar “tanto a reuniones” con líderes de otros partidos y que se tendrá una “mayor presencia en el interior”. </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:59:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>A casi tres años de su desaparición, hay cuatro detenidos por el caso de Yanina Cuello</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734173"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201701/_W620/595987.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Este martes, el Departamento y Registro de Personas Ausentes e Interpol detuvo a cuatro personas que están declarando en el juzgado de Pando.&lt;br/&gt; Este martes, el Departamento y Registro de Personas Ausentes e Interpol detuvo a cuatro personas que están declarando en el juzgado de Pando. </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:27:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Talvi: “Si vamos a conversar con Martínez va a tener que ser después del balotaje”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734170"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710006.JPG" alt="Foto: Dante Fernández/FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El candidato colorado dijo que “ahora están compitiendo” con el candidato del Frente Amplio y planea adelantar su reunión con Lacalle Pou.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:44:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Juntan firmas para que Lacalle Pou detalle su proyecto de ley de urgente consideración</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734165"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709724.jpeg" alt="Foto: FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La iniciativa se lleva a cabo en la plataforma Change.org y en 10 horas recogió casi 16.000.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:29:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Partido Nacional invita a militantes de campaña a retirar la cartelería en la vía pública</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734183"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201902/_W620/682981.png" alt="Intendencia de Montevideo / Artigas Pessio" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Luego de las elecciones, el comando del Partido Nacional propuso el hashtag #RecicláTuCamapaña para incentivar a toda la población a limpiar la vía pública.&lt;br/&gt; Luego de las elecciones, el comando del Partido Nacional propuso el hashtag #RecicláTuCamapaña para incentivar a toda la población a limpiar la vía pública. </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:17:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Es falso que Lacalle Pou haya dicho que aumentará el IRPF si es presidente</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734176"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710015.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Este artículo pertenece a la redacción de Verificado.uy, la primera coalición de medios de comunicación, academia y sociedad civil creada en Uruguay para afrontar el problema de la desinformación durante la campaña electoral 2019.
&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:29:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Verdadero: urna estuvo sin precinto en un circuito hasta que intervino la Corte Electoral</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734150"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709988.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Este artículo pertenece a la redacción de Verificado.uy, la primera coalición de medios de comunicación, academia y sociedad civil creada en Uruguay para afrontar el problema de la desinformación durante la campaña electoral 2019.?&lt;br/&gt; Este artículo pertenece a la redacción de Verificado.uy, la primera coalición de medios de comunicación, academia y sociedad civil creada en Uruguay para afrontar el problema de la desinformación durante la campaña electoral 2019.? </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:58:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Jair Bolsonaro espera que gane Lacalle Pou, “alguien más alineado a nosotros”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734190"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201909/_W620/705972.jpg" alt="Foto: EFE I Justin Lane" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El presidente brasileño dijo aguarda una victoria opositora, que está “más alineada” a sus pensamientos “liberales y económicos”.&lt;br/&gt; El presidente brasileño dijo aguarda una victoria opositora, que está “más alineada” a sus pensamientos “liberales y económicos”. </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:25:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Mieres reafirmó que no acompañará a Martínez y presentará un documento a Lacalle Pou</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734192"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710035.jpg" alt="Foto: Diego Lafalche / FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El líder del Partido Independiente aseguró que presentará documento a Lacalle con una serie de puntos que para su partido definen los mojones del rumbo.&lt;br/&gt; El líder del Partido Independiente aseguró que presentará documento a Lacalle con una serie de puntos que para su partido definen los mojones del rumbo. </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:01:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>La Vertiente y la creación de una “gran colectora” de votos que la llevó al Senado</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734188"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709648.jpg" alt="Javier Noceti" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El sector, que aprendió de su “error garrafal” del 2014, se alineó con varias listas locales y departamentales y logró un “resultado espectacular”, inesperado y curioso: estará en el Senado pero no en Diputados.&lt;br/&gt; El sector, que aprendió de su “error garrafal” del 2014, se alineó con varias listas locales y departamentales y logró un “resultado espectacular”, inesperado y curioso: estará en el Senado pero no en Diputados. </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:57:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Reunión Lacalle – Talvi se adelantó para este miércoles y será en el Partido Colorado</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734189"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/701221.jpg" alt="Foto: Foco Uy I Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Desde el lado nacionalista se pidió que la reunión se diera en la casa del Partido Colorado y Talvi estará acompañado por Julio María Sanguinetti.&lt;br/&gt; Desde el lado nacionalista se pidió que la reunión se diera en la casa del Partido Colorado y Talvi estará acompañado por Julio María Sanguinetti. </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:11:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Incautados cinco kilos de cocaína en un barco atracado en Puerto de Montevideo</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734206"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710042.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Desde la Armada Nacional confirmaron a Montevideo Portal que el navío provenía de Brasil.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:11:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Inumet emitió Alerta naranja y advertencia amarilla por tormentas</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734196"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201604/_W620/559270.jpg" alt="Archivo / Gerardo Carrasco" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El norte y el centro del país son las zonas afectadas. El su está libre de llamados de atención.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:46:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Caso Yanina Cuello: su hermana declaró y quedó detenida</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734195"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710037.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Por su desaparición, ocurrida en 2016,  fueron detenidos en las últimas horas cuatro hombres.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:37:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Mueren 17 supuestos traficantes en enfrentamiento con policías en Brasil</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734212"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201709/_W620/627625.jpg" alt="Archivo. EFE/Marcelo Sayão." /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El violento operativo tuvo lugar en la septentrional ciudad de Manaos, capital del estado de Amazonas.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:03:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Hombre recién salido de la cárcel fue atacado y herido. “escuché al menos 15 disparos”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734210"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201906/_W620/696564.jpg" alt="Imagen de archivo" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El violento episodio ocurrió en la ciudad de Maldonado. La víctima resulto herida pero no de gravedad.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:50:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Entre gritos y abucheos, Junta de Colonia volvió a negar quórum por caso Moreira</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734200"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710040.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La sesión culminó con expresiones de desagrado de los curules opositores, y un vocerío en las barras.&lt;br/&gt; La sesión culminó con expresiones de desagrado de los curules opositores, y un vocerío en las barras. </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:15:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Fiscal pidió el procesamiento de tres personas involucradas en el caso de Yanina Cuello</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734297"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201702/_W620/600461.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La fiscal Alicia Ghione dijo a Montevideo Portal que solicitó el procesamiento "por los delitos de retribución y contribución a la explotación sexual infantil".&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:52:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Bonomi: “No se dio un mensaje correcto desde el Frente Amplio sobre la seguridad”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734296"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201904/_W620/690595.jpg" alt="Foto: Foco UY I Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El ministro del Interior aseguró que la población “está dando mensajes sobre la seguridad pública” hace nueve o diez años, pero “hay gente que no lo quiere ver”.&lt;br/&gt; El ministro del Interior aseguró que la población “está dando mensajes sobre la seguridad pública” hace nueve o diez años, pero “hay gente que no lo quiere ver”. </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:53:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Partido Colorado explicó los motivos por los que invita a sus votantes a apoyar a Lacalle</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734294"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710137.jpeg" alt="Foto: FocoUy - Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Por coincidencias con el Partido Nacional y por diferencias con el Frente Amplio, el Partido Colorado oficializó su apoyo a la fórmula blanca.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:40:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Topolansky: “En el 2002 podríamos haber incendiado la pradera y no lo hicimos”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734288"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/707683.jpg" alt="Foto: Foco Uy I Gastón Britos (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La vicepresidenta dijo que el Frente Amplio “siempre fue una oposición responsable” y respondió a los dichos de Guido Manini Ríos.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:25:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Alberto Fernández se reunió con joven que fue tildado de ladrón en redes por su aspecto</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734287"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710133.jpg" alt="EFE - Foto: Frente De Todos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El chico ejerció como presidente de mesa en las elecciones del pasado domingo. Fue fotografiado y sufrió burlas por su vestimenta y aspecto.&lt;br/&gt; El chico ejerció como presidente de mesa en las elecciones del pasado domingo. Fue fotografiado y sufrió burlas por su vestimenta y aspecto. </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:24:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Lacalle Pou respondió a quienes juntan firmas para que detalle su proyecto de ley urgente</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734298"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710138.jpg" alt="Foto: FocoUy - Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El candidato oficialista dijo que “ojalá sean muchos más” los que firman la petición en la plataforma digital.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:17:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Senadores demócratas piden a Trump detener plan de pruebas de ADN a migrantes</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734292"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/706715.jpg" alt="EFE/EPA/Chris Kleponis (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los senadores, liderados por el demócrata Edward Markey, consideraron la iniciativa innecesaria, injustificada e invasiva.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:27:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Lacalle Pou y Talvi en su primera reunión: “El Uruguay dio una señal muy potente”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734289"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710135.jpeg" alt="Foto: FocoUy - Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El candidato blanco dijo que “queda atrás la fórmula del Partido Nacional”, que se transforma “en una fórmula multicolor”.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:39:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Gloria Rodríguez: "El FA no tiene ni un negro en el Legislativo ni en el Ejecutivo"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734308"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710151.JPG" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;De niña no podía ingresar a bailes de blancos de clase media en Melo. Se acaba de convertir en la primera senadora negra del país.&lt;br/&gt; De niña no podía ingresar a bailes de blancos de clase media en Melo. Se acaba de convertir en la primera senadora negra del país. </description>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:38:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Caso Yanina Cuello: “No cabe duda de que era explotada sexualmente”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734303"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710143.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La causa avanza en torno a una whiskería y sus clientes. El paradero de la joven sigue siendo desconocido.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:01:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Falso WhatsApp convoca a uruguayos en Argentina a contactar con FA para votar en balotaje</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734302"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710142.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Chequeo de Verificado.uy, la coalición de medios, academia y sociedad civil creada para combatir la desinformación en la campaña electoral.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:35:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Falso que FA solicitara depósitos bancarios para financiar viajes de votantes a balotaje</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734301"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710141.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Chequeo de Verificado.uy, la coalición de medios, academia y sociedad civil creada para combatir la desinformación en la campaña electoral.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:22:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>FA en Colonia intentó por sexta vez sesión por Moreira, pero el PN volvió a no dar cuórum</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734521"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/708613.jpg" alt="Foto: FocoUy - Dante Fernández (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Moreira habla en nombre de un partido al cual renunció, pero igual mandata no reunirse en la bancada”, dijo a Montevideo Portal el edil frentista Hebert Márquez.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:16:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Constanza Moreira: “Gracias a la última gestión multicolor, estalló la crisis del 2002”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734516"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/701082.jpg" alt="Constanza Moreira / Foto: Gastón Britos FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La senadora realizó un hilo en su cuenta de Twitter criticando el proyecto que presentaron este viernes los partidos de oposición.&lt;br/&gt; La senadora realizó un hilo en su cuenta de Twitter criticando el proyecto que presentaron este viernes los partidos de oposición. </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:27:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Inumet anuncia alerta naranja y amarilla para gran parte del país</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734513"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201904/_W620/688812.jpg" alt="Foto: FocoUy - Gastón Britos (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Por otra parte, el sector del sur y oeste del país se mantiene estable sin alertas anunciadas.&lt;br/&gt; Por otra parte, el sector del sur y oeste del país se mantiene estable sin alertas anunciadas. </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:12:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Manini sobre caso Gavazzo: “Lamentablemente se posterga el circo mediático que se montó”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734510"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710306.jpg" alt="Foto: Gastón Britos / FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El fiscal Morosoli entiende que el líder de Cabildo Abierto cometió una omisión por no informar la declaración de Gavazzo en un tribunal militar.&lt;br/&gt; El fiscal Morosoli entiende que el líder de Cabildo Abierto cometió una omisión por no informar la declaración de Gavazzo en un tribunal militar. </description>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:20:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Emergencia en seguridad y modificar Ley Orgánica Militar: algunos puntos de la coalición</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734509"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710132.jpeg" alt="Foto: FocoUy - Gastón Britos (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Compromiso por el país" es el título del documento borrador que impulsarán los partidos de coalición y que deben firmar.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:51:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Las masivas movilizaciones mantienen la presión sobre el Gobierno chileno</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734511"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709414.jpg" alt="Foto: EFE - Alberto Valdes (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los jóvenes volvieron a protagonizar las movilizaciones junto a familias que incitaron un clima plural, festivo y mayoritariamente pacífico, con incidentes aislados.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:41:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>La IM comenzó a multar a los autos que no tengan sillita cuando viajan con niños</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734506"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201907/_W620/699801.jpg" alt="Inspector de tránsito / Foto: Gerardo Carrasco" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Se comenzará a notificar a los conductores que no tengan la sillita. Tendrán diez días para colocarla correctamente y acercarse a la comuna, en caso de no realizarlo, serán multados.&lt;br/&gt; Se comenzará a notificar a los conductores que no tengan la sillita. Tendrán diez días para colocarla correctamente y acercarse a la comuna, en caso de no realizarlo, serán multados. </description>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:44:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Por el Día de los Difuntos, este sábado habrá transporte público como si fuera domingo</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734504"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201907/_W620/700160.jpg" alt="Montevideo Portal | Javier Noceti" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los cinco cementerios de Montevideo estarán abiertos desde las 8:00 hasta las 18:00.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:03:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Amado: a Lacalle Pou “se le terminó la positiva y comenzó a instalar el relato del miedo”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734570"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710404.JPG" alt="Foto: Dante Fernández/FocoUy (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El diputado dijo a Montevideo Portal que el candidato blanco instala la idea de que “Uruguay se cae a pedazos y no da para más”.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:44:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Martínez en campaña voto a voto: "No se puede hacer política desde la insensibilidad”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734567"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710380.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El candidato a presidente por el FA destacó que “no se puede hacer política de no votar leyes que sirven para la gente y de no entender que los Consejos de Salarios son los que permiten mejorar el salario real”.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Tres años de cárcel para conductor que llevaba 32 kilos de cocaína en camioneta por ruta 5</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734564"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710378.jpeg" alt="Foto: Unicom" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El imputado fue condenado por la autoría de un delito de transporte de sustancias estupefacientes prohibidas.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:39:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Continúa la búsqueda del hombre que desapareció sobre la ruta en Cerro Largo</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734560"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710354.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Sobre la tarde del miércoles, José María Morales bajó de una ambulancia porque estaba indispuesto y no se supo más nada de él.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:47:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Carolina Cosse: “En algunos lugares de Uruguay no hay problemas de inseguridad”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734549"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201907/_W620/698709.jpeg" alt="Foto: FocoUy - Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La senadora electa por el Frente Amplio reconoció a FM Gente que comparte la preocupación de la gente en este tema.&lt;br/&gt; La senadora electa por el Frente Amplio reconoció a FM Gente que comparte la preocupación de la gente en este tema. </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:40:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Dirigentes y militantes blancos retiran cartelería política de la vía pública</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734568"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710382.png" alt="Twitter: @71LuisGonzalez" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Beatriz Argimón, Lorena Ponce de León, Juan Sartori y varios militantes nacionalistas colaboran con esa iniciativa.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:16:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>El coordinador de la OEA en Bolivia se retira por razones de imparcialidad</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734563"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709184.jpg" alt="Foto: EFE - Martin Alipaz" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Arturo Espinosa, comunicó este viernes su retirada "para no comprometer su imparcialidad".&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:09:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Senador Da Silva sobre Mujica: “No podemos permitir que vaya a chamuyar a la paisanada”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734556"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710339.jpg" alt="Foto: Gaston Britos  / FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Por otra parte, el senador del Partido Nacional dijo que se le hará “una marcación espejo” al expresidente de la República.&lt;br/&gt; Por otra parte, el senador del Partido Nacional dijo que se le hará “una marcación espejo” al expresidente de la República. </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:02:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>El programa de la coalición se presentará esta semana, aseguró Álvaro Delgado</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734625"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/701221.jpg" alt="Foto: Foco Uy I Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El electo senador del Partido Nacional señaló que las líneas programáticas muestran “rumbo, certezas y liderazgos”.&lt;br/&gt; El electo senador del Partido Nacional señaló que las líneas programáticas muestran “rumbo, certezas y liderazgos”. </description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:34:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Martínez: “Lacalle Pou no es mala persona” pero “tenemos diferentes sensibilidades”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734618"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709717.jpg" alt="Foto: Foco" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El candidato del Frente Amplio dijo que está “convencido” de que a la gente “no le gusta que le digan lo que tienen que votar”, y comentó que "está en riesgo" lo "construido desde hace 15 años".&lt;br/&gt; El candidato del Frente Amplio dijo que está “convencido” de que a la gente “no le gusta que le digan lo que tienen que votar”, y comentó que "está en riesgo" lo "construido desde hace 15 años". </description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:06:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Oposición chilena: urge una nueva constitución que reemplace a la heredada de la dictadura</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734614"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709414.jpg" alt="Foto: EFE I Alberto Valdes" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Las protestas en el país trasandino continúan y los partidos opositores a Piñera señalan como “insuficientes” sus medidas.&lt;br/&gt; Las protestas en el país trasandino continúan y los partidos opositores a Piñera señalan como “insuficientes” sus medidas. </description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:16:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Fenapes “preocupada” por plan de coalición en educación: “Desconoce los problemas reales”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734610"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201603/_W620/553698.jpg" alt="Montevideo Portal / Foto: Gerardo Carrasco" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El integrante del consejo ejecutivo de la Federación Nacional de Profesores de Enseñanza Secundaria, Javier Iglesias dijo además que las ideas de Lacalle se asemejan a las de Bolsonaro en Brasil.&lt;br/&gt; El integrante del consejo ejecutivo de la Federación Nacional de Profesores de Enseñanza Secundaria, Javier Iglesias dijo además que las ideas de Lacalle se asemejan a las de Bolsonaro en Brasil. </description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:41:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Encontraron el cuerpo del hombre que desapareció sobre la ruta en Cerro Largo</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734588"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201802/_W620/644715.jpeg" alt="Foto: Montevideo Portal (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El cuerpo fue hallado a seis kilómetros de donde se bajó de la ambulancia, pero al otro lado de la ruta. Autoridades investigan qué sucedió.&lt;br/&gt; El cuerpo fue hallado a seis kilómetros de donde se bajó de la ambulancia, pero al otro lado de la ruta. Autoridades investigan qué sucedió. </description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:43:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>El Partido Independiente formalizó su apoyo a la candidatura de Lacalle Pou</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734619"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710035.jpg" alt="Foto: Diego Lafalche / FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;En una convención del partido, y con 46 votos a favor y otros tres en contra, el PI oficializó su apoyo a Lacalle-Argimón.&lt;br/&gt; En una convención del partido, y con 46 votos a favor y otros tres en contra, el PI oficializó su apoyo a Lacalle-Argimón. </description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:53:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Venezuela y El Salvador expulsan mutuamente a diplomáticos por desconocimiento a Maduro</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734612"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201909/_W620/703979.jpg" alt="Foto: EFE - Prensa Presidencial Venezuela" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El presidente salvadoreño Nayib Bukele ordenó al cuerpo diplomático venezolano a abandonar el país y reconoció a Juan Guaidó como mandatario.&lt;br/&gt; El presidente salvadoreño Nayib Bukele ordenó al cuerpo diplomático venezolano a abandonar el país y reconoció a Juan Guaidó como mandatario. </description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:01:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Sartorismo y líderes nacionalistas inician gira por interior del país de cara al balotaje</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734594"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710417.jpg" alt="Foto: Prensa Juan Sartori" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La recorrida comenzó este domingo y actualmente se encuentran en el departamento de Rocha y Maldonado. La gira tiene una duración de una semana.&lt;br/&gt; La recorrida comenzó este domingo y actualmente se encuentran en el departamento de Rocha y Maldonado. La gira tiene una duración de una semana. </description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:36:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Ediles del FA en Colonia: "El PN tiene que pedirle a Moreira que renuncie"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734645"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/708622.jfif" alt="Gastón Britos / FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La bancada del FA en Colonia intentará tratar el tema en la Junta por octava vez. "Es prácticamente una corte de rey", dijo Hebert Márquez.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:13:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Causas judiciales contra Cristina Fernández con destino incierto en Argentina</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734638"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201905/_W620/693914.jpg" alt="Foto: EFE - Juan Ignacio Roncoroni (Archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;A partir del 10 de diciembre, cuando asuma como vicepresidenta, sería necesario un juicio político en el Parlamento para detenerla.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:18:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Esta semana culminarían las excavaciones en el Batallón 14</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734631"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201906/_W620/697500.jpg" alt="Foto: Gastón Britos I Foco UY" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El ministro de Defensa, José Bayardi, brindó detales al respecto.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 07:08:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Graciela Bianchi a Daniel Olesker: "Sos un verdadero payaso"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734656"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201303/_W620/395514.JPG" alt="Foto: Juan Manuel López" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El economista aseguró que el PN solo puede reducir 900 millones de dólares de gasto bajando los salarios públicos y eliminando prestaciones sociales.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:24:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Leal reconoce problemas de seguridad y la oposición le dice que "es tarde"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734651"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710485.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Hay que reconocer que del otro lado hay argumentos y razones que hay que atender", dijo Gustavo Leal en un acto del Frente Amplio.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:55:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Singapur castigará con cárcel a quienes anden en monopatín por la vereda</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734646"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201906/_W620/697618.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La medida, que entra en vigor este lunes, surge luego de varios accidentes protagonizados por esos vehículos.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:22:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Alerta amarilla por tormentas y lluvias en el norte del país</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734660"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/708065.jpg" alt="Foto: Gastón Britos/Focouy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Se esperan tormentas fuertes y lluvias intensas en Salto, Artigas, parte de Rivera y Paysandú.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:00:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>La fórmula del Frente Amplio se reunió con César Vega, que planteó leyes ecologistas</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734681"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201904/_W620/689428.JPG" alt="Foto: Montevideo Portal - Juan Manuel López (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Vega dijo a Montevideo Portal que su primera búsqueda será la de prohibir los agrotóxicos “que estén prohibidos en cualquier país del primer mundo”.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:01:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Policía abatió a delincuente en una rapiña registrada en Conciliación</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734667"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710501.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El policía, que trabaja como conductor en un reparto, se tiroteó con los delincuentes. Uno escapó con la plata pero se presume que está herido.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:46:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Un hombre de 47 años fue asesinado y arrojado a un basural en el barrio 40 Semanas</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734682"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/701037.jpg" alt="Montevideo Portal | Javier Noceti" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El cuerpo del hombre, que tenía diversos antecedentes penales, fue hallado por una persona que limpiaba el lugar.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:12:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Heber: "El otro candidato tiene poca cosa que decir, a punto tal que se dedica al nuestro"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734673"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710506.jpg" alt="Heber y Martínez. Foto: Gastón Britos/Focouy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El senador nacionalista dio detalles de la nueva estrategia de campaña y aseguró que "Martínez se equivocó y por eso está intervenido".&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:41:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Las razones que dio la Justicia para negar la demanda de asesor de Cabildo Abierto</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734746"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201907/_W620/700079.jpg" alt="Foto: FocoUy - Gastón Britos (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La Justicia concluyó que no hubo "información agraviante e inexacta" por parte de los medios demandados, al publicar la carta de expresos políticos.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:30:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Policía detenido tras robar a una mujer en Las Piedras</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734738"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201907/_W620/698317.jpg" alt="Foto de archivo: Foco Uy I María Inés Hiriart" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El agente le arrebató una cartera con medicamentos y plata a una mujer de 64 años, y fue detenido por una funcionaria policial.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:56:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Pacha Sánchez: "La explicación no puede ser que no logramos comunicar los cambios"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734736"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201607/_W620/572085.JPG" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El diputado del MPP dijo que el FA no representa la continuidad, sino un cambio más seguro que el que propone la oposición.

&lt;br/&gt; El diputado del MPP dijo que el FA no representa la continuidad, sino un cambio más seguro que el que propone la oposición. </description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:39:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Homicidio aclarado: joven fue acribillado porque su madre delató a un delincuente</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734732"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710560.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Ocurrió en mayo. El occiso fue asesinado mientras dormía en su cama. El matador se había fugado de la cárcel.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 07:53:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Fundapro señala que trimestre agosto -octubre fue “fatídico” en materia de homicidios</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734729"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201604/_W620/559283.jpg" alt="Archivo. Gerardo Carrasco" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El reporte de la institución reconoce que se produjo una baja en el primer semestre del año, pero asegura que luego se revirtió la tendencia&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 07:16:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Baltasar Brum, dirigente de Ortodoxia Batllista, ya había apoyado a Martínez en 2015</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734734"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710562.jpg" alt="Brum y Martínez. Foto: Gastón Britos/Focouy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"El electorado batllista va a votar a Daniel Martínez" dijo en 2015, cuando Martínez se candidateó a la intendencia de Montevideo.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:22:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>“Vía láctea” entre Uruguay y China incrementará exportaciones hacia el país asiático</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734725"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201808/_W620/664773.jpg" alt="Escuela de Lechería de Nueva Helvecia. Archivo. SCI" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Convenio suscripto entre una multinacional china y Conaprole incrementará presencia de lácteos uruguayos en ese destino.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:28:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Ministerio de Trabajo intimó a informar a la empresa y OSE por accidente laboral en Rocha</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734716"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201903/_W620/687359.jpg" alt="Gastón Britos / FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Según informa la cartera de Trabajo a través de un comunicado, el caso presenta primariamente “graves y diversas irregularidades”.&lt;br/&gt; Según informa la cartera de Trabajo a través de un comunicado, el caso presenta primariamente “graves y diversas irregularidades”. </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:42:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>La Corte Electoral finalizó el conteo de votos observados y estos fueron los resultados</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734832"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201906/_W620/697817.jpg" alt="Foto: Montevideo Portal - Javier Noceti" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Tras el conteo de este remanente, no hubo variaciones significativas en la Cámara de Senadores ni en la Cámara de Diputados.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:14:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Bergara aceptó la propuesta de Martínez y será ministro de Economía si gana el FA</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734825"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201904/_W620/690090.jpg" alt="Foto: Foco UY I Gastón Britos (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El economista integrará el gabinete si el Frente Amplio gana el balotaje el próximo 24 de noviembre.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:26:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Maestras presentaron una carta al Partido Nacional pidiendo detallar medidas educativas</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734824"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201209/_W620/375581.jpg" alt="Pizarrón" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La secretaria general de FUM-TEP aseguró que la nota formal se presentó este marte y que este tipo de documentos les “preocupa”.&lt;br/&gt; La secretaria general de FUM-TEP aseguró que la nota formal se presentó este marte y que este tipo de documentos les “preocupa”. </description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:26:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Los partidos de oposición firmaron el acuerdo, que será presentado este martes</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734821"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709992.jpg" alt="Foto: Gastón Britos I Foco Uy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los cinco partidos opositores al Frente Amplio le estamparon la firma al acuerdo programático, que tendrá algunos cambios en seguridad y educación.&lt;br/&gt; Los cinco partidos opositores al Frente Amplio le estamparon la firma al acuerdo programático, que tendrá algunos cambios en seguridad y educación. </description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:01:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Es falso que se pueda volver a votar por la reforma Vivir sin miedo, como afirma un posteo</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734814"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710623.jpg" alt="VerificadoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Chequeo de Verificado.uy, la coalición de medios, academia y sociedad civil creada para combatir la desinformación en la campaña electoral.&lt;br/&gt; Chequeo de Verificado.uy, la coalición de medios, academia y sociedad civil creada para combatir la desinformación en la campaña electoral. </description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:26:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Daniel Martínez y el Profe Piñeyrúa compararon propuestas del FA y la coalición opositora</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734827"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710632.jpg" alt="Foto: @Frente_Amplio" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Ambos grabaron un video en el que Martínez insistió en los riesgos que podría correr el país si gana la oposición.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:37:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Vázquez mantuvo encuentro con representantes del Institución Nacional de Derechos Humanos</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734819"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/702471.jpeg" alt="Foto: FocoUy - Gastón Britos (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La presidenta del organismo, Mariana Blengio, participó de la reunión con el presidente junto a los directores Mariana Motta y Juan Faroppa.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:40:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Daniel Martínez se reunió con el experto en cambio educacional Andy Hargreaves</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734815"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710622.jpg" alt="Foto: Prensa Daniel Martínez" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Es imposible conseguir una transformación profunda de la educación sin una mirada transversal de la sociedad”, dijo el candidato a presidente por el Frente Amplio.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:26:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>El Partido Nacional divulgó el "documento base" que acordó con el resto de la oposición</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734821"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709992.jpg" alt="Foto: Gastón Britos I Foco Uy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los cinco partidos opositores al FA le estamparon la firma al texto, que tendrá algunos cambios en seguridad y educación, y que no pretende ser un "programa de gobierno", según Lacalle Pou.&lt;br/&gt; Los cinco partidos opositores al FA le estamparon la firma al texto, que tendrá algunos cambios en seguridad y educación, y que no pretende ser un "programa de gobierno", según Lacalle Pou. </description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:08:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Luis Alberto “Betito” Suárez fue dado de alta luego protagonizar un brutal accidente</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734835"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/707472.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El exrecluso se había accidentado el pasado 8 de octubre mientras manejaba una moto de alta cilindrada.&lt;br/&gt; El exrecluso se había accidentado el pasado 8 de octubre mientras manejaba una moto de alta cilindrada. </description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:50:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Críticas a Domenech, que habló de homosexuales con hijos como “fenómeno propagandístico”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734963"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201909/_W620/704229.jpg" alt="Foto: FocoUy - Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El excandidato a vicepresidente por Cabildo Abierto dijo que “hay una sola forma de familia” y que es “tema de principios” ir contra la “ideología de género”.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:47:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>El Grupo de Trabajo Verdad y Justicia presentó logros y dificultades en informe final</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734960"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201905/_W620/692607.jpg" alt="Foto: FocoUy - Gastón Britos (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Dentro de las dificultades, el documento detalla que el entorno exterior fue “altamente agresivo” y utilizaron como ejemplo el ingreso ilegítimo a las excavaciones en el Batallón 13.&lt;br/&gt; Dentro de las dificultades, el documento detalla que el entorno exterior fue “altamente agresivo” y utilizaron como ejemplo el ingreso ilegítimo a las excavaciones en el Batallón 13. </description>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:16:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>La jocosa respuesta de Bergara a Lacalle Pou sobre la situación económica del país</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734952"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201906/_W620/694895.jpg" alt="Fotos: FocoUy - Gastón Britos (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Pasamos de un país con 40% de pobres, 14% de desempleo y un sistema financiero derruido a la situación actual”, señaló el senador electo por el Frente Amplio.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:11:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Pese a los números adversos, Amado aseguró que la encuesta de Equipos “es muy alentadora”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734937"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201903/_W620/687099.JPG" alt="Foto: Montevideo Portal - Juan Manuel López (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El diputado dijo que la coalición ya perdió siete puntos porcentuales, al contrario de Martínez, tendencia que podría continuar.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:22:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>La Policía capturó a dos hombres por la desaparición de Viviana Ramos en 2012</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734932"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201902/_W620/683049.jpg" alt="Foto: Gastón Britos I FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los detenidos son un hombre de 39 y otro de 68. El mayor fue quien manifestó haber asesinado a la mujer.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:46:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Ex tupamaro criticó accionar del Ministerio de Defensa en caso Gavazzo y Bayardi respondió</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734936"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201904/_W620/689583.jpg" alt="Foto: Gastón Britos/FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Luis Nieto aseguró que en la cartera “se encajonó” el expediente sobre Gavazzo y el ministro de Defensa Nacional dijo que “eso es absolutamente mentira”.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:47:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Fiscalía chilena formalizará a 14 policías por dos casos de tortura</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734934"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709979.jpg" alt="EFE/Alberto Valdés" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Se han presentado centenares de denuncias por abusos, tortura y violencia por parte de las fuerzas de seguridad.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:54:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Un pingüino macaroni pasó tres días con un pescador en su lancha en Barra de Valizas</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734916"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710739.jpg" alt="Foto cedida a Montevideo Portal" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Se encontraba sano y en buenas condiciones”, relató a Montevideo Portal Andrés, pescador y dueño de la lancha en la que el ave se alojó por unos días.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:21:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Los futuros anuncios de Martínez: Astori canciller y Mujica como ministro de Ganadería</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734998"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201312/_W620/431395.jpg" alt="Mujica y Astori. Foto: EFE" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Con estos nuevos anuncios, son seis los posibles ministros anunciados por Martínez. Todos ocuparon ya cargos en ministerios en gobiernos del FA.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:51:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Irene Moreira: "Ni de izquierda ni de derecha, nos quieren achicar la cancha"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734991"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710833.JPG" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La flamante senadora y esposa de Manini Ríos explica dichos polémicos y advierte por el plan que Maduro tiene para América Latina.&lt;br/&gt; La flamante senadora y esposa de Manini Ríos explica dichos polémicos y advierte por el plan que Maduro tiene para América Latina. </description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:33:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Felipe Michelini: “Uruguay debe seguir buscando y esclarecer destino de los desaparecidos"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734987"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201502/_W620/487889.JPG" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El coordinador del Grupo de Trabajo por Verdad y Justicia abogó por garantizar máximo acceso y actualizar jurisprudencia en lesa humanidad&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:09:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Melo: hallaron muerto a hombre desaparecido desde el 27 de octubre</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734982"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201610/_W620/583664.jpg" alt="Archivo / Gerardo Carrasco" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Se trataría de un asesinato. Dos personas fueron detenidas en el marco de las pesquisas.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:26:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Astori rebatió documento opositor y cuestionó que sea una “declaración de intenciones”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734980"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/701877.jpg" alt="Foto: Gastón Britos I Foco Uy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El ministro de Economía comentó el texto y dijo que tuvo que “suponer” lo que propone “porque en ninguna parte habla de cómo hacerlo”.&lt;br/&gt; El ministro de Economía comentó el texto y dijo que tuvo que “suponer” lo que propone “porque en ninguna parte habla de cómo hacerlo”. </description>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 21:56:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Diputado electo de Cabildo Abierto sobre mujeres que abortan: "Si te gustó, bancátela"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735002"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710846.jpg" alt="Foto: Martín Sodano (Facebook)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Martín Sodano propuso revisar la agenda de nuevos derechos y dijo que para muchas mujeres la ley del aborto "es una canilla libre".&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:19:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Bomberos trabajan en incendio de dos grandes galpones con mercadería</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734994"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710841.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Se trata de un centro logístico con materiales altamente inflamables, como aerosoles que se propulsaron al exterior en llamas.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:22:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Frigorífico Florida venderá 60.000 toneladas de carne a China en próximos cinco años</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734985"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201805/_W620/651908.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;En junio había cerrado de forma transitoria y enviado a su personal al seguro de paro. Reabrió el viernes pasado.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:53:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Policía investiga la muerte de un joven de 24 años en el barrio Marconi</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735084"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710946.jpg" alt="Foto: Montevideo Portal" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La víctima contaba con antecedentes penales. Recibió varios impactos de bala en su cuerpo.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:35:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Caso Viviana Ramos: procesaron con prisión al hombre que confesó el crimen y a su cómplice</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735074"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710894.jpg" alt="Foto: Montevideo Portal" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El autor del crimen fue condenado por homicidio muy especialmente agravado y su cómplice por encubrimiento.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:12:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Tras anuncio para MGAP, Vega llamó a Mujica a “disfrutar de los últimos años de su vida”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735072"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201904/_W620/689433.JPG" alt="Foto: Montevideo Portal - Juan Manuel López (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El diputado electo por el PERI dijo que Mujica tiene “una especie de egoísmo y egocentrismo que lo hace hacer estas verdaderas estupideces”.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:31:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Lacalle Pou criticó al FA por “amenazar” a quienes necesitan “de la asistencia del Estado”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735069"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709740.jpg" alt="Foto: EFE/ Federico Anfitti (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El líder nacionalista dijo que el gobierno “está dispuesto a usar cualquier herramienta para quedarse en el poder”.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:46:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Bergara: “El Frente Amplio ha sido el único partido que ha dado certezas de estabilidad”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735067"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710940.jpg" alt="Foto: Gastón Britos/FocoUy (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El senador electo por el FA habló con Montevideo Portal sobre los principales desafíos de la economía uruguaya en el próximo quinquenio.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:30:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Un hombre intentó matar a su pareja, que permanece internada en estado grave</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735083"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/701037.jpg" alt="Montevideo Portal | Javier Noceti (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El sujeto intentó suicidarse luego de lastimar a su pareja, pero no lo consiguió.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:49:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>La mitad de los argentinos carecen de algún servicio básico en sus casas</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735077"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/702041.jpg" alt="Foto: EFE - Juan Ignacio Roncoroni" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Casi 9,5 millones de argentinos carecen de acceso a la infraestructura de cloacas y 2,8 millones no tienen agua corriente.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:20:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Gandini criticó anuncio de Mujica como ministro con una foto editada y el MPP lo cuestionó</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735055"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710910.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El electo senador colgó una foto del personaje Ñoño del “Chavo del 8” con la cara del ex presidente: “Parece un chiste de mal gusto”, escribió.&lt;br/&gt; El electo senador colgó una foto del personaje Ñoño del “Chavo del 8” con la cara del ex presidente: “Parece un chiste de mal gusto”, escribió. </description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:50:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>“Quiero estar del lado del Uruguay”, mira el nuevo spot de Lacalle Pou de cara al balotaje</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735219"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711099.jpg" alt="Video Lacalle Pou / Captura de pantalla" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; El candidato por el Partido Nacional publicó en su cuenta de Twitter el spot de campaña con la que encarará las últimas dos semanas previo al balotaje </description>
		<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 09:53:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Bolsonaro pide a los brasileños "no dar munición" al "canalla" de Lula</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735218"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710178.jpg" alt="Foto: EFE/EPA - Ali Haider (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El presidente brasileño dijo que Lula Da Silva “momentáneamente está libre, pero cargado de culpa".&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 09:46:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Daniel Martínez a Lula Da Silva: “Hoy tu libertad tiene el valor de tu dignidad”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735217"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709202.jpeg" alt="Foto: FocoUy (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El candidato a presidente por el Frente Amplio saludó la liberación del ex mandatario brasileño y le dedicó un tuit.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 09:39:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>El motín de la Policía en Bolivia desata grave crisis; Evo llama a defender la democracia</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735213"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711094.jpg" alt="Foto: EFE / Juan Carlos Torrejón" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El Gobierno de Morales asegura que los militares tienen orden de no intervenir en este momento y reitera sus denuncias de que se trata de un intento de golpe de Estado.&lt;br/&gt; El Gobierno de Morales asegura que los militares tienen orden de no intervenir en este momento y reitera sus denuncias de que se trata de un intento de golpe de Estado. </description>
		<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 08:28:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Así fue el momento en que Lula da Silva quedó en libertad tras 580 días en prisión</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735207"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711084.jpg" alt="Foto: EFE/Hedeson Alves" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El ex presidente de Brasil dejó la cárcel tras una decisión de la Corte Suprema adoptada en la noche del jueves.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:04:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Tres muertos y cinco desaparecidos por los incendios forestales en Australia</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735221"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711101.jpg" alt="Foto: Darren Pateman/EFE" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Cerca de unas treinta personas han resultado heridas y alrededor de 150 viviendas quedaron destruidas por las llamas.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 09:56:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Es falso que una camioneta oficial haya circulado con un pegotín del Frente Amplio</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735214"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711095.jpg" alt="VerificadoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Chequeo de Verificado.uy, la coalición de medios, academia y sociedad civil creada para combatir la desinformación en la campaña electoral.&lt;br/&gt; Chequeo de Verificado.uy, la coalición de medios, academia y sociedad civil creada para combatir la desinformación en la campaña electoral. </description>
		<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 08:41:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Policías se amotinan contra Evo Morales en Bolivia</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735208"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710555.jpg" alt="Foto: EFE - Luis Ángel Reglero" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Esta es la tercera semana de protestas contra la polémica reelección en primera vuelta de Morales.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 21:10:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Ãlvaro Delgado: âMartÃ­nez tuvo una bajeza inusitadaâ al hablar del predio de ColonizaciÃ³n</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735759"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711739.jpg" alt="Foto: GastÃ³n Britos/FocoUy (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El senador nacionalista afirmÃ³ que el candidato del FA âmiente y dice cosas que no son realesâ con respecto al terreno que devolviÃ³ al Instituto Nacional de ColonizaciÃ³n.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:42:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Se entregÃ³ en FiscalÃ­a una mujer que matÃ³ a un hombre en Cerro Norte</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735758"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201902/_W620/683523.jpg" alt="Foto: FocoUy - GastÃ³n Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La vÃ­ctima estaba en pareja con una amiga de la mujer y, segÃºn informaciÃ³n primaria, hubo episodios de violencia domÃ©stica.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:44:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>RaÃºl Castro sobre su video: "Tranquilos (...) hablÃ© con la metÃ¡fora correspondiente"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735750"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201902/_W620/684253.JPG" alt="RaÃºl Castro. Foto: Juan Manuel LÃ³pez" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El tablado "es una metÃ¡fora del paÃ­s donde hay unos pocos arriba del escenario y todos los demÃ¡s son espectadores", dijo,y acotÃ³: "Hay que tener cuidado con las corbatas verdes".&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:53:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Alberto FernÃ¡ndez: âValoro mucho lo que ha pasado en Uruguay con TabarÃ© y Pepeâ</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735749"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711730.jpeg" alt="Foto: FocoUy - GastÃ³n Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El presidente electo argentino dijo que TabarÃ© VÃ¡zquez recibiÃ³ el paÃ­s con 40 % de pobreza y valorÃ³ que hoy tenga solo 8 %.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:49:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Unos 150.000 jubilados y pensionistas recibirÃ¡n $ 2.175 como canasta de fin de aÃ±o</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735741"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201505/_W620/504133.jpg" alt="Foto: Gerardo Carrasco / Montevideo Portal" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los beneficiarios de este monto son aquellos pensionistas mayores de 65 aÃ±os y jubilados que no superen los $ 12.462 de ingresos mensuales.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:07:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Tras video viral, la IM aclara que no hubo derrumbe en las obras del nuevo Mercado Modelo</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735745"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711724.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La intendencia de Montevideo explicÃ³ que la obra continÃºa en construcciÃ³n y que el video viralizado fue filmado en otro paÃ­s.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:30:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Inumet anuncia que el fin de semana pasarÃ¡ sin lluvia y con temperatura agradable</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735744"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201808/_W620/665682.jpg" alt="Foto: Montevideo Portal - Javier Noceti (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Al sur del RÃ­o Negro, el domingo serÃ¡ el dÃ­a mÃ¡s caluroso, con valores mÃ¡ximos cercanos a los 30ÂºC.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 12:39:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Rusia acepta a Jeanine ÃÃ±ez como mandataria provisional de Bolivia</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735738"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711719.jpg" alt="EFE / Rodrigo Sura" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Desde el paÃ­s europeo aclaran que ese reconocimiento no quiere decir que aprueben âtodo lo que precediÃ³â al cambio de poder.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:35:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Presupuesto de M. Interior aumentÃ³ US$ 600.000.000 de 2005 a 2015, como dijo Lacalle Pou</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735828"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201604/_W620/559283.jpg" alt="Archivo / Gerardo Carrasco" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Chequeo de Verificado.uy, la coaliciÃ³n de medios, academia y sociedad civil creada para combatir la desinformaciÃ³n en la campaÃ±a electoral.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 07:13:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Lacalle sobre FA: âEstÃ¡n presionados, estÃ¡n nerviosos y van a decir cualquier cosaâ</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735827"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711816.jpg" alt="@LuisLacallePou" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;En Soriano, el candidato nacionalista dijo que su rival âcuando le convenÃ­a usaba el programa y ahora tiene ideas que no son el programaâ.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:56:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Uruguay entre paÃ­ses con mÃ¡s Ã­ndice de desarrollo humano de L.A, como afirmÃ³ MartÃ­nez</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735825"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711813.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Chequeo de Verificado.uy, la coaliciÃ³n de medios, academia y sociedad civil creada para combatir la desinformaciÃ³n en la campaÃ±a electoral.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:32:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>MartÃ­nez en acto de âLa Ola Culturalâ: âEs mentira que la cultura es solo para algunosâ</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735819"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711811.jpg" alt="Foto: Prensa Daniel MartÃ­nez" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El candidato a presidente por el FA participÃ³ de un acto junto a artistas de la cultura, que leyeron una proclama en apoyo a la fÃ³rmula frenteamplista.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:13:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>PN aclara que Lacalle "no perdiÃ³ el controlâ en la tanda del debate como afirmÃ³ Leal</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735815"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711803.jpg" alt="Foto: GastÃ³n Britos/FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El asesor en seguridad del FA dijo que hubo âalgo bastante fuera de lugarâ por parte del candidato nacionalista. Desde el Partido Nacional aseguraron a Montevideo Portal que âeso no sucediÃ³â.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:00:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Morales sugiere a Mujica y RodrÃ­guez Zapatero como mediadores en la crisis</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735822"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/703298.jpg" alt="Archivo. EFE/ R. MartÃ­nez/ CortesÃ­a Agencia Boliviana de InformaciÃ³n" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Es importante la presencia de cualquier organismo, menos la OEA,â dijo desde MÃ©xico.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:22:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Cientos de personas se movilizaron en el Centro en "rechazo al golpe de Estado en Bolivia"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735818"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711809.jfif" alt="Foto: Foco Uy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La convocatoria, realizada en apoyo a Evo Morales y en rechazo a la ruptura institucional, fue realizada por el PIT-CNT.&lt;br/&gt; La convocatoria, realizada en apoyo a Evo Morales y en rechazo a la ruptura institucional, fue realizada por el PIT-CNT. </description>
		<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 21:44:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Convencional de CA es investigado por incitar el inicio de un âescuadrÃ³n de la muerteâ</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735813"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/702721.jpg" alt="GastÃ³n Britos / FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El electo senador Guido Manini RÃ­os dijo que esa iniciativa es un âdisparateâ y que si ârealmente se determina que fue Ã©l va a ser sancionadoâ.&lt;br/&gt; El electo senador Guido Manini RÃ­os dijo que esa iniciativa es un âdisparateâ y que si ârealmente se determina que fue Ã©l va a ser sancionadoâ. </description>
		<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:21:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>LarraÃ±aga: âLa verdadera lectura del plebiscito es que hicimos cambiar propuestas del FAâ</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735967"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201903/_W620/687413.jpeg" alt="GastÃ³n Britos / FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El electo senador del Partido Nacional evitÃ³ decir si serÃ¡ ministro del Interior en caso de que gane el Lacalle Pou, pero asegurÃ³ que âserÃ¡ un civilâ el que lo haga.&lt;br/&gt; El electo senador del Partido Nacional evitÃ³ decir si serÃ¡ ministro del Interior en caso de que gane el Lacalle Pou, pero asegurÃ³ que âserÃ¡ un civilâ el que lo haga. </description>
		<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:57:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Murro: âSi gana Lacalle van a ser los mismos (â¦) si vienen ellos habrÃ¡ un gran retroceso"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735954"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201902/_W620/684806.jpg" alt="Foto: Foco Uy I GastÃ³n Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El ministro de Trabajo enumerÃ³ "cinco razones para votar a Daniel MartÃ­nez" y lamentÃ³ que âquizÃ¡s mucha genteâ se âarrepienta de lo que haya votadoâ.&lt;br/&gt; El ministro de Trabajo enumerÃ³ "cinco razones para votar a Daniel MartÃ­nez" y lamentÃ³ que âquizÃ¡s mucha genteâ se âarrepienta de lo que haya votadoâ. </description>
		<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:36:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Ãmnibus de Cita que circulaba por Ruta 5 con 45 pasajeros se prendiÃ³ fuego</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735939"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711942.jpg" alt="Omnibus de Cita incendiado / Foto cedida a Montevideo Portal." /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;SegÃºn indicaron fuentes de Bomberos hasta el momento se estÃ¡ investigando las causas del mismo.&lt;br/&gt; SegÃºn indicaron fuentes de Bomberos hasta el momento se estÃ¡ investigando las causas del mismo. </description>
		<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 10:53:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Manini: âSi coaliciÃ³n es gobierno seremos custodios de que se cumpla la ConstituciÃ³nâ</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735938"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711941.jpg" alt="Guido Manini RÃ­os / Foto: Prensa Cabildo Abierto" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;AdemÃ¡s, el senador electo instÃ³ a sus seguidores a que fueran a hablar con aquellos que en octubre votaron al Frente Amplio y no solo con los partidos de oposiciÃ³n.&lt;br/&gt; AdemÃ¡s, el senador electo instÃ³ a sus seguidores a que fueran a hablar con aquellos que en octubre votaron al Frente Amplio y no solo con los partidos de oposiciÃ³n. </description>
		<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 10:41:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>El debate Gandini - Andrade: menos expectativa que el presidencial con mejores crÃ­ticas</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735933"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711939.jpg" alt="Fotos: Juan Manuel LÃ³pez y FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los senadores electos por el Partido Nacional y el Frente Amplio intercambiaron ideas en un debate que por momentos levantÃ³ temperatura.&lt;br/&gt; Los senadores electos por el Partido Nacional y el Frente Amplio intercambiaron ideas en un debate que por momentos levantÃ³ temperatura. </description>
		<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 08:58:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>El Alto se despierta para protestar contra la nueva presidenta interina de Bolivia</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735956"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711996.jpg" alt="Foto: EFE I Rodrigo Sura" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;âEsto nos estÃ¡ humillando. Esta presidente que estÃ¡ entrando no es presidentaâ, claman los manifestantes.&lt;br/&gt; âEsto nos estÃ¡ humillando. Esta presidente que estÃ¡ entrando no es presidentaâ, claman los manifestantes. </description>
		<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:52:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Alberto FernÃ¡ndez con la participaciÃ³n de Tinelli busca derrotar el hambre en Argentina</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735941"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711944.jpg" alt="Alberto FernÃ¡ndez y Marcelo Tinelli / Foto: EFE - Frente de Todos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Este viernes se dio la primer reuniÃ³n de un grupo de trabajo, en donde estÃ¡ Marcelo Tinelli, que buscar ganar la batalla contra el hambre.&lt;br/&gt; Este viernes se dio la primer reuniÃ³n de un grupo de trabajo, en donde estÃ¡ Marcelo Tinelli, que buscar ganar la batalla contra el hambre. </description>
		<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 11:17:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Balearon a una mujer durante una rapiÃ±a a un supermercado en Paso Carrasco</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735916"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/701037.jpg" alt="Montevideo Portal | Javier Noceti" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los ladrones ingresaron al local efectuando disparos. Uno de ellos impactÃ³ en la pierna de la mujer, que entraba a trabajar.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:34:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Astori: documento de oposiciÃ³n âno explica cÃ³mo se va a hacer para lograr lo que proponeâ</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?736163"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201902/_W620/683977.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El ministro de EconomÃ­a dijo que el documento âCompromiso por el paÃ­sâ es âuna declaraciÃ³n de intencionesâ.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:15:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Sofocan reyerta en cÃ¡rcel sanducera. Se incautaron 40 cortes</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?736160"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201811/_W620/676897.jpg" alt="Imagen de archivo" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El conflicto se habrÃ­a desatado entre bandas rivales que se disputan el control de sectores del presidio.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:29:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Lacalle Pou dijo que VÃ¡zquez y Mujica ya recurrieron a leyes de urgente consideraciÃ³n</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?736158"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/712279.jpg" alt="@LuisLacallePou" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El candidato nacionalista dijo que los presidentes frenteamplistas apelaron a ese tipo de norma en seis ocasiones.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:14:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Cosse: "Me preocupa Cabildo Abierto. La fÃ³rmula al final del dÃ­a es Lacalle-Manini"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?736154"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201907/_W620/698709.jpeg" alt="Foto: FocoUy - GastÃ³n Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Dijo que la ley de urgencia es un "cheque en blanco", y que Ã©ste no es el momento de la autocrÃ­tica interna.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:39:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Motociclista muriÃ³ tras embestir a una mujer y dos niÃ±as que iban en bicicleta</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?736153"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201703/_W620/603356.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;OcurriÃ³ en Ciudad del Plata. Las otras tres personas sufrieron heridas, pero su estado no serÃ­a grave.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:32:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Ernesto Talvi: âVamos a recibir un paÃ­s muy complicado, que nadie les venda espejitosâ</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?736125"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/711157.jpg" alt="Ernesto Talvi" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El economista colorado se refiriÃ³ al momento actual del paÃ­s donde asegurÃ³ que el Frente Amplio deja un paÃ­s âcon un montÃ³n de incendios prendidosâ.&lt;br/&gt; El economista colorado se refiriÃ³ al momento actual del paÃ­s donde asegurÃ³ que el Frente Amplio deja un paÃ­s âcon un montÃ³n de incendios prendidosâ. </description>
		<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:09:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>âHasta encontrar a todas y todosâ: cientos participaron de la âMarcha de las Margaritasâ</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?736141"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/712267.jfif" alt="Foto: Foco Uy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Ignacio Errandonea, de Familiares, dijo que le hubiese gustado que el tema de los desaparecidos hubiese estado en el âeje del debateâ electoral.&lt;br/&gt; Ignacio Errandonea, de Familiares, dijo que le hubiese gustado que el tema de los desaparecidos hubiese estado en el âeje del debateâ electoral. </description>
		<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 20:41:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Decenas de conductores de Uber fueron vÃ­ctimas de una maniobra de âphishingâ</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?736110"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201802/_W620/644464.jpg" alt="Foto: Montevideo Portal - Gerardo Carrasco (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Algunos choferes cayeron en la trampa cibernÃ©tica y dieron sus datos personales a personas desconocidas, aunque no se sabe si fueron estafados.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 15:45:00 -0300</pubDate>
		</item></news>