<news><item><title>En la próxima legislatura habrá una escasa participación de mujeres</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734185"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201412/_W620/481030.JPG" alt="Foto: Manuel Lino - Montevideo Portal (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Según el escrutinio primario, solo habrá 18 mujeres diputadas y 9 senadoras.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:25:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Orsi se sumó al comando de Martínez para “fortalecer el vínculo con la ciudadanía”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734182"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201807/_W620/659557.jpg" alt="Foto: Juan Manuel López I Montevideo Portal" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El intendente de Canelones señaló que se buscará no apostar “tanto a reuniones” con líderes de otros partidos y que se tendrá una “mayor presencia en el interior”.&lt;br/&gt; El intendente de Canelones señaló que se buscará no apostar “tanto a reuniones” con líderes de otros partidos y que se tendrá una “mayor presencia en el interior”. </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:59:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>A casi tres años de su desaparición, hay cuatro detenidos por el caso de Yanina Cuello</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734173"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201701/_W620/595987.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Este martes, el Departamento y Registro de Personas Ausentes e Interpol detuvo a cuatro personas que están declarando en el juzgado de Pando.&lt;br/&gt; Este martes, el Departamento y Registro de Personas Ausentes e Interpol detuvo a cuatro personas que están declarando en el juzgado de Pando. </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:27:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Talvi: “Si vamos a conversar con Martínez va a tener que ser después del balotaje”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734170"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710006.JPG" alt="Foto: Dante Fernández/FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El candidato colorado dijo que “ahora están compitiendo” con el candidato del Frente Amplio y planea adelantar su reunión con Lacalle Pou.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:44:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Juntan firmas para que Lacalle Pou detalle su proyecto de ley de urgente consideración</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734165"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709724.jpeg" alt="Foto: FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La iniciativa se lleva a cabo en la plataforma Change.org y en 10 horas recogió casi 16.000.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:29:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Partido Nacional invita a militantes de campaña a retirar la cartelería en la vía pública</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734183"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201902/_W620/682981.png" alt="Intendencia de Montevideo / Artigas Pessio" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Luego de las elecciones, el comando del Partido Nacional propuso el hashtag #RecicláTuCamapaña para incentivar a toda la población a limpiar la vía pública.&lt;br/&gt; Luego de las elecciones, el comando del Partido Nacional propuso el hashtag #RecicláTuCamapaña para incentivar a toda la población a limpiar la vía pública. </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:17:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Es falso que Lacalle Pou haya dicho que aumentará el IRPF si es presidente</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734176"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710015.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Este artículo pertenece a la redacción de Verificado.uy, la primera coalición de medios de comunicación, academia y sociedad civil creada en Uruguay para afrontar el problema de la desinformación durante la campaña electoral 2019.
&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:29:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Verdadero: urna estuvo sin precinto en un circuito hasta que intervino la Corte Electoral</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734150"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709988.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Este artículo pertenece a la redacción de Verificado.uy, la primera coalición de medios de comunicación, academia y sociedad civil creada en Uruguay para afrontar el problema de la desinformación durante la campaña electoral 2019.?&lt;br/&gt; Este artículo pertenece a la redacción de Verificado.uy, la primera coalición de medios de comunicación, academia y sociedad civil creada en Uruguay para afrontar el problema de la desinformación durante la campaña electoral 2019.? </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:58:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Jair Bolsonaro espera que gane Lacalle Pou, “alguien más alineado a nosotros”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734190"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201909/_W620/705972.jpg" alt="Foto: EFE I Justin Lane" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El presidente brasileño dijo aguarda una victoria opositora, que está “más alineada” a sus pensamientos “liberales y económicos”.&lt;br/&gt; El presidente brasileño dijo aguarda una victoria opositora, que está “más alineada” a sus pensamientos “liberales y económicos”. </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:25:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Mieres reafirmó que no acompañará a Martínez y presentará un documento a Lacalle Pou</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734192"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710035.jpg" alt="Foto: Diego Lafalche / FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El líder del Partido Independiente aseguró que presentará documento a Lacalle con una serie de puntos que para su partido definen los mojones del rumbo.&lt;br/&gt; El líder del Partido Independiente aseguró que presentará documento a Lacalle con una serie de puntos que para su partido definen los mojones del rumbo. </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:01:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>La Vertiente y la creación de una “gran colectora” de votos que la llevó al Senado</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734188"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709648.jpg" alt="Javier Noceti" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El sector, que aprendió de su “error garrafal” del 2014, se alineó con varias listas locales y departamentales y logró un “resultado espectacular”, inesperado y curioso: estará en el Senado pero no en Diputados.&lt;br/&gt; El sector, que aprendió de su “error garrafal” del 2014, se alineó con varias listas locales y departamentales y logró un “resultado espectacular”, inesperado y curioso: estará en el Senado pero no en Diputados. </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 19:57:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Reunión Lacalle – Talvi se adelantó para este miércoles y será en el Partido Colorado</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734189"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/701221.jpg" alt="Foto: Foco Uy I Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Desde el lado nacionalista se pidió que la reunión se diera en la casa del Partido Colorado y Talvi estará acompañado por Julio María Sanguinetti.&lt;br/&gt; Desde el lado nacionalista se pidió que la reunión se diera en la casa del Partido Colorado y Talvi estará acompañado por Julio María Sanguinetti. </description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:11:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Incautados cinco kilos de cocaína en un barco atracado en Puerto de Montevideo</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734206"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710042.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Desde la Armada Nacional confirmaron a Montevideo Portal que el navío provenía de Brasil.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:11:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Inumet emitió Alerta naranja y advertencia amarilla por tormentas</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734196"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201604/_W620/559270.jpg" alt="Archivo / Gerardo Carrasco" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El norte y el centro del país son las zonas afectadas. El su está libre de llamados de atención.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:46:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Caso Yanina Cuello: su hermana declaró y quedó detenida</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734195"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710037.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Por su desaparición, ocurrida en 2016,  fueron detenidos en las últimas horas cuatro hombres.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:37:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Mueren 17 supuestos traficantes en enfrentamiento con policías en Brasil</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734212"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201709/_W620/627625.jpg" alt="Archivo. EFE/Marcelo Sayão." /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El violento operativo tuvo lugar en la septentrional ciudad de Manaos, capital del estado de Amazonas.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:03:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Hombre recién salido de la cárcel fue atacado y herido. “escuché al menos 15 disparos”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734210"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201906/_W620/696564.jpg" alt="Imagen de archivo" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El violento episodio ocurrió en la ciudad de Maldonado. La víctima resulto herida pero no de gravedad.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:50:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Entre gritos y abucheos, Junta de Colonia volvió a negar quórum por caso Moreira</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734200"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710040.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La sesión culminó con expresiones de desagrado de los curules opositores, y un vocerío en las barras.&lt;br/&gt; La sesión culminó con expresiones de desagrado de los curules opositores, y un vocerío en las barras. </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:15:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Fiscal pidió el procesamiento de tres personas involucradas en el caso de Yanina Cuello</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734297"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201702/_W620/600461.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La fiscal Alicia Ghione dijo a Montevideo Portal que solicitó el procesamiento "por los delitos de retribución y contribución a la explotación sexual infantil".&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:52:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Bonomi: “No se dio un mensaje correcto desde el Frente Amplio sobre la seguridad”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734296"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201904/_W620/690595.jpg" alt="Foto: Foco UY I Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El ministro del Interior aseguró que la población “está dando mensajes sobre la seguridad pública” hace nueve o diez años, pero “hay gente que no lo quiere ver”.&lt;br/&gt; El ministro del Interior aseguró que la población “está dando mensajes sobre la seguridad pública” hace nueve o diez años, pero “hay gente que no lo quiere ver”. </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:53:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Partido Colorado explicó los motivos por los que invita a sus votantes a apoyar a Lacalle</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734294"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710137.jpeg" alt="Foto: FocoUy - Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Por coincidencias con el Partido Nacional y por diferencias con el Frente Amplio, el Partido Colorado oficializó su apoyo a la fórmula blanca.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:40:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Topolansky: “En el 2002 podríamos haber incendiado la pradera y no lo hicimos”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734288"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/707683.jpg" alt="Foto: Foco Uy I Gastón Britos (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La vicepresidenta dijo que el Frente Amplio “siempre fue una oposición responsable” y respondió a los dichos de Guido Manini Ríos.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:25:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Alberto Fernández se reunió con joven que fue tildado de ladrón en redes por su aspecto</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734287"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710133.jpg" alt="EFE - Foto: Frente De Todos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El chico ejerció como presidente de mesa en las elecciones del pasado domingo. Fue fotografiado y sufrió burlas por su vestimenta y aspecto.&lt;br/&gt; El chico ejerció como presidente de mesa en las elecciones del pasado domingo. Fue fotografiado y sufrió burlas por su vestimenta y aspecto. </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:24:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Lacalle Pou respondió a quienes juntan firmas para que detalle su proyecto de ley urgente</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734298"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710138.jpg" alt="Foto: FocoUy - Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El candidato oficialista dijo que “ojalá sean muchos más” los que firman la petición en la plataforma digital.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:17:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Senadores demócratas piden a Trump detener plan de pruebas de ADN a migrantes</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734292"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/706715.jpg" alt="EFE/EPA/Chris Kleponis (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los senadores, liderados por el demócrata Edward Markey, consideraron la iniciativa innecesaria, injustificada e invasiva.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:27:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Lacalle Pou y Talvi en su primera reunión: “El Uruguay dio una señal muy potente”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734289"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710135.jpeg" alt="Foto: FocoUy - Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El candidato blanco dijo que “queda atrás la fórmula del Partido Nacional”, que se transforma “en una fórmula multicolor”.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:39:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Gloria Rodríguez: "El FA no tiene ni un negro en el Legislativo ni en el Ejecutivo"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734308"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710151.JPG" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;De niña no podía ingresar a bailes de blancos de clase media en Melo. Se acaba de convertir en la primera senadora negra del país.&lt;br/&gt; De niña no podía ingresar a bailes de blancos de clase media en Melo. Se acaba de convertir en la primera senadora negra del país. </description>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:38:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Caso Yanina Cuello: “No cabe duda de que era explotada sexualmente”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734303"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710143.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La causa avanza en torno a una whiskería y sus clientes. El paradero de la joven sigue siendo desconocido.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:01:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Falso WhatsApp convoca a uruguayos en Argentina a contactar con FA para votar en balotaje</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734302"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710142.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Chequeo de Verificado.uy, la coalición de medios, academia y sociedad civil creada para combatir la desinformación en la campaña electoral.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:35:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Falso que FA solicitara depósitos bancarios para financiar viajes de votantes a balotaje</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734301"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710141.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Chequeo de Verificado.uy, la coalición de medios, academia y sociedad civil creada para combatir la desinformación en la campaña electoral.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:22:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>FA en Colonia intentó por sexta vez sesión por Moreira, pero el PN volvió a no dar cuórum</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734521"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/708613.jpg" alt="Foto: FocoUy - Dante Fernández (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;“Moreira habla en nombre de un partido al cual renunció, pero igual mandata no reunirse en la bancada”, dijo a Montevideo Portal el edil frentista Hebert Márquez.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:16:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Constanza Moreira: “Gracias a la última gestión multicolor, estalló la crisis del 2002”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734516"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/701082.jpg" alt="Constanza Moreira / Foto: Gastón Britos FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La senadora realizó un hilo en su cuenta de Twitter criticando el proyecto que presentaron este viernes los partidos de oposición.&lt;br/&gt; La senadora realizó un hilo en su cuenta de Twitter criticando el proyecto que presentaron este viernes los partidos de oposición. </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 09:27:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Inumet anuncia alerta naranja y amarilla para gran parte del país</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734513"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201904/_W620/688812.jpg" alt="Foto: FocoUy - Gastón Britos (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Por otra parte, el sector del sur y oeste del país se mantiene estable sin alertas anunciadas.&lt;br/&gt; Por otra parte, el sector del sur y oeste del país se mantiene estable sin alertas anunciadas. </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:12:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Manini sobre caso Gavazzo: “Lamentablemente se posterga el circo mediático que se montó”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734510"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710306.jpg" alt="Foto: Gastón Britos / FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El fiscal Morosoli entiende que el líder de Cabildo Abierto cometió una omisión por no informar la declaración de Gavazzo en un tribunal militar.&lt;br/&gt; El fiscal Morosoli entiende que el líder de Cabildo Abierto cometió una omisión por no informar la declaración de Gavazzo en un tribunal militar. </description>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:20:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Emergencia en seguridad y modificar Ley Orgánica Militar: algunos puntos de la coalición</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734509"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710132.jpeg" alt="Foto: FocoUy - Gastón Britos (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Compromiso por el país" es el título del documento borrador que impulsarán los partidos de coalición y que deben firmar.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:51:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Las masivas movilizaciones mantienen la presión sobre el Gobierno chileno</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734511"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709414.jpg" alt="Foto: EFE - Alberto Valdes (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los jóvenes volvieron a protagonizar las movilizaciones junto a familias que incitaron un clima plural, festivo y mayoritariamente pacífico, con incidentes aislados.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:41:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>La IM comenzó a multar a los autos que no tengan sillita cuando viajan con niños</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734506"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201907/_W620/699801.jpg" alt="Inspector de tránsito / Foto: Gerardo Carrasco" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Se comenzará a notificar a los conductores que no tengan la sillita. Tendrán diez días para colocarla correctamente y acercarse a la comuna, en caso de no realizarlo, serán multados.&lt;br/&gt; Se comenzará a notificar a los conductores que no tengan la sillita. Tendrán diez días para colocarla correctamente y acercarse a la comuna, en caso de no realizarlo, serán multados. </description>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:44:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Por el Día de los Difuntos, este sábado habrá transporte público como si fuera domingo</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734504"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201907/_W620/700160.jpg" alt="Montevideo Portal | Javier Noceti" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los cinco cementerios de Montevideo estarán abiertos desde las 8:00 hasta las 18:00.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:03:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Amado: a Lacalle Pou “se le terminó la positiva y comenzó a instalar el relato del miedo”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734570"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710404.JPG" alt="Foto: Dante Fernández/FocoUy (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El diputado dijo a Montevideo Portal que el candidato blanco instala la idea de que “Uruguay se cae a pedazos y no da para más”.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 20:44:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Martínez en campaña voto a voto: "No se puede hacer política desde la insensibilidad”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734567"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710380.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El candidato a presidente por el FA destacó que “no se puede hacer política de no votar leyes que sirven para la gente y de no entender que los Consejos de Salarios son los que permiten mejorar el salario real”.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:44:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Tres años de cárcel para conductor que llevaba 32 kilos de cocaína en camioneta por ruta 5</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734564"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710378.jpeg" alt="Foto: Unicom" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El imputado fue condenado por la autoría de un delito de transporte de sustancias estupefacientes prohibidas.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:39:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Continúa la búsqueda del hombre que desapareció sobre la ruta en Cerro Largo</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734560"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710354.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Sobre la tarde del miércoles, José María Morales bajó de una ambulancia porque estaba indispuesto y no se supo más nada de él.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 17:47:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Carolina Cosse: “En algunos lugares de Uruguay no hay problemas de inseguridad”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734549"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201907/_W620/698709.jpeg" alt="Foto: FocoUy - Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La senadora electa por el Frente Amplio reconoció a FM Gente que comparte la preocupación de la gente en este tema.&lt;br/&gt; La senadora electa por el Frente Amplio reconoció a FM Gente que comparte la preocupación de la gente en este tema. </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 14:40:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Dirigentes y militantes blancos retiran cartelería política de la vía pública</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734568"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710382.png" alt="Twitter: @71LuisGonzalez" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Beatriz Argimón, Lorena Ponce de León, Juan Sartori y varios militantes nacionalistas colaboran con esa iniciativa.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 19:16:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>El coordinador de la OEA en Bolivia se retira por razones de imparcialidad</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734563"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709184.jpg" alt="Foto: EFE - Martin Alipaz" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Arturo Espinosa, comunicó este viernes su retirada "para no comprometer su imparcialidad".&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:09:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Senador Da Silva sobre Mujica: “No podemos permitir que vaya a chamuyar a la paisanada”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734556"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710339.jpg" alt="Foto: Gaston Britos  / FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Por otra parte, el senador del Partido Nacional dijo que se le hará “una marcación espejo” al expresidente de la República.&lt;br/&gt; Por otra parte, el senador del Partido Nacional dijo que se le hará “una marcación espejo” al expresidente de la República. </description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 16:02:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>El programa de la coalición se presentará esta semana, aseguró Álvaro Delgado</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734625"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/701221.jpg" alt="Foto: Foco Uy I Gastón Britos" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El electo senador del Partido Nacional señaló que las líneas programáticas muestran “rumbo, certezas y liderazgos”.&lt;br/&gt; El electo senador del Partido Nacional señaló que las líneas programáticas muestran “rumbo, certezas y liderazgos”. </description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:34:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Martínez: “Lacalle Pou no es mala persona” pero “tenemos diferentes sensibilidades”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734618"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709717.jpg" alt="Foto: Foco" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El candidato del Frente Amplio dijo que está “convencido” de que a la gente “no le gusta que le digan lo que tienen que votar”, y comentó que "está en riesgo" lo "construido desde hace 15 años".&lt;br/&gt; El candidato del Frente Amplio dijo que está “convencido” de que a la gente “no le gusta que le digan lo que tienen que votar”, y comentó que "está en riesgo" lo "construido desde hace 15 años". </description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:06:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Oposición chilena: urge una nueva constitución que reemplace a la heredada de la dictadura</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734614"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709414.jpg" alt="Foto: EFE I Alberto Valdes" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Las protestas en el país trasandino continúan y los partidos opositores a Piñera señalan como “insuficientes” sus medidas.&lt;br/&gt; Las protestas en el país trasandino continúan y los partidos opositores a Piñera señalan como “insuficientes” sus medidas. </description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:16:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Fenapes “preocupada” por plan de coalición en educación: “Desconoce los problemas reales”</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734610"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201603/_W620/553698.jpg" alt="Montevideo Portal / Foto: Gerardo Carrasco" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El integrante del consejo ejecutivo de la Federación Nacional de Profesores de Enseñanza Secundaria, Javier Iglesias dijo además que las ideas de Lacalle se asemejan a las de Bolsonaro en Brasil.&lt;br/&gt; El integrante del consejo ejecutivo de la Federación Nacional de Profesores de Enseñanza Secundaria, Javier Iglesias dijo además que las ideas de Lacalle se asemejan a las de Bolsonaro en Brasil. </description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:41:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Encontraron el cuerpo del hombre que desapareció sobre la ruta en Cerro Largo</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734588"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201802/_W620/644715.jpeg" alt="Foto: Montevideo Portal (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El cuerpo fue hallado a seis kilómetros de donde se bajó de la ambulancia, pero al otro lado de la ruta. Autoridades investigan qué sucedió.&lt;br/&gt; El cuerpo fue hallado a seis kilómetros de donde se bajó de la ambulancia, pero al otro lado de la ruta. Autoridades investigan qué sucedió. </description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:43:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>El Partido Independiente formalizó su apoyo a la candidatura de Lacalle Pou</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734619"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710035.jpg" alt="Foto: Diego Lafalche / FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;En una convención del partido, y con 46 votos a favor y otros tres en contra, el PI oficializó su apoyo a Lacalle-Argimón.&lt;br/&gt; En una convención del partido, y con 46 votos a favor y otros tres en contra, el PI oficializó su apoyo a Lacalle-Argimón. </description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 18:53:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Venezuela y El Salvador expulsan mutuamente a diplomáticos por desconocimiento a Maduro</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734612"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201909/_W620/703979.jpg" alt="Foto: EFE - Prensa Presidencial Venezuela" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El presidente salvadoreño Nayib Bukele ordenó al cuerpo diplomático venezolano a abandonar el país y reconoció a Juan Guaidó como mandatario.&lt;br/&gt; El presidente salvadoreño Nayib Bukele ordenó al cuerpo diplomático venezolano a abandonar el país y reconoció a Juan Guaidó como mandatario. </description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:01:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Sartorismo y líderes nacionalistas inician gira por interior del país de cara al balotaje</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734594"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710417.jpg" alt="Foto: Prensa Juan Sartori" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La recorrida comenzó este domingo y actualmente se encuentran en el departamento de Rocha y Maldonado. La gira tiene una duración de una semana.&lt;br/&gt; La recorrida comenzó este domingo y actualmente se encuentran en el departamento de Rocha y Maldonado. La gira tiene una duración de una semana. </description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:36:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Ediles del FA en Colonia: "El PN tiene que pedirle a Moreira que renuncie"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734645"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/708622.jfif" alt="Gastón Britos / FocoUy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La bancada del FA en Colonia intentará tratar el tema en la Junta por octava vez. "Es prácticamente una corte de rey", dijo Hebert Márquez.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:13:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Causas judiciales contra Cristina Fernández con destino incierto en Argentina</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734638"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201905/_W620/693914.jpg" alt="Foto: EFE - Juan Ignacio Roncoroni (Archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;A partir del 10 de diciembre, cuando asuma como vicepresidenta, sería necesario un juicio político en el Parlamento para detenerla.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:18:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Esta semana culminarían las excavaciones en el Batallón 14</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734631"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201906/_W620/697500.jpg" alt="Foto: Gastón Britos I Foco UY" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El ministro de Defensa, José Bayardi, brindó detales al respecto.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 07:08:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Graciela Bianchi a Daniel Olesker: "Sos un verdadero payaso"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734656"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201303/_W620/395514.JPG" alt="Foto: Juan Manuel López" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El economista aseguró que el PN solo puede reducir 900 millones de dólares de gasto bajando los salarios públicos y eliminando prestaciones sociales.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:24:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Leal reconoce problemas de seguridad y la oposición le dice que "es tarde"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734651"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710485.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Hay que reconocer que del otro lado hay argumentos y razones que hay que atender", dijo Gustavo Leal en un acto del Frente Amplio.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:55:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Singapur castigará con cárcel a quienes anden en monopatín por la vereda</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734646"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201906/_W620/697618.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La medida, que entra en vigor este lunes, surge luego de varios accidentes protagonizados por esos vehículos.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:22:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Alerta amarilla por tormentas y lluvias en el norte del país</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734660"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/708065.jpg" alt="Foto: Gastón Britos/Focouy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Se esperan tormentas fuertes y lluvias intensas en Salto, Artigas, parte de Rivera y Paysandú.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:00:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>La fórmula del Frente Amplio se reunió con César Vega, que planteó leyes ecologistas</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734681"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201904/_W620/689428.JPG" alt="Foto: Montevideo Portal - Juan Manuel López (archivo)" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Vega dijo a Montevideo Portal que su primera búsqueda será la de prohibir los agrotóxicos “que estén prohibidos en cualquier país del primer mundo”.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:01:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Policía abatió a delincuente en una rapiña registrada en Conciliación</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734667"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710501.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El policía, que trabaja como conductor en un reparto, se tiroteó con los delincuentes. Uno escapó con la plata pero se presume que está herido.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:46:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Un hombre de 47 años fue asesinado y arrojado a un basural en el barrio 40 Semanas</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734682"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/701037.jpg" alt="Montevideo Portal | Javier Noceti" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El cuerpo del hombre, que tenía diversos antecedentes penales, fue hallado por una persona que limpiaba el lugar.&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:12:00 -0300</pubDate>
		</item><item><title>Heber: "El otro candidato tiene poca cosa que decir, a punto tal que se dedica al nuestro"</title>
		<description>&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734673"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710506.jpg" alt="Heber y Martínez. Foto: Gastón Britos/Focouy" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El senador nacionalista dio detalles de la nueva estrategia de campaña y aseguró que "Martínez se equivocó y por eso está intervenido".&lt;br/&gt;  </description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:41:00 -0300</pubDate>
		</item></news>