<news><item><title>Preventive Health: la nueva herramienta de Facebook para anunciar revisiones médicas</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734179"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201704/_W620/610503.jpg" alt="Foto: Gerardo Carrasco" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La nueva función de la red social permitirá a los usuarios someterse a chequeos rutinarios en función de su edad o sexo. 
</description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:43:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Twitter equilibra la cantidad de publicidad en las cuentas con más seguidores</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734175"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201904/_W620/690775.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Hasta ahora, la red social mostraba más anuncios a los usuarios que tenían menos seguidores. 
</description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:32:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Hace 50 años envió el primer email de la historia. Ahora ve un lado oscuro en Internet</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734107"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709910.jpg" alt="UCLA" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Leonard Kleinorck dice que a los programadores de hoy no les importan la seguridad y la privacidad, sino llegar primero y obtener ganancias. 
</description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:55:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Instagram endurece sus normas para evitar contenidos que alienten suicidios</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734089"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201806/_W620/656784.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Instagram implementó este lunes nuevas medidas que se suman a su prohibición de realizar publicaciones que puedan promover el suicidio o la autolesión, con la eliminación de ilustraciones y otros contenidos ficticios alusivos al tema.


 
</description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:25:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Berrinche: una aplicación para personas que integran el entorno de niños con TEA</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734028"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709840.JPG" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La app tiene como objetivo promover la inclusión, mediante la recopilación de información de los familiares. 
</description>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:21:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>El dinero no es el principal motor de búsqueda de empleo de los millennials</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734171"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201809/_W620/669140.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los jóvenes latinoamericanos prefieren trabajar en empresas que innoven y con un entorno laboral de buen trato, según experto. 
</description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:08:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Facebook, nuevo frente de batalla de la prensa francesa por derechos de publicación</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734120"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709918.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Después de Google, fue el turno de Facebook de desairar a la prensa en Francia al negarse también a remunerarla --como marca la ley-- por los artículos compartidos por sus 2.400 millones de usuarios, aunque les deja entrever una nueva forma de cooperación.

 
</description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:13:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Spotify presenta sorpresivas ganancias y un aumento en sus suscriptores de pago</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734088"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201601/_W620/546049.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La plataforma de música en linea Spotify publicó un beneficio trimestral significativo e informó de un aumento importante en el número de suscriptores que pagan, tomando al mercado, que esperaba una pérdida, por sorpresa.

 
</description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:21:00 -0200</pubDate>
		</item></news>