<news><item><title>Preventive Health: la nueva herramienta de Facebook para anunciar revisiones médicas</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734179"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201704/_W620/610503.jpg" alt="Foto: Gerardo Carrasco" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La nueva función de la red social permitirá a los usuarios someterse a chequeos rutinarios en función de su edad o sexo. 
</description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:43:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Twitter equilibra la cantidad de publicidad en las cuentas con más seguidores</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734175"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201904/_W620/690775.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Hasta ahora, la red social mostraba más anuncios a los usuarios que tenían menos seguidores. 
</description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:32:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Hace 50 años envió el primer email de la historia. Ahora ve un lado oscuro en Internet</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734107"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709910.jpg" alt="UCLA" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Leonard Kleinorck dice que a los programadores de hoy no les importan la seguridad y la privacidad, sino llegar primero y obtener ganancias. 
</description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:55:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Instagram endurece sus normas para evitar contenidos que alienten suicidios</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734089"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201806/_W620/656784.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Instagram implementó este lunes nuevas medidas que se suman a su prohibición de realizar publicaciones que puedan promover el suicidio o la autolesión, con la eliminación de ilustraciones y otros contenidos ficticios alusivos al tema.


 
</description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:25:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Berrinche: una aplicación para personas que integran el entorno de niños con TEA</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734028"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709840.JPG" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La app tiene como objetivo promover la inclusión, mediante la recopilación de información de los familiares. 
</description>
		<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:21:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>El dinero no es el principal motor de búsqueda de empleo de los millennials</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734171"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201809/_W620/669140.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los jóvenes latinoamericanos prefieren trabajar en empresas que innoven y con un entorno laboral de buen trato, según experto. 
</description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:08:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Facebook, nuevo frente de batalla de la prensa francesa por derechos de publicación</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734120"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709918.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Después de Google, fue el turno de Facebook de desairar a la prensa en Francia al negarse también a remunerarla --como marca la ley-- por los artículos compartidos por sus 2.400 millones de usuarios, aunque les deja entrever una nueva forma de cooperación.

 
</description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:13:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Spotify presenta sorpresivas ganancias y un aumento en sus suscriptores de pago</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734088"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201601/_W620/546049.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La plataforma de música en linea Spotify publicó un beneficio trimestral significativo e informó de un aumento importante en el número de suscriptores que pagan, tomando al mercado, que esperaba una pérdida, por sorpresa.

 
</description>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 07:21:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Los adolescentes de EE.UU. pasan más de 7 horas diarias frente a una pantalla</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734204"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201410/_W620/469468.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los adolescentes en Estados Unidos pasan de media más de siete horas diarias de ocio frente a la pantalla de un equipo electrónico, y el uso entre los menores latinos es superior que el de los blancos no hispanos, reveló un informe dado conocer este martes.

 
</description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:35:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Con videos de 10 minutos, Quibi hace streaming pensando en el celular</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734202"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710041.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Desde películas y series, hasta el pronóstico del tiempo, todo en segmentos de hasta 10 minutos para ver en el celular mientras se está en un trancazo de tránsito o viajando en el ómnibus: Quibi quiere hacer streaming lejos del televisor o la computadora.

 
</description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:28:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Twitter prohíbe todos los anuncios políticos de pago en su plataforma</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734282"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201904/_W620/690775.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El anuncio incluye tanto campañas electorales de candidatos como aquellas referentes a cuestiones controvertidas políticamente. 
</description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:26:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>La ONG Karumbé rescató a más de 90 tortugas en la desembocadura del Canal Andreoni</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734267"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710101.jpg" alt="Foto: Alejandro Fallabrino/ONG Karumbé" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El director de la organización, Alejandro Fallabrino, explicó a Montevideo Portal que las tortugas “estaban atrapadas por una maraña de algas, pasto y mugre”. 
</description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:29:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Facebook descubre una campaña de desinformación de Rusia dirigida a países africanos</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734243"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201405/_W620/447306.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Facebook anunció este miércoles que desactivó varias cuentas vinculadas a un aliado al presidente ruso, Vladimir Putin, orientadas a lanzar una campaña de desinformación dirigida a ocho países africanos.

 
</description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 13:03:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Apple incluye emojis de género neutro en actualización de sistema operativo</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734242"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710069.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Apple incluyó nuevos emojis de género neutral en la más reciente actualización de su sistema operativo para dispositivos móviles, lo que incluye la representación de personas como bomberos o científicos pero que no se identifican ni con un hombre ni con una mujer.

 
</description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:56:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Ciudades costeras deben protegerse de la subida del mar, advierte experta española</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734229"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201606/_W620/568928.jpg" alt="Archivo/Gerardo Carrasco" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Hay una aceleración sostenida de elevación del nivel del mar desde los años 60 hasta nuestros días. 
</description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:46:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Estudio lanza proyecto para tratar problemas mentales con videojuegos</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734238"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201701/_W620/597618.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Los creadores de "Hellblade: Senua's Sacrifice", título que exploraba la esquizofrenia, anunciaron The Insight Project. 
</description>
		<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:13:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>¿Qué hacer con la cuenta de un usuario de Facebook fallecido?</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734304"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201602/_W620/547729.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;¿Suprimir la cuenta o dejarla intacta? Las redes sociales proponen soluciones para cuando un usuario muere e incluso Facebook invita a crear un "perfil conmemorativo", pero para las familias la elección no es siempre fácil.

 
</description>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:07:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Nueva Delhi en “emergencia de salud pública” por alarmante contaminación del aire</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734488"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201811/_W620/673597.jpg" alt="foto: EFE" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El nivel de toxicidad del aire de la capital india llevó a la suspensión temporal de los colegios y las actividades industriales. 
</description>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 17:10:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>WhatsApp anuncia el bloqueo por huella dactilar para Android</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734475"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710288.JPG" alt="Blog WhatsApp" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Esta nueva funcionalidad se lanza pocos días después de que la plataforma estuviera envuelta en un escándalo de seguridad. 
</description>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:22:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Logran cultivar embriones de mono en el laboratorio hasta los 20 días</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734468"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201608/_W620/576796.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El trabajo puede ayudar a arrojar luz sobre aspectos hasta ahora desconocidos del desarrollo humano posterior a la implantación. 
</description>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 14:46:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Más de un millón de lectores siguieron las elecciones por Montevideo Portal</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734444"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710252.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La cobertura de la jornada electoral realizada por nuestro medio fue elegida por usuarios en todo el país. A todos, nuestro agradecimiento. 
</description>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:44:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>La desaparición de glaciares amenaza el futuro natural y social en los Andes</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734430"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201808/_W620/665819.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt; 
</description>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 10:13:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Hallan amplio flujo genético en mariposas, incluso entre especies distantes</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734441"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201704/_W620/609905.jpg" alt="Archivo. EFE / John G. Mabanglo" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El hallazgo “fue realmente asombroso”, asegura uno de los autores de la investigación. 
</description>
		<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:21:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Brasil: prohíben pesca de camarón en áreas afectadas por derrame de petróleo</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734396"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/709490.jpg" alt="EFE/Brenda Alcântara" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El derrame de petróleo ha manchado con crudo al menos 268 playas de 94 municipios en el litoral nordeste brasileño. 
</description>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:09:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Apple se sobrepone a la caída del iPhone con su apuesta por los servicios</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734312"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201901/_W620/681665.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La apuesta anunciada a principios de este año de Apple de centrarse en los servicios para hacer frente a la caída en ventas del iPhone empieza a dar sus frutos, y la compañía mostró en sus resultados de hoy cómo lo que pierde por un lado lo está ganando por otro.

 
</description>
		<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:14:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Gobierno indio pide explicaciones a WhatsApp por viralización de un virus espía</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734540"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201907/_W620/698809.jpg" alt="Foto: Pixabay" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Le hemos pedido a WhatsApp que explique el tipo de violación y qué está haciendo para salvaguardar la privacidad de millones de ciudadanos", informó en un comunicado colgado en su cuenta de Twitter el ministro de Justicia indio 
</description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:53:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Facebook presentó un programa educativo para evitar el acoso escolar en Colombia</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734539"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201906/_W620/696793.jpg" alt="Logo de Facebook" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;"Este programa emplea la realidad virtual para educar frente al bullying y evitar el ciberacoso”, afirmó el director de Programas en América Latina para Facebook. 
</description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:45:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Google confirmó la compra de Fitbit por 2.100 millones de dólares</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734537"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201809/_W620/669221.jpg" alt="Foto de Google" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Fitbit es una firma tecnológica para el deporte y la salud. Comenzó como rumor y finalmente la multinacional lo confirmó. 
</description>
		<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:40:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Ventas de teléfonos inteligentes aumentan levemente tras caída de dos años consecutivos</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734602"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201309/_W620/419105.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Las compras crecieron un 2% con respecto al mismo periodo del año pasado, con 366 millones de dispositivos vendidos, según Strategy Analytics. 
</description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 14:15:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Gigantes tecnológicos ganan 5.000 millones de dólares menos hasta septiembre</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734598"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201812/_W620/678601.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Las multas, la presión de los reguladores o el declive de ventas de productos como el iPhone lastraron los resultados de los gigantes Amazon, Facebook, Alphabet. 
</description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 13:57:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>El "fantasma" del petróleo asusta turistas y victimiza a pescadores de Brasil</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734583"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710413.jpg" alt="Foto: EFE / Diego Nigro" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La actividad turística y pesquera, principal fuente de renta de las personas más humildes, fueron fuertemente golpeadas por esta aparición. 
</description>
		<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:47:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>"Lo peor está por venir", dice Bolsonaro sobre derrame de crudo en Brasil</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734632"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201910/_W620/710178.jpg" alt="Foto: EFE/EPA - Ali Haider" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Las autoridades brasileñas señalan como sospechoso a un carguero griego que meses atrás fondeó en Venezuela. 
</description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 07:22:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Líder regional en Gobierno Digital, Uruguay acoge la Cumbre Mundial del D9</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734662"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201705/_W620/612001.jpg" alt="José Clastornik, Director Ejecutivo de Agesic. Archivo: Gerardo Carrasco / Montevideo Portal" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Nuestro país forma parte del selecto grupo de países de referencia en esa materia. 
</description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:18:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Greenpeace vincula multinacionales de alimentación con incendios en Indonesia</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734634"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201101/_W620/308942.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La entidad encontró "extenso solapamiento" entre estas compañías y productores con mayor superficie quemada. 
</description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 07:35:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Isabel Allende cataloga a Trump de “imbécil” por negarse a reconocer el cambio climático</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734683"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710526.jpg" alt="EFE | Quique García" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La escritora apreció que la gente joven esté preocupada por el medio ambiente: “vamos a entrar en una época de cambios fundamentales”. 
</description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:05:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Encuentran el último collar de los neandertales, hecho de garras de águila</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734666"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710500.jpg" alt="Antonio Rodríguez-Hidalgo" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El uso de estos materiales para adorno podría haberse transmitido culturalmente a los humanos modernos. 
</description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:43:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Unas 3.600 millones de personas en el mundo siguen sin internet</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734760"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201501/_W620/482220.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Unas 3.600 millones de personas de todo el mundo siguen viviendo sin conexión a la red, de acuerdo a un informe de la Unión Internacional de Telecomunicaciones (UIT), publicado este martes.

 
</description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:33:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Snowden: "No se están manipulando los datos, se manipula a las personas"</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734733"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710561.jpg" alt="EFE/EPA/MIGUEL A. LOPES" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El exanalista de la CIA Edward Snowden defendió que los datos y la información que almacenan servicios de vigilancia y empresas no son algo abstracto ni inofensivo y que lo que se está explotando y manipulando con ello son las personas.

 
</description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:14:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Nueva actualización de WhatsApp permite ver adelantos de Netflix</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734711"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201704/_W620/607661.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Como es común en este tipo de actualizaciones primero estará disponible para iOS. Funcionará igual que la reproducción de videos de Youtube. 
</description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:43:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>La sonda espacial Voyager 2 salió del sistema solar y llegó al espacio interestelar</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734702"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710547.JPG" alt="NASA" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La sonda fue lanzada en 1977 desde el centro espacial de Cabo Cañaveral para estudiar planetas externos. 
</description>
		<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:21:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>En un instante: el cerebro es especialmente rápido para reconocer canciones</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734757"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710580.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Las canciones favoritas parecen tener “prioridad de búsqueda” en la mente, fenómeno que dice mucho sobre los procesos neuronales. 
</description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 10:22:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Escocia: ciervas rojas adelantan sus partos debido al cambio climático</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734833"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710635.jpg" alt="Pixabay" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Un estudio realizado durante 45 años muestra que esta especie da a luz cada vez antes. Los genes y el aumento de temperatura tienen que ver. 
</description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:09:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Miles de científicos de todo el mundo declaran una "emergencia climática"</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734801"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201411/_W620/477011.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Más de 11.000 científicos de todo el mundo advirtieron hoy que es inevitable "un sufrimiento humano sin par" a menos que haya cambios radicales en la actividad humana para reducir las emisiones de dióxido de carbono y otros factores que contribuyen al cambio climático.

 
</description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:34:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Facebook censura emojis de la berenjena o el melocotón si sospecha de su uso "sexual"</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734784"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710603.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Con esto la plataforma busca disminuir las solicitudes de desnudos y las conversaciones de chat sexual. 
</description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:56:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Brasil tendrá en Fortaleza el mayor 'hub' de cables submarinos del mundo</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734778"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710596.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Brasil tendrá a partir de 2021 en la ciudad de Fortaleza (nordeste) el mayor 'hub' (intercambiador) de cables submarinos de fibra óptica del mundo, que serán integrados al Cinturón Digital de Ceará, el principal polo para circulación y transmisión de datos del país, según informó el Gobierno regional.

 
</description>
		<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:08:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Inclúyeme, la web inclusiva para que personas con discapacidades encuentren trabajo</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734957"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201603/_W620/553380.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Este viernes 8 de noviembre se realizará el lanzamiento oficial del sitio en Uruguay. Otros 6 países de la región ya cuentan con él. 
</description>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 17:49:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>El creador de Pokémon Go quiere borrar las fronteras de lo virtual y lo real</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734922"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201607/_W620/572169.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La compañía de videojuegos estadounidense Niantic, especializada en realidad aumentada, quiere desarrollar la capacidad de moverse a diario en mundos de fantasía combinados con el mundo real, como en Pokémon Go, su juego insignia lanzado en 2016.

 
</description>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:07:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Cumbre D9: “Transformación con equidad” es el sello de Uruguay</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734884"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710699.jpg" alt="MIEM" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Así lo expresó el ingeniero José Clastornik, de Agesic, en la inauguración de la cumbre del D9. 
</description>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:09:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Los aparejos pesqueros "fantasma" diezman la fauna marina en el Atlántico Sur</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734852"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710672.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Millones de redes, sedales o jaulas de todo tipo flotan en los océanos del mundo. Perdidos o abandonados por las empresas pesqueras. 
</description>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 07:18:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Alcance de las noticias falsas en Facebook crece a un año de elección en EEUU</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734872"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201401/_W620/435034.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;El alcance de las noticias falsas propagadas a través de la red social Facebook sigue creciendo y, en lo que va de año, la desinformación ya llegó a más gente que en la campaña de 2016, según un informe publicado este miércoles.

 
</description>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:09:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>IBM dice que tecnologías de reconocimiento facial deben ser reguladas, no prohibidas</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734869"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201504/_W620/495791.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;IBM se sumó al debate sobre las tecnología de reconocimiento facial, manifestándose contraria a una prohibición absoluta y llamando a una "regulación de precisión" para proteger la privacidad y las libertades civiles.

 
</description>
		<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:54:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Decenas de tortugas de una especie en peligro de extinción desaparecen de un zoo en Japón</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735001"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201911/_W620/710844.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Las autoridades del establecimiento temen que hayan sido objeto de robo, ya que pueden venderse a buen precio en el mercado negro. 
</description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:06:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Alphabet investiga cómo se manejaron acusaciones de malas conductas y acoso</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734986"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201908/_W620/702051.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;La empresa matriz de Google, Alphabet, confirmó el miércoles que su junta está investigando cómo los ejecutivos manejaron las acusaciones de mala conducta, incluido el acoso sexual.

 
</description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:58:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Fuga de documentos revela las prácticas anticompetencia de Facebook</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?734984"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201602/_W620/547729.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Documentos filtrados de una demanda contra Facebook muestran cómo el gigante tecnológico usó los datos de usuarios como una herramienta para negociar y manipular competidores, reportaron el miércoles medios de prensa.

 
</description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 06:51:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Si los clásicos del pop nos generan placer es por el “factor sorpresa”, según estudio</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735060"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201507/_W620/510332.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Las canciones que resultan placenteras "son con más probabilidad aquellas que logran un buen equilibrio" entre incertidumbre y sorpresa. 
</description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:35:00 -0200</pubDate>
		</item><item><title>Días después de lanzar las redes 5G, China ya desarrolla las 6G</title>
		<description>
		&lt;a href="https://www.montevideo.com.uy/auc.aspx?735059"&gt;&lt;img border="0" src="https://imagenes.montevideo.com.uy/imgnoticias/201504/_W620/495789.jpg" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;Según el ministro de Ciencia y Tecnología del país asiático, la investigación está en “la fase inicial de exploración”. 
</description>
		<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:13:00 -0200</pubDate>
		</item></news>