<news><item><title>"El Gobierno tuvo desprecio por la acción política" </title>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 01:42:51 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza considera que la falta de política fue lo que complicó la gestión económica. Consideró que fue un error no desdoblar la elección de la Provincia.</description></item><item><title>"Si Alberto trabaja con los gobernadores, vamos a estar en una mesa de diálogo" </title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:02:55 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo de Mendoza explica su triunfo en la gestión de Cornejo  y asegura  que la deuda local no es un riesgo porque se cubre con regalías. </description></item><item><title>Apuntan a la falta de compromiso de intendentes para explicar la derrota del peronismo en Mendoza</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 20:36:56 GMT</pubDate>
			<description>Cuatro de los cinco adelantaron las elecciones y no arrastraron su voto a la candidata, que tampoco pudo nacionalizar la elección con Alberto  Fernández.  </description></item><item><title>Macri no fue a festejar a Mendoza pero viajará para una plaza del "#Sísepuede"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:35:00 GMT</pubDate>
			<description>Será el sábado a la mañana. Cornejo le pidió no sumarse a los festejos y saludar a Suárez por twitter. Sólo recibió a Morales y Lousteau.</description></item><item><title>Cornejo anticipa el conflicto con Alberto: "Hizo una tremenda estupidez"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:30:42 GMT</pubDate>
			<description>El líder radical perfila una Mendoza crítica de un presidente peronista. También marcó distancia de Macri.
</description></item><item><title>La UCR garantizó un triunfo de Suárez, pero en el peronismo aseguran que hay paridad  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 21:31:38 GMT</pubDate>
			<description>No habrá datos oficiales hasta las 21, pero el ministro de Economía dijo que se votó "la continuidad de Cornejo". En el PJ aseguran que la elección es reñida.</description></item><item><title>Cornejo confirmó que no quiere a Macri en Mendoza y acusó a "la corrupción K" de intervenir</title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:04:04 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador no habló con el presidente, quien sí llamó al candidato Suárez. Alberto está en contacto con Fernández Sagasti y se tomaría un avión si da la sorpresa.</description></item><item><title>El peronismo intenta arruinar la fiesta radical que prepara Cornejo </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 03:33:00 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador está seguro del triunfo del intendente Suárez, pero Fernández Sagasti apuesta a los indecisos para dar la sorpresa. </description></item><item><title>La deuda de Mendoza aumentó por la devaluación y debaten cómo pagarla  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 02:06:09 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador pidió un rollover pero el peronismo se lo negó, le reprocha haber emitido muchos bonos en dólares y propone un reperfilamiento. </description></item><item><title>Cornejo no quiere a Macri en los festejos si Suárez gana la gobernación</title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 02:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Peña gestionó un viaje del presidente pero no lo consiguió y sólo habría un tuit de medianoche. Planean una celebración radical.
</description></item><item><title>Cornejo confía en una victoria de Suárez, pero en el peronismo no se rinden </title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:55:07 GMT</pubDate>
			<description>Después de 5 debates, el gobernador maneja encuestas con una clara ventaja de su pupilo. Fernández Sagasti apunta a los indecisos para dar la sorpresa. 
</description></item><item><title>Sagasti suma a Massa a la campaña para atraer el voto "blando"</title>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 22:54:40 GMT</pubDate>
			<description>Acompañó a la candidata a gobernadora del peronismo en reuniones con bodegueros y recorridas.</description></item><item><title>Guerra de encuestas en Mendoza, en una elección clave para el futuro del radicalismo</title>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:05:16 GMT</pubDate>
			<description>El peronismo muestra un sondeo con Fernández Sagasti cerca de ganar. Cornejo exhibe un triunfo de Suárez que usaría para posicionarse como jefe de la UCR, ya sin Macri en la Rosada. </description></item><item><title>Alberto viaja a Mendoza a apoyar a la candidata a gobernadora de La Cámpora </title>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 01:55:48 GMT</pubDate>
			<description>Recorrerá la provincia con Fernández Sagasti, rival del radical Suárez el 29 de septiembre. Cornejo perdió la legislativa y se fue del país para no ver a Macri. </description></item><item><title>El candidato a gobernador de Cambiemos en Mendoza dice que Macri no tendría que haber competido</title>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 22:31:53 GMT</pubDate>
			<description>El radical Rodolfo Suárez recordó que el gobernador Alfredo Cornejo había pedido que se avaluara llevar a Vidal como candidata a presidenta.</description></item><item><title>Denuncian una salvaje agresión a candidata peronista en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:53:54 GMT</pubDate>
			<description>Un empleado municipal agredió a una candidata a concejal del peronismo en Godoy Cruz, bastión de Cornejo.</description></item><item><title>Cornejo encabeza la lista de Diputados y peleará con Ritondo por presidir la Cámara  </title>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 02:02:19 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza liderará la nómina de Mendoza. Si Macri es reelecto, pujará con Ritondo por el lugar de Monzó. De Marchi, derrotado en la interna, va tercero.</description></item><item><title>La camporista Fernández Sagasti ganó la interna del peronismo mendocino</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 04:00:00 GMT</pubDate>
			<description>Fue la sorpresa de la elección mendocina. Muy cercana a Cristina Kirchner se impuso al peronista Alejandro Bermejo. </description></item><item><title>El candidato de Cornejo le ganó por amplio margen al de Macri</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:53:53 GMT</pubDate>
			<description>Rodolfo Suárez superó por casi 20 puntos a Omar de Marchi. "Necesitamos progresistas en el Gobierno", festejó el gobernador. </description></item><item><title>Cornejo sumó candidatos de Massa y Urtubey y excluyó al PRO en las listas</title>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 13:14:47 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza marcó distancia con el PRO en el cierre de listas, pero también con Lavagna.</description></item><item><title>Una senadora de Cristina, cerca de ser la candidata peronista en Mendoza </title>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 13:22:00 GMT</pubDate>
			<description>Anabel Fernández Sagasti es la única opositora en campaña. En el PJ podrían darle interna. Macri cayó fuerte y obligó a Cornejo a desdoblar. </description></item><item><title>Cornejo completó la Corte con su ex ministro de Gobierno</title>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 01:58:51 GMT</pubDate>
			<description>Es Dalmiro Garay, que será el séptimo juez. La ampliación del Tribunal sigue trabada.</description></item><item><title>Cornejo apura una sesión para ampliar los miembros de la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 01:07:10 GMT</pubDate>
			<description>La llamó para después del partido. Le faltan dos votos. Espera ayuda del PI.</description></item><item><title>Huawei desembarca en Mendoza para vender sus supercamaras con reconocimiento facial y big data</title>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 22:00:00 GMT</pubDate>
			<description>El proyecto contempla desde la geolocalización de delincuentes hasta fotomultas por arrojar basura. Preocupación en el PJ.</description></item><item><title>Cornejo logró el apoyo de La Cámpora para ampliar la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 13:31:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo destrabó en una reunión con Fernández Sagasti. La movida partió al PJ mendocino.</description></item><item><title>Ganó Cornejo, pero por menos de lo esperado</title>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2017 02:26:53 GMT</pubDate>
			<description>En la interna justicialista, se impuso la lista Omar Félix por ocho puntos sobre la de Jorge Tanús.</description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su vice porque le bloquea la reelección para que vuelva Cobos</title>
			<pubDate>Thu, 23 Feb 2017 21:52:09 GMT</pubDate>
			<description>La vice, cercana a Cobos es la impulsora de una nueva carta magna pero no quiere incluir la reelección.
 </description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su superministro Vaquié por las listas de octubre</title>
			<pubDate>Wed, 01 Feb 2017 15:57:43 GMT</pubDate>
			<description>El ministro se perfila como sucesor y choca contra el actual gobernador.</description></item><item><title>Massa se acerca al peronismo de Mendoza y podría romper con Cornejo</title>
			<pubDate>Sat, 28 Jan 2017 17:01:01 GMT</pubDate>
			<description>Los intendentes peronistas trabajan un acuerdo con Massa, que en principio excluye a La Cámpora.</description></item><item><title>Cornejo lidera la intención de Macri de eliminar la feria judicial</title>
			<pubDate>Mon, 23 Jan 2017 23:51:30 GMT</pubDate>
			<description>Es otro gesto de desafío a los jueces provinciales. El gobernador y el presidente se ven este martes.</description></item><item><title>Cornejo emitirá letras cada dos meses para hacer frente al déficit de caja</title>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 23:51:34 GMT</pubDate>
			<description>Quiere  financiar los 1.800 millones de pesos de rojo que calcula para este año.
</description></item><item><title>Medio gabinete de Cornejo enfrenta acusaciones de violencia de genero</title>
			<pubDate>Mon, 16 Jan 2017 23:04:49 GMT</pubDate>
			<description>Además del echado ministro de Salud, sus pares de Seguridad y Educación fueron acusados.</description></item><item><title>Escándalo: Cornejo echó a su ministro de Salud por una denuncia de violencia de género</title>
			<pubDate>Sun, 15 Jan 2017 19:49:31 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino, desde Cuba, le aceptó la renuncia a su colaborador, Rubén Giacchi.</description></item><item><title> Cornejo enfrenta ahora la importación de pasta de tomate desde Chile y China</title>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2017 18:30:34 GMT</pubDate>
			<description>La mayor demandante del producto decidió dejar de comprar por adelantado a productores mendocinos.</description></item><item><title>Cornejo se toma diez días de vacaciones en Cuba </title>
			<pubDate>Thu, 12 Jan 2017 22:08:26 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador mendocino había anunciado que cruzaría a Chile unos días, pero estará en Varadero y La Habana.
</description></item><item><title>Tras la ayuda a Vidal, el radical Cornejo pide un Fondo del Conurbano para Mendoza</title>
			<pubDate>Sat, 07 Jan 2017 16:58:23 GMT</pubDate>
			<description>"Kirchner hacía lo mismo con Scioli, pero a cuentagotas", comparó el gobernador de Cambiemos. </description></item><item><title>Cornejo le subsidia la luz a Pescarmona y Cartellone</title>
			<pubDate>Thu, 05 Jan 2017 17:38:28 GMT</pubDate>
			<description>Son dos de los empresarios más ricos del país. Isolux, entre los otros nombres que aparecen como beneficiarios.</description></item><item><title>Para frenar la importación de vino, Cornejo le mete un impuestazo a las bodegas</title>
			<pubDate>Sat, 31 Dec 2016 15:12:04 GMT</pubDate>
			<description>Es para las que traigan vino de Chile.  Los productores reclamaban una medida proteccionista.</description></item><item><title>Cornejo cerró una suba de 17% con los gremios más conflictivos y estallaron las internas</title>
			<pubDate>Tue, 27 Dec 2016 12:10:28 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino ató la negociación del bono de fin de año a la discusión salarial de 2017.</description></item><item><title>Cornejo privatiza la empresa estatal de Transporte</title>
			<pubDate>Sat, 24 Dec 2016 16:47:52 GMT</pubDate>
			<description>Quiere reducir el personal a la mitad y terminar con el crónico déficit de la empresa de troles de Mendoza.</description></item><item><title>Insólita pelea de dos intendentes de Cambiemos por la única playa que tiene Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2016 14:45:31 GMT</pubDate>
			<description>Un radical y un macrista reavivan un viejo conflicto limítrofe entre dos departamentos.</description></item><item><title>Ahora crece también la importación del vino embotellado</title>
			<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 23:15:05 GMT</pubDate>
			<description>Aumentó un 120%, agravando la crisis del sector que ya sufría la importación a granel.</description></item><item><title>Cornejo se diferencia de Macri: "El año que viene no tomaré deuda en dólares"</title>
			<pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:18:51 GMT</pubDate>
			<description>Parte a EEUU en busca de inversiones, pero antes avisó que no piensa hacer uso de esa posibilidad.</description></item><item><title>La importación de vino se disparó un 300%, pero Cornejo demora la aplicación del gravamen </title>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2016 15:13:14 GMT</pubDate>
			<description>En un mes pasó de 400 mil litros a 1,3 millones, según datos del Instituto Nacional de Vitivinicultura. </description></item><item><title>Bodegueros, los primeros en rechazar el bono de fin de año</title>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 12:10:59 GMT</pubDate>
			<description>Le avisaron a los gremios que están "en emergencia" y que no pueden pagar el bono firmado a nivel nacional.</description></item><item><title>Caso Testigo: Mendoza amortigua la recesión con la obra pública provincial</title>
			<pubDate>Sun, 04 Dec 2016 14:14:31 GMT</pubDate>
			<description>Los trabajos públicos financiados por la provincia y los municipios, recortaron la caída de la construcción.</description></item><item><title>Cornejo choca con Larreta por la prohibición de publicidad a los vinos</title>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2016 13:14:00 GMT</pubDate>
			<description>Los bodegueros y empresas de vía pública estallaron ante la nueva ley porteña que prohíbe publicitar bebidas alcohólicas.</description></item><item><title>Pese al freno nacional, Cornejo avanza con el voto electrónico</title>
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2016 17:36:23 GMT</pubDate>
			<description>Debutará el 11 de diciembre en el municipio de Santa Rosa. Lo hará la firma cuestionada a nivel nacional.</description></item><item><title>Cornejo benefició en el presupuesto a intendentes amigos y ya aparecieron las primeras críticas</title>
			<pubDate>Sat, 26 Nov 2016 16:29:42 GMT</pubDate>
			<description>Los más beneficiados con obras son dos radicales y un macrista. Los peronistas mandaron a decir que fueron extorsionados.</description></item><item><title>Cornejo apuesta al hierro para abrirle las puertas a la minería en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2016 16:36:24 GMT</pubDate>
			<description>Se espera que en diciembre el Gobierno provincial defina cómo va a promover la actividad. </description></item><item><title>"El Gobierno tuvo desprecio por la acción política" </title>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 01:42:51 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza considera que la falta de política fue lo que complicó la gestión económica. Consideró que fue un error no desdoblar la elección de la Provincia.</description></item><item><title>"Si Alberto trabaja con los gobernadores, vamos a estar en una mesa de diálogo" </title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:02:55 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo de Mendoza explica su triunfo en la gestión de Cornejo  y asegura  que la deuda local no es un riesgo porque se cubre con regalías. </description></item><item><title>Apuntan a la falta de compromiso de intendentes para explicar la derrota del peronismo en Mendoza</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 20:36:56 GMT</pubDate>
			<description>Cuatro de los cinco adelantaron las elecciones y no arrastraron su voto a la candidata, que tampoco pudo nacionalizar la elección con Alberto  Fernández.  </description></item><item><title>Macri no fue a festejar a Mendoza pero viajará para una plaza del "#Sísepuede"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:35:00 GMT</pubDate>
			<description>Será el sábado a la mañana. Cornejo le pidió no sumarse a los festejos y saludar a Suárez por twitter. Sólo recibió a Morales y Lousteau.</description></item><item><title>Cornejo anticipa el conflicto con Alberto: "Hizo una tremenda estupidez"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:30:42 GMT</pubDate>
			<description>El líder radical perfila una Mendoza crítica de un presidente peronista. También marcó distancia de Macri.
</description></item><item><title>La UCR garantizó un triunfo de Suárez, pero en el peronismo aseguran que hay paridad  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 21:31:38 GMT</pubDate>
			<description>No habrá datos oficiales hasta las 21, pero el ministro de Economía dijo que se votó "la continuidad de Cornejo". En el PJ aseguran que la elección es reñida.</description></item><item><title>Cornejo confirmó que no quiere a Macri en Mendoza y acusó a "la corrupción K" de intervenir</title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:04:04 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador no habló con el presidente, quien sí llamó al candidato Suárez. Alberto está en contacto con Fernández Sagasti y se tomaría un avión si da la sorpresa.</description></item><item><title>El peronismo intenta arruinar la fiesta radical que prepara Cornejo </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 03:33:00 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador está seguro del triunfo del intendente Suárez, pero Fernández Sagasti apuesta a los indecisos para dar la sorpresa. </description></item><item><title>La deuda de Mendoza aumentó por la devaluación y debaten cómo pagarla  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 02:06:09 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador pidió un rollover pero el peronismo se lo negó, le reprocha haber emitido muchos bonos en dólares y propone un reperfilamiento. </description></item><item><title>Cornejo no quiere a Macri en los festejos si Suárez gana la gobernación</title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 02:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Peña gestionó un viaje del presidente pero no lo consiguió y sólo habría un tuit de medianoche. Planean una celebración radical.
</description></item><item><title>Cornejo confía en una victoria de Suárez, pero en el peronismo no se rinden </title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:55:07 GMT</pubDate>
			<description>Después de 5 debates, el gobernador maneja encuestas con una clara ventaja de su pupilo. Fernández Sagasti apunta a los indecisos para dar la sorpresa. 
</description></item><item><title>Sagasti suma a Massa a la campaña para atraer el voto "blando"</title>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 22:54:40 GMT</pubDate>
			<description>Acompañó a la candidata a gobernadora del peronismo en reuniones con bodegueros y recorridas.</description></item><item><title>Guerra de encuestas en Mendoza, en una elección clave para el futuro del radicalismo</title>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:05:16 GMT</pubDate>
			<description>El peronismo muestra un sondeo con Fernández Sagasti cerca de ganar. Cornejo exhibe un triunfo de Suárez que usaría para posicionarse como jefe de la UCR, ya sin Macri en la Rosada. </description></item><item><title>Alberto viaja a Mendoza a apoyar a la candidata a gobernadora de La Cámpora </title>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 01:55:48 GMT</pubDate>
			<description>Recorrerá la provincia con Fernández Sagasti, rival del radical Suárez el 29 de septiembre. Cornejo perdió la legislativa y se fue del país para no ver a Macri. </description></item><item><title>El candidato a gobernador de Cambiemos en Mendoza dice que Macri no tendría que haber competido</title>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 22:31:53 GMT</pubDate>
			<description>El radical Rodolfo Suárez recordó que el gobernador Alfredo Cornejo había pedido que se avaluara llevar a Vidal como candidata a presidenta.</description></item><item><title>Denuncian una salvaje agresión a candidata peronista en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:53:54 GMT</pubDate>
			<description>Un empleado municipal agredió a una candidata a concejal del peronismo en Godoy Cruz, bastión de Cornejo.</description></item><item><title>Cornejo encabeza la lista de Diputados y peleará con Ritondo por presidir la Cámara  </title>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 02:02:19 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza liderará la nómina de Mendoza. Si Macri es reelecto, pujará con Ritondo por el lugar de Monzó. De Marchi, derrotado en la interna, va tercero.</description></item><item><title>La camporista Fernández Sagasti ganó la interna del peronismo mendocino</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 04:00:00 GMT</pubDate>
			<description>Fue la sorpresa de la elección mendocina. Muy cercana a Cristina Kirchner se impuso al peronista Alejandro Bermejo. </description></item><item><title>El candidato de Cornejo le ganó por amplio margen al de Macri</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:53:53 GMT</pubDate>
			<description>Rodolfo Suárez superó por casi 20 puntos a Omar de Marchi. "Necesitamos progresistas en el Gobierno", festejó el gobernador. </description></item><item><title>Cornejo sumó candidatos de Massa y Urtubey y excluyó al PRO en las listas</title>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 13:14:47 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza marcó distancia con el PRO en el cierre de listas, pero también con Lavagna.</description></item><item><title>Una senadora de Cristina, cerca de ser la candidata peronista en Mendoza </title>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 13:22:00 GMT</pubDate>
			<description>Anabel Fernández Sagasti es la única opositora en campaña. En el PJ podrían darle interna. Macri cayó fuerte y obligó a Cornejo a desdoblar. </description></item><item><title>Cornejo completó la Corte con su ex ministro de Gobierno</title>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 01:58:51 GMT</pubDate>
			<description>Es Dalmiro Garay, que será el séptimo juez. La ampliación del Tribunal sigue trabada.</description></item><item><title>Cornejo apura una sesión para ampliar los miembros de la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 01:07:10 GMT</pubDate>
			<description>La llamó para después del partido. Le faltan dos votos. Espera ayuda del PI.</description></item><item><title>Huawei desembarca en Mendoza para vender sus supercamaras con reconocimiento facial y big data</title>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 22:00:00 GMT</pubDate>
			<description>El proyecto contempla desde la geolocalización de delincuentes hasta fotomultas por arrojar basura. Preocupación en el PJ.</description></item><item><title>Cornejo logró el apoyo de La Cámpora para ampliar la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 13:31:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo destrabó en una reunión con Fernández Sagasti. La movida partió al PJ mendocino.</description></item><item><title>Ganó Cornejo, pero por menos de lo esperado</title>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2017 02:26:53 GMT</pubDate>
			<description>En la interna justicialista, se impuso la lista Omar Félix por ocho puntos sobre la de Jorge Tanús.</description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su vice porque le bloquea la reelección para que vuelva Cobos</title>
			<pubDate>Thu, 23 Feb 2017 21:52:09 GMT</pubDate>
			<description>La vice, cercana a Cobos es la impulsora de una nueva carta magna pero no quiere incluir la reelección.
 </description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su superministro Vaquié por las listas de octubre</title>
			<pubDate>Wed, 01 Feb 2017 15:57:43 GMT</pubDate>
			<description>El ministro se perfila como sucesor y choca contra el actual gobernador.</description></item><item><title>Massa se acerca al peronismo de Mendoza y podría romper con Cornejo</title>
			<pubDate>Sat, 28 Jan 2017 17:01:01 GMT</pubDate>
			<description>Los intendentes peronistas trabajan un acuerdo con Massa, que en principio excluye a La Cámpora.</description></item><item><title>Cornejo lidera la intención de Macri de eliminar la feria judicial</title>
			<pubDate>Mon, 23 Jan 2017 23:51:30 GMT</pubDate>
			<description>Es otro gesto de desafío a los jueces provinciales. El gobernador y el presidente se ven este martes.</description></item><item><title>Cornejo emitirá letras cada dos meses para hacer frente al déficit de caja</title>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 23:51:34 GMT</pubDate>
			<description>Quiere  financiar los 1.800 millones de pesos de rojo que calcula para este año.
</description></item><item><title>Medio gabinete de Cornejo enfrenta acusaciones de violencia de genero</title>
			<pubDate>Mon, 16 Jan 2017 23:04:49 GMT</pubDate>
			<description>Además del echado ministro de Salud, sus pares de Seguridad y Educación fueron acusados.</description></item><item><title>Escándalo: Cornejo echó a su ministro de Salud por una denuncia de violencia de género</title>
			<pubDate>Sun, 15 Jan 2017 19:49:31 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino, desde Cuba, le aceptó la renuncia a su colaborador, Rubén Giacchi.</description></item><item><title> Cornejo enfrenta ahora la importación de pasta de tomate desde Chile y China</title>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2017 18:30:34 GMT</pubDate>
			<description>La mayor demandante del producto decidió dejar de comprar por adelantado a productores mendocinos.</description></item><item><title>Cornejo se toma diez días de vacaciones en Cuba </title>
			<pubDate>Thu, 12 Jan 2017 22:08:26 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador mendocino había anunciado que cruzaría a Chile unos días, pero estará en Varadero y La Habana.
</description></item><item><title>Tras la ayuda a Vidal, el radical Cornejo pide un Fondo del Conurbano para Mendoza</title>
			<pubDate>Sat, 07 Jan 2017 16:58:23 GMT</pubDate>
			<description>"Kirchner hacía lo mismo con Scioli, pero a cuentagotas", comparó el gobernador de Cambiemos. </description></item><item><title>Cornejo le subsidia la luz a Pescarmona y Cartellone</title>
			<pubDate>Thu, 05 Jan 2017 17:38:28 GMT</pubDate>
			<description>Son dos de los empresarios más ricos del país. Isolux, entre los otros nombres que aparecen como beneficiarios.</description></item><item><title>Para frenar la importación de vino, Cornejo le mete un impuestazo a las bodegas</title>
			<pubDate>Sat, 31 Dec 2016 15:12:04 GMT</pubDate>
			<description>Es para las que traigan vino de Chile.  Los productores reclamaban una medida proteccionista.</description></item><item><title>Cornejo cerró una suba de 17% con los gremios más conflictivos y estallaron las internas</title>
			<pubDate>Tue, 27 Dec 2016 12:10:28 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino ató la negociación del bono de fin de año a la discusión salarial de 2017.</description></item><item><title>Cornejo privatiza la empresa estatal de Transporte</title>
			<pubDate>Sat, 24 Dec 2016 16:47:52 GMT</pubDate>
			<description>Quiere reducir el personal a la mitad y terminar con el crónico déficit de la empresa de troles de Mendoza.</description></item><item><title>Insólita pelea de dos intendentes de Cambiemos por la única playa que tiene Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2016 14:45:31 GMT</pubDate>
			<description>Un radical y un macrista reavivan un viejo conflicto limítrofe entre dos departamentos.</description></item><item><title>Ahora crece también la importación del vino embotellado</title>
			<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 23:15:05 GMT</pubDate>
			<description>Aumentó un 120%, agravando la crisis del sector que ya sufría la importación a granel.</description></item><item><title>Cornejo se diferencia de Macri: "El año que viene no tomaré deuda en dólares"</title>
			<pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:18:51 GMT</pubDate>
			<description>Parte a EEUU en busca de inversiones, pero antes avisó que no piensa hacer uso de esa posibilidad.</description></item><item><title>La importación de vino se disparó un 300%, pero Cornejo demora la aplicación del gravamen </title>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2016 15:13:14 GMT</pubDate>
			<description>En un mes pasó de 400 mil litros a 1,3 millones, según datos del Instituto Nacional de Vitivinicultura. </description></item><item><title>Bodegueros, los primeros en rechazar el bono de fin de año</title>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 12:10:59 GMT</pubDate>
			<description>Le avisaron a los gremios que están "en emergencia" y que no pueden pagar el bono firmado a nivel nacional.</description></item><item><title>Caso Testigo: Mendoza amortigua la recesión con la obra pública provincial</title>
			<pubDate>Sun, 04 Dec 2016 14:14:31 GMT</pubDate>
			<description>Los trabajos públicos financiados por la provincia y los municipios, recortaron la caída de la construcción.</description></item><item><title>Cornejo choca con Larreta por la prohibición de publicidad a los vinos</title>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2016 13:14:00 GMT</pubDate>
			<description>Los bodegueros y empresas de vía pública estallaron ante la nueva ley porteña que prohíbe publicitar bebidas alcohólicas.</description></item><item><title>Pese al freno nacional, Cornejo avanza con el voto electrónico</title>
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2016 17:36:23 GMT</pubDate>
			<description>Debutará el 11 de diciembre en el municipio de Santa Rosa. Lo hará la firma cuestionada a nivel nacional.</description></item><item><title>Cornejo benefició en el presupuesto a intendentes amigos y ya aparecieron las primeras críticas</title>
			<pubDate>Sat, 26 Nov 2016 16:29:42 GMT</pubDate>
			<description>Los más beneficiados con obras son dos radicales y un macrista. Los peronistas mandaron a decir que fueron extorsionados.</description></item><item><title>Cornejo apuesta al hierro para abrirle las puertas a la minería en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2016 16:36:24 GMT</pubDate>
			<description>Se espera que en diciembre el Gobierno provincial defina cómo va a promover la actividad. </description></item><item><title>"El Gobierno tuvo desprecio por la acción política" </title>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 01:42:51 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza considera que la falta de política fue lo que complicó la gestión económica. Consideró que fue un error no desdoblar la elección de la Provincia.</description></item><item><title>"Si Alberto trabaja con los gobernadores, vamos a estar en una mesa de diálogo" </title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:02:55 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo de Mendoza explica su triunfo en la gestión de Cornejo  y asegura  que la deuda local no es un riesgo porque se cubre con regalías. </description></item><item><title>Apuntan a la falta de compromiso de intendentes para explicar la derrota del peronismo en Mendoza</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 20:36:56 GMT</pubDate>
			<description>Cuatro de los cinco adelantaron las elecciones y no arrastraron su voto a la candidata, que tampoco pudo nacionalizar la elección con Alberto  Fernández.  </description></item><item><title>Macri no fue a festejar a Mendoza pero viajará para una plaza del "#Sísepuede"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:35:00 GMT</pubDate>
			<description>Será el sábado a la mañana. Cornejo le pidió no sumarse a los festejos y saludar a Suárez por twitter. Sólo recibió a Morales y Lousteau.</description></item><item><title>Cornejo anticipa el conflicto con Alberto: "Hizo una tremenda estupidez"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:30:42 GMT</pubDate>
			<description>El líder radical perfila una Mendoza crítica de un presidente peronista. También marcó distancia de Macri.
</description></item><item><title>La UCR garantizó un triunfo de Suárez, pero en el peronismo aseguran que hay paridad  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 21:31:38 GMT</pubDate>
			<description>No habrá datos oficiales hasta las 21, pero el ministro de Economía dijo que se votó "la continuidad de Cornejo". En el PJ aseguran que la elección es reñida.</description></item><item><title>Cornejo confirmó que no quiere a Macri en Mendoza y acusó a "la corrupción K" de intervenir</title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:04:04 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador no habló con el presidente, quien sí llamó al candidato Suárez. Alberto está en contacto con Fernández Sagasti y se tomaría un avión si da la sorpresa.</description></item><item><title>El peronismo intenta arruinar la fiesta radical que prepara Cornejo </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 03:33:00 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador está seguro del triunfo del intendente Suárez, pero Fernández Sagasti apuesta a los indecisos para dar la sorpresa. </description></item><item><title>La deuda de Mendoza aumentó por la devaluación y debaten cómo pagarla  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 02:06:09 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador pidió un rollover pero el peronismo se lo negó, le reprocha haber emitido muchos bonos en dólares y propone un reperfilamiento. </description></item><item><title>Cornejo no quiere a Macri en los festejos si Suárez gana la gobernación</title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 02:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Peña gestionó un viaje del presidente pero no lo consiguió y sólo habría un tuit de medianoche. Planean una celebración radical.
</description></item><item><title>Cornejo confía en una victoria de Suárez, pero en el peronismo no se rinden </title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:55:07 GMT</pubDate>
			<description>Después de 5 debates, el gobernador maneja encuestas con una clara ventaja de su pupilo. Fernández Sagasti apunta a los indecisos para dar la sorpresa. 
</description></item><item><title>Sagasti suma a Massa a la campaña para atraer el voto "blando"</title>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 22:54:40 GMT</pubDate>
			<description>Acompañó a la candidata a gobernadora del peronismo en reuniones con bodegueros y recorridas.</description></item><item><title>Guerra de encuestas en Mendoza, en una elección clave para el futuro del radicalismo</title>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:05:16 GMT</pubDate>
			<description>El peronismo muestra un sondeo con Fernández Sagasti cerca de ganar. Cornejo exhibe un triunfo de Suárez que usaría para posicionarse como jefe de la UCR, ya sin Macri en la Rosada. </description></item><item><title>Alberto viaja a Mendoza a apoyar a la candidata a gobernadora de La Cámpora </title>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 01:55:48 GMT</pubDate>
			<description>Recorrerá la provincia con Fernández Sagasti, rival del radical Suárez el 29 de septiembre. Cornejo perdió la legislativa y se fue del país para no ver a Macri. </description></item><item><title>El candidato a gobernador de Cambiemos en Mendoza dice que Macri no tendría que haber competido</title>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 22:31:53 GMT</pubDate>
			<description>El radical Rodolfo Suárez recordó que el gobernador Alfredo Cornejo había pedido que se avaluara llevar a Vidal como candidata a presidenta.</description></item><item><title>Denuncian una salvaje agresión a candidata peronista en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:53:54 GMT</pubDate>
			<description>Un empleado municipal agredió a una candidata a concejal del peronismo en Godoy Cruz, bastión de Cornejo.</description></item><item><title>Cornejo encabeza la lista de Diputados y peleará con Ritondo por presidir la Cámara  </title>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 02:02:19 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza liderará la nómina de Mendoza. Si Macri es reelecto, pujará con Ritondo por el lugar de Monzó. De Marchi, derrotado en la interna, va tercero.</description></item><item><title>La camporista Fernández Sagasti ganó la interna del peronismo mendocino</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 04:00:00 GMT</pubDate>
			<description>Fue la sorpresa de la elección mendocina. Muy cercana a Cristina Kirchner se impuso al peronista Alejandro Bermejo. </description></item><item><title>El candidato de Cornejo le ganó por amplio margen al de Macri</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:53:53 GMT</pubDate>
			<description>Rodolfo Suárez superó por casi 20 puntos a Omar de Marchi. "Necesitamos progresistas en el Gobierno", festejó el gobernador. </description></item><item><title>Cornejo sumó candidatos de Massa y Urtubey y excluyó al PRO en las listas</title>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 13:14:47 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza marcó distancia con el PRO en el cierre de listas, pero también con Lavagna.</description></item><item><title>Una senadora de Cristina, cerca de ser la candidata peronista en Mendoza </title>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 13:22:00 GMT</pubDate>
			<description>Anabel Fernández Sagasti es la única opositora en campaña. En el PJ podrían darle interna. Macri cayó fuerte y obligó a Cornejo a desdoblar. </description></item><item><title>Cornejo completó la Corte con su ex ministro de Gobierno</title>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 01:58:51 GMT</pubDate>
			<description>Es Dalmiro Garay, que será el séptimo juez. La ampliación del Tribunal sigue trabada.</description></item><item><title>Cornejo apura una sesión para ampliar los miembros de la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 01:07:10 GMT</pubDate>
			<description>La llamó para después del partido. Le faltan dos votos. Espera ayuda del PI.</description></item><item><title>Huawei desembarca en Mendoza para vender sus supercamaras con reconocimiento facial y big data</title>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 22:00:00 GMT</pubDate>
			<description>El proyecto contempla desde la geolocalización de delincuentes hasta fotomultas por arrojar basura. Preocupación en el PJ.</description></item><item><title>Cornejo logró el apoyo de La Cámpora para ampliar la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 13:31:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo destrabó en una reunión con Fernández Sagasti. La movida partió al PJ mendocino.</description></item><item><title>Ganó Cornejo, pero por menos de lo esperado</title>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2017 02:26:53 GMT</pubDate>
			<description>En la interna justicialista, se impuso la lista Omar Félix por ocho puntos sobre la de Jorge Tanús.</description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su vice porque le bloquea la reelección para que vuelva Cobos</title>
			<pubDate>Thu, 23 Feb 2017 21:52:09 GMT</pubDate>
			<description>La vice, cercana a Cobos es la impulsora de una nueva carta magna pero no quiere incluir la reelección.
 </description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su superministro Vaquié por las listas de octubre</title>
			<pubDate>Wed, 01 Feb 2017 15:57:43 GMT</pubDate>
			<description>El ministro se perfila como sucesor y choca contra el actual gobernador.</description></item><item><title>Massa se acerca al peronismo de Mendoza y podría romper con Cornejo</title>
			<pubDate>Sat, 28 Jan 2017 17:01:01 GMT</pubDate>
			<description>Los intendentes peronistas trabajan un acuerdo con Massa, que en principio excluye a La Cámpora.</description></item><item><title>Cornejo lidera la intención de Macri de eliminar la feria judicial</title>
			<pubDate>Mon, 23 Jan 2017 23:51:30 GMT</pubDate>
			<description>Es otro gesto de desafío a los jueces provinciales. El gobernador y el presidente se ven este martes.</description></item><item><title>Cornejo emitirá letras cada dos meses para hacer frente al déficit de caja</title>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 23:51:34 GMT</pubDate>
			<description>Quiere  financiar los 1.800 millones de pesos de rojo que calcula para este año.
</description></item><item><title>Medio gabinete de Cornejo enfrenta acusaciones de violencia de genero</title>
			<pubDate>Mon, 16 Jan 2017 23:04:49 GMT</pubDate>
			<description>Además del echado ministro de Salud, sus pares de Seguridad y Educación fueron acusados.</description></item><item><title>Escándalo: Cornejo echó a su ministro de Salud por una denuncia de violencia de género</title>
			<pubDate>Sun, 15 Jan 2017 19:49:31 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino, desde Cuba, le aceptó la renuncia a su colaborador, Rubén Giacchi.</description></item><item><title> Cornejo enfrenta ahora la importación de pasta de tomate desde Chile y China</title>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2017 18:30:34 GMT</pubDate>
			<description>La mayor demandante del producto decidió dejar de comprar por adelantado a productores mendocinos.</description></item><item><title>Cornejo se toma diez días de vacaciones en Cuba </title>
			<pubDate>Thu, 12 Jan 2017 22:08:26 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador mendocino había anunciado que cruzaría a Chile unos días, pero estará en Varadero y La Habana.
</description></item><item><title>Tras la ayuda a Vidal, el radical Cornejo pide un Fondo del Conurbano para Mendoza</title>
			<pubDate>Sat, 07 Jan 2017 16:58:23 GMT</pubDate>
			<description>"Kirchner hacía lo mismo con Scioli, pero a cuentagotas", comparó el gobernador de Cambiemos. </description></item><item><title>Cornejo le subsidia la luz a Pescarmona y Cartellone</title>
			<pubDate>Thu, 05 Jan 2017 17:38:28 GMT</pubDate>
			<description>Son dos de los empresarios más ricos del país. Isolux, entre los otros nombres que aparecen como beneficiarios.</description></item><item><title>Para frenar la importación de vino, Cornejo le mete un impuestazo a las bodegas</title>
			<pubDate>Sat, 31 Dec 2016 15:12:04 GMT</pubDate>
			<description>Es para las que traigan vino de Chile.  Los productores reclamaban una medida proteccionista.</description></item><item><title>Cornejo cerró una suba de 17% con los gremios más conflictivos y estallaron las internas</title>
			<pubDate>Tue, 27 Dec 2016 12:10:28 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino ató la negociación del bono de fin de año a la discusión salarial de 2017.</description></item><item><title>Cornejo privatiza la empresa estatal de Transporte</title>
			<pubDate>Sat, 24 Dec 2016 16:47:52 GMT</pubDate>
			<description>Quiere reducir el personal a la mitad y terminar con el crónico déficit de la empresa de troles de Mendoza.</description></item><item><title>Insólita pelea de dos intendentes de Cambiemos por la única playa que tiene Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2016 14:45:31 GMT</pubDate>
			<description>Un radical y un macrista reavivan un viejo conflicto limítrofe entre dos departamentos.</description></item><item><title>Ahora crece también la importación del vino embotellado</title>
			<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 23:15:05 GMT</pubDate>
			<description>Aumentó un 120%, agravando la crisis del sector que ya sufría la importación a granel.</description></item><item><title>Cornejo se diferencia de Macri: "El año que viene no tomaré deuda en dólares"</title>
			<pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:18:51 GMT</pubDate>
			<description>Parte a EEUU en busca de inversiones, pero antes avisó que no piensa hacer uso de esa posibilidad.</description></item><item><title>La importación de vino se disparó un 300%, pero Cornejo demora la aplicación del gravamen </title>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2016 15:13:14 GMT</pubDate>
			<description>En un mes pasó de 400 mil litros a 1,3 millones, según datos del Instituto Nacional de Vitivinicultura. </description></item><item><title>Bodegueros, los primeros en rechazar el bono de fin de año</title>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 12:10:59 GMT</pubDate>
			<description>Le avisaron a los gremios que están "en emergencia" y que no pueden pagar el bono firmado a nivel nacional.</description></item><item><title>Caso Testigo: Mendoza amortigua la recesión con la obra pública provincial</title>
			<pubDate>Sun, 04 Dec 2016 14:14:31 GMT</pubDate>
			<description>Los trabajos públicos financiados por la provincia y los municipios, recortaron la caída de la construcción.</description></item><item><title>Cornejo choca con Larreta por la prohibición de publicidad a los vinos</title>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2016 13:14:00 GMT</pubDate>
			<description>Los bodegueros y empresas de vía pública estallaron ante la nueva ley porteña que prohíbe publicitar bebidas alcohólicas.</description></item><item><title>Pese al freno nacional, Cornejo avanza con el voto electrónico</title>
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2016 17:36:23 GMT</pubDate>
			<description>Debutará el 11 de diciembre en el municipio de Santa Rosa. Lo hará la firma cuestionada a nivel nacional.</description></item><item><title>Cornejo benefició en el presupuesto a intendentes amigos y ya aparecieron las primeras críticas</title>
			<pubDate>Sat, 26 Nov 2016 16:29:42 GMT</pubDate>
			<description>Los más beneficiados con obras son dos radicales y un macrista. Los peronistas mandaron a decir que fueron extorsionados.</description></item><item><title>Cornejo apuesta al hierro para abrirle las puertas a la minería en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2016 16:36:24 GMT</pubDate>
			<description>Se espera que en diciembre el Gobierno provincial defina cómo va a promover la actividad. </description></item><item><title>"El Gobierno tuvo desprecio por la acción política" </title>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 01:42:51 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza considera que la falta de política fue lo que complicó la gestión económica. Consideró que fue un error no desdoblar la elección de la Provincia.</description></item><item><title>"Si Alberto trabaja con los gobernadores, vamos a estar en una mesa de diálogo" </title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:02:55 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo de Mendoza explica su triunfo en la gestión de Cornejo  y asegura  que la deuda local no es un riesgo porque se cubre con regalías. </description></item><item><title>Apuntan a la falta de compromiso de intendentes para explicar la derrota del peronismo en Mendoza</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 20:36:56 GMT</pubDate>
			<description>Cuatro de los cinco adelantaron las elecciones y no arrastraron su voto a la candidata, que tampoco pudo nacionalizar la elección con Alberto  Fernández.  </description></item><item><title>Macri no fue a festejar a Mendoza pero viajará para una plaza del "#Sísepuede"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:35:00 GMT</pubDate>
			<description>Será el sábado a la mañana. Cornejo le pidió no sumarse a los festejos y saludar a Suárez por twitter. Sólo recibió a Morales y Lousteau.</description></item><item><title>Cornejo anticipa el conflicto con Alberto: "Hizo una tremenda estupidez"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:30:42 GMT</pubDate>
			<description>El líder radical perfila una Mendoza crítica de un presidente peronista. También marcó distancia de Macri.
</description></item><item><title>La UCR garantizó un triunfo de Suárez, pero en el peronismo aseguran que hay paridad  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 21:31:38 GMT</pubDate>
			<description>No habrá datos oficiales hasta las 21, pero el ministro de Economía dijo que se votó "la continuidad de Cornejo". En el PJ aseguran que la elección es reñida.</description></item><item><title>Cornejo confirmó que no quiere a Macri en Mendoza y acusó a "la corrupción K" de intervenir</title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:04:04 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador no habló con el presidente, quien sí llamó al candidato Suárez. Alberto está en contacto con Fernández Sagasti y se tomaría un avión si da la sorpresa.</description></item><item><title>El peronismo intenta arruinar la fiesta radical que prepara Cornejo </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 03:33:00 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador está seguro del triunfo del intendente Suárez, pero Fernández Sagasti apuesta a los indecisos para dar la sorpresa. </description></item><item><title>La deuda de Mendoza aumentó por la devaluación y debaten cómo pagarla  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 02:06:09 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador pidió un rollover pero el peronismo se lo negó, le reprocha haber emitido muchos bonos en dólares y propone un reperfilamiento. </description></item><item><title>Cornejo no quiere a Macri en los festejos si Suárez gana la gobernación</title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 02:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Peña gestionó un viaje del presidente pero no lo consiguió y sólo habría un tuit de medianoche. Planean una celebración radical.
</description></item><item><title>Cornejo confía en una victoria de Suárez, pero en el peronismo no se rinden </title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:55:07 GMT</pubDate>
			<description>Después de 5 debates, el gobernador maneja encuestas con una clara ventaja de su pupilo. Fernández Sagasti apunta a los indecisos para dar la sorpresa. 
</description></item><item><title>Sagasti suma a Massa a la campaña para atraer el voto "blando"</title>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 22:54:40 GMT</pubDate>
			<description>Acompañó a la candidata a gobernadora del peronismo en reuniones con bodegueros y recorridas.</description></item><item><title>Guerra de encuestas en Mendoza, en una elección clave para el futuro del radicalismo</title>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:05:16 GMT</pubDate>
			<description>El peronismo muestra un sondeo con Fernández Sagasti cerca de ganar. Cornejo exhibe un triunfo de Suárez que usaría para posicionarse como jefe de la UCR, ya sin Macri en la Rosada. </description></item><item><title>Alberto viaja a Mendoza a apoyar a la candidata a gobernadora de La Cámpora </title>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 01:55:48 GMT</pubDate>
			<description>Recorrerá la provincia con Fernández Sagasti, rival del radical Suárez el 29 de septiembre. Cornejo perdió la legislativa y se fue del país para no ver a Macri. </description></item><item><title>El candidato a gobernador de Cambiemos en Mendoza dice que Macri no tendría que haber competido</title>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 22:31:53 GMT</pubDate>
			<description>El radical Rodolfo Suárez recordó que el gobernador Alfredo Cornejo había pedido que se avaluara llevar a Vidal como candidata a presidenta.</description></item><item><title>Denuncian una salvaje agresión a candidata peronista en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:53:54 GMT</pubDate>
			<description>Un empleado municipal agredió a una candidata a concejal del peronismo en Godoy Cruz, bastión de Cornejo.</description></item><item><title>Cornejo encabeza la lista de Diputados y peleará con Ritondo por presidir la Cámara  </title>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 02:02:19 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza liderará la nómina de Mendoza. Si Macri es reelecto, pujará con Ritondo por el lugar de Monzó. De Marchi, derrotado en la interna, va tercero.</description></item><item><title>La camporista Fernández Sagasti ganó la interna del peronismo mendocino</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 04:00:00 GMT</pubDate>
			<description>Fue la sorpresa de la elección mendocina. Muy cercana a Cristina Kirchner se impuso al peronista Alejandro Bermejo. </description></item><item><title>El candidato de Cornejo le ganó por amplio margen al de Macri</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:53:53 GMT</pubDate>
			<description>Rodolfo Suárez superó por casi 20 puntos a Omar de Marchi. "Necesitamos progresistas en el Gobierno", festejó el gobernador. </description></item><item><title>Cornejo sumó candidatos de Massa y Urtubey y excluyó al PRO en las listas</title>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 13:14:47 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza marcó distancia con el PRO en el cierre de listas, pero también con Lavagna.</description></item><item><title>Una senadora de Cristina, cerca de ser la candidata peronista en Mendoza </title>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 13:22:00 GMT</pubDate>
			<description>Anabel Fernández Sagasti es la única opositora en campaña. En el PJ podrían darle interna. Macri cayó fuerte y obligó a Cornejo a desdoblar. </description></item><item><title>Cornejo completó la Corte con su ex ministro de Gobierno</title>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 01:58:51 GMT</pubDate>
			<description>Es Dalmiro Garay, que será el séptimo juez. La ampliación del Tribunal sigue trabada.</description></item><item><title>Cornejo apura una sesión para ampliar los miembros de la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 01:07:10 GMT</pubDate>
			<description>La llamó para después del partido. Le faltan dos votos. Espera ayuda del PI.</description></item><item><title>Huawei desembarca en Mendoza para vender sus supercamaras con reconocimiento facial y big data</title>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 22:00:00 GMT</pubDate>
			<description>El proyecto contempla desde la geolocalización de delincuentes hasta fotomultas por arrojar basura. Preocupación en el PJ.</description></item><item><title>Cornejo logró el apoyo de La Cámpora para ampliar la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 13:31:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo destrabó en una reunión con Fernández Sagasti. La movida partió al PJ mendocino.</description></item><item><title>Ganó Cornejo, pero por menos de lo esperado</title>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2017 02:26:53 GMT</pubDate>
			<description>En la interna justicialista, se impuso la lista Omar Félix por ocho puntos sobre la de Jorge Tanús.</description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su vice porque le bloquea la reelección para que vuelva Cobos</title>
			<pubDate>Thu, 23 Feb 2017 21:52:09 GMT</pubDate>
			<description>La vice, cercana a Cobos es la impulsora de una nueva carta magna pero no quiere incluir la reelección.
 </description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su superministro Vaquié por las listas de octubre</title>
			<pubDate>Wed, 01 Feb 2017 15:57:43 GMT</pubDate>
			<description>El ministro se perfila como sucesor y choca contra el actual gobernador.</description></item><item><title>Massa se acerca al peronismo de Mendoza y podría romper con Cornejo</title>
			<pubDate>Sat, 28 Jan 2017 17:01:01 GMT</pubDate>
			<description>Los intendentes peronistas trabajan un acuerdo con Massa, que en principio excluye a La Cámpora.</description></item><item><title>Cornejo lidera la intención de Macri de eliminar la feria judicial</title>
			<pubDate>Mon, 23 Jan 2017 23:51:30 GMT</pubDate>
			<description>Es otro gesto de desafío a los jueces provinciales. El gobernador y el presidente se ven este martes.</description></item><item><title>Cornejo emitirá letras cada dos meses para hacer frente al déficit de caja</title>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 23:51:34 GMT</pubDate>
			<description>Quiere  financiar los 1.800 millones de pesos de rojo que calcula para este año.
</description></item><item><title>Medio gabinete de Cornejo enfrenta acusaciones de violencia de genero</title>
			<pubDate>Mon, 16 Jan 2017 23:04:49 GMT</pubDate>
			<description>Además del echado ministro de Salud, sus pares de Seguridad y Educación fueron acusados.</description></item><item><title>Escándalo: Cornejo echó a su ministro de Salud por una denuncia de violencia de género</title>
			<pubDate>Sun, 15 Jan 2017 19:49:31 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino, desde Cuba, le aceptó la renuncia a su colaborador, Rubén Giacchi.</description></item><item><title> Cornejo enfrenta ahora la importación de pasta de tomate desde Chile y China</title>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2017 18:30:34 GMT</pubDate>
			<description>La mayor demandante del producto decidió dejar de comprar por adelantado a productores mendocinos.</description></item><item><title>Cornejo se toma diez días de vacaciones en Cuba </title>
			<pubDate>Thu, 12 Jan 2017 22:08:26 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador mendocino había anunciado que cruzaría a Chile unos días, pero estará en Varadero y La Habana.
</description></item><item><title>Tras la ayuda a Vidal, el radical Cornejo pide un Fondo del Conurbano para Mendoza</title>
			<pubDate>Sat, 07 Jan 2017 16:58:23 GMT</pubDate>
			<description>"Kirchner hacía lo mismo con Scioli, pero a cuentagotas", comparó el gobernador de Cambiemos. </description></item><item><title>Cornejo le subsidia la luz a Pescarmona y Cartellone</title>
			<pubDate>Thu, 05 Jan 2017 17:38:28 GMT</pubDate>
			<description>Son dos de los empresarios más ricos del país. Isolux, entre los otros nombres que aparecen como beneficiarios.</description></item><item><title>Para frenar la importación de vino, Cornejo le mete un impuestazo a las bodegas</title>
			<pubDate>Sat, 31 Dec 2016 15:12:04 GMT</pubDate>
			<description>Es para las que traigan vino de Chile.  Los productores reclamaban una medida proteccionista.</description></item><item><title>Cornejo cerró una suba de 17% con los gremios más conflictivos y estallaron las internas</title>
			<pubDate>Tue, 27 Dec 2016 12:10:28 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino ató la negociación del bono de fin de año a la discusión salarial de 2017.</description></item><item><title>Cornejo privatiza la empresa estatal de Transporte</title>
			<pubDate>Sat, 24 Dec 2016 16:47:52 GMT</pubDate>
			<description>Quiere reducir el personal a la mitad y terminar con el crónico déficit de la empresa de troles de Mendoza.</description></item><item><title>Insólita pelea de dos intendentes de Cambiemos por la única playa que tiene Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2016 14:45:31 GMT</pubDate>
			<description>Un radical y un macrista reavivan un viejo conflicto limítrofe entre dos departamentos.</description></item><item><title>Ahora crece también la importación del vino embotellado</title>
			<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 23:15:05 GMT</pubDate>
			<description>Aumentó un 120%, agravando la crisis del sector que ya sufría la importación a granel.</description></item><item><title>Cornejo se diferencia de Macri: "El año que viene no tomaré deuda en dólares"</title>
			<pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:18:51 GMT</pubDate>
			<description>Parte a EEUU en busca de inversiones, pero antes avisó que no piensa hacer uso de esa posibilidad.</description></item><item><title>La importación de vino se disparó un 300%, pero Cornejo demora la aplicación del gravamen </title>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2016 15:13:14 GMT</pubDate>
			<description>En un mes pasó de 400 mil litros a 1,3 millones, según datos del Instituto Nacional de Vitivinicultura. </description></item><item><title>Bodegueros, los primeros en rechazar el bono de fin de año</title>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 12:10:59 GMT</pubDate>
			<description>Le avisaron a los gremios que están "en emergencia" y que no pueden pagar el bono firmado a nivel nacional.</description></item><item><title>Caso Testigo: Mendoza amortigua la recesión con la obra pública provincial</title>
			<pubDate>Sun, 04 Dec 2016 14:14:31 GMT</pubDate>
			<description>Los trabajos públicos financiados por la provincia y los municipios, recortaron la caída de la construcción.</description></item><item><title>Cornejo choca con Larreta por la prohibición de publicidad a los vinos</title>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2016 13:14:00 GMT</pubDate>
			<description>Los bodegueros y empresas de vía pública estallaron ante la nueva ley porteña que prohíbe publicitar bebidas alcohólicas.</description></item><item><title>Pese al freno nacional, Cornejo avanza con el voto electrónico</title>
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2016 17:36:23 GMT</pubDate>
			<description>Debutará el 11 de diciembre en el municipio de Santa Rosa. Lo hará la firma cuestionada a nivel nacional.</description></item><item><title>Cornejo benefició en el presupuesto a intendentes amigos y ya aparecieron las primeras críticas</title>
			<pubDate>Sat, 26 Nov 2016 16:29:42 GMT</pubDate>
			<description>Los más beneficiados con obras son dos radicales y un macrista. Los peronistas mandaron a decir que fueron extorsionados.</description></item><item><title>Cornejo apuesta al hierro para abrirle las puertas a la minería en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2016 16:36:24 GMT</pubDate>
			<description>Se espera que en diciembre el Gobierno provincial defina cómo va a promover la actividad. </description></item><item><title>"El Gobierno tuvo desprecio por la acción política" </title>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 01:42:51 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza considera que la falta de política fue lo que complicó la gestión económica. Consideró que fue un error no desdoblar la elección de la Provincia.</description></item><item><title>"Si Alberto trabaja con los gobernadores, vamos a estar en una mesa de diálogo" </title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:02:55 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo de Mendoza explica su triunfo en la gestión de Cornejo  y asegura  que la deuda local no es un riesgo porque se cubre con regalías. </description></item><item><title>Apuntan a la falta de compromiso de intendentes para explicar la derrota del peronismo en Mendoza</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 20:36:56 GMT</pubDate>
			<description>Cuatro de los cinco adelantaron las elecciones y no arrastraron su voto a la candidata, que tampoco pudo nacionalizar la elección con Alberto  Fernández.  </description></item><item><title>Macri no fue a festejar a Mendoza pero viajará para una plaza del "#Sísepuede"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:35:00 GMT</pubDate>
			<description>Será el sábado a la mañana. Cornejo le pidió no sumarse a los festejos y saludar a Suárez por twitter. Sólo recibió a Morales y Lousteau.</description></item><item><title>Cornejo anticipa el conflicto con Alberto: "Hizo una tremenda estupidez"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:30:42 GMT</pubDate>
			<description>El líder radical perfila una Mendoza crítica de un presidente peronista. También marcó distancia de Macri.
</description></item><item><title>La UCR garantizó un triunfo de Suárez, pero en el peronismo aseguran que hay paridad  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 21:31:38 GMT</pubDate>
			<description>No habrá datos oficiales hasta las 21, pero el ministro de Economía dijo que se votó "la continuidad de Cornejo". En el PJ aseguran que la elección es reñida.</description></item><item><title>Cornejo confirmó que no quiere a Macri en Mendoza y acusó a "la corrupción K" de intervenir</title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:04:04 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador no habló con el presidente, quien sí llamó al candidato Suárez. Alberto está en contacto con Fernández Sagasti y se tomaría un avión si da la sorpresa.</description></item><item><title>El peronismo intenta arruinar la fiesta radical que prepara Cornejo </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 03:33:00 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador está seguro del triunfo del intendente Suárez, pero Fernández Sagasti apuesta a los indecisos para dar la sorpresa. </description></item><item><title>La deuda de Mendoza aumentó por la devaluación y debaten cómo pagarla  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 02:06:09 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador pidió un rollover pero el peronismo se lo negó, le reprocha haber emitido muchos bonos en dólares y propone un reperfilamiento. </description></item><item><title>Cornejo no quiere a Macri en los festejos si Suárez gana la gobernación</title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 02:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Peña gestionó un viaje del presidente pero no lo consiguió y sólo habría un tuit de medianoche. Planean una celebración radical.
</description></item><item><title>Cornejo confía en una victoria de Suárez, pero en el peronismo no se rinden </title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:55:07 GMT</pubDate>
			<description>Después de 5 debates, el gobernador maneja encuestas con una clara ventaja de su pupilo. Fernández Sagasti apunta a los indecisos para dar la sorpresa. 
</description></item><item><title>Sagasti suma a Massa a la campaña para atraer el voto "blando"</title>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 22:54:40 GMT</pubDate>
			<description>Acompañó a la candidata a gobernadora del peronismo en reuniones con bodegueros y recorridas.</description></item><item><title>Guerra de encuestas en Mendoza, en una elección clave para el futuro del radicalismo</title>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:05:16 GMT</pubDate>
			<description>El peronismo muestra un sondeo con Fernández Sagasti cerca de ganar. Cornejo exhibe un triunfo de Suárez que usaría para posicionarse como jefe de la UCR, ya sin Macri en la Rosada. </description></item><item><title>Alberto viaja a Mendoza a apoyar a la candidata a gobernadora de La Cámpora </title>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 01:55:48 GMT</pubDate>
			<description>Recorrerá la provincia con Fernández Sagasti, rival del radical Suárez el 29 de septiembre. Cornejo perdió la legislativa y se fue del país para no ver a Macri. </description></item><item><title>El candidato a gobernador de Cambiemos en Mendoza dice que Macri no tendría que haber competido</title>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 22:31:53 GMT</pubDate>
			<description>El radical Rodolfo Suárez recordó que el gobernador Alfredo Cornejo había pedido que se avaluara llevar a Vidal como candidata a presidenta.</description></item><item><title>Denuncian una salvaje agresión a candidata peronista en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:53:54 GMT</pubDate>
			<description>Un empleado municipal agredió a una candidata a concejal del peronismo en Godoy Cruz, bastión de Cornejo.</description></item><item><title>Cornejo encabeza la lista de Diputados y peleará con Ritondo por presidir la Cámara  </title>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 02:02:19 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza liderará la nómina de Mendoza. Si Macri es reelecto, pujará con Ritondo por el lugar de Monzó. De Marchi, derrotado en la interna, va tercero.</description></item><item><title>La camporista Fernández Sagasti ganó la interna del peronismo mendocino</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 04:00:00 GMT</pubDate>
			<description>Fue la sorpresa de la elección mendocina. Muy cercana a Cristina Kirchner se impuso al peronista Alejandro Bermejo. </description></item><item><title>El candidato de Cornejo le ganó por amplio margen al de Macri</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:53:53 GMT</pubDate>
			<description>Rodolfo Suárez superó por casi 20 puntos a Omar de Marchi. "Necesitamos progresistas en el Gobierno", festejó el gobernador. </description></item><item><title>Cornejo sumó candidatos de Massa y Urtubey y excluyó al PRO en las listas</title>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 13:14:47 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza marcó distancia con el PRO en el cierre de listas, pero también con Lavagna.</description></item><item><title>Una senadora de Cristina, cerca de ser la candidata peronista en Mendoza </title>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 13:22:00 GMT</pubDate>
			<description>Anabel Fernández Sagasti es la única opositora en campaña. En el PJ podrían darle interna. Macri cayó fuerte y obligó a Cornejo a desdoblar. </description></item><item><title>Cornejo completó la Corte con su ex ministro de Gobierno</title>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 01:58:51 GMT</pubDate>
			<description>Es Dalmiro Garay, que será el séptimo juez. La ampliación del Tribunal sigue trabada.</description></item><item><title>Cornejo apura una sesión para ampliar los miembros de la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 01:07:10 GMT</pubDate>
			<description>La llamó para después del partido. Le faltan dos votos. Espera ayuda del PI.</description></item><item><title>Huawei desembarca en Mendoza para vender sus supercamaras con reconocimiento facial y big data</title>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 22:00:00 GMT</pubDate>
			<description>El proyecto contempla desde la geolocalización de delincuentes hasta fotomultas por arrojar basura. Preocupación en el PJ.</description></item><item><title>Cornejo logró el apoyo de La Cámpora para ampliar la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 13:31:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo destrabó en una reunión con Fernández Sagasti. La movida partió al PJ mendocino.</description></item><item><title>Ganó Cornejo, pero por menos de lo esperado</title>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2017 02:26:53 GMT</pubDate>
			<description>En la interna justicialista, se impuso la lista Omar Félix por ocho puntos sobre la de Jorge Tanús.</description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su vice porque le bloquea la reelección para que vuelva Cobos</title>
			<pubDate>Thu, 23 Feb 2017 21:52:09 GMT</pubDate>
			<description>La vice, cercana a Cobos es la impulsora de una nueva carta magna pero no quiere incluir la reelección.
 </description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su superministro Vaquié por las listas de octubre</title>
			<pubDate>Wed, 01 Feb 2017 15:57:43 GMT</pubDate>
			<description>El ministro se perfila como sucesor y choca contra el actual gobernador.</description></item><item><title>Massa se acerca al peronismo de Mendoza y podría romper con Cornejo</title>
			<pubDate>Sat, 28 Jan 2017 17:01:01 GMT</pubDate>
			<description>Los intendentes peronistas trabajan un acuerdo con Massa, que en principio excluye a La Cámpora.</description></item><item><title>Cornejo lidera la intención de Macri de eliminar la feria judicial</title>
			<pubDate>Mon, 23 Jan 2017 23:51:30 GMT</pubDate>
			<description>Es otro gesto de desafío a los jueces provinciales. El gobernador y el presidente se ven este martes.</description></item><item><title>Cornejo emitirá letras cada dos meses para hacer frente al déficit de caja</title>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 23:51:34 GMT</pubDate>
			<description>Quiere  financiar los 1.800 millones de pesos de rojo que calcula para este año.
</description></item><item><title>Medio gabinete de Cornejo enfrenta acusaciones de violencia de genero</title>
			<pubDate>Mon, 16 Jan 2017 23:04:49 GMT</pubDate>
			<description>Además del echado ministro de Salud, sus pares de Seguridad y Educación fueron acusados.</description></item><item><title>Escándalo: Cornejo echó a su ministro de Salud por una denuncia de violencia de género</title>
			<pubDate>Sun, 15 Jan 2017 19:49:31 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino, desde Cuba, le aceptó la renuncia a su colaborador, Rubén Giacchi.</description></item><item><title> Cornejo enfrenta ahora la importación de pasta de tomate desde Chile y China</title>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2017 18:30:34 GMT</pubDate>
			<description>La mayor demandante del producto decidió dejar de comprar por adelantado a productores mendocinos.</description></item><item><title>Cornejo se toma diez días de vacaciones en Cuba </title>
			<pubDate>Thu, 12 Jan 2017 22:08:26 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador mendocino había anunciado que cruzaría a Chile unos días, pero estará en Varadero y La Habana.
</description></item><item><title>Tras la ayuda a Vidal, el radical Cornejo pide un Fondo del Conurbano para Mendoza</title>
			<pubDate>Sat, 07 Jan 2017 16:58:23 GMT</pubDate>
			<description>"Kirchner hacía lo mismo con Scioli, pero a cuentagotas", comparó el gobernador de Cambiemos. </description></item><item><title>Cornejo le subsidia la luz a Pescarmona y Cartellone</title>
			<pubDate>Thu, 05 Jan 2017 17:38:28 GMT</pubDate>
			<description>Son dos de los empresarios más ricos del país. Isolux, entre los otros nombres que aparecen como beneficiarios.</description></item><item><title>Para frenar la importación de vino, Cornejo le mete un impuestazo a las bodegas</title>
			<pubDate>Sat, 31 Dec 2016 15:12:04 GMT</pubDate>
			<description>Es para las que traigan vino de Chile.  Los productores reclamaban una medida proteccionista.</description></item><item><title>Cornejo cerró una suba de 17% con los gremios más conflictivos y estallaron las internas</title>
			<pubDate>Tue, 27 Dec 2016 12:10:28 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino ató la negociación del bono de fin de año a la discusión salarial de 2017.</description></item><item><title>Cornejo privatiza la empresa estatal de Transporte</title>
			<pubDate>Sat, 24 Dec 2016 16:47:52 GMT</pubDate>
			<description>Quiere reducir el personal a la mitad y terminar con el crónico déficit de la empresa de troles de Mendoza.</description></item><item><title>Insólita pelea de dos intendentes de Cambiemos por la única playa que tiene Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2016 14:45:31 GMT</pubDate>
			<description>Un radical y un macrista reavivan un viejo conflicto limítrofe entre dos departamentos.</description></item><item><title>Ahora crece también la importación del vino embotellado</title>
			<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 23:15:05 GMT</pubDate>
			<description>Aumentó un 120%, agravando la crisis del sector que ya sufría la importación a granel.</description></item><item><title>Cornejo se diferencia de Macri: "El año que viene no tomaré deuda en dólares"</title>
			<pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:18:51 GMT</pubDate>
			<description>Parte a EEUU en busca de inversiones, pero antes avisó que no piensa hacer uso de esa posibilidad.</description></item><item><title>La importación de vino se disparó un 300%, pero Cornejo demora la aplicación del gravamen </title>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2016 15:13:14 GMT</pubDate>
			<description>En un mes pasó de 400 mil litros a 1,3 millones, según datos del Instituto Nacional de Vitivinicultura. </description></item><item><title>Bodegueros, los primeros en rechazar el bono de fin de año</title>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 12:10:59 GMT</pubDate>
			<description>Le avisaron a los gremios que están "en emergencia" y que no pueden pagar el bono firmado a nivel nacional.</description></item><item><title>Caso Testigo: Mendoza amortigua la recesión con la obra pública provincial</title>
			<pubDate>Sun, 04 Dec 2016 14:14:31 GMT</pubDate>
			<description>Los trabajos públicos financiados por la provincia y los municipios, recortaron la caída de la construcción.</description></item><item><title>Cornejo choca con Larreta por la prohibición de publicidad a los vinos</title>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2016 13:14:00 GMT</pubDate>
			<description>Los bodegueros y empresas de vía pública estallaron ante la nueva ley porteña que prohíbe publicitar bebidas alcohólicas.</description></item><item><title>Pese al freno nacional, Cornejo avanza con el voto electrónico</title>
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2016 17:36:23 GMT</pubDate>
			<description>Debutará el 11 de diciembre en el municipio de Santa Rosa. Lo hará la firma cuestionada a nivel nacional.</description></item><item><title>Cornejo benefició en el presupuesto a intendentes amigos y ya aparecieron las primeras críticas</title>
			<pubDate>Sat, 26 Nov 2016 16:29:42 GMT</pubDate>
			<description>Los más beneficiados con obras son dos radicales y un macrista. Los peronistas mandaron a decir que fueron extorsionados.</description></item><item><title>Cornejo apuesta al hierro para abrirle las puertas a la minería en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2016 16:36:24 GMT</pubDate>
			<description>Se espera que en diciembre el Gobierno provincial defina cómo va a promover la actividad. </description></item><item><title>"El Gobierno tuvo desprecio por la acción política" </title>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 01:42:51 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza considera que la falta de política fue lo que complicó la gestión económica. Consideró que fue un error no desdoblar la elección de la Provincia.</description></item><item><title>"Si Alberto trabaja con los gobernadores, vamos a estar en una mesa de diálogo" </title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:02:55 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo de Mendoza explica su triunfo en la gestión de Cornejo  y asegura  que la deuda local no es un riesgo porque se cubre con regalías. </description></item><item><title>Apuntan a la falta de compromiso de intendentes para explicar la derrota del peronismo en Mendoza</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 20:36:56 GMT</pubDate>
			<description>Cuatro de los cinco adelantaron las elecciones y no arrastraron su voto a la candidata, que tampoco pudo nacionalizar la elección con Alberto  Fernández.  </description></item><item><title>Macri no fue a festejar a Mendoza pero viajará para una plaza del "#Sísepuede"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:35:00 GMT</pubDate>
			<description>Será el sábado a la mañana. Cornejo le pidió no sumarse a los festejos y saludar a Suárez por twitter. Sólo recibió a Morales y Lousteau.</description></item><item><title>Cornejo anticipa el conflicto con Alberto: "Hizo una tremenda estupidez"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:30:42 GMT</pubDate>
			<description>El líder radical perfila una Mendoza crítica de un presidente peronista. También marcó distancia de Macri.
</description></item><item><title>La UCR garantizó un triunfo de Suárez, pero en el peronismo aseguran que hay paridad  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 21:31:38 GMT</pubDate>
			<description>No habrá datos oficiales hasta las 21, pero el ministro de Economía dijo que se votó "la continuidad de Cornejo". En el PJ aseguran que la elección es reñida.</description></item><item><title>Cornejo confirmó que no quiere a Macri en Mendoza y acusó a "la corrupción K" de intervenir</title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:04:04 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador no habló con el presidente, quien sí llamó al candidato Suárez. Alberto está en contacto con Fernández Sagasti y se tomaría un avión si da la sorpresa.</description></item><item><title>El peronismo intenta arruinar la fiesta radical que prepara Cornejo </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 03:33:00 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador está seguro del triunfo del intendente Suárez, pero Fernández Sagasti apuesta a los indecisos para dar la sorpresa. </description></item><item><title>La deuda de Mendoza aumentó por la devaluación y debaten cómo pagarla  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 02:06:09 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador pidió un rollover pero el peronismo se lo negó, le reprocha haber emitido muchos bonos en dólares y propone un reperfilamiento. </description></item><item><title>Cornejo no quiere a Macri en los festejos si Suárez gana la gobernación</title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 02:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Peña gestionó un viaje del presidente pero no lo consiguió y sólo habría un tuit de medianoche. Planean una celebración radical.
</description></item><item><title>Cornejo confía en una victoria de Suárez, pero en el peronismo no se rinden </title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:55:07 GMT</pubDate>
			<description>Después de 5 debates, el gobernador maneja encuestas con una clara ventaja de su pupilo. Fernández Sagasti apunta a los indecisos para dar la sorpresa. 
</description></item><item><title>Sagasti suma a Massa a la campaña para atraer el voto "blando"</title>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 22:54:40 GMT</pubDate>
			<description>Acompañó a la candidata a gobernadora del peronismo en reuniones con bodegueros y recorridas.</description></item><item><title>Guerra de encuestas en Mendoza, en una elección clave para el futuro del radicalismo</title>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:05:16 GMT</pubDate>
			<description>El peronismo muestra un sondeo con Fernández Sagasti cerca de ganar. Cornejo exhibe un triunfo de Suárez que usaría para posicionarse como jefe de la UCR, ya sin Macri en la Rosada. </description></item><item><title>Alberto viaja a Mendoza a apoyar a la candidata a gobernadora de La Cámpora </title>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 01:55:48 GMT</pubDate>
			<description>Recorrerá la provincia con Fernández Sagasti, rival del radical Suárez el 29 de septiembre. Cornejo perdió la legislativa y se fue del país para no ver a Macri. </description></item><item><title>El candidato a gobernador de Cambiemos en Mendoza dice que Macri no tendría que haber competido</title>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 22:31:53 GMT</pubDate>
			<description>El radical Rodolfo Suárez recordó que el gobernador Alfredo Cornejo había pedido que se avaluara llevar a Vidal como candidata a presidenta.</description></item><item><title>Denuncian una salvaje agresión a candidata peronista en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:53:54 GMT</pubDate>
			<description>Un empleado municipal agredió a una candidata a concejal del peronismo en Godoy Cruz, bastión de Cornejo.</description></item><item><title>Cornejo encabeza la lista de Diputados y peleará con Ritondo por presidir la Cámara  </title>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 02:02:19 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza liderará la nómina de Mendoza. Si Macri es reelecto, pujará con Ritondo por el lugar de Monzó. De Marchi, derrotado en la interna, va tercero.</description></item><item><title>La camporista Fernández Sagasti ganó la interna del peronismo mendocino</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 04:00:00 GMT</pubDate>
			<description>Fue la sorpresa de la elección mendocina. Muy cercana a Cristina Kirchner se impuso al peronista Alejandro Bermejo. </description></item><item><title>El candidato de Cornejo le ganó por amplio margen al de Macri</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:53:53 GMT</pubDate>
			<description>Rodolfo Suárez superó por casi 20 puntos a Omar de Marchi. "Necesitamos progresistas en el Gobierno", festejó el gobernador. </description></item><item><title>Cornejo sumó candidatos de Massa y Urtubey y excluyó al PRO en las listas</title>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 13:14:47 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza marcó distancia con el PRO en el cierre de listas, pero también con Lavagna.</description></item><item><title>Una senadora de Cristina, cerca de ser la candidata peronista en Mendoza </title>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 13:22:00 GMT</pubDate>
			<description>Anabel Fernández Sagasti es la única opositora en campaña. En el PJ podrían darle interna. Macri cayó fuerte y obligó a Cornejo a desdoblar. </description></item><item><title>Cornejo completó la Corte con su ex ministro de Gobierno</title>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 01:58:51 GMT</pubDate>
			<description>Es Dalmiro Garay, que será el séptimo juez. La ampliación del Tribunal sigue trabada.</description></item><item><title>Cornejo apura una sesión para ampliar los miembros de la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 01:07:10 GMT</pubDate>
			<description>La llamó para después del partido. Le faltan dos votos. Espera ayuda del PI.</description></item><item><title>Huawei desembarca en Mendoza para vender sus supercamaras con reconocimiento facial y big data</title>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 22:00:00 GMT</pubDate>
			<description>El proyecto contempla desde la geolocalización de delincuentes hasta fotomultas por arrojar basura. Preocupación en el PJ.</description></item><item><title>Cornejo logró el apoyo de La Cámpora para ampliar la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 13:31:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo destrabó en una reunión con Fernández Sagasti. La movida partió al PJ mendocino.</description></item><item><title>Ganó Cornejo, pero por menos de lo esperado</title>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2017 02:26:53 GMT</pubDate>
			<description>En la interna justicialista, se impuso la lista Omar Félix por ocho puntos sobre la de Jorge Tanús.</description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su vice porque le bloquea la reelección para que vuelva Cobos</title>
			<pubDate>Thu, 23 Feb 2017 21:52:09 GMT</pubDate>
			<description>La vice, cercana a Cobos es la impulsora de una nueva carta magna pero no quiere incluir la reelección.
 </description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su superministro Vaquié por las listas de octubre</title>
			<pubDate>Wed, 01 Feb 2017 15:57:43 GMT</pubDate>
			<description>El ministro se perfila como sucesor y choca contra el actual gobernador.</description></item><item><title>Massa se acerca al peronismo de Mendoza y podría romper con Cornejo</title>
			<pubDate>Sat, 28 Jan 2017 17:01:01 GMT</pubDate>
			<description>Los intendentes peronistas trabajan un acuerdo con Massa, que en principio excluye a La Cámpora.</description></item><item><title>Cornejo lidera la intención de Macri de eliminar la feria judicial</title>
			<pubDate>Mon, 23 Jan 2017 23:51:30 GMT</pubDate>
			<description>Es otro gesto de desafío a los jueces provinciales. El gobernador y el presidente se ven este martes.</description></item><item><title>Cornejo emitirá letras cada dos meses para hacer frente al déficit de caja</title>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 23:51:34 GMT</pubDate>
			<description>Quiere  financiar los 1.800 millones de pesos de rojo que calcula para este año.
</description></item><item><title>Medio gabinete de Cornejo enfrenta acusaciones de violencia de genero</title>
			<pubDate>Mon, 16 Jan 2017 23:04:49 GMT</pubDate>
			<description>Además del echado ministro de Salud, sus pares de Seguridad y Educación fueron acusados.</description></item><item><title>Escándalo: Cornejo echó a su ministro de Salud por una denuncia de violencia de género</title>
			<pubDate>Sun, 15 Jan 2017 19:49:31 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino, desde Cuba, le aceptó la renuncia a su colaborador, Rubén Giacchi.</description></item><item><title> Cornejo enfrenta ahora la importación de pasta de tomate desde Chile y China</title>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2017 18:30:34 GMT</pubDate>
			<description>La mayor demandante del producto decidió dejar de comprar por adelantado a productores mendocinos.</description></item><item><title>Cornejo se toma diez días de vacaciones en Cuba </title>
			<pubDate>Thu, 12 Jan 2017 22:08:26 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador mendocino había anunciado que cruzaría a Chile unos días, pero estará en Varadero y La Habana.
</description></item><item><title>Tras la ayuda a Vidal, el radical Cornejo pide un Fondo del Conurbano para Mendoza</title>
			<pubDate>Sat, 07 Jan 2017 16:58:23 GMT</pubDate>
			<description>"Kirchner hacía lo mismo con Scioli, pero a cuentagotas", comparó el gobernador de Cambiemos. </description></item><item><title>Cornejo le subsidia la luz a Pescarmona y Cartellone</title>
			<pubDate>Thu, 05 Jan 2017 17:38:28 GMT</pubDate>
			<description>Son dos de los empresarios más ricos del país. Isolux, entre los otros nombres que aparecen como beneficiarios.</description></item><item><title>Para frenar la importación de vino, Cornejo le mete un impuestazo a las bodegas</title>
			<pubDate>Sat, 31 Dec 2016 15:12:04 GMT</pubDate>
			<description>Es para las que traigan vino de Chile.  Los productores reclamaban una medida proteccionista.</description></item><item><title>Cornejo cerró una suba de 17% con los gremios más conflictivos y estallaron las internas</title>
			<pubDate>Tue, 27 Dec 2016 12:10:28 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino ató la negociación del bono de fin de año a la discusión salarial de 2017.</description></item><item><title>Cornejo privatiza la empresa estatal de Transporte</title>
			<pubDate>Sat, 24 Dec 2016 16:47:52 GMT</pubDate>
			<description>Quiere reducir el personal a la mitad y terminar con el crónico déficit de la empresa de troles de Mendoza.</description></item><item><title>Insólita pelea de dos intendentes de Cambiemos por la única playa que tiene Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2016 14:45:31 GMT</pubDate>
			<description>Un radical y un macrista reavivan un viejo conflicto limítrofe entre dos departamentos.</description></item><item><title>Ahora crece también la importación del vino embotellado</title>
			<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 23:15:05 GMT</pubDate>
			<description>Aumentó un 120%, agravando la crisis del sector que ya sufría la importación a granel.</description></item><item><title>Cornejo se diferencia de Macri: "El año que viene no tomaré deuda en dólares"</title>
			<pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:18:51 GMT</pubDate>
			<description>Parte a EEUU en busca de inversiones, pero antes avisó que no piensa hacer uso de esa posibilidad.</description></item><item><title>La importación de vino se disparó un 300%, pero Cornejo demora la aplicación del gravamen </title>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2016 15:13:14 GMT</pubDate>
			<description>En un mes pasó de 400 mil litros a 1,3 millones, según datos del Instituto Nacional de Vitivinicultura. </description></item><item><title>Bodegueros, los primeros en rechazar el bono de fin de año</title>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 12:10:59 GMT</pubDate>
			<description>Le avisaron a los gremios que están "en emergencia" y que no pueden pagar el bono firmado a nivel nacional.</description></item><item><title>Caso Testigo: Mendoza amortigua la recesión con la obra pública provincial</title>
			<pubDate>Sun, 04 Dec 2016 14:14:31 GMT</pubDate>
			<description>Los trabajos públicos financiados por la provincia y los municipios, recortaron la caída de la construcción.</description></item><item><title>Cornejo choca con Larreta por la prohibición de publicidad a los vinos</title>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2016 13:14:00 GMT</pubDate>
			<description>Los bodegueros y empresas de vía pública estallaron ante la nueva ley porteña que prohíbe publicitar bebidas alcohólicas.</description></item><item><title>Pese al freno nacional, Cornejo avanza con el voto electrónico</title>
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2016 17:36:23 GMT</pubDate>
			<description>Debutará el 11 de diciembre en el municipio de Santa Rosa. Lo hará la firma cuestionada a nivel nacional.</description></item><item><title>Cornejo benefició en el presupuesto a intendentes amigos y ya aparecieron las primeras críticas</title>
			<pubDate>Sat, 26 Nov 2016 16:29:42 GMT</pubDate>
			<description>Los más beneficiados con obras son dos radicales y un macrista. Los peronistas mandaron a decir que fueron extorsionados.</description></item><item><title>Cornejo apuesta al hierro para abrirle las puertas a la minería en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2016 16:36:24 GMT</pubDate>
			<description>Se espera que en diciembre el Gobierno provincial defina cómo va a promover la actividad. </description></item><item><title>"El Gobierno tuvo desprecio por la acción política" </title>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 01:42:51 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza considera que la falta de política fue lo que complicó la gestión económica. Consideró que fue un error no desdoblar la elección de la Provincia.</description></item><item><title>"Si Alberto trabaja con los gobernadores, vamos a estar en una mesa de diálogo" </title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:02:55 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo de Mendoza explica su triunfo en la gestión de Cornejo  y asegura  que la deuda local no es un riesgo porque se cubre con regalías. </description></item><item><title>Apuntan a la falta de compromiso de intendentes para explicar la derrota del peronismo en Mendoza</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 20:36:56 GMT</pubDate>
			<description>Cuatro de los cinco adelantaron las elecciones y no arrastraron su voto a la candidata, que tampoco pudo nacionalizar la elección con Alberto  Fernández.  </description></item><item><title>Macri no fue a festejar a Mendoza pero viajará para una plaza del "#Sísepuede"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:35:00 GMT</pubDate>
			<description>Será el sábado a la mañana. Cornejo le pidió no sumarse a los festejos y saludar a Suárez por twitter. Sólo recibió a Morales y Lousteau.</description></item><item><title>Cornejo anticipa el conflicto con Alberto: "Hizo una tremenda estupidez"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:30:42 GMT</pubDate>
			<description>El líder radical perfila una Mendoza crítica de un presidente peronista. También marcó distancia de Macri.
</description></item><item><title>La UCR garantizó un triunfo de Suárez, pero en el peronismo aseguran que hay paridad  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 21:31:38 GMT</pubDate>
			<description>No habrá datos oficiales hasta las 21, pero el ministro de Economía dijo que se votó "la continuidad de Cornejo". En el PJ aseguran que la elección es reñida.</description></item><item><title>Cornejo confirmó que no quiere a Macri en Mendoza y acusó a "la corrupción K" de intervenir</title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:04:04 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador no habló con el presidente, quien sí llamó al candidato Suárez. Alberto está en contacto con Fernández Sagasti y se tomaría un avión si da la sorpresa.</description></item><item><title>El peronismo intenta arruinar la fiesta radical que prepara Cornejo </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 03:33:00 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador está seguro del triunfo del intendente Suárez, pero Fernández Sagasti apuesta a los indecisos para dar la sorpresa. </description></item><item><title>La deuda de Mendoza aumentó por la devaluación y debaten cómo pagarla  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 02:06:09 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador pidió un rollover pero el peronismo se lo negó, le reprocha haber emitido muchos bonos en dólares y propone un reperfilamiento. </description></item><item><title>Cornejo no quiere a Macri en los festejos si Suárez gana la gobernación</title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 02:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Peña gestionó un viaje del presidente pero no lo consiguió y sólo habría un tuit de medianoche. Planean una celebración radical.
</description></item><item><title>Cornejo confía en una victoria de Suárez, pero en el peronismo no se rinden </title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:55:07 GMT</pubDate>
			<description>Después de 5 debates, el gobernador maneja encuestas con una clara ventaja de su pupilo. Fernández Sagasti apunta a los indecisos para dar la sorpresa. 
</description></item><item><title>Sagasti suma a Massa a la campaña para atraer el voto "blando"</title>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 22:54:40 GMT</pubDate>
			<description>Acompañó a la candidata a gobernadora del peronismo en reuniones con bodegueros y recorridas.</description></item><item><title>Guerra de encuestas en Mendoza, en una elección clave para el futuro del radicalismo</title>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:05:16 GMT</pubDate>
			<description>El peronismo muestra un sondeo con Fernández Sagasti cerca de ganar. Cornejo exhibe un triunfo de Suárez que usaría para posicionarse como jefe de la UCR, ya sin Macri en la Rosada. </description></item><item><title>Alberto viaja a Mendoza a apoyar a la candidata a gobernadora de La Cámpora </title>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 01:55:48 GMT</pubDate>
			<description>Recorrerá la provincia con Fernández Sagasti, rival del radical Suárez el 29 de septiembre. Cornejo perdió la legislativa y se fue del país para no ver a Macri. </description></item><item><title>El candidato a gobernador de Cambiemos en Mendoza dice que Macri no tendría que haber competido</title>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 22:31:53 GMT</pubDate>
			<description>El radical Rodolfo Suárez recordó que el gobernador Alfredo Cornejo había pedido que se avaluara llevar a Vidal como candidata a presidenta.</description></item><item><title>Denuncian una salvaje agresión a candidata peronista en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:53:54 GMT</pubDate>
			<description>Un empleado municipal agredió a una candidata a concejal del peronismo en Godoy Cruz, bastión de Cornejo.</description></item><item><title>Cornejo encabeza la lista de Diputados y peleará con Ritondo por presidir la Cámara  </title>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 02:02:19 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza liderará la nómina de Mendoza. Si Macri es reelecto, pujará con Ritondo por el lugar de Monzó. De Marchi, derrotado en la interna, va tercero.</description></item><item><title>La camporista Fernández Sagasti ganó la interna del peronismo mendocino</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 04:00:00 GMT</pubDate>
			<description>Fue la sorpresa de la elección mendocina. Muy cercana a Cristina Kirchner se impuso al peronista Alejandro Bermejo. </description></item><item><title>El candidato de Cornejo le ganó por amplio margen al de Macri</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:53:53 GMT</pubDate>
			<description>Rodolfo Suárez superó por casi 20 puntos a Omar de Marchi. "Necesitamos progresistas en el Gobierno", festejó el gobernador. </description></item><item><title>Cornejo sumó candidatos de Massa y Urtubey y excluyó al PRO en las listas</title>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 13:14:47 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza marcó distancia con el PRO en el cierre de listas, pero también con Lavagna.</description></item><item><title>Una senadora de Cristina, cerca de ser la candidata peronista en Mendoza </title>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 13:22:00 GMT</pubDate>
			<description>Anabel Fernández Sagasti es la única opositora en campaña. En el PJ podrían darle interna. Macri cayó fuerte y obligó a Cornejo a desdoblar. </description></item><item><title>Cornejo completó la Corte con su ex ministro de Gobierno</title>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 01:58:51 GMT</pubDate>
			<description>Es Dalmiro Garay, que será el séptimo juez. La ampliación del Tribunal sigue trabada.</description></item><item><title>Cornejo apura una sesión para ampliar los miembros de la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 01:07:10 GMT</pubDate>
			<description>La llamó para después del partido. Le faltan dos votos. Espera ayuda del PI.</description></item><item><title>Huawei desembarca en Mendoza para vender sus supercamaras con reconocimiento facial y big data</title>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 22:00:00 GMT</pubDate>
			<description>El proyecto contempla desde la geolocalización de delincuentes hasta fotomultas por arrojar basura. Preocupación en el PJ.</description></item><item><title>Cornejo logró el apoyo de La Cámpora para ampliar la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 13:31:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo destrabó en una reunión con Fernández Sagasti. La movida partió al PJ mendocino.</description></item><item><title>Ganó Cornejo, pero por menos de lo esperado</title>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2017 02:26:53 GMT</pubDate>
			<description>En la interna justicialista, se impuso la lista Omar Félix por ocho puntos sobre la de Jorge Tanús.</description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su vice porque le bloquea la reelección para que vuelva Cobos</title>
			<pubDate>Thu, 23 Feb 2017 21:52:09 GMT</pubDate>
			<description>La vice, cercana a Cobos es la impulsora de una nueva carta magna pero no quiere incluir la reelección.
 </description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su superministro Vaquié por las listas de octubre</title>
			<pubDate>Wed, 01 Feb 2017 15:57:43 GMT</pubDate>
			<description>El ministro se perfila como sucesor y choca contra el actual gobernador.</description></item><item><title>Massa se acerca al peronismo de Mendoza y podría romper con Cornejo</title>
			<pubDate>Sat, 28 Jan 2017 17:01:01 GMT</pubDate>
			<description>Los intendentes peronistas trabajan un acuerdo con Massa, que en principio excluye a La Cámpora.</description></item><item><title>Cornejo lidera la intención de Macri de eliminar la feria judicial</title>
			<pubDate>Mon, 23 Jan 2017 23:51:30 GMT</pubDate>
			<description>Es otro gesto de desafío a los jueces provinciales. El gobernador y el presidente se ven este martes.</description></item><item><title>Cornejo emitirá letras cada dos meses para hacer frente al déficit de caja</title>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 23:51:34 GMT</pubDate>
			<description>Quiere  financiar los 1.800 millones de pesos de rojo que calcula para este año.
</description></item><item><title>Medio gabinete de Cornejo enfrenta acusaciones de violencia de genero</title>
			<pubDate>Mon, 16 Jan 2017 23:04:49 GMT</pubDate>
			<description>Además del echado ministro de Salud, sus pares de Seguridad y Educación fueron acusados.</description></item><item><title>Escándalo: Cornejo echó a su ministro de Salud por una denuncia de violencia de género</title>
			<pubDate>Sun, 15 Jan 2017 19:49:31 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino, desde Cuba, le aceptó la renuncia a su colaborador, Rubén Giacchi.</description></item><item><title> Cornejo enfrenta ahora la importación de pasta de tomate desde Chile y China</title>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2017 18:30:34 GMT</pubDate>
			<description>La mayor demandante del producto decidió dejar de comprar por adelantado a productores mendocinos.</description></item><item><title>Cornejo se toma diez días de vacaciones en Cuba </title>
			<pubDate>Thu, 12 Jan 2017 22:08:26 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador mendocino había anunciado que cruzaría a Chile unos días, pero estará en Varadero y La Habana.
</description></item><item><title>Tras la ayuda a Vidal, el radical Cornejo pide un Fondo del Conurbano para Mendoza</title>
			<pubDate>Sat, 07 Jan 2017 16:58:23 GMT</pubDate>
			<description>"Kirchner hacía lo mismo con Scioli, pero a cuentagotas", comparó el gobernador de Cambiemos. </description></item><item><title>Cornejo le subsidia la luz a Pescarmona y Cartellone</title>
			<pubDate>Thu, 05 Jan 2017 17:38:28 GMT</pubDate>
			<description>Son dos de los empresarios más ricos del país. Isolux, entre los otros nombres que aparecen como beneficiarios.</description></item><item><title>Para frenar la importación de vino, Cornejo le mete un impuestazo a las bodegas</title>
			<pubDate>Sat, 31 Dec 2016 15:12:04 GMT</pubDate>
			<description>Es para las que traigan vino de Chile.  Los productores reclamaban una medida proteccionista.</description></item><item><title>Cornejo cerró una suba de 17% con los gremios más conflictivos y estallaron las internas</title>
			<pubDate>Tue, 27 Dec 2016 12:10:28 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino ató la negociación del bono de fin de año a la discusión salarial de 2017.</description></item><item><title>Cornejo privatiza la empresa estatal de Transporte</title>
			<pubDate>Sat, 24 Dec 2016 16:47:52 GMT</pubDate>
			<description>Quiere reducir el personal a la mitad y terminar con el crónico déficit de la empresa de troles de Mendoza.</description></item><item><title>Insólita pelea de dos intendentes de Cambiemos por la única playa que tiene Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2016 14:45:31 GMT</pubDate>
			<description>Un radical y un macrista reavivan un viejo conflicto limítrofe entre dos departamentos.</description></item><item><title>Ahora crece también la importación del vino embotellado</title>
			<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 23:15:05 GMT</pubDate>
			<description>Aumentó un 120%, agravando la crisis del sector que ya sufría la importación a granel.</description></item><item><title>Cornejo se diferencia de Macri: "El año que viene no tomaré deuda en dólares"</title>
			<pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:18:51 GMT</pubDate>
			<description>Parte a EEUU en busca de inversiones, pero antes avisó que no piensa hacer uso de esa posibilidad.</description></item><item><title>La importación de vino se disparó un 300%, pero Cornejo demora la aplicación del gravamen </title>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2016 15:13:14 GMT</pubDate>
			<description>En un mes pasó de 400 mil litros a 1,3 millones, según datos del Instituto Nacional de Vitivinicultura. </description></item><item><title>Bodegueros, los primeros en rechazar el bono de fin de año</title>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 12:10:59 GMT</pubDate>
			<description>Le avisaron a los gremios que están "en emergencia" y que no pueden pagar el bono firmado a nivel nacional.</description></item><item><title>Caso Testigo: Mendoza amortigua la recesión con la obra pública provincial</title>
			<pubDate>Sun, 04 Dec 2016 14:14:31 GMT</pubDate>
			<description>Los trabajos públicos financiados por la provincia y los municipios, recortaron la caída de la construcción.</description></item><item><title>Cornejo choca con Larreta por la prohibición de publicidad a los vinos</title>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2016 13:14:00 GMT</pubDate>
			<description>Los bodegueros y empresas de vía pública estallaron ante la nueva ley porteña que prohíbe publicitar bebidas alcohólicas.</description></item><item><title>Pese al freno nacional, Cornejo avanza con el voto electrónico</title>
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2016 17:36:23 GMT</pubDate>
			<description>Debutará el 11 de diciembre en el municipio de Santa Rosa. Lo hará la firma cuestionada a nivel nacional.</description></item><item><title>Cornejo benefició en el presupuesto a intendentes amigos y ya aparecieron las primeras críticas</title>
			<pubDate>Sat, 26 Nov 2016 16:29:42 GMT</pubDate>
			<description>Los más beneficiados con obras son dos radicales y un macrista. Los peronistas mandaron a decir que fueron extorsionados.</description></item><item><title>Cornejo apuesta al hierro para abrirle las puertas a la minería en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2016 16:36:24 GMT</pubDate>
			<description>Se espera que en diciembre el Gobierno provincial defina cómo va a promover la actividad. </description></item><item><title>"El Gobierno tuvo desprecio por la acción política" </title>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 01:42:51 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza considera que la falta de política fue lo que complicó la gestión económica. Consideró que fue un error no desdoblar la elección de la Provincia.</description></item><item><title>"Si Alberto trabaja con los gobernadores, vamos a estar en una mesa de diálogo" </title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:02:55 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo de Mendoza explica su triunfo en la gestión de Cornejo  y asegura  que la deuda local no es un riesgo porque se cubre con regalías. </description></item><item><title>Apuntan a la falta de compromiso de intendentes para explicar la derrota del peronismo en Mendoza</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 20:36:56 GMT</pubDate>
			<description>Cuatro de los cinco adelantaron las elecciones y no arrastraron su voto a la candidata, que tampoco pudo nacionalizar la elección con Alberto  Fernández.  </description></item><item><title>Macri no fue a festejar a Mendoza pero viajará para una plaza del "#Sísepuede"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:35:00 GMT</pubDate>
			<description>Será el sábado a la mañana. Cornejo le pidió no sumarse a los festejos y saludar a Suárez por twitter. Sólo recibió a Morales y Lousteau.</description></item><item><title>Cornejo anticipa el conflicto con Alberto: "Hizo una tremenda estupidez"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:30:42 GMT</pubDate>
			<description>El líder radical perfila una Mendoza crítica de un presidente peronista. También marcó distancia de Macri.
</description></item><item><title>La UCR garantizó un triunfo de Suárez, pero en el peronismo aseguran que hay paridad  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 21:31:38 GMT</pubDate>
			<description>No habrá datos oficiales hasta las 21, pero el ministro de Economía dijo que se votó "la continuidad de Cornejo". En el PJ aseguran que la elección es reñida.</description></item><item><title>Cornejo confirmó que no quiere a Macri en Mendoza y acusó a "la corrupción K" de intervenir</title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:04:04 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador no habló con el presidente, quien sí llamó al candidato Suárez. Alberto está en contacto con Fernández Sagasti y se tomaría un avión si da la sorpresa.</description></item><item><title>El peronismo intenta arruinar la fiesta radical que prepara Cornejo </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 03:33:00 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador está seguro del triunfo del intendente Suárez, pero Fernández Sagasti apuesta a los indecisos para dar la sorpresa. </description></item><item><title>La deuda de Mendoza aumentó por la devaluación y debaten cómo pagarla  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 02:06:09 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador pidió un rollover pero el peronismo se lo negó, le reprocha haber emitido muchos bonos en dólares y propone un reperfilamiento. </description></item><item><title>Cornejo no quiere a Macri en los festejos si Suárez gana la gobernación</title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 02:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Peña gestionó un viaje del presidente pero no lo consiguió y sólo habría un tuit de medianoche. Planean una celebración radical.
</description></item><item><title>Cornejo confía en una victoria de Suárez, pero en el peronismo no se rinden </title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:55:07 GMT</pubDate>
			<description>Después de 5 debates, el gobernador maneja encuestas con una clara ventaja de su pupilo. Fernández Sagasti apunta a los indecisos para dar la sorpresa. 
</description></item><item><title>Sagasti suma a Massa a la campaña para atraer el voto "blando"</title>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 22:54:40 GMT</pubDate>
			<description>Acompañó a la candidata a gobernadora del peronismo en reuniones con bodegueros y recorridas.</description></item><item><title>Guerra de encuestas en Mendoza, en una elección clave para el futuro del radicalismo</title>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:05:16 GMT</pubDate>
			<description>El peronismo muestra un sondeo con Fernández Sagasti cerca de ganar. Cornejo exhibe un triunfo de Suárez que usaría para posicionarse como jefe de la UCR, ya sin Macri en la Rosada. </description></item><item><title>Alberto viaja a Mendoza a apoyar a la candidata a gobernadora de La Cámpora </title>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 01:55:48 GMT</pubDate>
			<description>Recorrerá la provincia con Fernández Sagasti, rival del radical Suárez el 29 de septiembre. Cornejo perdió la legislativa y se fue del país para no ver a Macri. </description></item><item><title>El candidato a gobernador de Cambiemos en Mendoza dice que Macri no tendría que haber competido</title>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 22:31:53 GMT</pubDate>
			<description>El radical Rodolfo Suárez recordó que el gobernador Alfredo Cornejo había pedido que se avaluara llevar a Vidal como candidata a presidenta.</description></item><item><title>Denuncian una salvaje agresión a candidata peronista en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:53:54 GMT</pubDate>
			<description>Un empleado municipal agredió a una candidata a concejal del peronismo en Godoy Cruz, bastión de Cornejo.</description></item><item><title>Cornejo encabeza la lista de Diputados y peleará con Ritondo por presidir la Cámara  </title>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 02:02:19 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza liderará la nómina de Mendoza. Si Macri es reelecto, pujará con Ritondo por el lugar de Monzó. De Marchi, derrotado en la interna, va tercero.</description></item><item><title>La camporista Fernández Sagasti ganó la interna del peronismo mendocino</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 04:00:00 GMT</pubDate>
			<description>Fue la sorpresa de la elección mendocina. Muy cercana a Cristina Kirchner se impuso al peronista Alejandro Bermejo. </description></item><item><title>El candidato de Cornejo le ganó por amplio margen al de Macri</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:53:53 GMT</pubDate>
			<description>Rodolfo Suárez superó por casi 20 puntos a Omar de Marchi. "Necesitamos progresistas en el Gobierno", festejó el gobernador. </description></item><item><title>Cornejo sumó candidatos de Massa y Urtubey y excluyó al PRO en las listas</title>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 13:14:47 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza marcó distancia con el PRO en el cierre de listas, pero también con Lavagna.</description></item><item><title>Una senadora de Cristina, cerca de ser la candidata peronista en Mendoza </title>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 13:22:00 GMT</pubDate>
			<description>Anabel Fernández Sagasti es la única opositora en campaña. En el PJ podrían darle interna. Macri cayó fuerte y obligó a Cornejo a desdoblar. </description></item><item><title>Cornejo completó la Corte con su ex ministro de Gobierno</title>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 01:58:51 GMT</pubDate>
			<description>Es Dalmiro Garay, que será el séptimo juez. La ampliación del Tribunal sigue trabada.</description></item><item><title>Cornejo apura una sesión para ampliar los miembros de la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 01:07:10 GMT</pubDate>
			<description>La llamó para después del partido. Le faltan dos votos. Espera ayuda del PI.</description></item><item><title>Huawei desembarca en Mendoza para vender sus supercamaras con reconocimiento facial y big data</title>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 22:00:00 GMT</pubDate>
			<description>El proyecto contempla desde la geolocalización de delincuentes hasta fotomultas por arrojar basura. Preocupación en el PJ.</description></item><item><title>Cornejo logró el apoyo de La Cámpora para ampliar la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 13:31:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo destrabó en una reunión con Fernández Sagasti. La movida partió al PJ mendocino.</description></item><item><title>Ganó Cornejo, pero por menos de lo esperado</title>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2017 02:26:53 GMT</pubDate>
			<description>En la interna justicialista, se impuso la lista Omar Félix por ocho puntos sobre la de Jorge Tanús.</description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su vice porque le bloquea la reelección para que vuelva Cobos</title>
			<pubDate>Thu, 23 Feb 2017 21:52:09 GMT</pubDate>
			<description>La vice, cercana a Cobos es la impulsora de una nueva carta magna pero no quiere incluir la reelección.
 </description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su superministro Vaquié por las listas de octubre</title>
			<pubDate>Wed, 01 Feb 2017 15:57:43 GMT</pubDate>
			<description>El ministro se perfila como sucesor y choca contra el actual gobernador.</description></item><item><title>Massa se acerca al peronismo de Mendoza y podría romper con Cornejo</title>
			<pubDate>Sat, 28 Jan 2017 17:01:01 GMT</pubDate>
			<description>Los intendentes peronistas trabajan un acuerdo con Massa, que en principio excluye a La Cámpora.</description></item><item><title>Cornejo lidera la intención de Macri de eliminar la feria judicial</title>
			<pubDate>Mon, 23 Jan 2017 23:51:30 GMT</pubDate>
			<description>Es otro gesto de desafío a los jueces provinciales. El gobernador y el presidente se ven este martes.</description></item><item><title>Cornejo emitirá letras cada dos meses para hacer frente al déficit de caja</title>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 23:51:34 GMT</pubDate>
			<description>Quiere  financiar los 1.800 millones de pesos de rojo que calcula para este año.
</description></item><item><title>Medio gabinete de Cornejo enfrenta acusaciones de violencia de genero</title>
			<pubDate>Mon, 16 Jan 2017 23:04:49 GMT</pubDate>
			<description>Además del echado ministro de Salud, sus pares de Seguridad y Educación fueron acusados.</description></item><item><title>Escándalo: Cornejo echó a su ministro de Salud por una denuncia de violencia de género</title>
			<pubDate>Sun, 15 Jan 2017 19:49:31 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino, desde Cuba, le aceptó la renuncia a su colaborador, Rubén Giacchi.</description></item><item><title> Cornejo enfrenta ahora la importación de pasta de tomate desde Chile y China</title>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2017 18:30:34 GMT</pubDate>
			<description>La mayor demandante del producto decidió dejar de comprar por adelantado a productores mendocinos.</description></item><item><title>Cornejo se toma diez días de vacaciones en Cuba </title>
			<pubDate>Thu, 12 Jan 2017 22:08:26 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador mendocino había anunciado que cruzaría a Chile unos días, pero estará en Varadero y La Habana.
</description></item><item><title>Tras la ayuda a Vidal, el radical Cornejo pide un Fondo del Conurbano para Mendoza</title>
			<pubDate>Sat, 07 Jan 2017 16:58:23 GMT</pubDate>
			<description>"Kirchner hacía lo mismo con Scioli, pero a cuentagotas", comparó el gobernador de Cambiemos. </description></item><item><title>Cornejo le subsidia la luz a Pescarmona y Cartellone</title>
			<pubDate>Thu, 05 Jan 2017 17:38:28 GMT</pubDate>
			<description>Son dos de los empresarios más ricos del país. Isolux, entre los otros nombres que aparecen como beneficiarios.</description></item><item><title>Para frenar la importación de vino, Cornejo le mete un impuestazo a las bodegas</title>
			<pubDate>Sat, 31 Dec 2016 15:12:04 GMT</pubDate>
			<description>Es para las que traigan vino de Chile.  Los productores reclamaban una medida proteccionista.</description></item><item><title>Cornejo cerró una suba de 17% con los gremios más conflictivos y estallaron las internas</title>
			<pubDate>Tue, 27 Dec 2016 12:10:28 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino ató la negociación del bono de fin de año a la discusión salarial de 2017.</description></item><item><title>Cornejo privatiza la empresa estatal de Transporte</title>
			<pubDate>Sat, 24 Dec 2016 16:47:52 GMT</pubDate>
			<description>Quiere reducir el personal a la mitad y terminar con el crónico déficit de la empresa de troles de Mendoza.</description></item><item><title>Insólita pelea de dos intendentes de Cambiemos por la única playa que tiene Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2016 14:45:31 GMT</pubDate>
			<description>Un radical y un macrista reavivan un viejo conflicto limítrofe entre dos departamentos.</description></item><item><title>Ahora crece también la importación del vino embotellado</title>
			<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 23:15:05 GMT</pubDate>
			<description>Aumentó un 120%, agravando la crisis del sector que ya sufría la importación a granel.</description></item><item><title>Cornejo se diferencia de Macri: "El año que viene no tomaré deuda en dólares"</title>
			<pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:18:51 GMT</pubDate>
			<description>Parte a EEUU en busca de inversiones, pero antes avisó que no piensa hacer uso de esa posibilidad.</description></item><item><title>La importación de vino se disparó un 300%, pero Cornejo demora la aplicación del gravamen </title>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2016 15:13:14 GMT</pubDate>
			<description>En un mes pasó de 400 mil litros a 1,3 millones, según datos del Instituto Nacional de Vitivinicultura. </description></item><item><title>Bodegueros, los primeros en rechazar el bono de fin de año</title>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 12:10:59 GMT</pubDate>
			<description>Le avisaron a los gremios que están "en emergencia" y que no pueden pagar el bono firmado a nivel nacional.</description></item><item><title>Caso Testigo: Mendoza amortigua la recesión con la obra pública provincial</title>
			<pubDate>Sun, 04 Dec 2016 14:14:31 GMT</pubDate>
			<description>Los trabajos públicos financiados por la provincia y los municipios, recortaron la caída de la construcción.</description></item><item><title>Cornejo choca con Larreta por la prohibición de publicidad a los vinos</title>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2016 13:14:00 GMT</pubDate>
			<description>Los bodegueros y empresas de vía pública estallaron ante la nueva ley porteña que prohíbe publicitar bebidas alcohólicas.</description></item><item><title>Pese al freno nacional, Cornejo avanza con el voto electrónico</title>
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2016 17:36:23 GMT</pubDate>
			<description>Debutará el 11 de diciembre en el municipio de Santa Rosa. Lo hará la firma cuestionada a nivel nacional.</description></item><item><title>Cornejo benefició en el presupuesto a intendentes amigos y ya aparecieron las primeras críticas</title>
			<pubDate>Sat, 26 Nov 2016 16:29:42 GMT</pubDate>
			<description>Los más beneficiados con obras son dos radicales y un macrista. Los peronistas mandaron a decir que fueron extorsionados.</description></item><item><title>Cornejo apuesta al hierro para abrirle las puertas a la minería en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2016 16:36:24 GMT</pubDate>
			<description>Se espera que en diciembre el Gobierno provincial defina cómo va a promover la actividad. </description></item><item><title>"El Gobierno tuvo desprecio por la acción política" </title>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 01:42:51 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza considera que la falta de política fue lo que complicó la gestión económica. Consideró que fue un error no desdoblar la elección de la Provincia.</description></item><item><title>"Si Alberto trabaja con los gobernadores, vamos a estar en una mesa de diálogo" </title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:02:55 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo de Mendoza explica su triunfo en la gestión de Cornejo  y asegura  que la deuda local no es un riesgo porque se cubre con regalías. </description></item><item><title>Apuntan a la falta de compromiso de intendentes para explicar la derrota del peronismo en Mendoza</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 20:36:56 GMT</pubDate>
			<description>Cuatro de los cinco adelantaron las elecciones y no arrastraron su voto a la candidata, que tampoco pudo nacionalizar la elección con Alberto  Fernández.  </description></item><item><title>Macri no fue a festejar a Mendoza pero viajará para una plaza del "#Sísepuede"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:35:00 GMT</pubDate>
			<description>Será el sábado a la mañana. Cornejo le pidió no sumarse a los festejos y saludar a Suárez por twitter. Sólo recibió a Morales y Lousteau.</description></item><item><title>Cornejo anticipa el conflicto con Alberto: "Hizo una tremenda estupidez"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:30:42 GMT</pubDate>
			<description>El líder radical perfila una Mendoza crítica de un presidente peronista. También marcó distancia de Macri.
</description></item><item><title>La UCR garantizó un triunfo de Suárez, pero en el peronismo aseguran que hay paridad  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 21:31:38 GMT</pubDate>
			<description>No habrá datos oficiales hasta las 21, pero el ministro de Economía dijo que se votó "la continuidad de Cornejo". En el PJ aseguran que la elección es reñida.</description></item><item><title>Cornejo confirmó que no quiere a Macri en Mendoza y acusó a "la corrupción K" de intervenir</title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:04:04 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador no habló con el presidente, quien sí llamó al candidato Suárez. Alberto está en contacto con Fernández Sagasti y se tomaría un avión si da la sorpresa.</description></item><item><title>El peronismo intenta arruinar la fiesta radical que prepara Cornejo </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 03:33:00 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador está seguro del triunfo del intendente Suárez, pero Fernández Sagasti apuesta a los indecisos para dar la sorpresa. </description></item><item><title>La deuda de Mendoza aumentó por la devaluación y debaten cómo pagarla  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 02:06:09 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador pidió un rollover pero el peronismo se lo negó, le reprocha haber emitido muchos bonos en dólares y propone un reperfilamiento. </description></item><item><title>Cornejo no quiere a Macri en los festejos si Suárez gana la gobernación</title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 02:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Peña gestionó un viaje del presidente pero no lo consiguió y sólo habría un tuit de medianoche. Planean una celebración radical.
</description></item><item><title>Cornejo confía en una victoria de Suárez, pero en el peronismo no se rinden </title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:55:07 GMT</pubDate>
			<description>Después de 5 debates, el gobernador maneja encuestas con una clara ventaja de su pupilo. Fernández Sagasti apunta a los indecisos para dar la sorpresa. 
</description></item><item><title>Sagasti suma a Massa a la campaña para atraer el voto "blando"</title>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 22:54:40 GMT</pubDate>
			<description>Acompañó a la candidata a gobernadora del peronismo en reuniones con bodegueros y recorridas.</description></item><item><title>Guerra de encuestas en Mendoza, en una elección clave para el futuro del radicalismo</title>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:05:16 GMT</pubDate>
			<description>El peronismo muestra un sondeo con Fernández Sagasti cerca de ganar. Cornejo exhibe un triunfo de Suárez que usaría para posicionarse como jefe de la UCR, ya sin Macri en la Rosada. </description></item><item><title>Alberto viaja a Mendoza a apoyar a la candidata a gobernadora de La Cámpora </title>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 01:55:48 GMT</pubDate>
			<description>Recorrerá la provincia con Fernández Sagasti, rival del radical Suárez el 29 de septiembre. Cornejo perdió la legislativa y se fue del país para no ver a Macri. </description></item><item><title>El candidato a gobernador de Cambiemos en Mendoza dice que Macri no tendría que haber competido</title>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 22:31:53 GMT</pubDate>
			<description>El radical Rodolfo Suárez recordó que el gobernador Alfredo Cornejo había pedido que se avaluara llevar a Vidal como candidata a presidenta.</description></item><item><title>Denuncian una salvaje agresión a candidata peronista en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:53:54 GMT</pubDate>
			<description>Un empleado municipal agredió a una candidata a concejal del peronismo en Godoy Cruz, bastión de Cornejo.</description></item><item><title>Cornejo encabeza la lista de Diputados y peleará con Ritondo por presidir la Cámara  </title>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 02:02:19 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza liderará la nómina de Mendoza. Si Macri es reelecto, pujará con Ritondo por el lugar de Monzó. De Marchi, derrotado en la interna, va tercero.</description></item><item><title>La camporista Fernández Sagasti ganó la interna del peronismo mendocino</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 04:00:00 GMT</pubDate>
			<description>Fue la sorpresa de la elección mendocina. Muy cercana a Cristina Kirchner se impuso al peronista Alejandro Bermejo. </description></item><item><title>El candidato de Cornejo le ganó por amplio margen al de Macri</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:53:53 GMT</pubDate>
			<description>Rodolfo Suárez superó por casi 20 puntos a Omar de Marchi. "Necesitamos progresistas en el Gobierno", festejó el gobernador. </description></item><item><title>Cornejo sumó candidatos de Massa y Urtubey y excluyó al PRO en las listas</title>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 13:14:47 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza marcó distancia con el PRO en el cierre de listas, pero también con Lavagna.</description></item><item><title>Una senadora de Cristina, cerca de ser la candidata peronista en Mendoza </title>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 13:22:00 GMT</pubDate>
			<description>Anabel Fernández Sagasti es la única opositora en campaña. En el PJ podrían darle interna. Macri cayó fuerte y obligó a Cornejo a desdoblar. </description></item><item><title>Cornejo completó la Corte con su ex ministro de Gobierno</title>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 01:58:51 GMT</pubDate>
			<description>Es Dalmiro Garay, que será el séptimo juez. La ampliación del Tribunal sigue trabada.</description></item><item><title>Cornejo apura una sesión para ampliar los miembros de la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 01:07:10 GMT</pubDate>
			<description>La llamó para después del partido. Le faltan dos votos. Espera ayuda del PI.</description></item><item><title>Huawei desembarca en Mendoza para vender sus supercamaras con reconocimiento facial y big data</title>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 22:00:00 GMT</pubDate>
			<description>El proyecto contempla desde la geolocalización de delincuentes hasta fotomultas por arrojar basura. Preocupación en el PJ.</description></item><item><title>Cornejo logró el apoyo de La Cámpora para ampliar la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 13:31:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo destrabó en una reunión con Fernández Sagasti. La movida partió al PJ mendocino.</description></item><item><title>Ganó Cornejo, pero por menos de lo esperado</title>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2017 02:26:53 GMT</pubDate>
			<description>En la interna justicialista, se impuso la lista Omar Félix por ocho puntos sobre la de Jorge Tanús.</description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su vice porque le bloquea la reelección para que vuelva Cobos</title>
			<pubDate>Thu, 23 Feb 2017 21:52:09 GMT</pubDate>
			<description>La vice, cercana a Cobos es la impulsora de una nueva carta magna pero no quiere incluir la reelección.
 </description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su superministro Vaquié por las listas de octubre</title>
			<pubDate>Wed, 01 Feb 2017 15:57:43 GMT</pubDate>
			<description>El ministro se perfila como sucesor y choca contra el actual gobernador.</description></item><item><title>Massa se acerca al peronismo de Mendoza y podría romper con Cornejo</title>
			<pubDate>Sat, 28 Jan 2017 17:01:01 GMT</pubDate>
			<description>Los intendentes peronistas trabajan un acuerdo con Massa, que en principio excluye a La Cámpora.</description></item><item><title>Cornejo lidera la intención de Macri de eliminar la feria judicial</title>
			<pubDate>Mon, 23 Jan 2017 23:51:30 GMT</pubDate>
			<description>Es otro gesto de desafío a los jueces provinciales. El gobernador y el presidente se ven este martes.</description></item><item><title>Cornejo emitirá letras cada dos meses para hacer frente al déficit de caja</title>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 23:51:34 GMT</pubDate>
			<description>Quiere  financiar los 1.800 millones de pesos de rojo que calcula para este año.
</description></item><item><title>Medio gabinete de Cornejo enfrenta acusaciones de violencia de genero</title>
			<pubDate>Mon, 16 Jan 2017 23:04:49 GMT</pubDate>
			<description>Además del echado ministro de Salud, sus pares de Seguridad y Educación fueron acusados.</description></item><item><title>Escándalo: Cornejo echó a su ministro de Salud por una denuncia de violencia de género</title>
			<pubDate>Sun, 15 Jan 2017 19:49:31 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino, desde Cuba, le aceptó la renuncia a su colaborador, Rubén Giacchi.</description></item><item><title> Cornejo enfrenta ahora la importación de pasta de tomate desde Chile y China</title>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2017 18:30:34 GMT</pubDate>
			<description>La mayor demandante del producto decidió dejar de comprar por adelantado a productores mendocinos.</description></item><item><title>Cornejo se toma diez días de vacaciones en Cuba </title>
			<pubDate>Thu, 12 Jan 2017 22:08:26 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador mendocino había anunciado que cruzaría a Chile unos días, pero estará en Varadero y La Habana.
</description></item><item><title>Tras la ayuda a Vidal, el radical Cornejo pide un Fondo del Conurbano para Mendoza</title>
			<pubDate>Sat, 07 Jan 2017 16:58:23 GMT</pubDate>
			<description>"Kirchner hacía lo mismo con Scioli, pero a cuentagotas", comparó el gobernador de Cambiemos. </description></item><item><title>Cornejo le subsidia la luz a Pescarmona y Cartellone</title>
			<pubDate>Thu, 05 Jan 2017 17:38:28 GMT</pubDate>
			<description>Son dos de los empresarios más ricos del país. Isolux, entre los otros nombres que aparecen como beneficiarios.</description></item><item><title>Para frenar la importación de vino, Cornejo le mete un impuestazo a las bodegas</title>
			<pubDate>Sat, 31 Dec 2016 15:12:04 GMT</pubDate>
			<description>Es para las que traigan vino de Chile.  Los productores reclamaban una medida proteccionista.</description></item><item><title>Cornejo cerró una suba de 17% con los gremios más conflictivos y estallaron las internas</title>
			<pubDate>Tue, 27 Dec 2016 12:10:28 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino ató la negociación del bono de fin de año a la discusión salarial de 2017.</description></item><item><title>Cornejo privatiza la empresa estatal de Transporte</title>
			<pubDate>Sat, 24 Dec 2016 16:47:52 GMT</pubDate>
			<description>Quiere reducir el personal a la mitad y terminar con el crónico déficit de la empresa de troles de Mendoza.</description></item><item><title>Insólita pelea de dos intendentes de Cambiemos por la única playa que tiene Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2016 14:45:31 GMT</pubDate>
			<description>Un radical y un macrista reavivan un viejo conflicto limítrofe entre dos departamentos.</description></item><item><title>Ahora crece también la importación del vino embotellado</title>
			<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 23:15:05 GMT</pubDate>
			<description>Aumentó un 120%, agravando la crisis del sector que ya sufría la importación a granel.</description></item><item><title>Cornejo se diferencia de Macri: "El año que viene no tomaré deuda en dólares"</title>
			<pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:18:51 GMT</pubDate>
			<description>Parte a EEUU en busca de inversiones, pero antes avisó que no piensa hacer uso de esa posibilidad.</description></item><item><title>La importación de vino se disparó un 300%, pero Cornejo demora la aplicación del gravamen </title>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2016 15:13:14 GMT</pubDate>
			<description>En un mes pasó de 400 mil litros a 1,3 millones, según datos del Instituto Nacional de Vitivinicultura. </description></item><item><title>Bodegueros, los primeros en rechazar el bono de fin de año</title>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 12:10:59 GMT</pubDate>
			<description>Le avisaron a los gremios que están "en emergencia" y que no pueden pagar el bono firmado a nivel nacional.</description></item><item><title>Caso Testigo: Mendoza amortigua la recesión con la obra pública provincial</title>
			<pubDate>Sun, 04 Dec 2016 14:14:31 GMT</pubDate>
			<description>Los trabajos públicos financiados por la provincia y los municipios, recortaron la caída de la construcción.</description></item><item><title>Cornejo choca con Larreta por la prohibición de publicidad a los vinos</title>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2016 13:14:00 GMT</pubDate>
			<description>Los bodegueros y empresas de vía pública estallaron ante la nueva ley porteña que prohíbe publicitar bebidas alcohólicas.</description></item><item><title>Pese al freno nacional, Cornejo avanza con el voto electrónico</title>
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2016 17:36:23 GMT</pubDate>
			<description>Debutará el 11 de diciembre en el municipio de Santa Rosa. Lo hará la firma cuestionada a nivel nacional.</description></item><item><title>Cornejo benefició en el presupuesto a intendentes amigos y ya aparecieron las primeras críticas</title>
			<pubDate>Sat, 26 Nov 2016 16:29:42 GMT</pubDate>
			<description>Los más beneficiados con obras son dos radicales y un macrista. Los peronistas mandaron a decir que fueron extorsionados.</description></item><item><title>Cornejo apuesta al hierro para abrirle las puertas a la minería en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2016 16:36:24 GMT</pubDate>
			<description>Se espera que en diciembre el Gobierno provincial defina cómo va a promover la actividad. </description></item><item><title>"El Gobierno tuvo desprecio por la acción política" </title>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 01:42:51 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza considera que la falta de política fue lo que complicó la gestión económica. Consideró que fue un error no desdoblar la elección de la Provincia.</description></item><item><title>"Si Alberto trabaja con los gobernadores, vamos a estar en una mesa de diálogo" </title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:02:55 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo de Mendoza explica su triunfo en la gestión de Cornejo  y asegura  que la deuda local no es un riesgo porque se cubre con regalías. </description></item><item><title>Apuntan a la falta de compromiso de intendentes para explicar la derrota del peronismo en Mendoza</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 20:36:56 GMT</pubDate>
			<description>Cuatro de los cinco adelantaron las elecciones y no arrastraron su voto a la candidata, que tampoco pudo nacionalizar la elección con Alberto  Fernández.  </description></item><item><title>Macri no fue a festejar a Mendoza pero viajará para una plaza del "#Sísepuede"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:35:00 GMT</pubDate>
			<description>Será el sábado a la mañana. Cornejo le pidió no sumarse a los festejos y saludar a Suárez por twitter. Sólo recibió a Morales y Lousteau.</description></item><item><title>Cornejo anticipa el conflicto con Alberto: "Hizo una tremenda estupidez"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:30:42 GMT</pubDate>
			<description>El líder radical perfila una Mendoza crítica de un presidente peronista. También marcó distancia de Macri.
</description></item><item><title>La UCR garantizó un triunfo de Suárez, pero en el peronismo aseguran que hay paridad  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 21:31:38 GMT</pubDate>
			<description>No habrá datos oficiales hasta las 21, pero el ministro de Economía dijo que se votó "la continuidad de Cornejo". En el PJ aseguran que la elección es reñida.</description></item><item><title>Cornejo confirmó que no quiere a Macri en Mendoza y acusó a "la corrupción K" de intervenir</title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:04:04 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador no habló con el presidente, quien sí llamó al candidato Suárez. Alberto está en contacto con Fernández Sagasti y se tomaría un avión si da la sorpresa.</description></item><item><title>El peronismo intenta arruinar la fiesta radical que prepara Cornejo </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 03:33:00 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador está seguro del triunfo del intendente Suárez, pero Fernández Sagasti apuesta a los indecisos para dar la sorpresa. </description></item><item><title>La deuda de Mendoza aumentó por la devaluación y debaten cómo pagarla  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 02:06:09 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador pidió un rollover pero el peronismo se lo negó, le reprocha haber emitido muchos bonos en dólares y propone un reperfilamiento. </description></item><item><title>Cornejo no quiere a Macri en los festejos si Suárez gana la gobernación</title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 02:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Peña gestionó un viaje del presidente pero no lo consiguió y sólo habría un tuit de medianoche. Planean una celebración radical.
</description></item><item><title>Cornejo confía en una victoria de Suárez, pero en el peronismo no se rinden </title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:55:07 GMT</pubDate>
			<description>Después de 5 debates, el gobernador maneja encuestas con una clara ventaja de su pupilo. Fernández Sagasti apunta a los indecisos para dar la sorpresa. 
</description></item><item><title>Sagasti suma a Massa a la campaña para atraer el voto "blando"</title>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 22:54:40 GMT</pubDate>
			<description>Acompañó a la candidata a gobernadora del peronismo en reuniones con bodegueros y recorridas.</description></item><item><title>Guerra de encuestas en Mendoza, en una elección clave para el futuro del radicalismo</title>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:05:16 GMT</pubDate>
			<description>El peronismo muestra un sondeo con Fernández Sagasti cerca de ganar. Cornejo exhibe un triunfo de Suárez que usaría para posicionarse como jefe de la UCR, ya sin Macri en la Rosada. </description></item><item><title>Alberto viaja a Mendoza a apoyar a la candidata a gobernadora de La Cámpora </title>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 01:55:48 GMT</pubDate>
			<description>Recorrerá la provincia con Fernández Sagasti, rival del radical Suárez el 29 de septiembre. Cornejo perdió la legislativa y se fue del país para no ver a Macri. </description></item><item><title>El candidato a gobernador de Cambiemos en Mendoza dice que Macri no tendría que haber competido</title>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 22:31:53 GMT</pubDate>
			<description>El radical Rodolfo Suárez recordó que el gobernador Alfredo Cornejo había pedido que se avaluara llevar a Vidal como candidata a presidenta.</description></item><item><title>Denuncian una salvaje agresión a candidata peronista en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:53:54 GMT</pubDate>
			<description>Un empleado municipal agredió a una candidata a concejal del peronismo en Godoy Cruz, bastión de Cornejo.</description></item><item><title>Cornejo encabeza la lista de Diputados y peleará con Ritondo por presidir la Cámara  </title>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 02:02:19 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza liderará la nómina de Mendoza. Si Macri es reelecto, pujará con Ritondo por el lugar de Monzó. De Marchi, derrotado en la interna, va tercero.</description></item><item><title>La camporista Fernández Sagasti ganó la interna del peronismo mendocino</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 04:00:00 GMT</pubDate>
			<description>Fue la sorpresa de la elección mendocina. Muy cercana a Cristina Kirchner se impuso al peronista Alejandro Bermejo. </description></item><item><title>El candidato de Cornejo le ganó por amplio margen al de Macri</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:53:53 GMT</pubDate>
			<description>Rodolfo Suárez superó por casi 20 puntos a Omar de Marchi. "Necesitamos progresistas en el Gobierno", festejó el gobernador. </description></item><item><title>Cornejo sumó candidatos de Massa y Urtubey y excluyó al PRO en las listas</title>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 13:14:47 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza marcó distancia con el PRO en el cierre de listas, pero también con Lavagna.</description></item><item><title>Una senadora de Cristina, cerca de ser la candidata peronista en Mendoza </title>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 13:22:00 GMT</pubDate>
			<description>Anabel Fernández Sagasti es la única opositora en campaña. En el PJ podrían darle interna. Macri cayó fuerte y obligó a Cornejo a desdoblar. </description></item><item><title>Cornejo completó la Corte con su ex ministro de Gobierno</title>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 01:58:51 GMT</pubDate>
			<description>Es Dalmiro Garay, que será el séptimo juez. La ampliación del Tribunal sigue trabada.</description></item><item><title>Cornejo apura una sesión para ampliar los miembros de la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 01:07:10 GMT</pubDate>
			<description>La llamó para después del partido. Le faltan dos votos. Espera ayuda del PI.</description></item><item><title>Huawei desembarca en Mendoza para vender sus supercamaras con reconocimiento facial y big data</title>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 22:00:00 GMT</pubDate>
			<description>El proyecto contempla desde la geolocalización de delincuentes hasta fotomultas por arrojar basura. Preocupación en el PJ.</description></item><item><title>Cornejo logró el apoyo de La Cámpora para ampliar la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 13:31:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo destrabó en una reunión con Fernández Sagasti. La movida partió al PJ mendocino.</description></item><item><title>Ganó Cornejo, pero por menos de lo esperado</title>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2017 02:26:53 GMT</pubDate>
			<description>En la interna justicialista, se impuso la lista Omar Félix por ocho puntos sobre la de Jorge Tanús.</description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su vice porque le bloquea la reelección para que vuelva Cobos</title>
			<pubDate>Thu, 23 Feb 2017 21:52:09 GMT</pubDate>
			<description>La vice, cercana a Cobos es la impulsora de una nueva carta magna pero no quiere incluir la reelección.
 </description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su superministro Vaquié por las listas de octubre</title>
			<pubDate>Wed, 01 Feb 2017 15:57:43 GMT</pubDate>
			<description>El ministro se perfila como sucesor y choca contra el actual gobernador.</description></item><item><title>Massa se acerca al peronismo de Mendoza y podría romper con Cornejo</title>
			<pubDate>Sat, 28 Jan 2017 17:01:01 GMT</pubDate>
			<description>Los intendentes peronistas trabajan un acuerdo con Massa, que en principio excluye a La Cámpora.</description></item><item><title>Cornejo lidera la intención de Macri de eliminar la feria judicial</title>
			<pubDate>Mon, 23 Jan 2017 23:51:30 GMT</pubDate>
			<description>Es otro gesto de desafío a los jueces provinciales. El gobernador y el presidente se ven este martes.</description></item><item><title>Cornejo emitirá letras cada dos meses para hacer frente al déficit de caja</title>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 23:51:34 GMT</pubDate>
			<description>Quiere  financiar los 1.800 millones de pesos de rojo que calcula para este año.
</description></item><item><title>Medio gabinete de Cornejo enfrenta acusaciones de violencia de genero</title>
			<pubDate>Mon, 16 Jan 2017 23:04:49 GMT</pubDate>
			<description>Además del echado ministro de Salud, sus pares de Seguridad y Educación fueron acusados.</description></item><item><title>Escándalo: Cornejo echó a su ministro de Salud por una denuncia de violencia de género</title>
			<pubDate>Sun, 15 Jan 2017 19:49:31 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino, desde Cuba, le aceptó la renuncia a su colaborador, Rubén Giacchi.</description></item><item><title> Cornejo enfrenta ahora la importación de pasta de tomate desde Chile y China</title>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2017 18:30:34 GMT</pubDate>
			<description>La mayor demandante del producto decidió dejar de comprar por adelantado a productores mendocinos.</description></item><item><title>Cornejo se toma diez días de vacaciones en Cuba </title>
			<pubDate>Thu, 12 Jan 2017 22:08:26 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador mendocino había anunciado que cruzaría a Chile unos días, pero estará en Varadero y La Habana.
</description></item><item><title>Tras la ayuda a Vidal, el radical Cornejo pide un Fondo del Conurbano para Mendoza</title>
			<pubDate>Sat, 07 Jan 2017 16:58:23 GMT</pubDate>
			<description>"Kirchner hacía lo mismo con Scioli, pero a cuentagotas", comparó el gobernador de Cambiemos. </description></item><item><title>Cornejo le subsidia la luz a Pescarmona y Cartellone</title>
			<pubDate>Thu, 05 Jan 2017 17:38:28 GMT</pubDate>
			<description>Son dos de los empresarios más ricos del país. Isolux, entre los otros nombres que aparecen como beneficiarios.</description></item><item><title>Para frenar la importación de vino, Cornejo le mete un impuestazo a las bodegas</title>
			<pubDate>Sat, 31 Dec 2016 15:12:04 GMT</pubDate>
			<description>Es para las que traigan vino de Chile.  Los productores reclamaban una medida proteccionista.</description></item><item><title>Cornejo cerró una suba de 17% con los gremios más conflictivos y estallaron las internas</title>
			<pubDate>Tue, 27 Dec 2016 12:10:28 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino ató la negociación del bono de fin de año a la discusión salarial de 2017.</description></item><item><title>Cornejo privatiza la empresa estatal de Transporte</title>
			<pubDate>Sat, 24 Dec 2016 16:47:52 GMT</pubDate>
			<description>Quiere reducir el personal a la mitad y terminar con el crónico déficit de la empresa de troles de Mendoza.</description></item><item><title>Insólita pelea de dos intendentes de Cambiemos por la única playa que tiene Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2016 14:45:31 GMT</pubDate>
			<description>Un radical y un macrista reavivan un viejo conflicto limítrofe entre dos departamentos.</description></item><item><title>Ahora crece también la importación del vino embotellado</title>
			<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 23:15:05 GMT</pubDate>
			<description>Aumentó un 120%, agravando la crisis del sector que ya sufría la importación a granel.</description></item><item><title>Cornejo se diferencia de Macri: "El año que viene no tomaré deuda en dólares"</title>
			<pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:18:51 GMT</pubDate>
			<description>Parte a EEUU en busca de inversiones, pero antes avisó que no piensa hacer uso de esa posibilidad.</description></item><item><title>La importación de vino se disparó un 300%, pero Cornejo demora la aplicación del gravamen </title>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2016 15:13:14 GMT</pubDate>
			<description>En un mes pasó de 400 mil litros a 1,3 millones, según datos del Instituto Nacional de Vitivinicultura. </description></item><item><title>Bodegueros, los primeros en rechazar el bono de fin de año</title>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 12:10:59 GMT</pubDate>
			<description>Le avisaron a los gremios que están "en emergencia" y que no pueden pagar el bono firmado a nivel nacional.</description></item><item><title>Caso Testigo: Mendoza amortigua la recesión con la obra pública provincial</title>
			<pubDate>Sun, 04 Dec 2016 14:14:31 GMT</pubDate>
			<description>Los trabajos públicos financiados por la provincia y los municipios, recortaron la caída de la construcción.</description></item><item><title>Cornejo choca con Larreta por la prohibición de publicidad a los vinos</title>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2016 13:14:00 GMT</pubDate>
			<description>Los bodegueros y empresas de vía pública estallaron ante la nueva ley porteña que prohíbe publicitar bebidas alcohólicas.</description></item><item><title>Pese al freno nacional, Cornejo avanza con el voto electrónico</title>
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2016 17:36:23 GMT</pubDate>
			<description>Debutará el 11 de diciembre en el municipio de Santa Rosa. Lo hará la firma cuestionada a nivel nacional.</description></item><item><title>Cornejo benefició en el presupuesto a intendentes amigos y ya aparecieron las primeras críticas</title>
			<pubDate>Sat, 26 Nov 2016 16:29:42 GMT</pubDate>
			<description>Los más beneficiados con obras son dos radicales y un macrista. Los peronistas mandaron a decir que fueron extorsionados.</description></item><item><title>Cornejo apuesta al hierro para abrirle las puertas a la minería en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2016 16:36:24 GMT</pubDate>
			<description>Se espera que en diciembre el Gobierno provincial defina cómo va a promover la actividad. </description></item><item><title>"El Gobierno tuvo desprecio por la acción política" </title>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 01:42:51 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza considera que la falta de política fue lo que complicó la gestión económica. Consideró que fue un error no desdoblar la elección de la Provincia.</description></item><item><title>"Si Alberto trabaja con los gobernadores, vamos a estar en una mesa de diálogo" </title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:02:55 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador electo de Mendoza explica su triunfo en la gestión de Cornejo  y asegura  que la deuda local no es un riesgo porque se cubre con regalías. </description></item><item><title>Apuntan a la falta de compromiso de intendentes para explicar la derrota del peronismo en Mendoza</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 20:36:56 GMT</pubDate>
			<description>Cuatro de los cinco adelantaron las elecciones y no arrastraron su voto a la candidata, que tampoco pudo nacionalizar la elección con Alberto  Fernández.  </description></item><item><title>Macri no fue a festejar a Mendoza pero viajará para una plaza del "#Sísepuede"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:35:00 GMT</pubDate>
			<description>Será el sábado a la mañana. Cornejo le pidió no sumarse a los festejos y saludar a Suárez por twitter. Sólo recibió a Morales y Lousteau.</description></item><item><title>Cornejo anticipa el conflicto con Alberto: "Hizo una tremenda estupidez"</title>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 03:30:42 GMT</pubDate>
			<description>El líder radical perfila una Mendoza crítica de un presidente peronista. También marcó distancia de Macri.
</description></item><item><title>La UCR garantizó un triunfo de Suárez, pero en el peronismo aseguran que hay paridad  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 21:31:38 GMT</pubDate>
			<description>No habrá datos oficiales hasta las 21, pero el ministro de Economía dijo que se votó "la continuidad de Cornejo". En el PJ aseguran que la elección es reñida.</description></item><item><title>Cornejo confirmó que no quiere a Macri en Mendoza y acusó a "la corrupción K" de intervenir</title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 16:04:04 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador no habló con el presidente, quien sí llamó al candidato Suárez. Alberto está en contacto con Fernández Sagasti y se tomaría un avión si da la sorpresa.</description></item><item><title>El peronismo intenta arruinar la fiesta radical que prepara Cornejo </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 03:33:00 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador está seguro del triunfo del intendente Suárez, pero Fernández Sagasti apuesta a los indecisos para dar la sorpresa. </description></item><item><title>La deuda de Mendoza aumentó por la devaluación y debaten cómo pagarla  </title>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 02:06:09 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador pidió un rollover pero el peronismo se lo negó, le reprocha haber emitido muchos bonos en dólares y propone un reperfilamiento. </description></item><item><title>Cornejo no quiere a Macri en los festejos si Suárez gana la gobernación</title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 02:30:00 GMT</pubDate>
			<description>Peña gestionó un viaje del presidente pero no lo consiguió y sólo habría un tuit de medianoche. Planean una celebración radical.
</description></item><item><title>Cornejo confía en una victoria de Suárez, pero en el peronismo no se rinden </title>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:55:07 GMT</pubDate>
			<description>Después de 5 debates, el gobernador maneja encuestas con una clara ventaja de su pupilo. Fernández Sagasti apunta a los indecisos para dar la sorpresa. 
</description></item><item><title>Sagasti suma a Massa a la campaña para atraer el voto "blando"</title>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 22:54:40 GMT</pubDate>
			<description>Acompañó a la candidata a gobernadora del peronismo en reuniones con bodegueros y recorridas.</description></item><item><title>Guerra de encuestas en Mendoza, en una elección clave para el futuro del radicalismo</title>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:05:16 GMT</pubDate>
			<description>El peronismo muestra un sondeo con Fernández Sagasti cerca de ganar. Cornejo exhibe un triunfo de Suárez que usaría para posicionarse como jefe de la UCR, ya sin Macri en la Rosada. </description></item><item><title>Alberto viaja a Mendoza a apoyar a la candidata a gobernadora de La Cámpora </title>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 01:55:48 GMT</pubDate>
			<description>Recorrerá la provincia con Fernández Sagasti, rival del radical Suárez el 29 de septiembre. Cornejo perdió la legislativa y se fue del país para no ver a Macri. </description></item><item><title>El candidato a gobernador de Cambiemos en Mendoza dice que Macri no tendría que haber competido</title>
			<pubDate>Mon, 12 Aug 2019 22:31:53 GMT</pubDate>
			<description>El radical Rodolfo Suárez recordó que el gobernador Alfredo Cornejo había pedido que se avaluara llevar a Vidal como candidata a presidenta.</description></item><item><title>Denuncian una salvaje agresión a candidata peronista en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:53:54 GMT</pubDate>
			<description>Un empleado municipal agredió a una candidata a concejal del peronismo en Godoy Cruz, bastión de Cornejo.</description></item><item><title>Cornejo encabeza la lista de Diputados y peleará con Ritondo por presidir la Cámara  </title>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 02:02:19 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza liderará la nómina de Mendoza. Si Macri es reelecto, pujará con Ritondo por el lugar de Monzó. De Marchi, derrotado en la interna, va tercero.</description></item><item><title>La camporista Fernández Sagasti ganó la interna del peronismo mendocino</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 04:00:00 GMT</pubDate>
			<description>Fue la sorpresa de la elección mendocina. Muy cercana a Cristina Kirchner se impuso al peronista Alejandro Bermejo. </description></item><item><title>El candidato de Cornejo le ganó por amplio margen al de Macri</title>
			<pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:53:53 GMT</pubDate>
			<description>Rodolfo Suárez superó por casi 20 puntos a Omar de Marchi. "Necesitamos progresistas en el Gobierno", festejó el gobernador. </description></item><item><title>Cornejo sumó candidatos de Massa y Urtubey y excluyó al PRO en las listas</title>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 13:14:47 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador de Mendoza marcó distancia con el PRO en el cierre de listas, pero también con Lavagna.</description></item><item><title>Una senadora de Cristina, cerca de ser la candidata peronista en Mendoza </title>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 13:22:00 GMT</pubDate>
			<description>Anabel Fernández Sagasti es la única opositora en campaña. En el PJ podrían darle interna. Macri cayó fuerte y obligó a Cornejo a desdoblar. </description></item><item><title>Cornejo completó la Corte con su ex ministro de Gobierno</title>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 01:58:51 GMT</pubDate>
			<description>Es Dalmiro Garay, que será el séptimo juez. La ampliación del Tribunal sigue trabada.</description></item><item><title>Cornejo apura una sesión para ampliar los miembros de la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 01:07:10 GMT</pubDate>
			<description>La llamó para después del partido. Le faltan dos votos. Espera ayuda del PI.</description></item><item><title>Huawei desembarca en Mendoza para vender sus supercamaras con reconocimiento facial y big data</title>
			<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 22:00:00 GMT</pubDate>
			<description>El proyecto contempla desde la geolocalización de delincuentes hasta fotomultas por arrojar basura. Preocupación en el PJ.</description></item><item><title>Cornejo logró el apoyo de La Cámpora para ampliar la Corte de Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 13:31:00 GMT</pubDate>
			<description>Lo destrabó en una reunión con Fernández Sagasti. La movida partió al PJ mendocino.</description></item><item><title>Ganó Cornejo, pero por menos de lo esperado</title>
			<pubDate>Mon, 14 Aug 2017 02:26:53 GMT</pubDate>
			<description>En la interna justicialista, se impuso la lista Omar Félix por ocho puntos sobre la de Jorge Tanús.</description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su vice porque le bloquea la reelección para que vuelva Cobos</title>
			<pubDate>Thu, 23 Feb 2017 21:52:09 GMT</pubDate>
			<description>La vice, cercana a Cobos es la impulsora de una nueva carta magna pero no quiere incluir la reelección.
 </description></item><item><title>Tensión entre Cornejo y su superministro Vaquié por las listas de octubre</title>
			<pubDate>Wed, 01 Feb 2017 15:57:43 GMT</pubDate>
			<description>El ministro se perfila como sucesor y choca contra el actual gobernador.</description></item><item><title>Massa se acerca al peronismo de Mendoza y podría romper con Cornejo</title>
			<pubDate>Sat, 28 Jan 2017 17:01:01 GMT</pubDate>
			<description>Los intendentes peronistas trabajan un acuerdo con Massa, que en principio excluye a La Cámpora.</description></item><item><title>Cornejo lidera la intención de Macri de eliminar la feria judicial</title>
			<pubDate>Mon, 23 Jan 2017 23:51:30 GMT</pubDate>
			<description>Es otro gesto de desafío a los jueces provinciales. El gobernador y el presidente se ven este martes.</description></item><item><title>Cornejo emitirá letras cada dos meses para hacer frente al déficit de caja</title>
			<pubDate>Fri, 20 Jan 2017 23:51:34 GMT</pubDate>
			<description>Quiere  financiar los 1.800 millones de pesos de rojo que calcula para este año.
</description></item><item><title>Medio gabinete de Cornejo enfrenta acusaciones de violencia de genero</title>
			<pubDate>Mon, 16 Jan 2017 23:04:49 GMT</pubDate>
			<description>Además del echado ministro de Salud, sus pares de Seguridad y Educación fueron acusados.</description></item><item><title>Escándalo: Cornejo echó a su ministro de Salud por una denuncia de violencia de género</title>
			<pubDate>Sun, 15 Jan 2017 19:49:31 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino, desde Cuba, le aceptó la renuncia a su colaborador, Rubén Giacchi.</description></item><item><title> Cornejo enfrenta ahora la importación de pasta de tomate desde Chile y China</title>
			<pubDate>Fri, 13 Jan 2017 18:30:34 GMT</pubDate>
			<description>La mayor demandante del producto decidió dejar de comprar por adelantado a productores mendocinos.</description></item><item><title>Cornejo se toma diez días de vacaciones en Cuba </title>
			<pubDate>Thu, 12 Jan 2017 22:08:26 GMT</pubDate>
			<description>El gobernador mendocino había anunciado que cruzaría a Chile unos días, pero estará en Varadero y La Habana.
</description></item><item><title>Tras la ayuda a Vidal, el radical Cornejo pide un Fondo del Conurbano para Mendoza</title>
			<pubDate>Sat, 07 Jan 2017 16:58:23 GMT</pubDate>
			<description>"Kirchner hacía lo mismo con Scioli, pero a cuentagotas", comparó el gobernador de Cambiemos. </description></item><item><title>Cornejo le subsidia la luz a Pescarmona y Cartellone</title>
			<pubDate>Thu, 05 Jan 2017 17:38:28 GMT</pubDate>
			<description>Son dos de los empresarios más ricos del país. Isolux, entre los otros nombres que aparecen como beneficiarios.</description></item><item><title>Para frenar la importación de vino, Cornejo le mete un impuestazo a las bodegas</title>
			<pubDate>Sat, 31 Dec 2016 15:12:04 GMT</pubDate>
			<description>Es para las que traigan vino de Chile.  Los productores reclamaban una medida proteccionista.</description></item><item><title>Cornejo cerró una suba de 17% con los gremios más conflictivos y estallaron las internas</title>
			<pubDate>Tue, 27 Dec 2016 12:10:28 GMT</pubDate>
			<description>El mendocino ató la negociación del bono de fin de año a la discusión salarial de 2017.</description></item><item><title>Cornejo privatiza la empresa estatal de Transporte</title>
			<pubDate>Sat, 24 Dec 2016 16:47:52 GMT</pubDate>
			<description>Quiere reducir el personal a la mitad y terminar con el crónico déficit de la empresa de troles de Mendoza.</description></item><item><title>Insólita pelea de dos intendentes de Cambiemos por la única playa que tiene Mendoza</title>
			<pubDate>Wed, 21 Dec 2016 14:45:31 GMT</pubDate>
			<description>Un radical y un macrista reavivan un viejo conflicto limítrofe entre dos departamentos.</description></item><item><title>Ahora crece también la importación del vino embotellado</title>
			<pubDate>Mon, 19 Dec 2016 23:15:05 GMT</pubDate>
			<description>Aumentó un 120%, agravando la crisis del sector que ya sufría la importación a granel.</description></item><item><title>Cornejo se diferencia de Macri: "El año que viene no tomaré deuda en dólares"</title>
			<pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:18:51 GMT</pubDate>
			<description>Parte a EEUU en busca de inversiones, pero antes avisó que no piensa hacer uso de esa posibilidad.</description></item><item><title>La importación de vino se disparó un 300%, pero Cornejo demora la aplicación del gravamen </title>
			<pubDate>Fri, 09 Dec 2016 15:13:14 GMT</pubDate>
			<description>En un mes pasó de 400 mil litros a 1,3 millones, según datos del Instituto Nacional de Vitivinicultura. </description></item><item><title>Bodegueros, los primeros en rechazar el bono de fin de año</title>
			<pubDate>Tue, 06 Dec 2016 12:10:59 GMT</pubDate>
			<description>Le avisaron a los gremios que están "en emergencia" y que no pueden pagar el bono firmado a nivel nacional.</description></item><item><title>Caso Testigo: Mendoza amortigua la recesión con la obra pública provincial</title>
			<pubDate>Sun, 04 Dec 2016 14:14:31 GMT</pubDate>
			<description>Los trabajos públicos financiados por la provincia y los municipios, recortaron la caída de la construcción.</description></item><item><title>Cornejo choca con Larreta por la prohibición de publicidad a los vinos</title>
			<pubDate>Wed, 30 Nov 2016 13:14:00 GMT</pubDate>
			<description>Los bodegueros y empresas de vía pública estallaron ante la nueva ley porteña que prohíbe publicitar bebidas alcohólicas.</description></item><item><title>Pese al freno nacional, Cornejo avanza con el voto electrónico</title>
			<pubDate>Tue, 29 Nov 2016 17:36:23 GMT</pubDate>
			<description>Debutará el 11 de diciembre en el municipio de Santa Rosa. Lo hará la firma cuestionada a nivel nacional.</description></item><item><title>Cornejo benefició en el presupuesto a intendentes amigos y ya aparecieron las primeras críticas</title>
			<pubDate>Sat, 26 Nov 2016 16:29:42 GMT</pubDate>
			<description>Los más beneficiados con obras son dos radicales y un macrista. Los peronistas mandaron a decir que fueron extorsionados.</description></item><item><title>Cornejo apuesta al hierro para abrirle las puertas a la minería en Mendoza</title>
			<pubDate>Fri, 25 Nov 2016 16:36:24 GMT</pubDate>
			<description>Se espera que en diciembre el Gobierno provincial defina cómo va a promover la actividad. </description></item></news>