<news><item><title>
				¡Hay balotaje! 28 días más de carrera 
			</title>
			<description>El editor de Actualidad, Martín Natalevich, analiza una nueva etapa de esta carrera electoral</description>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 19:20:09 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Crónica de una campaña levemente ondulada
			</title>
			<description>El editor de Actualidad, Martín Natalevich, analiza la campaña electoral en perspectiva</description>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 08:05:47 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Las frases más polémicas de la campaña electoral
			</title>
			<description>Un repaso de los dichos y cruces de los candidatos a presidencia</description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:27:28 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Elecciones 2019: ansiedad, nerviosismo, emoción
			</title>
			<description>¿Qué pasa por la mente de uruguayos menores de 25 años, preocupados por su futuro y por su país?</description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:47:20 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Intolerancia y autocrítica: lo que sobra y lo que falta
			</title>
			<description>Ataques e insultos en redes sociales y escaso reconocimiento de errores para corregir el rumbo: los diagnósticos de la campaña de los primeros votantes</description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:46:47 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Educación: respeto, motivación, política en clase
			</title>
			<description>¿Que opinan de la educación y qué cambiarian los primeros votantes? </description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:46:14 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Empleo. ¿En qué voy a trabajar si no me dan oportunidades?
			</title>
			<description>Estudian y temen por su futuro laboral. ¿Por qué? En esta nota cinco jóvenes hablan de sus expectativas y frenos a la hora de conseguir trabajo</description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:45:49 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Derecha, izquierda: candidatos y propuestas antes que partidos
			</title>
			<description>La dicotomía tradicional se desdibuja entre los primeros votantes, que evitan encerrarse en categorías pero no eluden hablar de liberalismo y conservadurismo</description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 16:45:18 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Talvi, Sanguinetti y el clientelismo: “Venimos a cambiar la cultura política”
			</title>
			<description>"Estamos procurando tener una organización que le exija poco al Estado en términos de demanda por cuota política", dijo Talvi</description>
			<pubDate>Thu, 05 Sep 2019 14:38:30 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Maestros comunitarios: rugby y ballet en Manga para descubrir otros mundos
			</title>
			<description>El programa de Primaria llega a las zonas más pobres con actividades artísticas y deportivas</description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 08:00:37 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La historia del peruano que controla la presión de los uruguayos hace 40 años
			</title>
			<description>De las playas de Punta del Este a los bares del centro capitalino, Miguel Ángel Flores se reconoce como un embajador de la medicina preventiva </description>
			<pubDate>Tue, 20 Aug 2019 08:02:31 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				El último lechero de Aiguá: puerta a puerta, la historia de Nelson Cáceres
			</title>
			<description>El reparto de leche fresca casa a casa sigue siendo una realidad en una localidad de Maldonado gracias a Nelson Cáceres</description>
			<pubDate>Tue, 13 Aug 2019 08:00:06 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Estudiante de filosofía, vegana y tiradora: la abanderada de Uruguay en los Panamericanos
			</title>
			<description>Con 19 años Julieta Mautone llevará la bandera de Uruguay este viernes, cuando comiencen los Juegos Panamericanos de Lima</description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 08:02:06 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Aquí no ha pasado nada: la interna oficialista careció de competencia real
			</title>
			<description>El editor de Actualidad, Martín Natalevich, puso la interna del Frente Amplio en perspectiva</description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 08:00:30 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Cabeza a cabeza: los principales hechos de la apasionante interna colorada
			</title>
			<description>El editor de Actualidad, Martín Natalevich, subraya los principales puntos que tuvo la interna del Partido Colorado</description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 08:00:30 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Una campaña entre noticias falsas: la interna nacionalista en un minuto
			</title>
			<description>El editor de Actualidad, Martín Natalevich, resumió los principales hechos de la interna del Partido Nacional</description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 08:00:30 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Luciano Supervielle con un disco bajo el brazo cerró el Música en Redacción
			</title>
			<description>El músico se sentó al piano en la redacción de El Observador para repasar sus distintas facetas</description>
			<pubDate>Tue, 25 Jun 2019 08:02:11 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Eduardo Morales, el guardián de la historia de las elecciones
			</title>
			<description>Con 40 años de trabajo minucioso y organizado es dueño de un tesoro político de más de cinco mil listas políticas y centenares de pines</description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 08:00:45 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Los Hermanos Láser y una segunda vuelta en el living de El Observador
			</title>
			<description>La banda se presentó en la redacción con las canciones de su segundo disco, El problema de la forma</description>
			<pubDate>Tue, 11 Jun 2019 08:02:52 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Los caminos políticos de un padre y un hijo en veredas opuestas
			</title>
			<description>El gerente general de ASSE, Alarico Rodríguez, se afilió al Partido Comunista y su padre es un histórico dirigente del Partido Nacional </description>
			<pubDate>Sun, 09 Jun 2019 08:03:47 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Florencia Núñez trajo su palabra clásica a El Observador
			</title>
			<description>La cantautora se presentó en el marco del ciclo Música en redacción 2019</description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 08:01:41 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				El objetivo de Unidad Popular para esta elección 
			</title>
			<description>Luego de un período legislativo con un diputado, para esta elección van por más</description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 08:02:10 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La teoría de Abella sobre por qué no puede haber un Bolsonaro en Uruguay
			</title>
			<description>El precandidato de Unidad Popular explicó las diferencias entre los votantes de un país y de otro</description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 08:02:10 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				El único precandidato que habló de medio ambiente en Desde Redacción
			</title>
			<description>Gonzalo Abella destacó temas medioambientales entre sus propuestas </description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 08:02:10 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Unidad Popular en el Parlamento: entre el FA y la oposición
			</title>
			<description>En este período el partido se alineó a veces con el oficialismo y otras con los partidos tradicionales. Abella explicó por qué</description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 08:02:10 GMT</pubDate>
		</item></news>