<news><item><title>
				Marcos Livi, embajador gastronómico de la Pampa brasileña
			</title>
			<description>Emprendedor fanático de la cultura y de la cocina, se sumergió en el conocimiento de los fuegos, arte que desarrolla en actividades gastronómicas</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:00:07 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Roncar no es peligroso, pero puede tener consecuencias sociales
			</title>
			<description>“Roncar puede ser un problema importante para las parejas”, dijo un especialista</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:00:07 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				A los 67 años, una mujer se convierte en "la mamá más vieja" de China
			</title>
			<description>Ella y su marido aseguran que el embarazo fue natural y que fue "un regalo del cielo"</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:07:08 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Menú, recetas y lista de compras para la semana con verduras como protagonistas
			</title>
			<description>¡Otra semana con diferentes preparaciones con verduras de estación!</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:00:06 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Algunos de los grandes (y, a menudo, graciosos) tecnopánicos de la historia
			</title>
			<description>Ese temor extremo a las nuevas tecnologías y los cambios que pueden traer</description>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:25:38 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Bebés depositados en un buzón, mortalidad infantil naturalizada y doble moral
			</title>
			<description>La historiadora Laura Osta habla de su reciente publicación, "Imágenes resistentes. El lenguaje de las señales en las prácticas de abandono en Montevideo (1895- 1934)"</description>
			<pubDate>Sat, 26 Oct 2019 08:04:27 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Qué es el "turismo de orfanatos" y por qué la autora de Harry Potter pide su fin
			</title>
			<description>JK Rowling reclama a los jóvenes que no se ofrezcan voluntariamente en centros en el extranjero</description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 20:08:05 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				El estremecedor caso del bebé que nació sin rostro en Portugal
			</title>
			<description>Rodrigo nació el pasado 7 de octubre en el Hospital of Sao Bernardo de Setúbal, una pequeña ciudad a 40 km de Lisboa</description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:58:24 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Las barbas naranjas, la nueva tendencia para canosos en Bangladés
			</title>
			<description>Se tiñen con henna de colores naranja, azafrán o pomelo</description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:02:18 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				¿Cada cuánto tiempo hay que hacer un detox?
			</title>
			<description>La guía para saber si estás necesitando un detox o te estás pasando de la raya</description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:02:18 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Tiñen perros para que parezcan bebés pandas y desataron debate en China
			</title>
			<description />
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:42:29 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La cámara de museo que ayudó a una visitante a descubrir que tenía cáncer
			</title>
			<description>Uno de sus senos apareció en una imagen con un color diferente y consultó al médico</description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:22:54 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Cómo encontrar pareja cuando eres el único usuario de apps de citas en todo tu pueblo
			</title>
			<description>Cuando Mark, de 23 años, abre Grindr en la isla de Man (una dependencia de la Corona británica) tiene suerte si su número de citas potenciales alcanza un número de dos cifras</description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:02:03 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Los mejores destinos para viajar en el mundo en 2020 y en qué puesto está Uruguay
			</title>
			<description>Editores, escritores e influencers de viajes colaboraron para hacer el listado de la guía de viajes</description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 14:18:02 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La amistad transparente
			</title>
			<description>¿La amistad entre el hombre y la mujer es posible?  Paul Auster y J.M Coetzze también se lo preguntaron e intercambiaron opiniones al respecto </description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:03:07 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Cosmic Crisp: la nueva manzana en la que se han invertido millones
			</title>
			<description>La Crisp es un cruce entre dos manzanas que ya existen en el mercado, la Honeycrisp y la Enterprise</description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:45:59 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Un menú semanal de bajas calorías con verduras y ensaladas
			</title>
			<description>Si querés cuidarte y no pasarte de calorías ¡este menú es para vos!</description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:00:46 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La curiosa e insólita historia de Yasuke, el primer samurái africano
			</title>
			<description>Su historia será el centro de dos películas de Hollywood a producirse en los próximos años</description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 13:25:22 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Ocho mitos de salud femenina desmentidos por la autora de "La biblia de la vagina"
			</title>
			<description>Según ella, toda una industria de "bienestar" perpetúa estos mitos y crea otros nuevos para vender sus productos</description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 10:55:33 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				¿Qué será de los bares cuando enterremos al último de los parroquianos?
			</title>
			<description>A los viejos que gastaron sus codos en los mostradores de la ciudad poca gente los escucha, pero tienen mucho para contar</description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 08:00:24 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				6 de las drogas ficticias más fabulosas que han estimulado nuestra imaginación
			</title>
			<description>Desde las epopeyas griegas hasta la ciencia ficción moderna, las historias incluyen en ocasiones drogas que se acaban haciendo célebres</description>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 10:45:45 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				LSD, colores y música con sabor: qué es la sinestesia, la condición que hace mezclar los sentidos
			</title>
			<description>Son varias las personalidades de la cultura que tienen sinestesia, una curiosa condición no patológica que confunde los sentidos y que se asocia con frecuencia al LSD</description>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 08:02:07 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Mindfulness, comida saludable y música: este sábado es el primer festival gratuito de yoga
			</title>
			<description>Con propuestas que incluyen distintos talleres, alimentación, espectáculos y más, llega al Jardín Botánico Espíritu Libre</description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 08:00:16 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Tostadas "trendy" de boniato: la alternativa ideal para evitar harinas en el desayuno
			</title>
			<description>El nuevo furor de la alimentación saludable tanto para la mañana como para la tarde</description>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:03:13 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				El encuentro mortal entre un zorro y una marmota, la imagen ganadora del concurso Fotógrafo de Vida Silvestre 2019
			</title>
			<description>Ni siquiera la intervención de la madre de la marmota pudo cambiar el resultado del encuentro</description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 16:30:05 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Alerta saboteadores: las cinco claves para detectar a tu enemigo cotidiano
			</title>
			<description>Habla siempre en negativo, es severo al criticarnos y llega a hacernos dudar de nuestras fortalezas; consejos sobre cómo enfrentar al que siempre tira para abajo</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:02:20 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Uruguay desde el cielo
			</title>
			<description>Un video que nos pasea a vuelo de pájaro por las cinco regiones turísticas de Uruguay</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 17:25:13 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				"Me pagué los estudios prostituyéndome. Ahora lo lamento"
			</title>
			<description>Uno de cada 25 universitarios ha incursionado en trabajos de tipo sexual</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:57:03 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Cómo preparar una colación saludable: trufas de limón y goji
			</title>
			<description>Es tan rico que podría ser un postre</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:03:24 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Quiénes son los Urutokers, la nueva generación de influencers uruguayos
			</title>
			<description>Ni youtubers ni instagramers: ahora los referentes de las redes sociales están en Tik Tok. ¿Cómo funciona la aplicación y qué tanta llegada tiene entre los jóvenes uruguayos?</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:01:35 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La lenta agonía con transmisión online de un combo de McDonald's de diez años de vida 
			</title>
			<description>La hamburguesa y las papas están en exhibición en una campana de cristal en Islandia, donde la marca ya no está presente</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:11:32 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La espectacular imagen de la Vía Láctea que fue distinguida por la NASA
			</title>
			<description>La NASA seleccionó el 22 de octubre como "foto astronómica del día" esta imagen de la Vía Láctea captada por Jheison Huerta en el Salar de Uyuni</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:55:54 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Resuelven el enigma de por qué los huevos son de colores diferentes
			</title>
			<description>El estudio muestra que características climáticas y físicas juegan un papel fundamental</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:38:49 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Altares, cantos y calaveras: así viven los mexicanos su día de encuentro con sus muertos
			</title>
			<description>Las celebraciones comenzaron en la noche de este viernes</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 18:10:27 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Mi historia de amor contada por el tarot 
			</title>
			<description>Una decisión tomada en medio de una ruptura y una revelación final </description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 08:00:19 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Menú familiar para toda la semana
			</title>
			<description>Preparaciones con distintas verduras, aprovechando las que están a buen precio en el mercado</description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:00:05 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				¿Por qué no hay soldados de juguete mujeres? 
			</title>
			<description>Una niña envió una carta a un fabricante para quejarse y logró que comiencen a fabricarse soldados femeninas</description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:00:05 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Comprar viajes online ahora es más fácil
			</title>
			<description>Que los viajeros respiran internet no es novedad. Las opciones son muchísimas a la hora de soñar y compar tu viaje online. Por eso Jetmar redobló su apuesta renovando 100% su sitio web haciendo foco en los móviles y opciones de compra. </description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:00:05 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Piérdete y encuentra
			</title>
			<description>Las prácticas FOMO y JOMO aplicadas al ámbito turístico y gastronómico</description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:01:48 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Verbos comodín: qué son, para qué sirven y por qué se recomienda no abusar de ellos
			</title>
			<description>Un "verbo comodín" es un verbo que se usa mucho, tanto que acaba por desplazar a otros más específicos.</description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:23:26 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				"En Instagram veo a muchas personas que quieren suicidarse"
			</title>
			<description>Mirando las publicaciones de Instagram en su teléfono, Ingebjørg Blindheim, de 22 años, explica por qué recibió el apodo de "salvavidas".</description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:00:17 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Cuatro errores que te engordan y las estrategias para cambiar la cabeza
			</title>
			<description>¿Buscás bajar de peso y vas bien pero no tan rápido como te gustaría?</description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:02:50 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Noche de las librerías: una selección de actividades que vale la pena agendar
			</title>
			<description>El viernes 8 de noviembre es la tercera edición de esta iniciativa que invita a recorrer las ciudades del país con el foco puesto en las letras</description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:02:50 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Cómo y cuándo llegó el español a EE.UU. (y fue primero que el inglés)
			</title>
			<description>En Estados Unidos hay cerca de 60 millones de latinos y 41 millones de personas hablan español en sus casas, dicen las estimaciones de 2017 del censo</description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:09:58 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La poesía del fin del mundo
			</title>
			<description>Uruguay no tiene embajada en Azerbaiyán, pero Luis Suárez está por todas partes</description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 08:04:12 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				De lavaplatos a maestro de sushi: el paso de Gentaro Yamazki por Montevideo
			</title>
			<description>El especialista en comida japonesa empezó su trayectoria en las cocinas y ahora recorre el mundo enseñando a otros a hacer las mejores preparaciones</description>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 08:02:01 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				"Me despidieron de trabajo por enamorarme"
			</title>
			<description>El empresario australiano Gary Lyon todavía subraya lo "extraño" que fue "que hubiese perdido su puesto de alta gerencia por salir con una subalterna"</description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:50:14 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La lista japonesa de la suerte te dice qué tan bueno será tu 2020 de acuerdo a tu cumpleaños
			</title>
			<description>La tabla se publica todos los años; para 2020 el más afortunado nació en abril</description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 16:02:44 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				El zapato, del sufrimiento al confort
			</title>
			<description>Recién a mediados del siglo XX se fue dando paso a la comodidad</description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 08:00:58 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				El uso de pantallas y su vínculo con el desarrollo cerebral de los niños
			</title>
			<description>La manera en la que se relacionan con los distintos dispositivos influye en actividades como la lectura o el desarrollo del lenguaje</description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 08:00:00 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Un menú familiar para arrancar noviembre
			</title>
			<description>Preparaciones con distintas verduras, aprovechando las que están a buen precio en el mercado</description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 08:00:00 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La vida secreta del peón de ajedrez
			</title>
			<description>Es la pieza más singular de un juego donde abunda la maravilla; es el único que sueña y ese sueño es una amenaza presente en todo el tablero</description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 08:00:48 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Cómo comer a solas y disfrutarlo
			</title>
			<description>Es un momento de libertad que puede habilitar varios beneficios</description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 08:00:48 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Quipus, los misteriosos sistemas de registro de los Incas que no se logran descifrar
			</title>
			<description>Los investigadores creen que los incas usaron distintos códigos para elaborar los quipus</description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 12:15:53 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La receta para preparar un buda bowl completo y salvarte el almuerzo
			</title>
			<description>Una comida práctica de preparar y llena de super alimentos</description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:00:13 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				A la conquista de los veganos: Burger King lanza hamburgesa sin carne en Europa 
			</title>
			<description>Agrega este menú en 25 países por el momento</description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 13:13:00 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Vivir en una cápsula: una opción "barata" para jóvenes que llegan a Los Ángeles
			</title>
			<description>Cuestan casi US$ 800 por mes</description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 08:03:18 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Por qué el tiempo va siempre hacia adelante y nunca hacia atrás
			</title>
			<description>Las razones por las que el tiempo no puede fluir en otro sentido se vinculan con la forma en la que se mueven el calor y la energía</description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:00:00 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Pieles iluminadas y tonos naturales: las tendencias en maquillaje para este verano
			</title>
			<description>En una temporada que transitará por estilismos que van desde lo más jugado hasta lo más natural, te contamos qué se viene y cómo elegir los productos para no caer en los errores más comunes</description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 08:01:48 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La ternura del dragón
			</title>
			<description>El rincón gastronómico que nace como extensión natural del restaurante Marismo en Jose Ignacio</description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 08:01:44 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Las reuniones de trabajo "inútiles" son "realmente una forma de terapia"
			</title>
			<description>En ocasiones, incluso sirven como "oportunidad para quejarse y ser notado por sus colegas"</description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:01:07 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Menú semanal fácil y nutritivo con las verduras como protagonistas
			</title>
			<description>Preparaciones fáciles para la semana con calabaza, tomate, espinaca y remolacha</description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 08:00:38 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La novedad está sobrevalorada
			</title>
			<description>El inesperado placer de las experiencias repetidas</description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 08:00:03 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Segunda mirada: lo que decidimos volver a ver cuando termina la semana
			</title>
			<description />
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 20:35:00 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Qué es la "jardinosofía" y qué puede enseñarte sobre la búsqueda de la felicidad
			</title>
			<description>El contacto con la naturaleza produce un efecto benéfico, tal y como muchos autores y tradiciones literarias han expresado a lo largo de los siglos</description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 10:42:00 GMT</pubDate>
		</item></news>