<news><item><title>
				Cómo el boca de urna altera el ánimo de un político y la lista de pedidos para Lacalle
			</title>
			<description>En esta edición de La Mesa Chica, la noche de la elección en la cocina de los comandos de los distintos partidos</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 21:47:50 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Análisis de tendencias e inversión 
			</title>
			<description>Se puede confiar en las empresas que de alguna forma apuntan al futuro</description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:04:56 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La sensación térmica en los comandos de Martínez y Lacalle Pou antes de las urnas
			</title>
			<description>En la previa a la elección del domingo, un análisis de qué se juegan en las urnas el Frente Amplio y el Partido Nacional</description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 01:31:18 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Cómo usar las tarjetas de crédito para que no se transformen en una pesadilla
			</title>
			<description>Origen, funcionamiento y el detrás del negocio de las tarjetas de crédito</description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 08:00:16 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Cómo enfrenta Talvi los últimos días de una campaña cada vez más polarizada
			</title>
			<description>El candidato colorado endurece su estrategia para cerrar la carrera electoral pero, ¿hasta dónde puede llegar?</description>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:03:13 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Finanzas para mayores de 50
			</title>
			<description>Hay cosas para hacer luego de la jubilación sin perder calidad de vida</description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 08:04:04 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Manini: cálculos electorales al alza y el enojo ante preguntas sobre desaparecidos
			</title>
			<description>En esta edición de La Mesa Chica, hasta dónde cree Cabildo Abierto que crecerá en las elecciones y las reacciones del excomandante en jefe del Ejército cuando se le preguntó por los desaparecidos en dictadura</description>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 08:00:16 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Cómo ahorrar mucho en este último trimestre del año
			</title>
			<description>Hablemos en este episodio de algunas estrategias para gastar menos y hacer más felices a las personas</description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 08:00:30 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Cómo enfrentaron el debate Martínez y Lacalle Pou y de qué temas no hablaron
			</title>
			<description>En este episodio 24 de La Mesa Chica los periodistas que siguen a los candidatos analizan el encuentro de la noche del martes</description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 16:29:04 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				¿Estás preparado para quedarte sin trabajo?
			</title>
			<description>El comportamiento humano ante esa sensación de seguridad que no es tan segura como pensamos</description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 08:04:05 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				¿Cómo leer las encuestas, según las encuestadoras?
			</title>
			<description>Francisco Rodríguez Folle, representante de las consultoras, explica en este episodio 23 las claves para entender los estudios de opinión pública</description>
			<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:04:54 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Cómo gestionar un emprendimiento más allá de una buena salsa BBQ
			</title>
			<description>Por qué la administración de un negocio no solo depende de tener un producto increíble</description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 08:04:31 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Los tropezones de Talvi tras una interna dulce y cómo buscará levantar su campaña
			</title>
			<description>Luego de dar la sorpresa en junio, el líder colorado peleará por colocar temas en la agenda pública y apuntalará su candidatura con más actos</description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 08:01:06 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Meneses: cómo jugarle a Fiji y Georgia y los resultados que World Rugby le exige a Uruguay
			</title>
			<description>El dt de Los Teros, Esteban Meneses, analiza cómo llegan al mundial, y dice que World Rugby puso una meta: con Fiji y Georgia ganar o perder hasta por 15; con Gales y Australia perder por menos de 30</description>
			<pubDate>Sat, 14 Sep 2019 08:02:23 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Tres claves para mejorar un negocio
			</title>
			<description>¿Por qué la mayoría de las pymes no logran sobrevivir más de dos años?</description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 08:00:07 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Lacalle Pou en pueblos chicos: frutillas con tamaño de manzana y otras anécdotas
			</title>
			<description>El candidato recorrió pequeñas localidades en busca de apuntalar sus votos en el interior</description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 08:04:55 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				¿A qué van Los Teros al Mundial? Hablan dos de sus referentes
			</title>
			<description>Dos de los jugadores con más partidos en la historia de Los Teros cuentan cómo viven los días previos al Mundial de Rugby</description>
			<pubDate>Mon, 09 Sep 2019 21:22:18 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La moda en la campaña: ¿siempre formal, nunca informal?
			</title>
			<description>En el episodio 20 de La Mesa Chica, Pía Supervielle analiza la vestimenta de los candidatos Daniel Martínez, Luis Lacalle Pou y Ernesto Talvi</description>
			<pubDate>Thu, 05 Sep 2019 08:03:28 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				"Alcahuete", "oportunista": un resumen del cruce entre Gustavo Salle y César Vega 
			</title>
			<description />
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 23:56:24 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Mieres: una campaña ATR, sus charlas con Seregni y el mea culpa por el Puma Rodríguez
			</title>
			<description>Las andanzas del candidato y su compañero de liceo, Jorge Chileno Rodríguez, que ahora integra el comando de Daniel Martínez</description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 08:00:10 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Cómo calcular el valor de una empresa
			</title>
			<description>Un poco de luz desde la visión de comercios normales como un lavadero o un taxi</description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 08:00:47 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La estrategia "Toconfre" y el péndulo discursivo de Daniel Martínez
			</title>
			<description>En esta edición de La Mesa Chica, hasta dónde irá la postura confrontativa del candidato frenteamplista y cuáles serán los ejes de su campaña</description>
			<pubDate>Thu, 22 Aug 2019 08:01:40 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Tres claves para armar un plan de retiro
			</title>
			<description>La calidad de su jubilación depende en gran parte de lo que estén haciendo hoy día. Y de esto se trata este episodio.</description>
			<pubDate>Fri, 16 Aug 2019 08:03:39 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La mujer que lo llamó por la invasión extraterrestre y otras historias de Gonzalo Abella 
			</title>
			<description>En este episodio 17 de La Mesa Chica, el candidato de Unidad Popular también cuenta por qué nunca vio una vuelta olímpica de Nacional</description>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 08:01:20 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Libertad Financiera: números y cálculos pensando en el futuro de cada uno
			</title>
			<description>Un análisis sobre las posibilidades de la libertad financiera</description>
			<pubDate>Fri, 09 Aug 2019 08:00:15 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Los cambios en la campaña de Martínez y quién toma la sartén por el mango en el FA
			</title>
			<description>En esta edición de La Mesa Chica, el efecto que buscan los anuncios del candidato y la interna del comando oficialista</description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:50:27 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Lo que no dijeron Martínez y Lacalle Pou en el debate y qué esperar del final de campaña
			</title>
			<description>En esta edición de La Mesa Chica conversamos sobre el duelo televisivo y de los pocos días que quedan hasta la elección</description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 08:03:07 GMT</pubDate>
		</item></news>