<news><item><title>
				Moda Itinerante: las ferias de diseño revolucionan la experiencia de compra
			</title>
			<description>Es un hecho que en los últimos años las marcas emergentes han apostado a ferias de diseño y han logrado revolucionar la experiencia de compra de moda local. Aquí, una ruta de las ferias más importantes cuando de diseño uruguayo se trata  </description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:17:30 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				En pleno año electoral Facundo Ponce de León entrevista a los candidatos a la Presidencia de la República
			</title>
			<description>En pleno año electoral, el filósofo y comunicador Facundo Ponce de León entrevista a los candidatos a la Presidencia de la República </description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 08:00:23 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				¿Qué es mejor, Android o iOS?
			</title>
			<description>¿Qué es mejor, Android o iOS? Una eterna discusión que reune fanáticos de cada bando. En este For Dummies nos asesoramos con un experto para saber las grandes diferencias entre un celular con sistema operativo Android (Google) o iOS (Apple) y asegurarnos de que tengas toda la información disponible para argumentar como un especialista </description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 08:00:26 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La conectividad y el acceso a internet en todo el mundo
			</title>
			<description>Más de la mitad de la población mundial tiene acceso a internet, pero los segundos que suceden a un doble clic son abismalmente diferentes según las coordenadas del usuario. La conectividad: un fenómeno que avanza velozmente, sin riesgo de perder continuidad </description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 08:00:08 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Connectus Medical: la plataforma uruguaya que conecta 8000 centros de diálisis de todo el mundo 
			</title>
			<description>Un emprendimiento pensado para que pacientes que requieran tratamiento de hemodiálisis y que necesiten o quieran viajar, no encuentren su salud como un impedimento. En este Tasty Test nos adentramos en el trabajo de Connectus Medical, la plataforma uruguaya que conecta 8000 centros de diálisis de todo el mundo </description>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 08:00:57 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La industria del videojuego: joya del software nacional
			</title>
			<description>Como parte de una industria muy joven, más de una veintena de empresas uruguayas de videojuegos crean y exportan sus productos para llegar a millones de usuarios. La universalización de dispositivos móviles y los casos de éxito nacional con alcance mundial alimentan la escena local y se conjugan con diseño, producción y marketing, para crecer sin ver un techo </description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 08:00:41 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Turista digital: tres herramientas transmedia para conocer la cultura uruguaya 
			</title>
			<description>Es un hecho que la tecnología revolucionó la forma de hacer turismo. Aquí, tres herramientas que proponen una experiencia transmedia para conocer mejor la cultura uruguaya: desde recorrer Palermo escuchando un cuento hasta conocer las canciones más emblemáticas de cada rincón del país</description>
			<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 08:00:12 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Jerónimo Acosta: el creador de ChillTravel, un emprendimiento que propone wraps de seguridad para valijas
			</title>
			<description>Jerónimo Acosta@jer0acosta</description>
			<pubDate>Sat, 14 Sep 2019 08:00:22 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				"Me sentí vulnerable pero valió la pena concientizar sobre el uso de las redes"
			</title>
			<description>Cuatro años después del éxito explosivo, Camila encuentra en las redes sociales la forma de hacer justicia al cyberbullying, las críticas y el acoso</description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 08:00:54 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				El Hospital Británico incorporó "autitos" para que los niños se trasladen al quirófano de forma lúdica
			</title>
			<description>El Hospital Británico incorporó “autitos” para que los niños se trasladen al quirófano de forma lúdica, ayudándolos a transitar mejor el proceso operatorio</description>
			<pubDate>Mon, 09 Sep 2019 08:00:16 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Joaquín Cortacans: De Fray Bentos a Harvard
			</title>
			<description>Con apenas 18 años, Joaquín Cortacans llegó lejos: viajó a la NASA, consiguió becas internacionales y forjó méritos académicos de tanta importancia que una de las universidades más prestigiosas del mundo le adjudicó una beca completa. Como estudiante del interior, le toca irse de su casa para entrar a la universidad, ni a Paysandú ni a Montevideo: Joaquín se va a Harvard </description>
			<pubDate>Thu, 05 Sep 2019 08:00:29 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Distopía: la instalación del fotógrafo mexicano Fernando Montiel Klint
			</title>
			<description>Paisajes desérticos, humanos andróginos, construcciones solitarias en medio de la nada y cuerpos con dispositivos digitales son algunas de las imágenes que integran Distopía, la instalación del fotógrafo mexicano Fernando Montiel Klint, recientemente inaugurada en el Centro de Fotografía de Montevideo </description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 08:00:37 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Hotel Ski Portillo: entre montañas 
			</title>
			<description>Escoltado por los Andes, aislado de poblados y erguido ante la laguna del Inca, se encuentra Portillo: el centro de ski más antiguo de América Latina. Un hotel donde esquiadores profesionales y amateurs se congregan para disfrutar de la nieve y las pistas más desafiantes, descansar en la naturaleza y deleitarse con una gastronomía única. Los invitamos a calzarse los esquíes y sumarse a esta aventura </description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 08:00:18 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Pablo Choca: ilustrador, creativo y perseverante
			</title>
			<description>Pablo Choca@pablochoca  </description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 08:00:16 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Un roadtrip en campervan por la isla norte de Nueva Zelanda
			</title>
			<description>La aventura de viajar libremente por un país pensado para que la experiencia sea inolvidable. Rutas en perfecto estado, autos a precios bajísimos, una inmensa red de campings y paisajes excepcionales son algunos de los ingredientes que invitan a visitar en familia este importante enclave turístico de Oceanía </description>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 08:00:40 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				For Dummies: El proceso de fabricación del vino
			</title>
			<description>Pensar en regalarle un vino a papá no es novedoso, pero degustarlo juntos con un paso a paso del rito de elaboración es una sorpresa inesperada. En un país con una cultura del vino muy arraigada, traemos este For Dummies con un resumen acerca de su proceso de fabricación para asegurarles el éxito al obsequiar o recibir cualquier botella </description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 08:00:13 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Mirta Vanni, pionera en el mundo de la aviación
			</title>
			<description>La aviadora Mirta Vanni (95) tiene una historia de vida extraordinaria: desde una importante carrera como autoridad de un ministerio hasta saltar en paracaídas a los 80. Aquí, los aprendizajes de una pionera en el campo de la aeronáutica y una vida en constante despegue </description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 08:00:11 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Ruta futbolera en Montevideo: un recorrido que los amantes del fútbol no pueden dejar de visitar
			</title>
			<description>No cabe duda que en Uruguay se respira fútbol y lo ha demostrado con las victorias en los Mundiales de 1930 y 1950; y al ser el país que más veces ha ganado la Copa América. En Montevideo se concentra una historia deportiva singular. Aquí, un recorrido que los amantes del deporte no pueden dejar de hacer  </description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 08:00:05 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Actividades extraescolares, tendencia a nivel mundial
			</title>
			<description>Cada vez son más los padres que optan por involucrar a sus hijos en actividades extracurriculares. Hay quienes lo entienden como un proceso clave de aprendizaje y crecimiento que beneficiará al estudiante dentro y fuera del aula. Aquí, un informe acerca de qué hay detrás de esta tendencia, cómo se resuelve en otras partes del mundo y qué impacto ha tenido en Uruguay </description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 08:00:16 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Tenencia compartida: padres enfrentados por la crianza de sus hijos
			</title>
			<description>Padres enfrentados por la crianza de sus hijos. Expedientes que se acumulan en los juzgados de familia. Agrupaciones que reclaman una reforma en la ley que asegure tenencia compartida. Todos coinciden en que el más perjudicado es el hijo, pero nadie encuentra una respuesta </description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 08:00:01 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Al volante de la Suzuki Vitara 2019
			</title>
			<description>La marca japonesa sacude el segmento de los Sport Utility Vehicle (SUV) dotando al nuevo vehículo de una joyita de la ingeniería japonesa: el motor turbo 1400 cc de 140 HP y con él se despega de sus rivales. En este Tasty Test los llevamos al volante de la Suzuki Vitara 2019 </description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 08:00:24 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				El Observador, con el auspicio de Mercedes-Benz, presentó la conferencia Perspectivas económicas del Uruguay
			</title>
			<description>En un evento exclusivo para suscriptores Member, El Observador, con el auspicio de Mercedes-Benz, presentó la conferencia Perspectivas económicas del Uruguay. El análisis acerca de la realidad del país y la región estuvo a cargo del economista Ignacio Munyo y el evento culminó con un test drive del nuevo Mercedes-Benz Clase A </description>
			<pubDate>Mon, 08 Jul 2019 08:00:22 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Juan Ramón Carrasco, llamado al juego con un único objetivo: salir campeón
			</title>
			<description>Más de cuatro décadas en el fútbol: algunos años como jugador, otros tantos como entrenador y una vida acompañando al Club Nacional de Football, su cuadro. La confianza y predisposición de Juan Ramón Carrasco, actual director técnico del Centro Atlético Fénix, lo consagran como un futbolista llamado al juego con un único objetivo: salir campeón</description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 08:00:51 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				El banco BBVA dio a conocer su nueva identidad de marca 
			</title>
			<description>Con más del 50% de las oficinas luciendo el nuevo logo y con sus aplicaciones móviles y web totalmente renovadas, el banco BBVA dio un nuevo paso en Uruguay </description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 08:00:38 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Kegel para embarazadas: ejercicios simples, beneficios poderosos  
			</title>
			<description>Los músculos pélvicos son los responsables de mantener en su sitio los órganos intrapélvicos. Durante el embarazo, el aparato genial se somete a un esfuerzo extraordinario que puede dañar la zona. En este For Dummies te explicamos de qué se trata el Kegel, una técnica simple para tonificar el suelo pélvico y transitar mejor el embarazo, el parto y el puerperio </description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 08:00:43 GMT</pubDate>
		</item></news>