<news><item><title>
				Nuevos Galaxy Note 10
			</title>
			<description>Samsung y Claro realizaron la presentación oficial de la nueva línea Galaxy Note 10. </description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:44:59 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Noche de degustación premium
			</title>
			<description>Con un evento exclusivo en Carrasco, Viña Concha y Toro presentó su nuevo vino premium, el Marques de Casa Concha Malbec.</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:22:08 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				16º Concurso de Pre/escritores
			</title>
			<description>Con la participación de 16 departamentos del Uruguay, se llevo a cabo una nueva edición del concurso Pre/escritores del Instituto Pre Universitario de Montevideo. </description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:45:04 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Diseño de vanguardia en Casadeco
			</title>
			<description>Casadeco tuvo su edición 2019 en Kibon Avanza con varias propuesta de destacados diseñadores, interioristas y paisajistas. </description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:22:21 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Sentirse bien es el mejor comienzo
			</title>
			<description>La campaña de lucha contra el cancer de mama de Montevideo Shopping fue presentada días pasados con una actuación especial de María Noel Riccetto y bailarines del Ballet Nacional del Sodre. </description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:12:18 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Tangos y milongas
			</title>
			<description>Gabriel Peluffo presento el concierto Tangos y Milongas a beneficio del Liceo Jubilar. </description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:09:06 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Nuevo BMW Serie 1 del segmento hatch
			</title>
			<description>Días pasados en Ciudad Vieja se llevo a cabo la presentacion del nuevo BMW Serie 1, de la mano de Motor Haus. </description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:50:47 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Fiel a su sueño: crear
			</title>
			<description>World Trade Center recibió en su quinto encuentro del ciclo Sessions a Gabriel Peluffo. </description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:35:31 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Wellness, cómo vivir más y mejor
			</title>
			<description>Regentherapy Centro Médico ofreció una charla en el Club de Golf de Uruguay sobre su nuevo enfoque de medicina proactiva. </description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:25:41 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Splenda Stevia se presentó en Degusto
			</title>
			<description>En la pasada edición de Degusto se realizó la presentación del endulzante Stevia de Splenda con la participación de Sofia Muñoz. </description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:03:00 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Exitoso Gran Día de McDonald’s
			</title>
			<description>El 4 de Octubre se llevó a cabo la jornada solidaria de McDonald’s que reúne fondos para la Casa Ronald y el Liceo Impulso.</description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:39:10 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Nuevo sanatorio de SMI
			</title>
			<description>Con la emergencia más moderna del país, SMI inauguró su nuevo sanatorio ubicado en  Luis Alberto de Herrera 2275.</description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:25:51 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Arribó el Embraer 190 de Amaszonas
			</title>
			<description>La compañía aerea Amaszonas Uruguay sumo un nuevo integrante a su flota, el Jet Embraer 190. </description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:13:54 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Monedas de cervecerías uruguayas
			</title>
			<description>Se realizó el lanzamiento del libro Las fichas utilizadas por las fábricas de cerveza del Uruguay del argentino Horacio Morero.</description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:01:53 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Copa MP-SEMM de Golf a beneficio
			</title>
			<description>En el Club de Golf del Uruguay se disputo la copa MP SEMM a beneficio de la Casa Ronald McDonald. </description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:51:19 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Octavo RSM World Day en Uruguay
			</title>
			<description>RSM Uruguay celebro por octavo año consecutivo el RSM World Day que se lleva a cabo en todos los países donde la firma ofrece sus servicios. </description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:30:36 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Turismo accesible
			</title>
			<description>Días pasados en el Ministerio de Turismo se realizó la entrega del “Reconocimiento al esfuerzo por la accesibilidad turística”.</description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:15:05 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Siempre verano en los locales de BAS
			</title>
			<description>Con la presencia de referentes de la moda, medios de comunicación y su equipo de diseño, BAS presentó la nueva colección de verano en su local de Punta Carretas Shopping. </description>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 22:06:20 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Cash en los shoppings
			</title>
			<description />
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:26:56 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Trasplantes renales en Uruguay
			</title>
			<description>Días pasados en la Asociación Española se anuncio, mediante una conferencia de prensa, el reinicio de los trasplantes renales complejos en el país.</description>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 21:14:27 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Cablevisión Flow llegó a la TV
			</title>
			<description>La plataforma multidispositivo de Cablevisión está disponible ahora en la TV de los uruguayos a través de los servicios de fibra óptica de Antel.</description>
			<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 14:49:54 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				25 años junto al mercado de valores
			</title>
			<description>Bevsa celebro su 25 aniversario al servicio del sistema financiero. </description>
			<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 14:38:36 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Capacitación de un nuevo Moos Visual
			</title>
			<description>Una vez más en Shopping Punta Carretas se exhibieron diferentes propuestas de lo locales en los pasillos, en el marco de Moos Visual 2019. </description>
			<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 14:15:22 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Moweek un innovador lanzamiento
			</title>
			<description>En el monumento a la música, ubicado en el centro del Parque Rodo, se realizo la presentación de la nueva colección de Savia, en el marco de Moweek. </description>
			<pubDate>Sat, 12 Oct 2019 00:39:47 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La importancia de un cerebro saludable
			</title>
			<description>El neurólogo Facundo Manes se presento días pasados en el Club de Golf del Uruguay para brindar la charla exclusiva "Cerebros Saludables"</description>
			<pubDate>Sat, 12 Oct 2019 00:19:04 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Desayuno de estilos y tendencia
			</title>
			<description>Punta Carretas Shopping invito a sus clientes a disfrutar de un desayuno informativo en donde se hablo de tendencias en imagen y beauty, de la mano de dos referentes argentinas. </description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:29:32 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Nueva experiencia boutique en Uruguay
			</title>
			<description>Soro Montevideo, la nueva propuesta boutique de Curio Collection by Hilton, abrió sus puertas en el barrio de Pocitos, frente a la plaza Tomás Gomensoro. </description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 20:20:06 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Fortalecer vínculos Mercosur - EFTA
			</title>
			<description />
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 19:54:50 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Torre Arenas, un edificio sustentable
			</title>
			<description>Días pasados importantes inmobiliarias de plaza se dieron cita en el barrio de Malvin para conocer el proyecto Torre Arenas de Estudio Rener. </description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:16:36 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Desayuno de trabajo EY Uruguay
			</title>
			<description>La firma consultora EY Uruguay realizó un desayuno informativo junto a sus clientes y amigos en Sheraton Montevideo. </description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:49:39 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Volvo se suma al mercado local
			</title>
			<description>Grupo Gildemeister realizó el lanzamiento en Uruguay de la marca sueca fabricante de vehículos que es sinónimo de innovación y seguridad.</description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 16:39:26 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Ángel Banda en Live@Aloft
			</title>
			<description>El hotel Aloft Montevideo recibió en su clásico ciclo de música a Ángel Banda. </description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:55:49 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Torneo de cocina portuguesa 
			</title>
			<description>Se llevo a cabo el primer Torneo de Cocina Portuguesa en Uruguay, de la mano de la Embajada de Portugal y el Instituto Gato Dumas. </description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:54:58 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Disfrute Per Cópita en actividad
			</title>
			<description>Magnolio Sala recibió a referentes de los medios en el marco del After Wine realizado por Vinos del Uruguay, que puso a prueba el Disfrute Per Cópita.</description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:10:34 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Nuevo Executive MBA semipresencial
			</title>
			<description>Días pasados en Universidad ORT se presentó el primer Executive MBA semipresencial de la Escuela de Postgrados de la Facultad de Administración y Ciencias Sociales.</description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 12:52:14 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				iPhone 11, Pro y Pro Max en Uruguay
			</title>
			<description>Días pasado en la tienda de Antel en Montevideo Shopping se realizó el lanzamiento del nuevo modelo iPhone 11. </description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 03:16:42 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Gerenciar con coaching
			</title>
			<description />
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 03:09:11 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Lujo y belleza de Valli en H&amp;M
			</title>
			<description>H&amp;M presentó la nueva colaboración con un diseñador, que este año es con el icónico italiano Giambattista Valli.</description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:41:45 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Medicina Personalizada no se detiene
			</title>
			<description>Medicina Personalizada llevo a cabo una nueva edición de MP Update en el marco de la celebración por su 25 aniversario. </description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:24:35 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Nuevas carreras en ITHU
			</title>
			<description>El ITHU Politecnico de Montevideo celebro su aniversario y presento nuevas carreras para el año entrante. </description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:13:02 GMT</pubDate>
		</item></news>