<news><item><title>
				WhatsApp permite ocultar el número de mensajes de los chats silenciados
			</title>
			<description>Además, Whatsapp actualizó su pantalla de inicio y organizó las herramientas para edición de videos.</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:00:19 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Internet cumple 50 años y este el mensaje que cambió el mundo para siempre
			</title>
			<description>Unas 4.000 millones de personas en todo el mundo son usuarias de esta red; su comienzo fue en Silicon Valley</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:49:45 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Ya podés activar el emoji del mate en tu iPhone; te explicamos cómo
			</title>
			<description>Luego de años de gestiones y anuncios, el emoticón de la infusión uruguaya está en los teclados de Apple</description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:14:00 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Tienen menos de 18 años y enseñan robótica
			</title>
			<description>Jóvenes menores de edad empiezan a ser elegidos como líderes de grupo para guiar a los más chicos en el campo de la robótica; desde los centros educativos aseguran que les “llegan mejor” a los alumnos </description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:00:07 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Preparan el lanzamiento de un smartphone plegable de tres pantallas
			</title>
			<description>Aún sin nombre, se sabe que las tres pantallas juntas alcanzarán las 10 pulgadas.</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:58:31 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Netflix trabaja en evitar que los usuarios compartan sus contraseñas
			</title>
			<description>Según un informe de CNBC, 10% de los usuarios de la plataforma no pagan el servicio.</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:09:06 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Cuando tomes buenas fotos, agradécele al algoritmo de tu celular
			</title>
			<description>Las cámaras registran cada vez mejores imágenes y los motivos no son los que los usuarios suelen creer</description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:00:06 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Los cinco auriculares "in-ear" más recomendados por los usuarios de Amazon
			</title>
			<description>Las principales marcas tecnológicas han ingresado en la competencia de estos auriculares inalámbricos pequeños. Pero no son los únicos que producen audio de buena calidad en la materia.</description>
			<pubDate>Sun, 27 Oct 2019 08:00:47 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				 Facebook lanza sección de noticias en colaboración con varios medios de EEUU
			</title>
			<description>"El periodismo es importante para nuestra democracia y para progresar juntos frente a los problemas", señaló el CEO de la compañía</description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:43:53 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				"Super El Niño", la peligrosa versión del fenómeno climático
			</title>
			<description>Es una versión más intensa del fenómeno con consecuencias aún más devastadoras</description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:55:02 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Habitación resistente a tornados y una bici que carga el celular: proyectos de la Olimpíada robótica
			</title>
			<description>Programación, manualidad, construcción y trabajo en equipo son las herramientas que usan los equipos participantes de la sexta edición de dos jornadas lúdicas</description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:32:25 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Amazon se une a Facebook y Microsoft en la lucha contra el deepfake
			</title>
			<description>Fuentes de la compañía afirman que invertirán en los próximos años un millón de dólares en investigadores que desarrollen un algoritmo para descubrir a estos videos falsos.</description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:49:55 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Los filtros que Instagram censurará para prevenir efectos negativos en salud mental
			</title>
			<description>Instagram, que es propiedad de Facebook, dijo que la prohibición es para promover el bienestar de sus usuarios </description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:46:54 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Google avanza hacia la "supremacía cuántica"
			</title>
			<description>La compañía del buscador más famoso del mundo creó al procesador Sycamore, capaz de realizar en 200 segundos cálculos que a computadoras avanzadas le llevarían 10.000 años.</description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:43:43 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				WhatsApp permite impedir que ciertos contactos te añadan a grupos
			</title>
			<description>La última versión de la aplicación de mensajería da la posibilidad de seleccionar contactos que no podrán agregarte a conversaciones grupales</description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:17:12 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Animales, salud, patrimonio y medioambiente: qué firman los uruguayos en Change.org
			</title>
			<description>Cromo habló con los responsables de la plataforma en América Latina y obtuvo datos de las peticiones que alcanzaron mayor notoriedad en Uruguay</description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:02:04 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				El agujero de la capa de ozono registró su menor tamaño desde 1982
			</title>
			<description>Este suceso se debería a las anormales temperaturas altas que están dándose en la Antártida, según la NASA</description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 21:02:56 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Así son los nuevos trajes espaciales de los astronautas de la NASA
			</title>
			<description>"Recuerden que durante los años de Apolo, Neil Armstrong y Buzz Aldrin saltaban como conejos en el suelo lunar. Ahora se podrá caminar", dijo un jefe de la agencia aeroespacial</description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 15:31:57 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Una tableta Android que se transforma en notebook
			</title>
			<description>La nueva Tab S6 de Samsung suma gran facilidad de uso gracias a su lápiz digital, y busca sustituir a la computadora a fuerza de productividad y poderío de entretenimiento</description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:03:07 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				¿Por qué un hombre estaba alcoholizado sin haber bebido? La ciencia lo explica
			</title>
			<description>Con 46 años, el hombre negaba haber bebido una gota de alcohol, pero su nivel de alcohol en sangre decía lo contrario. Un estudio científico resolvió el problema.</description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 18:36:08 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Un mapa en línea lleva a un arqueólogo a un descubrimiento maya
			</title>
			<description>Un científico ha utilizado planos de dominio público para identificar las ruinas de 27 centros ceremoniales mayas antes desconocidos</description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 08:00:46 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Nuevo servicio de Antel: cómo comprar un celular sin firmar un papel y otras funciones
			</title>
			<description>El nuevo servicio permitirá que los usuarios puedan firmar por servicios a través de internet</description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 08:00:24 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Reseña del iPhone 11 y 11 Pro: pensando de manera distinta en la era dorada del celular
			</title>
			<description>Los iPhone más recientes simplemente no son una gran evolución respecto de los modelos del año pasado o incluso el iPhone X de 2017</description>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 08:02:07 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Mujeres estadounidenses realizan caminata espacial histórica
			</title>
			<description>El presidente Donald Trump contactó a las astronautas a través de una videollamada y les dijo que habían hecho historia</description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 18:09:55 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Realizarán nuevas imágenes en 360 grados en la Base Artigas de la Antártida
			</title>
			<description>Un uruguayo recorrerá 20 kilómetros durante 10 días para captar imágenes con un sofisticado equipo tecnológico</description>
			<pubDate>Fri, 18 Oct 2019 08:00:16 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Instagram prohíbe contenido relacionado al suicidio
			</title>
			<description>Hace tres meses ya había prohibido imágenes que inciten o promuevan autolesiones o el suicidio, pero ahora también será eliminado todo contenido relacionado.</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:35:58 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Twitter anuncia que dejará de aceptar publicidad política en todo el mundo
			</title>
			<description>La red social dijo que esos anuncios conllevan riesgos significativos que pueden afectar la vida de millones de personas</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 20:32:42 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				WhatsApp demanda a empresa israelí por espionaje digital
			</title>
			<description>El servicio de mensajería había anunciado en mayo el descubrimiento de un software malicioso de espionaje</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:20:27 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				¿Por qué el videojuego "Call of Duty" está generando polémica en Rusia?
			</title>
			<description>El mundo del juego recuerda fuertemente a Siria, donde Moscú ha enviado desde 2015 sus bombarderos en ayuda del régimen de Bashar al Asad</description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:32:49 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Ciencia a las carcajadas: monólogos de humor para enseñar distinto
			</title>
			<description>Daniela Arredondo y Andrés Pastorini cuentan como sus monólogos científicos pueden ser un método de enseñanza alternativo para docentes de escuelas, liceos y universidades.</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 08:03:23 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				"Internet soberana": Rusia empieza a aplicar una controvertida ley que controla la red
			</title>
			<description>La ley ha sido criticada como un intento de controlar los contenidos</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:01:35 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				¿Qué hacer con la cuenta de un usuario de Facebook fallecido?
			</title>
			<description>Desde 2008, la red social permite a las familias declarar, aportando documentos oficiales como prueba, la muerte de un allegado</description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 08:00:36 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Científicas uruguayas crean un grupo y se suman a organización mundial
			</title>
			<description>La Sección Uruguaya de la Organización Mundial para las Mujeres en la Ciencia en el Mundo en Desarrollo (OWSD) reúne a casi 100 investigadoras</description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:03:07 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Aumenta la venta de teléfonos inteligentes tras dos años de declive
			</title>
			<description>Samsung es el líder mundial de la industira, le sigue Huawei y Apple se sitúa en tercer lugar</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:47:06 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				La batería que puede cargar autos eléctricos en solo diez minutos
			</title>
			<description>Llevarlo al mercado puede demorar una década, dijeron los investigadores</description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:30:36 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Cómo la neurociencia destruyó el mito de que hombres y mujeres tienen cerebros distintos
			</title>
			<description>Uno de los argumentos más antiguos que defienden la diferencia entre hombres y mujeres se centra en el hecho de que ellas tienen cerebros más pequeños</description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 11:31:36 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				¿Qué es la computación cuántica y cómo podría afectar la seguridad de un país?
			</title>
			<description>Algún día esas computadoras podrían superar el cifrado que protege a las PC  que garantizan la protección de una nación</description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 08:00:19 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Encuentran dientes de un dinosaurio carnívoro en Tacuarembó
			</title>
			<description>Es el carnívoro terrestre más grande del registro fósil uruguayo</description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 08:00:05 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				El trámite para crear el mail y los celos de Antel a la Udelar: así comenzó Internet Uruguay
			</title>
			<description>Tras cumplirse medio siglo de internet, ingenieros uruguayos recuerdan anécdotas de cómo la universidad y luego Antel forjaron los comienzos del invento que transformó al país y al mundo</description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:01:48 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Word, Excel y Power Point estarán en una sola app
			</title>
			<description>Los tres programas populares de Microsoft se unifican para simplificar al usuario</description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 17:59:42 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Montevideo recibe a los mejores desarrolladores de videojuegos
			</title>
			<description>Disertarán en una conferencia sobre los esports, educación digital y creaciones independientes</description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:52:37 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				El nuevo logo de Facebook y los motivos detrás del cambio 
			</title>
			<description>La nueva gráfica quiere diferenciar a la empresa de la red social</description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:38:52 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Voyager 1 y 2: lo que revelan las sondas de la NASA sobre la estructura del Sistema Solar
			</title>
			<description>Más de cuatro décadas después de su lanzamiento, las naves Voyager 1 y Voyager 2 continúan su aventura de exploración en los confines del Sistema Solar</description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:12:21 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				WhatsApp: ¿desinstalar esta app puede hacer que tu teléfono sea más seguro?
			</title>
			<description />
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 01:15:34 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				El trámite para crear el mail y los celos de Antel a la Udelar: así comenzó Internet en Uruguay
			</title>
			<description>Tras cumplirse medio siglo de internet, ingenieros uruguayos recuerdan anécdotas de cómo la universidad y luego Antel forjaron los comienzos del invento que transformó al país y al mundo</description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:01:48 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Científicos insisten a los candidatos: "Hay que invertir más" en ciencia y tecnología
			</title>
			<description>Hoy se invierte el 0,35% del Producto Interno Bruto; piden llegar por lo menos al 1%</description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 18:46:19 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Hackean asistentes de voz con un láser
			</title>
			<description>Un grupo de científicos vulnera la seguridad de estos sistemas e indican que deben ser rediseñados por completo</description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:34:54 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Consolas del pasado en versión miniatura: ¿cuánto cuesta comprarlas en Uruguay?
			</title>
			<description>Con versiones en miniatura de sus viejas consolas, algunos gigantes del mundo de los juegos intentan captar a un público adulto que quiere volver a sentirse como niño frente a la TV</description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 08:02:50 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				El emoji del mate llega a los teléfonos Android
			</title>
			<description>El popular ícono ya estaba disponible desde la semana pasada en los iPhone</description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 21:50:31 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				China ya comienza a pensar en la tecnología 6G, días después de lanzar la 5G
			</title>
			<description>"Es el inicio oficial de la investigación y el desarrollo", dijo el gobierno chino en un comunicado</description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:14:54 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Netflix dejará de funcionar en algunos smart TV
			</title>
			<description>El servicio de streaming anunció que modelos de Samsung, Sony y Toshiba dejarán de tener la aplicación</description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:06:40 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				El desconsolado llanto de una estrella de Fortnite tras su expulsión de por vida de la plataforma de videojuegos
			</title>
			<description>Jarvis Khattri fue vetado de por vida por usar un software para hacer trampa en el popular videojuego</description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 14:32:05 GMT</pubDate>
		</item><item><title>
				Por qué es revolucionario el hallazgo de un simio con brazos de mono y "piernas humanas"
			</title>
			<description>El simio, que ha sido llamado Danuvius guggenmosi, tenía brazos similares a los de un bonobo, pero sus piernas eran similares a las de los antepasados humanos</description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:39:37 GMT</pubDate>
		</item></news>