<news><item><title>Las leyes que los niños y niñas necesitan</title>
                                    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:33:39 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: Ya para todos es conocida la consigna “Los niños primero”. Incluso, en medio de estas convulsionadas semanas, nuevamente hemos escuchado que parte de la agenda que se pretenderá impulsar es la relativa a la niñez y la adolescencia. Estas leyes deben apuntar hacia una protección integral de los derechos humanos de los niños, [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Chile, uno de los países más desiguales del mundo</title>
                                    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:18:21 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: En estos días de turbulencias sociales, en donde se ha puesto en el tapete la desigualdad social y las brechas de ingresos, es necesario comentar que en Chile, hace algún tiempo se creó la ley 20.922 que tenía por finalidad hacer una &amp;#8220;nueva planta&amp;#8221; en las municipalidades. De forma simple de explicar se [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>¿Cultura del miedo o cultura de la Paz?</title>
                                    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:18:50 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Creo que tenemos que rechazar la violencia tanto la ejercida por la autoridad como por quienes no respetan a las personas ni a los bienes públicos y privados destruyéndolos, y no tolerando ni avalando las violaciones de DDHH de cualquier ciudadano. 
Pienso que la autoridad debe actuar promoviendo la paz y no la guerra, y  la comunidad debe estar atenta a no aceptar provocaciones ni validar el desborde de la violencia ni trasladar o construir al otro como un enemigo porque sea o piense diferente, o tenga un origen social o cultural distinto al propio.</description>

                                            </item><item><title>Vuelve el fútbol mientras siguen réplicas del terremoto social</title>
                                    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 04:20:16 +0000</pubDate>
                <description>Aunque terminaron el estado de emergencia y el toque de queda, se mantiene en Chile la rebeldía de millones, las calles siguen atestadas de manifestantes, con réplicas cotidianas del terremoto social que ha sacudido al país, cuyo saldo incluye una veintena de muertos, más de mil heridos y los detenidos que superan los 3.000, según [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Chile, la rebelión de las redes sociales</title>
                                    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 04:18:58 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123853-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123853-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123853-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123853-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123853-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;La manifestación que se registró el viernes pasado en todas las ciudades de Chile fue, por lejos, la mayor de la historia de nuestro sufrido país. Ni siquiera el sanguinario dictador Augusto Pinochet fue capaz de conseguir este indeseado logro de su émulo, Sebastián Piñera, el único mandatario que ha decretado estado de emergencia, toque [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Ha llegado el momento de hablar en serio de una Constitución democrática</title>
                                    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 04:04:35 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/AC_816x428-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/AC_816x428-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/AC_816x428-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/AC_816x428-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/AC_816x428-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Se pueden proponer también medidas aisladas que pueden contribuir a restaurar la paz temporal, ya existen varias propuestas. También se pueden tomar decisiones serias por el futuro, sin precipitarse, pero sin dilaciones innecesarias para actuar abriendo el camino hacia más justicia e igualdad.</description>

                                            </item><item><title>Carta a lxs primerxs alienígenas</title>
                                    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:20:41 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123529-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123529-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123529-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123529-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123529-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;¿Quién habrá sido el primero o la primera de todxs lxs cabrxs que saltó un torniquete del metro?, ¿fue uno?, ¿fueron muchos en un mismo simultaneo y único instante?, ¿cuántos años tendrá?, ¿será hombre?, ¿mujer?, ¿en que rincón perdido de la ciudad estará mirando como su gesto terminó por cuestionar toda la estructura de poder [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>La Constitución del modelo</title>
                                    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:18:05 +0000</pubDate>
                <description>Luego del estallido social ocurrido en Chile estos últimos días, muchos se preguntan las razones que explican este fenómeno y qué debiésemos hacer para superar esta crisis. Frente a esto, la siguiente columna entrega algunas ideas centrándose en la forma en que se articuló el sistema político chileno postdictadura y en cómo esta articulación se [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Carta Iberoamericana de Ética e Integridad en la Función Pública: una buena noticia</title>
                                    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:16:24 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2015/10/registro-civil-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2015/10/registro-civil-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2015/10/registro-civil-230x230.jpg 230w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;La carta responde un acuerdo importante de los gobiernos de la región sobre la necesidad urgente de recuperar la confianza de la ciudadanía, en un contexto donde se han conocido casos de corrupción de gran envergadura, como Lava Jato o el más reciente en Argentina.</description>

                                            </item><item><title>El momento constituyente de Chile</title>
                                    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:04:14 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/Asamblea-constituyente-movimiento-1_816x428-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/Asamblea-constituyente-movimiento-1_816x428-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/Asamblea-constituyente-movimiento-1_816x428-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/Asamblea-constituyente-movimiento-1_816x428-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/Asamblea-constituyente-movimiento-1_816x428-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;La demanda por una nueva Constitución a través de una Asamblea Constituyente en Chile, expresada con fuerza en estos días, se remonta a la dictadura, y ha constituido una reivindicación central de los movimientos sociales y políticos progresistas en la última década.</description>

                                            </item><item><title>¿Cómo disminuir el gasto en que las personas incurren en medicamentos?</title>
                                    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:26:01 +0000</pubDate>
                <description>En vista de la situación actual que vive el país, como académicos pensamos que se requiere un nuevo reordenamiento del sistema de salud chileno, avanzando decididamente hacia la instalación de un Nuevo Sistema de Seguridad Social que de protección frente a las contingencias y de acceso a todos los chilenos a las atenciones de salud. [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Y las AFP lo hicieron de nuevo</title>
                                    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:18:05 +0000</pubDate>
                <description>Efectivamente. Una vez más las AFP salvan incólumes de una situación crítica. Una que podría afectarles muy duramente “el negocio”. Y lo hacen por partida doble. Por un lado, en los anuncios efectuados por el Presidente en relación con las pensiones, toda mejora –insuficiente por cierto– es con cargo a mayor gasto fiscal. Tanto el [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>El TPP-11 en los tiempos del cólera</title>
                                    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:09:32 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/A_UNO_1066470-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/A_UNO_1066470-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/A_UNO_1066470-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/A_UNO_1066470-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/A_UNO_1066470-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Está por verse si los nuevos “post-estallido-social” convertidos al cambio (y los convertidos de antes, pero que ya lo habían olvidado) pasan “la prueba de fuego” del TPP-11, la de su honestidad al respecto. Por ahora, como dicen los anglosajones, “el jurado todavía está deliberando” sobre la honestidad del Gobierno (y la de los “renovados” que están embarcados en la misma ideología) respecto de su nuevo compromiso con el cambio.</description>

                                            </item><item><title>Agencia Nacional de Inteligencia: una responsabilidad inexcusable y una ausencia incomprensible</title>
                                    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:06:13 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;No se alertó sobre el estallido social que venía, que estaba contenido y que era posible ver sin necesidad de mucha experticia en inteligencia. El informe del PNUD del año 2017, llamado precisamente “Desiguales”, mostraba –con la debida antelación y profusión de evidencias– la energía que se estaba acumulando producto de las deformaciones en el proceso democrático que abusaba de los ciudadanos, la corrupción en instituciones fundamentales, los incumplimientos, abusos, inequidades y una autoridad incomprensible mirando todo ello como un oasis.</description>

                                            </item><item><title>Sebastián Piñera y su peligrosa sordera: el problema es usted</title>
                                    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:02:48 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/pineracadem1-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/pineracadem1-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/pineracadem1-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/pineracadem1-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/pineracadem1-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Ante el extravío del Jefe del Estado, la madurez y sensatez solo podrá ponerlas el pueblo de Chile, que seguirá en medio del humo de lacrimógenas y perdigones reunido en cabildos autoconvocados, jerarquizando demandas que van desde lo sectorial hasta el nuevo pacto constitucional. Los chilenos no nos dejaremos provocar, colocando la agenda de cambio y justicia que Chile reclama y volveremos a marchar, iremos alegres con sartenes, guitarras, con creatividad y energía. El Presidente no será invitado, no fue ni será parte de la marcha. A él y a su Gobierno les toca escuchar, entender y proveer gobierno. Ojalá escuche y haga la pega. Si no, que deje que otro la haga.</description>

                                            </item><item><title>París era una fiesta: mayo del 68 y Santiago el 2019</title>
                                    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:00:47 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1124866_44679-2810-1-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1124866_44679-2810-1-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1124866_44679-2810-1-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1124866_44679-2810-1-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1124866_44679-2810-1-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Si los partidos políticos no son capaces de asumir la representatividad de las personas y hacerse cargo de esa responsabilidad, continuarán siendo sociedades de socorro mutuo, solamente preocupados del devenir de sus miembros, tal como los percibe la ciudadanía. Eso facilitará una salida superficial y contingente a la crisis, sin resolver problemas de fondo que traban el desarrollo de la sociedad chilena y mantienen la enorme inequidad.</description>

                                            </item><item><title>Académicas y académicos de la UC sobre la violencia y desigualdad en Chile</title>
                                    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:57:18 +0000</pubDate>
                <description>Los académicos de la Pontificia Universidad Católica de Chile aquí firmantes, consideramos una responsabilidad pronunciarnos sobre los graves hechos acaecidos en los últimos días en nuestro país. Con el fin de sumar voces y reflexiones que permitan superar esta crisis pacíficamente, escribimos esta declaración, en que rechazamos el uso de la fuerza y toda forma [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>El cáncer de Chile</title>
                                    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:34:07 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: Cuando nos enfrentamos a una enfermedad, el primer paso es analizar los síntomas y en base a ello determinar las causas; a continuación podemos, y en general es deseable, paliar los síntomas (dolor, fiebre, etc.) pero, de manera más importante, el tratamiento de las causas que llevaron a dicha condición debe ser el [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>La nunca concretada renovación de la derecha chilena y una oportunidad histórica</title>
                                    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:20:10 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Corren tiempos difíciles para el sistema político chileno, pero más aún para la derecha política. Si bien el desprestigio de lo que los medios insisten en llamar &amp;#8220;clase política&amp;#8221; es más o menos transversal, ha golpeado con mayor dureza a los partidos de gobierno. Todo ello por una razón nada difícil de discernir: las demandas [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>¿Una política de ciencia en el camino equivocado?</title>
                                    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:19:39 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/01/ciencia_816x428-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/01/ciencia_816x428-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/01/ciencia_816x428-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/01/ciencia_816x428-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/01/ciencia_816x428-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;El Ministerio de Ciencia, Conocimiento, Tecnología e Innovación iniciaba en los días previos a la convulsión social la elaboración de una Política Nacional en el ámbito, de largo plazo. Con ese propósito invitó a actores de este mundo, en una iniciativa inédita. Merece el reconocimiento, porque el Ministro y su equipo creen de verdad en [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>La rebelión por la dignidad y las alianzas redistributivas en Chile</title>
                                    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:18:55 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123474-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123474-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123474-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123474-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123474-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Como subraya Branco Milanovic, la experiencia histórica muestra que la desigualdad en el siglo XX no se redujo por sí sola, o por políticas certeras; antes bien, su reducción fue el colofón de procesos que ella había contribuido a generar, tales como guerras, conflictos sociales, y revoluciones. Estos procesos también emergen, amenazantes, en el presente [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Destitución o impunidad</title>
                                    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:20:29 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: Para leer y escribir este texto es necesario que lector y escritor juguemos un juego. Se requiere que, al jugar, como cuando niños, pensemos que ese juego es de verdad. Es una dinámica de roles antigua y pasada de moda, como la gallinita ciega. Muchos lectores no conocerán el viejo pasatiempo, necesario para [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>¿Normalidad o anestesia?</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:10:17 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/normalidadadad-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/normalidadadad-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/normalidadadad-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/normalidadadad-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/normalidadadad-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;En esta situación, las invitaciones a la normalidad que escuchamos en estos días no se hacen cargo del cambio perceptivo, reflexivo y práctico que ha implicado la movilización ciudadana, puesto que no consideran que retrotraer las cosas al estado en que se encontraban semanas atrás implicaría una suerte de ceguera voluntaria, ya que volver a la normalidad, sin efectuar los cambios sustantivos que la ciudadanía ha pedido con elocuencia, no es otra cosa que una invitación a volver a la anestesia.</description>

                                            </item><item><title>La mala educación</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:20:52 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/Educacion-Superior-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/Educacion-Superior-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/Educacion-Superior-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/Educacion-Superior-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/Educacion-Superior-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;&amp;#8220;Una nación permanece fuerte mientras se preocupa de sus problemas reales, y comienza su decadencia cuando se ocupa de los detalles accesorios”…  Arnold Toynbee Durante décadas Chile ha estado durmiendo en el sueño de la mala educación o lo que Nietzsche denominaba “la mala conciencia”. El gran llamado al cambio cultural o de paradigma, que [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Urgencia de lo social contra la desigualdad abismal</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:18:00 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/marcha-3010-agencia-uno-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/marcha-3010-agencia-uno-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/marcha-3010-agencia-uno-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/marcha-3010-agencia-uno-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/marcha-3010-agencia-uno-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Chile vive hoy un complejo momento histórico. Probablemente el más difícil después de la conquista de la democracia y de otros periodos históricos. Requiere como nunca del compromiso generoso y amplio de la política -de todos los políticos democráticos y progresistas que aman a su país y al sufrido pueblo- y la unidad inteligente, innovadora [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>El fin de la transición  y la necesidad de una nueva constitución</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:16:32 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Después de la histórica marcha en Santiago que congregó a más de un millón de personas, y de multitudinarias marchas en otras ciudades y capitales regionales (así como conviene hablar con conciencia de género, también es preferible hacerlo con conciencia de las desigualdades territoriales chilenas), va cristalizando el sentido de la protesta social que comenzó [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Tres relatos para una crisis: Partidos del Orden, Peña y Movimiento Social</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:16:02 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/concep123-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/concep123-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/concep123-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/concep123-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/concep123-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Justamente, estas reflexiones omiten, a mi juicio, que las emociones son la mayor pérdida del proceso de modernización. Instituciones amargas y anémicas, que viven en el off side de las necesidades sociales, olvidando que la mayoría de los chilenos tenemos a nuestros abuelos y abuelas con pensiones de desgracia y administrando pobreza; instituciones, que desmoralizan y despolitizan los debates, para llegar a ecuaciones y algoritmos de inteligencia artificial, en los análisis de políticas sociales; una renuncia a la política, pero sobre todo, al encuentro social y empático con la realidad, con esa calle que reclama más.</description>

                                            </item><item><title>COP y APEC: una contradicción no resuelta</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:08:42 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/cop25dudas-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/cop25dudas-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/cop25dudas-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/cop25dudas-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/cop25dudas-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Es por eso que la cancelación de las reuniones APEC y COP es relevante.  Esto porque no es posible reconciliar la liberalización económica con la lucha contra el cambio climático en el corto y mediano plazo. Tal vez es mejor hacer una pausa antes de tener estas conferencias en el país, debido a sus contradicciones y antagonismos. Necesitamos tiempo para reflexionar sobre cómo entendemos el rol del capital, de la naturaleza y del trabajo para definir un modelo adecuado que sustente un nuevo pacto social para todos.</description>

                                            </item><item><title>Choque de América</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:06:27 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/riverflamingo-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/riverflamingo-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/riverflamingo-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/riverflamingo-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/riverflamingo-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Es una final donde llegan por lejos los dos mejores equipos de la competencia, la cual una vez más y seguramente por mucho tiempo más, nosotros la veremos desde la distancia. No tenemos hoy por donde acercarnos a los niveles de inversión y adquisición de los equipos argentinos y brasileños.</description>

                                            </item><item><title>Herencia indeseable</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:45:20 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: Las AFP han salido en estos días ha enfatizar como otra &amp;#8220;bondad&amp;#8221; del sistema, el hecho que los fondos previsionales son heredables. Si yo recibiera de mi padre, como herencia, parte de los fondos que él ahorró para su pensión, sentiría pena, rabia y culpa. Porque significaría que él estuvo recibiendo una pensión [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>¿Elites o quintrales?</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:41:33 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: El momento más esperado, sobreviene de sopetón el día menos pensado. Cuando ese día llega todo parece posible e imposible a la vez. Una vez que pasa la conmoción inicial, se comienza a separar la paja del trigo, se procede a distinguir el gatillo del proyectil y también los componentes de éste. Nunca [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Justicia: la gran ausente en la agenda social</title>
                                    <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:20:58 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1125589-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1125589-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1125589-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1125589-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1125589-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Para apaciguar el rugido ciudadano, el presidente Piñera anunció una “agenda social” que incluye una serie de medidas orientadas a mejorar la calidad de vida de los grupos más vulnerables de la población. Subsidio al transporte público, aumento en las pensiones, menores precios de medicamentos, ingreso mínimo garantizado para trabajadores de jornada completa, seguros para [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Vía pacífica al desarrollo: la inevitabilidad política de la socialdemocracia en Chile</title>
                                    <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:51:14 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/jmCWxUgBILe--210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/jmCWxUgBILe--210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/jmCWxUgBILe--230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/jmCWxUgBILe--300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/jmCWxUgBILe--100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Dada la situación que se encuentra Chile en este momento, la única vía pacífica al desarrollo es la inevitabilidad política y socioeconómica de un modelo socialdemocrático para Chile, estilo Alemania, Canadá o Finlandia. Por ello, el principal acuerdo empresarios – trabajadores - derecha – izquierda es la velocidad y ritmo de estos cambios… como ha ocurrido en los países OCDE. Para partir habría que hacer una gasfitería política urgente para lograr una mayor justicia socia;  cambios constitucionales de mediano y largo plazo; recuperación de la ética, valores y educación ciudadana en la escuela; recuperación del “vilipendiado crecimiento”; un Estado fuerte, eficiente y con recursos; fortalecimiento del Estado de Bienestar socialdemócrata; control del narco, los vándalos y la adicción; y La madre de todos los cambios, pasar al régimen semipresidencial.</description>

                                            </item><item><title>Es hora que Chile cuente con un nuevo  sistema nacional de inteligencia</title>
                                    <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:30:28 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1121849-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1121849-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1121849-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1121849-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1121849-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Los recientes acontecimientos que ha sufrido el país, han llevado a algunos a levantar la voz señalando que ha fallado la Agencia Nacional  de Inteligencia (ANI). Probablemente el pasado viernes 18 de octubre será recordado como el día del primer ataque concertado y coordinado a la infraestructura crítica de Santiago, desencadenador de un estallido de [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Cuando la mentira es descarada</title>
                                    <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:00:41 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/cigarrro-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/cigarrro-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/cigarrro-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/cigarrro-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/cigarrro-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Esta columna se está publicando por orden de la Segunda Sala de la Corte de Apelaciones de Santiago, por lo cual, este medio no se hace responsable de las calumnias e injurias que a su entender contiene, las cuales deben perseguirse –si así lo estiman las personas ofendidas- directamente contra el autor de la columna y/o, eventualmente, de ser procedente, contra los jueces que obligaron su publicación. Ver N de la R al final (*).

 </description>

                                            </item><item><title>Alzamiento popular en Chile</title>
                                    <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:30:08 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-11.18.45-210x210.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-11.18.45-210x210.png 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-11.18.45-230x230.png 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-11.18.45-300x300.png 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-11.18.45-100x100.png 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;No hay paz sin justicia. Esta consigna popular tan profunda, pero tan simple de entender, es lo que Piñera no logra racionalizar. Las injusticias sociales, la gigantesca desigualdad, acumuladas durante más de treinta años, provocadas por el sistema socio económico neoliberal, hicieron salir en masa a los chilenos a la calle, conformando un estallido social [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Cambiar la Constitución no es fácil. Nunca lo ha sido</title>
                                    <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:20:55 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/NKZZWYRBOVABPPYB5DHW2WY23A-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/NKZZWYRBOVABPPYB5DHW2WY23A-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/NKZZWYRBOVABPPYB5DHW2WY23A-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/NKZZWYRBOVABPPYB5DHW2WY23A-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/NKZZWYRBOVABPPYB5DHW2WY23A-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Especial atención han llamado los mensajes de buena voluntad, comprensión y diálogo que dirigentes de todo tipo han expresado desde la tarde del viernes, luego de las históricas y pacíficas marchas que en todo el país, y fundamentalmente en Santiago con su millón y más en las calles, sorprendieron a Chile.  Aunque para ser justos, [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Siutiquería analítica luego del reventón social de octubre en Chile</title>
                                    <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 04:18:18 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126355-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126355-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126355-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126355-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126355-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Una lectura rápida de los análisis sobre las causas y soluciones del feroz reventón social que venimos viviendo en Chile desde el 18 de octubre, pone de manifiesto la siutiquería de escritos y entrevistas con una variada gama de así llamados “expertos”, “políticos a sueldo”  e “investigadores” nacionales tanto en la TV como en los [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Nuestro cuiquerío flaite</title>
                                    <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 04:16:21 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Banderas_comparadas-210x210.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Banderas_comparadas-210x210.png 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Banderas_comparadas-230x230.png 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Banderas_comparadas-300x300.png 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Banderas_comparadas-100x100.png 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Diversas instituciones científicas (entre ellas mi lugar de trabajo, la Universidad de Concepción) han condenado en forma categórica la desigualdad, las violaciones a los derechos humanos y la violencia generalizada de los últimos días. Como académico, por supuesto me sumo a estas declaraciones. Pero también pienso que para construir un Chile mejor debemos comprender cómo [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Los obstáculos para construir una salida</title>
                                    <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 04:10:00 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-09.37.49-210x210.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-09.37.49-210x210.png 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-09.37.49-230x230.png 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-09.37.49-300x300.png 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-09.37.49-100x100.png 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;La persistencia de una movilización sin logros puede aumentar el descontento, inclusive su radicalización. Eso favorecería escenarios no promisorios, como darle relativa credibilidad a los que diagnostican que enfrentamos una amenaza a la seguridad. La insistencia en maniobras que distancian aún mas a las elites de la población –como las querellas al interior de la elite- puede conducir a la bancarrota de la representación tradicional. Vital para ello es afinar la apreciación, asumir las crisis social y de legitimidad. Por cierto, la situación demanda una conducta estatal –mas allá de la contingencia- de parte de los titulares de los poderes del Estado.</description>

                                            </item><item><title>Responsabilidades que asumir</title>
                                    <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 04:20:28 +0000</pubDate>
                <description>Hemos visto estas semanas como el pueblo de Chile se ha expresado en las calles, cansados y agobiados por un sistema fracasado y que no cumple con los derechos sociales y humanos. En este clamor el mundo político tratamos de interpretar lo que ya no fuimos capaces de hacer. La Democracia Cristiana es quizá un [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Chile: las otras formas de violencia</title>
                                    <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 04:18:36 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/Screenshot_1-14-210x210.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/Screenshot_1-14-210x210.png 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/Screenshot_1-14-230x230.png 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/Screenshot_1-14-300x300.png 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/Screenshot_1-14-100x100.png 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;El estallido social que se desató en Chile como consecuencia de décadas de abuso ha hecho aflorar dos formas de violencia desquiciada, ambas inaceptables: la proveniente del lumpen y la ejercida por el gobierno a través de carabineros y militares. La primera se grafica en lo ocurrido el lunes pasado: acciones vandálicas protagonizadas por delincuentes, [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Constitución democrática o caos neoliberal</title>
                                    <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 04:16:15 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/nuevaconsttucionasd123_valpo-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/nuevaconsttucionasd123_valpo-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/nuevaconsttucionasd123_valpo-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/nuevaconsttucionasd123_valpo-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/nuevaconsttucionasd123_valpo-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;En medio de las crisis sociales, hay tres condiciones a cumplir para lograr mayores niveles de igualdad, libertad y fraternidad. Primero, una democracia participativa sin actores con veto (las oligarquías económicas, militares y político- burocráticas). Segundo, un Estado en forma, que recaude impuestos correspondientes a un tercio del PIB y no un quinto, como hoy. [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>El deber de los demócratas es dialogar y llegar pronto a acuerdos concretos</title>
                                    <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 04:10:25 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/file_20171120001859-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/file_20171120001859-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/file_20171120001859-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/file_20171120001859-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/file_20171120001859-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;La crisis –si se prolonga– instala no solo el ethos del populismo sino también el de la especulación y la posibilidad de afiebradas soluciones autoritarias. Por ello parece casi absurda la lentitud política con que el Gobierno ha actuado y todo lo que demoró para armar –por fin– un gabinete con una perspectiva de real interlocución política, aunque con un Presidente que parece no comprender que debe levantar una agenda de acciones concretas e inmediatas contundentes, tanto en lo social como en lo institucional, que satisfaga a los ciudadanos. Tanto o más incomprensible aparece que parte de la oposición se niegue a dialogar de verdad con el Gobierno y proponga soluciones que solo proyectan la crisis con cambios institucionales completos, inabarcables en el corto plazo: elecciones generales con renuncia o remoción del Presidente, o una asamblea constituyente, que no es respuesta a la crisis sino agitación de programas electorales que no triunfaron en las urnas. Todo indica que es imprescindible para Chile una nueva Constitución, pero con tiempos más largos y con responsabilidad, retomando el trabajo constitucional ya comenzado durante el último período presidencial de Michelle Bachelet, por las vías institucionales, plebiscito incluido.  
</description>

                                            </item><item><title>Cuatro escenarios de salida a la actual crisis de gobernabilidad</title>
                                    <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 04:06:57 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/foto-pizarro-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/foto-pizarro-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/foto-pizarro-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/foto-pizarro-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/foto-pizarro-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Un giro del Presidente, a través de un acto de audacia, generaría un cambio en el ecosistema político. La convocatoria a un plebiscito donde él facilite el proceso puede quebrar la tendencia. Sus consecuencias no necesariamente deben considerarse negativas, pues es un escenario que invita a pensar creativamente en nuevas posibilidades para canalizar los hechos positivos o contrarrestar los negativos. </description>

                                            </item><item><title>Ingreso Mínimo Garantizado por Hogar (IMGH) al 50% más pobre del país</title>
                                    <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 04:02:47 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/1571792364-trabajadores-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/1571792364-trabajadores-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/1571792364-trabajadores-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/1571792364-trabajadores-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/1571792364-trabajadores-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;La eliminación de todas las exenciones tributarias, sin excepción, y la homogeneización de los impuestos a los combustibles es más fácil cuando todas se implementan simultáneamente. El resultado conjunto de ambas medidas financia aproximadamente el costo total del IMGH centrado en los primeros cinco deciles planteados, con un impacto financiero en el estándar de vida de ellos de importante magnitud. Sobra decir que el esfuerzo en recursos es grande, particularmente cuando el sistema busca además aumentar los ahorros previsionales de las personas. Pero bien vale la pena intentarlo.</description>

                                            </item><item><title>Pasos para empezar a salir de esta grave crisis</title>
                                    <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 04:00:48 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/marcha-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/marcha-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/marcha-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/marcha-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/marcha-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Primero, el Gobierno debe hacer un nuevo giro, que implica no solo mostrar apertura de negociación con el mundo político y empresarial –que parece estar entendiendo mejor el problema que La Moneda– sino también comprender de una vez el fenómeno de masas actual. Segundo, el Gobierno tiene que ser capaz de conducir el diálogo ciudadano y perderles el miedo a las palabras “Constitución” y “Asamblea Constituyente”. Tercero, hay que impulsar una agenda legislativa urgente que sintonice con las demandas de la gente y no con un paquete de medidas que claramente no les hizo sentido a las personas movilizadas.</description>

                                            </item><item><title>En defensa de las fuerzas de orden</title>
                                    <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 04:20:47 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/carabineros-dispara-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/carabineros-dispara-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/carabineros-dispara-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/carabineros-dispara-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/carabineros-dispara-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Sin eufemismos, soy un defensor del modelo económico y social chileno, así como del proceder de nuestras fuerzas de orden y seguridad con ocasión de las inusitadas y salvajes marchas que han afectado nuestro país las últimas dos semanas. Nada justifica, ni mínimamente, lo desquiciado de lo ocurrido, en parte, liderado por la anarquía y [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>La derrota de Piñera: el reconocimiento de la desigualdad</title>
                                    <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 04:18:13 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/no-mas-abusos-2510-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/no-mas-abusos-2510-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/no-mas-abusos-2510-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/no-mas-abusos-2510-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/no-mas-abusos-2510-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;La crisis y la desigualdad El viernes 18 de octubre fuimos testigos de la explosión de un malestar social acumulado hace décadas en Chile, que ha dejado, seguramente como lo más doloroso, múltiples violaciones a derechos humanos. Como trasfondo de las distintas demandas del movimiento ciudadano (relativas al sistema previsional, al estado de la salud, [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Un nuevo pacto social y la lucha contra la corrupción: la cruzada transversal</title>
                                    <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 04:16:56 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2018/11/corrupcion_123_mundocrecimiento-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2018/11/corrupcion_123_mundocrecimiento-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2018/11/corrupcion_123_mundocrecimiento-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2018/11/corrupcion_123_mundocrecimiento-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2018/11/corrupcion_123_mundocrecimiento-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;La lucha contra la corrupción en todas sus esferas y alcances (no solo limitada a atacar el soborno, con que se la identifica comúnmente) debiera ser un pilar fundamental de todo pacto social. Si se avecina un nuevo pacto para nuestro país, velar de manera efectiva por la erradicación de esta plaga y su flagelo, debe ser una cruzada transversal a todos los actores y sectores que lo suscriban, asumiendo un compromiso común, serio y a largo plazo. Solo así se iniciará correctamente el largo camino para recuperar las confianzas.</description>

                                            </item><item><title>Sobre la obligatoriedad de la ley (a propósito de la exhortación de la ministra Rubilar)</title>
                                    <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 04:02:09 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/karla-rubilar-agencia-UNO-VOCERIA_816x428-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/karla-rubilar-agencia-UNO-VOCERIA_816x428-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/karla-rubilar-agencia-UNO-VOCERIA_816x428-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/karla-rubilar-agencia-UNO-VOCERIA_816x428-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/karla-rubilar-agencia-UNO-VOCERIA_816x428-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;La impunidad que muchas de estas personas han logrado proveerse a sí mismas, haciendo uso del poder formal e informal que ostentan, ha socavado drásticamente la eficacia de cualquier declaración respecto a que ellas aceptan la ley como obligatoria. Transcurridos poco menos de cuatro años desde que estallara el escándalo que la prensa eufemísticamente etiquetara como “financiamiento ilegal de la política”, no hay un solo político o expolítico preso por alguno de los múltiples delitos de cohecho, defraudación tributaria y falsificación documental, entre otros, que fueran revelados.</description>

                                            </item><item><title>El conflicto social y el modelo de desarrollo chileno</title>
                                    <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 04:00:00 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/03/gente-generico-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/03/gente-generico-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/03/gente-generico-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/03/gente-generico-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/03/gente-generico-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;En el fondo, el modelo económico chileno se podría homologar al que existió en las faenas mineras del norte y centro del país a fines del siglo XIX y comienzos del XX, o a las faenas madereras de Panguipulli en los 50 y 60: obreros poco calificados trabajando por un jornal bajo, del cual los patrones se apropiaban por la exigencia de comprar en la pulpería o tienda del mismo patrón. La inaccesibilidad de las faenas y el pago en fichas (también en Panguipulli), aseguraban que estas solo fueran canjeables en la pulpería.</description>

                                            </item><item><title>Una iniciativa para intentar disminuir la desigualdad</title>
                                    <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:08:19 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: Más allá de las manifestaciones pacíficas y los desmanes, algo profundo ha cambiado en los últimos días, tal como las placas tectónicas que se desplazan y ya no tienen vuelta atrás. Por mi trabajo me ha tocado conversar con empresarios y ejecutivos, y se percibe una genuina  toma de conciencia de que todos –Estado, [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>¿Vida o Propiedad?</title>
                                    <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 03:05:56 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: Con un modelo económico instalado en lo más profundo de la política chilena y los daños a la propiedad ocurridos el pasado viernes 18 de octubre, uno podía prever que el presidente Piñera sacaría a los militares a las calles de Chile. Seguramente se pretendió que los militares salieran a proteger la vida [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Sacerdocio para varones casados</title>
                                    <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 04:20:21 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/sacerdote-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/sacerdote-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/sacerdote-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/sacerdote-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Ha concluido en Roma el Sínodo sobre la Amazonía. Este reunión a un número significativo de obispos y personas relacionadas con esta extensa región (Bolivia, Perú, Ecuador, Colombia, Venezuela, Brasil, Guyana, Surinam y Guayana Francesa), zona especialmente vulnerable al impacto de la acción humana en el cambio climático, para deliberar sobre la tarea evangelizadora de [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>El esperanzador camino de la incompetencia</title>
                                    <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 04:18:27 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/DSC7470-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/DSC7470-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/DSC7470-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/DSC7470-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/DSC7470-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Las últimas tres semanas en Chile han sido una de esas clases ejemplares acerca de política. Pocas veces es posible contar con información tan fidedigna y de primera mano de la debacle de un sistema político, económico, social y militar, como estamos viendo estos días. Resulta inimaginable pensar que hace menos de tres semanas la [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>¿Cómo rebajar el alto costo de los bienes y servicios?</title>
                                    <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 04:16:49 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="100" height="100" src="https://www.elmostrador.cl/media/2015/03/panaderia-100x100.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2015/03/panaderia-100x100.jpg 100w, https://www.elmostrador.cl/media/2015/03/panaderia-230x230.jpg 230w" sizes="(max-width: 100px) 100vw, 100px" /&gt;En mayo recién pasado, el gobierno portugués anunció decisiones importantes para los ciudadanos de ese país, en primer lugar y en vista del alto costo del servicio de electricidad, rebajó el IVA que se aplica a este servicio en un 17%. El IVA era de un 23%, por lo tanto, los usuarios solo cancelarán un [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Legitimidad social y acuerdo constitucional</title>
                                    <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 04:02:48 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126355-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126355-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126355-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126355-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126355-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Negarse a ese proyecto de reforma sería, finalmente, temer a la democracia y optar por el oportunismo que da ventajas. Será haber preferido las trampas al diálogo cívico y pacificador, ampararse en el statu quo que favorece a la minoría. Pero ello equivale también a desechar la vía institucional y buscar de modo avieso escenarios que favorezcan la ley de la fuerza, tal como ha ocurrido en el pasado.</description>

                                            </item><item><title>¿Fracaso de la política o de los políticos?</title>
                                    <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 03:46:32 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: Ya los antiguos griegos concibieron la política como un arte o una ciencia que versa sobre el buen gobierno del estado y sobre el rol, las obligaciones y los derechos que los ciudadanos tienen en una sociedad jurídicamente organizada. Aristóteles sostuvo que la política es la ciencia arquitectónica, porque ella da estructura a [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Trascender y dejar huella</title>
                                    <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 04:20:21 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126918-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126918-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126918-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126918-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126918-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Hace algunos días fui increpado con gruesas palabrotas y señales de puño y mano, a la vista de decenas de conductores que intentaban esquivar a manifestantes y el gas lacrimógeno que invadía el aire en una esquina capitalina, al momento de requerir &amp;#8211; estoy seguro que amablemente &amp;#8211; al chofer de un automóvil que circulaba [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Propuesta de administración 2.0 de las FF.AA. de Chile</title>
                                    <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 04:18:52 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/08/LEYRESERVADACOBRE-EJERCITO-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/08/LEYRESERVADACOBRE-EJERCITO-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/08/LEYRESERVADACOBRE-EJERCITO-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/08/LEYRESERVADACOBRE-EJERCITO-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/08/LEYRESERVADACOBRE-EJERCITO-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;El viernes 11 de octubre de 2019 el CESIM del Ejército de Chile organizó un seminario dedicado a temas de control interno, transparencia y prevención de delitos. No solo estaban presentes los generales que lideran la institución encabezados por su general en jefe, GDE Ricardo Martinez, sino también el Contralor General de la Republica, el [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Existe un peor panorama de la economía mundial</title>
                                    <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 04:16:43 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="150" height="150" src="https://www.elmostrador.cl/media/2013/01/economia-mundial-a-revision-150x150.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2013/01/economia-mundial-a-revision-150x150.jpg 150w, https://www.elmostrador.cl/media/2013/01/economia-mundial-a-revision-230x230.jpg 230w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" /&gt;Dos conclusiones surgen de los datos. Primero, la incertidumbre sobre el acceso a los mercados e insumos está causando que las empresas pospongan la inversión. Esto significa menos producción y creación de empleo. El aumento de la protección comercial también significa que el capital y la mano de obra se despliegan de manera menos eficiente. La subinversión y la mala asignación de recursos a su vez debilitan la productividad, lo que lleva a mayores pérdidas en la producción y el comercio. Es posible que la débil inversión ya esté frenando el comercio: nuevos datos sugieren que crecerá solo a la mitad del ritmo de la producción este año.

</description>

                                            </item><item><title>La intención del constituyente</title>
                                    <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 04:10:45 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-Pantalla-2019-11-04-a-las-18.32.27-210x210.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-Pantalla-2019-11-04-a-las-18.32.27-210x210.png 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-Pantalla-2019-11-04-a-las-18.32.27-230x230.png 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-Pantalla-2019-11-04-a-las-18.32.27-300x300.png 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-Pantalla-2019-11-04-a-las-18.32.27-100x100.png 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;El que nuestra Constitución fuera impuesta por una dictadura, y luego administrada por los gobiernos democráticos, está en el centro del reclamo actual por un proceso constituyente: un reclamo por el legítimo derecho a configurar los trazos gruesos de la vida en común, no a abolir todo lo que existe para quedar en una suerte de “zona cero” de la vida social. Necesitamos un proceso constituyente que elabore la próxima Constitución para que el malestar que hoy se expresa en la calle, en los programas de radio y televisión, en las conversaciones de sobremesa, tenga finalmente un canal institucional.</description>

                                            </item><item><title>Proceso constituyente y pueblos indígenas: ¿cuál debe ser nuestra actitud?</title>
                                    <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 04:00:35 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/08/causa-mapuche-210x210.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/08/causa-mapuche-210x210.png 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/08/causa-mapuche-230x230.png 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/08/causa-mapuche-300x300.png 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/08/causa-mapuche-100x100.png 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;La invitación, entonces, a los estamentos políticos de los pueblos indígenas y particularmente mapuche, es a sumarse (muchos ya lo están haciendo desde el comienzo o se incorporan ahora) al proceso constituyente que está emergiendo al calor de la movilización plurinacional contra el orden establecido por la dictadura, y velar en las conversaciones, discusiones y debates, por que los intereses políticos de cada nación queden plasmados en ese nuevo instrumento, como una garantía de una sociedad pluralista en términos nacionales hacia el futuro.</description>

                                            </item><item><title>Las comisiones de las AFPs: una rentabilidad de negocio al 100% a todo evento y cautiva</title>
                                    <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 04:20:41 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/afp-1_816x428-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/afp-1_816x428-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/afp-1_816x428-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/afp-1_816x428-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/afp-1_816x428-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Las comisiones que las AFPs cobran mensualmente a sus afiliados, se encuentran reguladas en los artículos 22 bis, 28 y 29 del D.L. N° 3.500 y en el Libro I, Titulo II, Capitulo VII Compendio de Normas del Sistema de Pensiones de la Superintendencia de Pensiones (SP). El D.L. citado, establece que la Administradora “tendrá [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>La actual crisis social y los desafíos del sector salud</title>
                                    <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 04:18:52 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2018/09/A_UNO_991952-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2018/09/A_UNO_991952-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2018/09/A_UNO_991952-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2018/09/A_UNO_991952-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2018/09/A_UNO_991952-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Pasada más de una década que se iniciara la implementación de la última reforma al sistema de salud, éste se ha constituido en uno de los elementos esenciales del profundo estallido social desencadenado en octubre de este año, lo que es una clara señal de expectativas no resueltas. Los cambios propuestos por agrupaciones de la [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Fragatas antiaéreas para la Armada</title>
                                    <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 04:16:46 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/sss-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/sss-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/sss-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/sss-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/sss-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;El Proyecto de Ley de Presupuesto para el año 2020, en trámite en el  Congreso Nacional, incluye fondos para el inicio del Proyecto “Puente IV” de la Armada de Chile, referido a la compra de dos fragatas usadas clase Adelaide, que la Armada Australiana recientemente ha dado de baja y que reemplazarían dos fragatas antiaéreas [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>A 30 años de su derrumbe: el muro, un amor fatal</title>
                                    <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 04:08:48 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/img_sarbat_20180627-153824_imagenes_lv_otras_fuentes_muroberlin-kUcD-U471292597858YPB-992x558@LaVanguardia-Web-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/img_sarbat_20180627-153824_imagenes_lv_otras_fuentes_muroberlin-kUcD-U471292597858YPB-992x558@LaVanguardia-Web-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/img_sarbat_20180627-153824_imagenes_lv_otras_fuentes_muroberlin-kUcD-U471292597858YPB-992x558@LaVanguardia-Web-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/img_sarbat_20180627-153824_imagenes_lv_otras_fuentes_muroberlin-kUcD-U471292597858YPB-992x558@LaVanguardia-Web-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/img_sarbat_20180627-153824_imagenes_lv_otras_fuentes_muroberlin-kUcD-U471292597858YPB-992x558@LaVanguardia-Web-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;El muro tenía que derrumbarse un día. Los socialismos reales de la Guerra Fría de partido único, terminaron conculcando las libertades fundamentales del ser humano. Derivaron en Estados policiales que reprimieron el pensamiento disidente mediante la prisión, la tortura y el crimen. Lloré su muerte frente al televisor en Chile, pero también fueron lágrimas de alegría por la reunificación al fin de dos pueblos hermanos.</description>

                                            </item><item><title>Misión Tokio 2020</title>
                                    <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 04:06:27 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/seleccion-chilena-sub-23_281113_2_5dc0d2b483901-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/seleccion-chilena-sub-23_281113_2_5dc0d2b483901-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/seleccion-chilena-sub-23_281113_2_5dc0d2b483901-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/seleccion-chilena-sub-23_281113_2_5dc0d2b483901-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/seleccion-chilena-sub-23_281113_2_5dc0d2b483901-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Desde una mirada esperanzadora, el grupo de trabajo de Redín pueda ser un equipo competitivo y en una de esas tener opciones de pensar en el boleto a Tokyo 2020, pero claramente otros países están más adelantados y fuertes que nosotros, por lo cual vaticinar o proyectar resultados se ve poco auspicioso.</description>

                                            </item><item><title>El Presidente en su laberinto</title>
                                    <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 03:43:26 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: El Consejo de Seguridad Nacional (COSENA) es un órgano regulado en la Constitución Política de la República que tiene un carácter meramente consultivo -por ende no vinculante- y que al ser convocado por el Presidente de la República, tiene la facultad de asesorarle en materia de seguridad. Este consejo se integra por los [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>La violencia en serio</title>
                                    <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 04:20:23 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1127868-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1127868-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1127868-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1127868-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1127868-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Durante las últimas semanas, hemos presenciado en Chile el surgimiento de un movimiento de masas que clama por mayor justicia social en todo tipo de ámbitos, desde el transporte hasta la salud y las pensiones por vejez. Se ha tratado de una movilización en buena medida pacífica, aunque no ha estado exenta de manifestaciones de [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Honestidad intelectual y comportamiento académico</title>
                                    <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 04:18:37 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2018/08/universidades-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2018/08/universidades-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2018/08/universidades-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2018/08/universidades-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Cada cierto tiempo nos enteramos de actos de deshonestidad intelectual de graduados universitarios.  Los plagios totales o parciales de tesis de grado han remecido alguna vez al gabinete de Alemania, cuando se denunció al Ministro de Defensa por haber obtenido su doctorado copiando un trabajo ajeno.  El gobierno de España  ha recibido acusaciones desde el [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>La economía de Trump es muy buena para las minorías</title>
                                    <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 04:16:46 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/08/Trump-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/08/Trump-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/08/Trump-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/08/Trump-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/08/Trump-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;A medida que crecen las oportunidades para las minorías raciales, los salarios también aumentan más rápido. En los últimos 12 meses, las ganancias salariales para los no blancos no solo han sido sustancialmente más altas que las de los blancos, sino también más altas que las estimaciones de economistas sobre inflación más productividad. Esto implica que los trabajadores minoría obtienen una mayor participación del PIB.</description>

                                            </item><item><title>Si creemos en la destrucción, el ojo por ojo, quedaremos todos ciegos como dijo Gandhi</title>
                                    <pubDate>Fri, 08 Nov 2019 04:07:12 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: Como estudiante de Derecho nos pasamos leyendo códigos y leyes, que dan forma a nuestra mente de cierta manera y que si nos permitimos cuestionar una vez que las entendemos, crecemos y tenemos nuevas herramientas. Entiendo que los eventos que dieron inicio a esta revolución social fueron evasiones al metro y posteriores actos [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Impuesto al Patrimonio en Chile: confianzas en juego</title>
                                    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 04:20:13 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/07/Sanhattan-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/07/Sanhattan-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/07/Sanhattan-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/07/Sanhattan-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/07/Sanhattan-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;En países como Francia el Impuesto al patrimonio para los super ricos (denominado “Impuesto solidario al patrimonio)”, en veinte años de aplicación, culminó en una fuga de capitales cuyo monto excedió en más de cien veces la recaudación obtenida por su aplicación durante el mismo período.  En otros como Suiza, Noruega o Colombia, en cambio, [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Diálogo y negociación para enfrentar la crisis de legitimidad institucional sistémica</title>
                                    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 04:18:30 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2018/10/A_UNO_996381-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2018/10/A_UNO_996381-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2018/10/A_UNO_996381-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2018/10/A_UNO_996381-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2018/10/A_UNO_996381-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Primero que todo, convengamos que Chile ya ha vivido procesos de crisis de legitimidad institucional sistémica (CLIS), donde ha estado en juego el destino del país, es decir, la sombra de su futuro. Para resumir décadas o siglos en que Chile se ha visto en jaque, en la gran mayoría de los casos, se ha [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>El enigma chileno</title>
                                    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 04:16:17 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2018/08/desigualdad-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2018/08/desigualdad-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2018/08/desigualdad-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2018/08/desigualdad-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Primero, a veces las cifras macros son frías.  O peor aún, engañosas.  En septiembre recién pasado, un mes antes de la crisis, la canasta básica de alimentos alcanzó un valor mensual de $43.401 por persona, la línea de pobreza un valor de $165.399 por persona equivalente, y la línea de pobreza extrema un valor de $110.266 por persona equivalente. Una persona que gana el sueldo mínimo no es pobre en esta medición. Así se mide en otros lados también, es el estándar para compararse. Pero una cosa es comparar las posiciones relativas entre países y la evolución de estos indicadores en el tiempo, con el fin de medir avances, y otra muy distinta es hacer gárgaras con el guarismo.</description>

                                            </item><item><title>A rehacer la institucionalidad de Carabineros</title>
                                    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 04:04:05 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/aton363315c4711-c819a667e4981ba9dc36ec99cb6f874a-600x400-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/aton363315c4711-c819a667e4981ba9dc36ec99cb6f874a-600x400-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/aton363315c4711-c819a667e4981ba9dc36ec99cb6f874a-600x400-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/aton363315c4711-c819a667e4981ba9dc36ec99cb6f874a-600x400-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/aton363315c4711-c819a667e4981ba9dc36ec99cb6f874a-600x400-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;En esta hora de cambios mayores, todos debemos exigir y lograr una seguridad y fuerza pública similares a las de los países avanzados en materia de control al anarquismo, de preservación de la ética, y de adecuado manejo de las manifestaciones ciudadanas, cualquiera sea su motivo. Hay que rehacer completa la institución de Carabineros. Por de pronto, el general Rozas debiera asumir su responsabilidad política y pedir disculpas a la nación por los miles de heridos en las manifestaciones.

</description>

                                            </item><item><title>Consulta Ciudadana de los alcaldes sobre nueva Constitución: buena iniciativa, hagámoslo bien</title>
                                    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 04:02:39 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="100" height="100" src="https://www.elmostrador.cl/media/2015/07/plebiscito-100x100.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2015/07/plebiscito-100x100.jpg 100w, https://www.elmostrador.cl/media/2015/07/plebiscito-230x230.jpg 230w" sizes="(max-width: 100px) 100vw, 100px" /&gt;Mientras más gente se exprese, mayor fuerza tendrán las propuestas de cambio. La participación social/ciudadana es clave en una democracia para canalizar demandas y malestares ciudadanos y, de alguna forma, aminorar posibilidades de estallidos sociales violentos. Pero se debe abordar y canalizar en forma seria, responsable, transparente, con métodos y compromisos mensurables. De lo contrario, deviene en decepción y frustración.</description>

                                            </item><item><title>Política y economía del posicionamiento constitucional de Carlos Peña</title>
                                    <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 04:00:09 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/carlospena_dups1-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/carlospena_dups1-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/carlospena_dups1-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/carlospena_dups1-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/carlospena_dups1-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Peña cuestiona que tras las movilizaciones de las últimas semanas esté la demanda por una Asamblea Constituyente que cambie la Constitución de 1980. Podríamos debatir mucho al respecto, pero lo conducente para resolver la cuestión es un plebiscito constituyente, en el cual los ciudadanos determinen si quieren o no una nueva Carta Magna.</description>

                                            </item><item><title>Revise su vuelto</title>
                                    <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 17:25:58 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Entre las novedades que hemos vivido en nuestro país en los últimos días, como siempre, se ha destacado el Cuarto Poder. Se han encontrado en su salsa mintiendo sin ningún pudor amparados en las leyes de excepción, de emergencia, o como les llamen. Los canales de TV usan fotografías retrucadas, ocultan información, sobrepasando los límites [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Declaraciones colectivas sobre el derecho a la alimentación en Chile</title>
                                    <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 17:25:52 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/cabildo-210x210.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/cabildo-210x210.png 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/cabildo-230x230.png 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/cabildo-300x300.png 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/cabildo-100x100.png 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Contexto y resultados del primer Cabildo Alimentario de la Región de Valparaíso.</description>

                                            </item><item><title>Final de Juego, por fuera de los partidos</title>
                                    <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 04:20:18 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126982-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126982-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126982-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126982-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126982-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;La metáfora “no hay peor ciego que el que no quiere ver” se aplica a la perfección a la clase política chilena, especialmente al presidente Sebastián Piñera y su gobierno.  Pero no es solo culpa de éstos. Los políticos chilenos convencieron a tantos que Chile, el alumno aventajado del Fondo Monetario y cuyos ministros de [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Abecedario del momento constitucional</title>
                                    <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 04:18:17 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;1. ¿Qué es “momento constitucional”? La idea de “momento constitucional” se origina con Bruce Ackerman y se refiere a la deliberación intensa, por parte del pueblo, acerca de la normatividad fundamental de un país. Ackerman distingue tres momentos constitucionales en el devenir político de los Estados Unidos. Hay un momento constitucional revolucionario que tiene lugar [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>La crisis social es también ecológica</title>
                                    <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:00:18 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/05/sos-contaminacion-ok-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/05/sos-contaminacion-ok-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/05/sos-contaminacion-ok-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/05/sos-contaminacion-ok-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/05/sos-contaminacion-ok-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Quizás esta Primavera Chilena pueda convertirse en el primer paso para lograr una Constitución Democrática y Ecológica que ponga fin a este ciclo materialista y de comienzo a un nuevo ciclo construido sobre la armonía. La recuperación de la paz social tiene que ser un trabajo que nos convoque a todos, pero será imposible lograrla sobre la base de querer normalizar las cosas al estado previo. La violencia que vemos en estos días es sólo una manifestación más espectacular de una violencia que se manifiesta a diario en la vida de las personas y en los territorios.</description>

                                            </item><item><title>Mutilación ocular en tiempos de Teletón</title>
                                    <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 08:34:21 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: Hace unos días recibimos la noticia de la suspensión de la Teletón, show mediático que desde hace unos años ha estado fuertemente cuestionado por la forma en que recolecta dinero para financiar al Instituto de Rehabilitación Infantil (IRI), cuyos argumentos son los mismos que hoy sostienen la movilización social: la necesidad de tener [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>El déficit de la comunicación gubernamental en esta crisis</title>
                                    <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 04:18:08 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-14-a-las-05.39.45-210x210.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-14-a-las-05.39.45-210x210.png 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-14-a-las-05.39.45-230x230.png 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-14-a-las-05.39.45-300x300.png 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-14-a-las-05.39.45-100x100.png 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;El manejo comunicacional de una crisis político-institucional el tiempos de redes sociales puede resultar en extremo difícil. La bidireccionalidad de la comunicación online despojó del monopolio del control de los contenidos a los gobiernos, las empresas y a las elites en general. Junto a ello, la capilaridad propia de las redes sociales -ausente en los [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>El día más violento de mi vida</title>
                                    <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 04:16:45 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-14-a-las-05.50.54-210x210.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-14-a-las-05.50.54-210x210.png 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-14-a-las-05.50.54-230x230.png 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-14-a-las-05.50.54-300x300.png 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-14-a-las-05.50.54-100x100.png 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Cuando pasa algo extraordinario uno dice, esto tengo que relatarlo, y eso es lo que siento de ayer, el día más violento que me ha tocado vivir. Todos sabemos del estado de convulsión social que Chile vive, pero, a pesar de eso, uno trata de llevar una vida lo más normal posible, y es así [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>¿Qué números está viendo la derecha para decir no a la AC?</title>
                                    <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 04:02:52 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2016/07/Proceso_constituyente_1-210x210.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2016/07/Proceso_constituyente_1-210x210.png 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2016/07/Proceso_constituyente_1-230x230.png 230w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Tomando cualquier fórmula electoral de las actuales, los resultados serán, a nivel de grandes números, parecidos a los registrados en el pasado. No habrá una ola de extrema izquierda maoísta que arrase con todo, ni ataque de agentes de Bolsonaro que impidan el cambio.</description>

                                            </item><item><title>Apostar por más democracia</title>
                                    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:33:43 +0000</pubDate>
                <description>Señor director: Willy Brandt, estadista alemán en plena guerra fría decía, hace ya más de 40 años, que los problemas de la democracia se solucionan con más democracia. No es casualidad que, quien fuera uno de los grandes líderes políticos de la segunda mitad del siglo XX, expresara con tanta vehemencia esa convicción ética y [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>El concepto de seguridad nacional y sus implicancias</title>
                                    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 04:16:12 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/portico-antofagasta-210x210.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/portico-antofagasta-210x210.png 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/portico-antofagasta-230x230.png 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/portico-antofagasta-300x300.png 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/portico-antofagasta-100x100.png 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;No dejan de sorprenderme las discusiones que se generan en torno al concepto de seguridad nacional y todo lo que implica. Quizás realizando un análisis más detallado podremos entender de qué se trata, por qué es necesaria y qué necesita ser mejorado. La seguridad nacional como tal no está definida en la Constitución de la [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Crisis del bien/Crisis para el bien</title>
                                    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 04:16:07 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1128598-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1128598-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1128598-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1128598-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1128598-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Las crisis son parte de nuestras vidas, y pueden ser inevitables, pero la forma en que lidiamos con ellas puede marcar una gran diferencia. Las crisis nos obligan a pensar, por lo tanto, produce análisis y reflexión.</description>

                                            </item><item><title>Una lección que no podemos olvidar</title>
                                    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 04:15:37 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/plaza-italia-2510-1-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/plaza-italia-2510-1-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/plaza-italia-2510-1-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/plaza-italia-2510-1-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/plaza-italia-2510-1-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;.</description>

                                            </item><item><title>¿Podrá terminar su mandato el Presidente Sebastián Piñera?</title>
                                    <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 04:06:42 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/PIÑER-2-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/PIÑER-2-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/PIÑER-2-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/PIÑER-2-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/PIÑER-2-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;El país requiere un liderazgo presidencial ahora, que asuma las funciones políticas de jefe de Gobierno y líder de la coalición gobernante, que se proponga restablecer el Estado de derecho, impulse políticas económicas (pensiones, salud, transporte público, etc.) siguiendo otro paradigma, distinto al del neoliberalismo radical con el cual se construyó “el modelo”, y dé los pasos necesarios para llegar a una nueva Constitución. El Presidente Piñera no está en condiciones de asumir esa función por sus limitaciones de liderazgo y por su identificación con “el modelo”.</description>

                                            </item><item><title>Generosidad es lo que hace falta</title>
                                    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 04:16:34 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/img2.rtve_-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/img2.rtve_-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/img2.rtve_-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/img2.rtve_-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/img2.rtve_-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Las manifestaciones recientes han puesto en evidencia a la clase política en su posición de privilegios, sin foco en las necesidades de la calle, sin prisas, pero sobre todo, sin plan de acción. Sin duda, nadie esperaba que estas manifestaciones alcanzaran casi cuatro semanas con esta intensidad, nadie estaba preparado para ello. El escenario es [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Equilibrio en la crisis</title>
                                    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 04:16:23 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Pensiones-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Pensiones-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Pensiones-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Pensiones-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Pensiones-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;El eslogan “Chile despertó” también es real. La ciudadanía se dio cuenta que tiene poder. Pero un poder de “planificación” de etapas tempranas de movimiento, mas no un poder de organización efectivo posterior. Si bien la crisis comenzó como un movimiento “sin cabeza” aparente, algunos sectores políticos seguirán capitalizando más que otros.</description>

                                            </item><item><title>El severo calentamiento social y la crisis climática: lo que estamos legando a las futuras generaciones</title>
                                    <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 04:02:45 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/foto_0000000720190724041704-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/foto_0000000720190724041704-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/foto_0000000720190724041704-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/foto_0000000720190724041704-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Hoy nos encontramos ante la gran posibilidad de forjar una nueva Constitución, pero también frente a una nueva preocupación mayúscula y con motivos muy justificables: el sobrecalentamiento climático está aumentando el riesgo de sufrir, de aquí en adelante, severos estallidos sociales con procesos locales, nacionales y regionales de muy distinta naturaleza y cuyos efectos no podemos predecir. Además, seguramente, nos acompañarán por un buen tiempo. De no reaccionar pronto, ese será el terrible escenario que estaríamos legando a las futuras generaciones. 
</description>

                                            </item><item><title>Del Chile volcánico a la nueva constitución</title>
                                    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:00:50 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-16-a-las-06.50.48-210x210.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-16-a-las-06.50.48-210x210.png 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-16-a-las-06.50.48-230x230.png 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-16-a-las-06.50.48-300x300.png 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-16-a-las-06.50.48-100x100.png 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Chile  se parece a un volcán, según Clotario Blest: aparentemente calmo, pero con explosiones recurrentes de protesta social violenta. Hoy es un volcán en plena erupción y que libera una energía de protesta que había sido resistida y reprimida por años —por siglos dicen aquellos que decapitan estatuas de colonizadores y “pacificadores”. Este modelo volcánico de sociedad no solo perpetua el carácter destructivo del conflicto social, sino que además desaprovecha su potencial constructivo y democratizante. Mirado desde un punto de vista histórico todo esto parece como una condena, no muy distinta al hecho de ser uno de los países más telúricos del mundo.
</description>

                                            </item><item><title>Claves mapuche para entender el estallido de Chile</title>
                                    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 04:10:15 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/mapuche-protestas-octubre-2019-4-e1572552809373-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/mapuche-protestas-octubre-2019-4-e1572552809373-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/mapuche-protestas-octubre-2019-4-e1572552809373-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/mapuche-protestas-octubre-2019-4-e1572552809373-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/mapuche-protestas-octubre-2019-4-e1572552809373-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Cada chileno/a, desde la tradición del respeto y equilibrio mapuche por el az mapu (“costumbre armoniosa de la tierra”) y desde el itrofill mongen (“biodiversidad de la vida natural”), debemos cuestionarnos a fondo con estas preguntas: ¿Qué es lo que nos está pasando? ¿Cómo es que hemos olvidado la belleza y pisoteado lo sagrado? ¿Cómo es que nos perdimos tanto como para pensar que sólo existe lo que brilla y se compra? ¿Acaso nuestros bienes son más importantes que el respeto por la vida misma y el espíritu divino que la anima? ¿Cómo es que el interés quiso segar de cuajo los árboles y apresar la fuerza alegre y vivificadora de los ríos? ¿Cómo es que hicimos avanzar sin misericordia el desierto, a tal punto que la fauna hoy nos teme, nos huye y el bosque quisiera volverse piedra para salvarse de nuestras manos?</description>

                                            </item><item><title>Mala decisión</title>
                                    <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 04:04:09 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/auno851548-60535a0ecaf723c88cca147e0a6cf789-600x400-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/auno851548-60535a0ecaf723c88cca147e0a6cf789-600x400-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/auno851548-60535a0ecaf723c88cca147e0a6cf789-600x400-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/auno851548-60535a0ecaf723c88cca147e0a6cf789-600x400-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/auno851548-60535a0ecaf723c88cca147e0a6cf789-600x400-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Chile llegará a Marzo sin fútbol competitivo, considerando que se anularon los partidos ante Bolivia y Perú. Chile llegará con muchas dudas. ¿Quién será el lateral izquierdo permanente? ¿La cabeza de Rueda está focalizada 100% en este proceso o tiene ganas de irse? ¿Jugaremos con dos o tres puntas? ¿Qué jugadores de la Sub 23 se pueden sumar al proceso? ¿Estamos en condiciones de pelearle a otros países como argentina, Brasil, Uruguay , Colombia y Perú que sostiene procesos sólidos y avanzados? ¿Quién será el reemplazante de Gary Medel para el primer juego? ¿Qué estrategia usaremos de local y de visita? Y así podemos seguir sumando inquietudes a esta lista.</description>

                                            </item><item><title>De la declaración de guerra presidencial a la firma de la paz en el Congreso</title>
                                    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 04:19:30 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/thumb_DSC_7612_1024-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/thumb_DSC_7612_1024-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/thumb_DSC_7612_1024-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/thumb_DSC_7612_1024-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/thumb_DSC_7612_1024-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Durante la madrugada del 15 de noviembre la casi totalidad de partidos que alguna vez compusieron la Concertación, la derecha tradicional y sus partidos retoños, más 3 partidos del Frente Amplio y un diputado que firmó a título personal, se comprometieron en torno al Acuerdo por la Paz y una Nueva Constitución. En menos de [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>El silencioso, pero relevante trabajo de los jueces de Garantía</title>
                                    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 04:18:02 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_907977-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_907977-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_907977-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_907977-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_907977-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;A casi un mes de iniciadas las manifestaciones sociales en Chile, los jueces de garantía hemos visto triplicado nuestro trabajo. El punto más álgido fue la noche del 18 de octubre, dado el inicio del estado de emergencia, lo que produjo un explosivo aumento de las detenciones de manifestantes y de personas, que participaban en [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Desafíos organizacionales frente a la crisis</title>
                                    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 04:16:27 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/06/A_UNO_1084383-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/06/A_UNO_1084383-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/06/A_UNO_1084383-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/06/A_UNO_1084383-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/06/A_UNO_1084383-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Este es un buen momento para detectar liderazgos naturales que puedan influir en los equipos de forma positiva, pensando e instaurando nuevas formas de pensar y trabajar y que permitan sobrellevar de mejor forma el sentimiento de pesimismo comunitario. En estos momentos es importante generar instancias de colaboración y de comunicación fluida y transparente. La nueva realidad ha exigido también nuevas formas de trabajo y es un desafío, tanto para los líderes como para los colaboradores, adecuarse a ella de la mejor manera posible.</description>

                                            </item><item><title>Nueva Constitución y nueva educación</title>
                                    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 04:06:55 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/constitucion-agencia-uno_816x428-1-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/constitucion-agencia-uno_816x428-1-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/constitucion-agencia-uno_816x428-1-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/constitucion-agencia-uno_816x428-1-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/constitucion-agencia-uno_816x428-1-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Aunque la letra de una nueva Constitución cambie el modelo de Estado y asegure una mejor protección de los derechos sociales, seguirá estrellándose contra la rigidez de hábitos que el modelo neoliberal ha introducido en la convivencia social. Y la transformación de los hábitos, proceso para nada sencillo, requiere de la educación.</description>

                                            </item><item><title>Por un momento constituyente para los pueblos originarios</title>
                                    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 04:02:16 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/marcha_mapuche123-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/marcha_mapuche123-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/marcha_mapuche123-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/marcha_mapuche123-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/marcha_mapuche123-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Estamos frente a una oportunidad histórica para iniciar el camino hacia una verdadera convivencia intercultural, para redefinir los espacios de ejercicio del poder. Si una nueva Constitución falla en esa tarea de reconocimiento y redistribución del poder, difícilmente podrá considerarse una Carta Magna más justa.</description>

                                            </item><item><title>Paisaje político en Chile tras un mes de rebelión popular</title>
                                    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 04:00:17 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/109408459_gettyimages-1177962794-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/109408459_gettyimages-1177962794-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/109408459_gettyimages-1177962794-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/109408459_gettyimages-1177962794-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/109408459_gettyimages-1177962794-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;De paz social, hasta ahora, nada. ¿Y de una nueva Constitución que sepulte la de 1980? Pues, el tiempo y el estado de correlación de fuerzas, lo dirán. La batalla de más largo aliento, para todos los actores en juego, ha comenzado.</description>

                                            </item><item><title>Boletín de alerta para el tejido social</title>
                                    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 03:58:40 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/plaza-italia-manifestaciones-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/plaza-italia-manifestaciones-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/plaza-italia-manifestaciones-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/plaza-italia-manifestaciones-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/plaza-italia-manifestaciones-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Chile cambió en octubre, la historia dirá cuánto.  En positivo, el enorme costo que el país ha pagado puede verse ampliamente recompensado si al final del proceso surge un Chile que garantice estándares de derechos sociales a toda su población, acordes al desarrollo alcanzado. Por cierto, si a ello agregamos que luego de todo el proceso constitucional emerge un sistema legitimado, aceptado por la amplia mayoría y con una renovación de su representación política, el resultado será muy promisorio.</description>

                                            </item><item><title>También queremos celebrar</title>
                                    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 03:28:58 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: El anuncio del proceso constituyente es un primer paso en resolver parte de las demandas sociales. No se puede desconocer. Lo que me parece altamente preocupante es le hecho de que todos los actores políticos (que hoy poseen una baja de legitimidad frente a la ciudadanía) celebran el acuerdo pese a que aún [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Salud como piedra angular de la nueva constitución</title>
                                    <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 03:23:24 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: La Organización Mundial de la Salud hace bastante tiempo ha puesto un concepto muy interesante como visión en la construcción de políticas públicas: Salud en todas las políticas. Este concepto es extremadamente importante en la discusión venidera a nivel constitucional. No porque el área de salud sea la más importante, sino porque todo [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Cristianos por la repolitización del país</title>
                                    <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 04:18:18 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/109408459_gettyimages-1177962794-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/109408459_gettyimages-1177962794-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/109408459_gettyimages-1177962794-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/109408459_gettyimages-1177962794-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/109408459_gettyimages-1177962794-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;El acuerdo de los partidos políticos en favor de una nueva Constitución debe ser aplaudido por los cristianos. Si estos tienen por vocación un mundo fraterno, debieran sumarse a la repolitización del país. Esta comenzó con una explosión social sin precedentes, un rechazo furibundo de la desigualdad y de una falta de consideración de la [&amp;#8230;]</description>

                                            </item></news>