<news><item><title>Las leyes que los niños y niñas necesitan</title>
                                    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:33:39 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: Ya para todos es conocida la consigna “Los niños primero”. Incluso, en medio de estas convulsionadas semanas, nuevamente hemos escuchado que parte de la agenda que se pretenderá impulsar es la relativa a la niñez y la adolescencia. Estas leyes deben apuntar hacia una protección integral de los derechos humanos de los niños, [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Chile, uno de los países más desiguales del mundo</title>
                                    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:18:21 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: En estos días de turbulencias sociales, en donde se ha puesto en el tapete la desigualdad social y las brechas de ingresos, es necesario comentar que en Chile, hace algún tiempo se creó la ley 20.922 que tenía por finalidad hacer una &amp;#8220;nueva planta&amp;#8221; en las municipalidades. De forma simple de explicar se [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>¿Cultura del miedo o cultura de la Paz?</title>
                                    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:18:50 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Creo que tenemos que rechazar la violencia tanto la ejercida por la autoridad como por quienes no respetan a las personas ni a los bienes públicos y privados destruyéndolos, y no tolerando ni avalando las violaciones de DDHH de cualquier ciudadano. 
Pienso que la autoridad debe actuar promoviendo la paz y no la guerra, y  la comunidad debe estar atenta a no aceptar provocaciones ni validar el desborde de la violencia ni trasladar o construir al otro como un enemigo porque sea o piense diferente, o tenga un origen social o cultural distinto al propio.</description>

                                            </item><item><title>Vuelve el fútbol mientras siguen réplicas del terremoto social</title>
                                    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 04:20:16 +0000</pubDate>
                <description>Aunque terminaron el estado de emergencia y el toque de queda, se mantiene en Chile la rebeldía de millones, las calles siguen atestadas de manifestantes, con réplicas cotidianas del terremoto social que ha sacudido al país, cuyo saldo incluye una veintena de muertos, más de mil heridos y los detenidos que superan los 3.000, según [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Chile, la rebelión de las redes sociales</title>
                                    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 04:18:58 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123853-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123853-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123853-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123853-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123853-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;La manifestación que se registró el viernes pasado en todas las ciudades de Chile fue, por lejos, la mayor de la historia de nuestro sufrido país. Ni siquiera el sanguinario dictador Augusto Pinochet fue capaz de conseguir este indeseado logro de su émulo, Sebastián Piñera, el único mandatario que ha decretado estado de emergencia, toque [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Ha llegado el momento de hablar en serio de una Constitución democrática</title>
                                    <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 04:04:35 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/AC_816x428-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/AC_816x428-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/AC_816x428-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/AC_816x428-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/AC_816x428-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Se pueden proponer también medidas aisladas que pueden contribuir a restaurar la paz temporal, ya existen varias propuestas. También se pueden tomar decisiones serias por el futuro, sin precipitarse, pero sin dilaciones innecesarias para actuar abriendo el camino hacia más justicia e igualdad.</description>

                                            </item><item><title>Carta a lxs primerxs alienígenas</title>
                                    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:20:41 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123529-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123529-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123529-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123529-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123529-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;¿Quién habrá sido el primero o la primera de todxs lxs cabrxs que saltó un torniquete del metro?, ¿fue uno?, ¿fueron muchos en un mismo simultaneo y único instante?, ¿cuántos años tendrá?, ¿será hombre?, ¿mujer?, ¿en que rincón perdido de la ciudad estará mirando como su gesto terminó por cuestionar toda la estructura de poder [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>La Constitución del modelo</title>
                                    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:18:05 +0000</pubDate>
                <description>Luego del estallido social ocurrido en Chile estos últimos días, muchos se preguntan las razones que explican este fenómeno y qué debiésemos hacer para superar esta crisis. Frente a esto, la siguiente columna entrega algunas ideas centrándose en la forma en que se articuló el sistema político chileno postdictadura y en cómo esta articulación se [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Carta Iberoamericana de Ética e Integridad en la Función Pública: una buena noticia</title>
                                    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:16:24 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2015/10/registro-civil-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2015/10/registro-civil-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2015/10/registro-civil-230x230.jpg 230w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;La carta responde un acuerdo importante de los gobiernos de la región sobre la necesidad urgente de recuperar la confianza de la ciudadanía, en un contexto donde se han conocido casos de corrupción de gran envergadura, como Lava Jato o el más reciente en Argentina.</description>

                                            </item><item><title>El momento constituyente de Chile</title>
                                    <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:04:14 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/Asamblea-constituyente-movimiento-1_816x428-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/Asamblea-constituyente-movimiento-1_816x428-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/Asamblea-constituyente-movimiento-1_816x428-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/Asamblea-constituyente-movimiento-1_816x428-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/Asamblea-constituyente-movimiento-1_816x428-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;La demanda por una nueva Constitución a través de una Asamblea Constituyente en Chile, expresada con fuerza en estos días, se remonta a la dictadura, y ha constituido una reivindicación central de los movimientos sociales y políticos progresistas en la última década.</description>

                                            </item><item><title>¿Cómo disminuir el gasto en que las personas incurren en medicamentos?</title>
                                    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:26:01 +0000</pubDate>
                <description>En vista de la situación actual que vive el país, como académicos pensamos que se requiere un nuevo reordenamiento del sistema de salud chileno, avanzando decididamente hacia la instalación de un Nuevo Sistema de Seguridad Social que de protección frente a las contingencias y de acceso a todos los chilenos a las atenciones de salud. [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Y las AFP lo hicieron de nuevo</title>
                                    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:18:05 +0000</pubDate>
                <description>Efectivamente. Una vez más las AFP salvan incólumes de una situación crítica. Una que podría afectarles muy duramente “el negocio”. Y lo hacen por partida doble. Por un lado, en los anuncios efectuados por el Presidente en relación con las pensiones, toda mejora –insuficiente por cierto– es con cargo a mayor gasto fiscal. Tanto el [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>El TPP-11 en los tiempos del cólera</title>
                                    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:09:32 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/A_UNO_1066470-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/A_UNO_1066470-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/A_UNO_1066470-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/A_UNO_1066470-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/A_UNO_1066470-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Está por verse si los nuevos “post-estallido-social” convertidos al cambio (y los convertidos de antes, pero que ya lo habían olvidado) pasan “la prueba de fuego” del TPP-11, la de su honestidad al respecto. Por ahora, como dicen los anglosajones, “el jurado todavía está deliberando” sobre la honestidad del Gobierno (y la de los “renovados” que están embarcados en la misma ideología) respecto de su nuevo compromiso con el cambio.</description>

                                            </item><item><title>Agencia Nacional de Inteligencia: una responsabilidad inexcusable y una ausencia incomprensible</title>
                                    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:06:13 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/109442304_ac2f12f7-03ec-4cbe-a6ee-f27d9ba18ba6-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;No se alertó sobre el estallido social que venía, que estaba contenido y que era posible ver sin necesidad de mucha experticia en inteligencia. El informe del PNUD del año 2017, llamado precisamente “Desiguales”, mostraba –con la debida antelación y profusión de evidencias– la energía que se estaba acumulando producto de las deformaciones en el proceso democrático que abusaba de los ciudadanos, la corrupción en instituciones fundamentales, los incumplimientos, abusos, inequidades y una autoridad incomprensible mirando todo ello como un oasis.</description>

                                            </item><item><title>Sebastián Piñera y su peligrosa sordera: el problema es usted</title>
                                    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:02:48 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/pineracadem1-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/pineracadem1-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/pineracadem1-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/pineracadem1-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/pineracadem1-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Ante el extravío del Jefe del Estado, la madurez y sensatez solo podrá ponerlas el pueblo de Chile, que seguirá en medio del humo de lacrimógenas y perdigones reunido en cabildos autoconvocados, jerarquizando demandas que van desde lo sectorial hasta el nuevo pacto constitucional. Los chilenos no nos dejaremos provocar, colocando la agenda de cambio y justicia que Chile reclama y volveremos a marchar, iremos alegres con sartenes, guitarras, con creatividad y energía. El Presidente no será invitado, no fue ni será parte de la marcha. A él y a su Gobierno les toca escuchar, entender y proveer gobierno. Ojalá escuche y haga la pega. Si no, que deje que otro la haga.</description>

                                            </item><item><title>París era una fiesta: mayo del 68 y Santiago el 2019</title>
                                    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:00:47 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1124866_44679-2810-1-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1124866_44679-2810-1-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1124866_44679-2810-1-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1124866_44679-2810-1-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1124866_44679-2810-1-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Si los partidos políticos no son capaces de asumir la representatividad de las personas y hacerse cargo de esa responsabilidad, continuarán siendo sociedades de socorro mutuo, solamente preocupados del devenir de sus miembros, tal como los percibe la ciudadanía. Eso facilitará una salida superficial y contingente a la crisis, sin resolver problemas de fondo que traban el desarrollo de la sociedad chilena y mantienen la enorme inequidad.</description>

                                            </item><item><title>Académicas y académicos de la UC sobre la violencia y desigualdad en Chile</title>
                                    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:57:18 +0000</pubDate>
                <description>Los académicos de la Pontificia Universidad Católica de Chile aquí firmantes, consideramos una responsabilidad pronunciarnos sobre los graves hechos acaecidos en los últimos días en nuestro país. Con el fin de sumar voces y reflexiones que permitan superar esta crisis pacíficamente, escribimos esta declaración, en que rechazamos el uso de la fuerza y toda forma [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>El cáncer de Chile</title>
                                    <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 03:34:07 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: Cuando nos enfrentamos a una enfermedad, el primer paso es analizar los síntomas y en base a ello determinar las causas; a continuación podemos, y en general es deseable, paliar los síntomas (dolor, fiebre, etc.) pero, de manera más importante, el tratamiento de las causas que llevaron a dicha condición debe ser el [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>La nunca concretada renovación de la derecha chilena y una oportunidad histórica</title>
                                    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:20:10 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Corren tiempos difíciles para el sistema político chileno, pero más aún para la derecha política. Si bien el desprestigio de lo que los medios insisten en llamar &amp;#8220;clase política&amp;#8221; es más o menos transversal, ha golpeado con mayor dureza a los partidos de gobierno. Todo ello por una razón nada difícil de discernir: las demandas [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>¿Una política de ciencia en el camino equivocado?</title>
                                    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:19:39 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/01/ciencia_816x428-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/01/ciencia_816x428-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/01/ciencia_816x428-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/01/ciencia_816x428-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/01/ciencia_816x428-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;El Ministerio de Ciencia, Conocimiento, Tecnología e Innovación iniciaba en los días previos a la convulsión social la elaboración de una Política Nacional en el ámbito, de largo plazo. Con ese propósito invitó a actores de este mundo, en una iniciativa inédita. Merece el reconocimiento, porque el Ministro y su equipo creen de verdad en [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>La rebelión por la dignidad y las alianzas redistributivas en Chile</title>
                                    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 04:18:55 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123474-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123474-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123474-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123474-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1123474-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Como subraya Branco Milanovic, la experiencia histórica muestra que la desigualdad en el siglo XX no se redujo por sí sola, o por políticas certeras; antes bien, su reducción fue el colofón de procesos que ella había contribuido a generar, tales como guerras, conflictos sociales, y revoluciones. Estos procesos también emergen, amenazantes, en el presente [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Destitución o impunidad</title>
                                    <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 03:20:29 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: Para leer y escribir este texto es necesario que lector y escritor juguemos un juego. Se requiere que, al jugar, como cuando niños, pensemos que ese juego es de verdad. Es una dinámica de roles antigua y pasada de moda, como la gallinita ciega. Muchos lectores no conocerán el viejo pasatiempo, necesario para [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>¿Normalidad o anestesia?</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:10:17 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/normalidadadad-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/normalidadadad-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/normalidadadad-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/normalidadadad-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/normalidadadad-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;En esta situación, las invitaciones a la normalidad que escuchamos en estos días no se hacen cargo del cambio perceptivo, reflexivo y práctico que ha implicado la movilización ciudadana, puesto que no consideran que retrotraer las cosas al estado en que se encontraban semanas atrás implicaría una suerte de ceguera voluntaria, ya que volver a la normalidad, sin efectuar los cambios sustantivos que la ciudadanía ha pedido con elocuencia, no es otra cosa que una invitación a volver a la anestesia.</description>

                                            </item><item><title>La mala educación</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:20:52 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/Educacion-Superior-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/Educacion-Superior-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/Educacion-Superior-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/Educacion-Superior-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/04/Educacion-Superior-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;&amp;#8220;Una nación permanece fuerte mientras se preocupa de sus problemas reales, y comienza su decadencia cuando se ocupa de los detalles accesorios”…  Arnold Toynbee Durante décadas Chile ha estado durmiendo en el sueño de la mala educación o lo que Nietzsche denominaba “la mala conciencia”. El gran llamado al cambio cultural o de paradigma, que [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Urgencia de lo social contra la desigualdad abismal</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:18:00 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/marcha-3010-agencia-uno-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/marcha-3010-agencia-uno-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/marcha-3010-agencia-uno-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/marcha-3010-agencia-uno-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/marcha-3010-agencia-uno-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Chile vive hoy un complejo momento histórico. Probablemente el más difícil después de la conquista de la democracia y de otros periodos históricos. Requiere como nunca del compromiso generoso y amplio de la política -de todos los políticos democráticos y progresistas que aman a su país y al sufrido pueblo- y la unidad inteligente, innovadora [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>El fin de la transición  y la necesidad de una nueva constitución</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:16:32 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/constitucion-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Después de la histórica marcha en Santiago que congregó a más de un millón de personas, y de multitudinarias marchas en otras ciudades y capitales regionales (así como conviene hablar con conciencia de género, también es preferible hacerlo con conciencia de las desigualdades territoriales chilenas), va cristalizando el sentido de la protesta social que comenzó [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Tres relatos para una crisis: Partidos del Orden, Peña y Movimiento Social</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:16:02 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/concep123-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/concep123-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/concep123-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/concep123-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/concep123-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Justamente, estas reflexiones omiten, a mi juicio, que las emociones son la mayor pérdida del proceso de modernización. Instituciones amargas y anémicas, que viven en el off side de las necesidades sociales, olvidando que la mayoría de los chilenos tenemos a nuestros abuelos y abuelas con pensiones de desgracia y administrando pobreza; instituciones, que desmoralizan y despolitizan los debates, para llegar a ecuaciones y algoritmos de inteligencia artificial, en los análisis de políticas sociales; una renuncia a la política, pero sobre todo, al encuentro social y empático con la realidad, con esa calle que reclama más.</description>

                                            </item><item><title>COP y APEC: una contradicción no resuelta</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:08:42 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/cop25dudas-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/cop25dudas-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/cop25dudas-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/cop25dudas-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/cop25dudas-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Es por eso que la cancelación de las reuniones APEC y COP es relevante.  Esto porque no es posible reconciliar la liberalización económica con la lucha contra el cambio climático en el corto y mediano plazo. Tal vez es mejor hacer una pausa antes de tener estas conferencias en el país, debido a sus contradicciones y antagonismos. Necesitamos tiempo para reflexionar sobre cómo entendemos el rol del capital, de la naturaleza y del trabajo para definir un modelo adecuado que sustente un nuevo pacto social para todos.</description>

                                            </item><item><title>Choque de América</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 04:06:27 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/riverflamingo-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/riverflamingo-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/riverflamingo-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/riverflamingo-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/riverflamingo-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Es una final donde llegan por lejos los dos mejores equipos de la competencia, la cual una vez más y seguramente por mucho tiempo más, nosotros la veremos desde la distancia. No tenemos hoy por donde acercarnos a los niveles de inversión y adquisición de los equipos argentinos y brasileños.</description>

                                            </item><item><title>Herencia indeseable</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:45:20 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: Las AFP han salido en estos días ha enfatizar como otra &amp;#8220;bondad&amp;#8221; del sistema, el hecho que los fondos previsionales son heredables. Si yo recibiera de mi padre, como herencia, parte de los fondos que él ahorró para su pensión, sentiría pena, rabia y culpa. Porque significaría que él estuvo recibiendo una pensión [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>¿Elites o quintrales?</title>
                                    <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 03:41:33 +0000</pubDate>
                <description>Señor Director: El momento más esperado, sobreviene de sopetón el día menos pensado. Cuando ese día llega todo parece posible e imposible a la vez. Una vez que pasa la conmoción inicial, se comienza a separar la paja del trigo, se procede a distinguir el gatillo del proyectil y también los componentes de éste. Nunca [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Justicia: la gran ausente en la agenda social</title>
                                    <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 04:20:58 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1125589-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1125589-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1125589-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1125589-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1125589-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Para apaciguar el rugido ciudadano, el presidente Piñera anunció una “agenda social” que incluye una serie de medidas orientadas a mejorar la calidad de vida de los grupos más vulnerables de la población. Subsidio al transporte público, aumento en las pensiones, menores precios de medicamentos, ingreso mínimo garantizado para trabajadores de jornada completa, seguros para [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Vía pacífica al desarrollo: la inevitabilidad política de la socialdemocracia en Chile</title>
                                    <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 22:51:14 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/jmCWxUgBILe--210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/jmCWxUgBILe--210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/jmCWxUgBILe--230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/jmCWxUgBILe--300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/jmCWxUgBILe--100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Dada la situación que se encuentra Chile en este momento, la única vía pacífica al desarrollo es la inevitabilidad política y socioeconómica de un modelo socialdemocrático para Chile, estilo Alemania, Canadá o Finlandia. Por ello, el principal acuerdo empresarios – trabajadores - derecha – izquierda es la velocidad y ritmo de estos cambios… como ha ocurrido en los países OCDE. Para partir habría que hacer una gasfitería política urgente para lograr una mayor justicia socia;  cambios constitucionales de mediano y largo plazo; recuperación de la ética, valores y educación ciudadana en la escuela; recuperación del “vilipendiado crecimiento”; un Estado fuerte, eficiente y con recursos; fortalecimiento del Estado de Bienestar socialdemócrata; control del narco, los vándalos y la adicción; y La madre de todos los cambios, pasar al régimen semipresidencial.</description>

                                            </item><item><title>Es hora que Chile cuente con un nuevo  sistema nacional de inteligencia</title>
                                    <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:30:28 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1121849-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1121849-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1121849-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1121849-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/10/A_UNO_1121849-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Los recientes acontecimientos que ha sufrido el país, han llevado a algunos a levantar la voz señalando que ha fallado la Agencia Nacional  de Inteligencia (ANI). Probablemente el pasado viernes 18 de octubre será recordado como el día del primer ataque concertado y coordinado a la infraestructura crítica de Santiago, desencadenador de un estallido de [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Cuando la mentira es descarada</title>
                                    <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 17:00:41 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/cigarrro-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/cigarrro-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/cigarrro-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/cigarrro-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/cigarrro-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Esta columna se está publicando por orden de la Segunda Sala de la Corte de Apelaciones de Santiago, por lo cual, este medio no se hace responsable de las calumnias e injurias que a su entender contiene, las cuales deben perseguirse –si así lo estiman las personas ofendidas- directamente contra el autor de la columna y/o, eventualmente, de ser procedente, contra los jueces que obligaron su publicación. Ver N de la R al final (*).

 </description>

                                            </item><item><title>Alzamiento popular en Chile</title>
                                    <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 16:30:08 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-11.18.45-210x210.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-11.18.45-210x210.png 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-11.18.45-230x230.png 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-11.18.45-300x300.png 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-11.18.45-100x100.png 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;No hay paz sin justicia. Esta consigna popular tan profunda, pero tan simple de entender, es lo que Piñera no logra racionalizar. Las injusticias sociales, la gigantesca desigualdad, acumuladas durante más de treinta años, provocadas por el sistema socio económico neoliberal, hicieron salir en masa a los chilenos a la calle, conformando un estallido social [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Cambiar la Constitución no es fácil. Nunca lo ha sido</title>
                                    <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 15:20:55 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/NKZZWYRBOVABPPYB5DHW2WY23A-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/NKZZWYRBOVABPPYB5DHW2WY23A-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/NKZZWYRBOVABPPYB5DHW2WY23A-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/NKZZWYRBOVABPPYB5DHW2WY23A-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/NKZZWYRBOVABPPYB5DHW2WY23A-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Especial atención han llamado los mensajes de buena voluntad, comprensión y diálogo que dirigentes de todo tipo han expresado desde la tarde del viernes, luego de las históricas y pacíficas marchas que en todo el país, y fundamentalmente en Santiago con su millón y más en las calles, sorprendieron a Chile.  Aunque para ser justos, [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Siutiquería analítica luego del reventón social de octubre en Chile</title>
                                    <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 04:18:18 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126355-210x210.jpg" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126355-210x210.jpg 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126355-230x230.jpg 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126355-300x300.jpg 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/A_UNO_1126355-100x100.jpg 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Una lectura rápida de los análisis sobre las causas y soluciones del feroz reventón social que venimos viviendo en Chile desde el 18 de octubre, pone de manifiesto la siutiquería de escritos y entrevistas con una variada gama de así llamados “expertos”, “políticos a sueldo”  e “investigadores” nacionales tanto en la TV como en los [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Nuestro cuiquerío flaite</title>
                                    <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 04:16:21 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Banderas_comparadas-210x210.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Banderas_comparadas-210x210.png 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Banderas_comparadas-230x230.png 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Banderas_comparadas-300x300.png 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Banderas_comparadas-100x100.png 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;Diversas instituciones científicas (entre ellas mi lugar de trabajo, la Universidad de Concepción) han condenado en forma categórica la desigualdad, las violaciones a los derechos humanos y la violencia generalizada de los últimos días. Como académico, por supuesto me sumo a estas declaraciones. Pero también pienso que para construir un Chile mejor debemos comprender cómo [&amp;#8230;]</description>

                                            </item><item><title>Los obstáculos para construir una salida</title>
                                    <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 04:10:00 +0000</pubDate>
                <description>&lt;img width="210" height="210" src="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-09.37.49-210x210.png" class="webfeedsFeaturedVisual wp-post-image" alt="" style="display: block; margin-bottom: 5px; clear:both;max-width: 100%;" link_thumbnail="" srcset="https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-09.37.49-210x210.png 210w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-09.37.49-230x230.png 230w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-09.37.49-300x300.png 300w, https://www.elmostrador.cl/media/2019/11/Captura-de-pantalla-2019-11-03-a-las-09.37.49-100x100.png 100w" sizes="(max-width: 210px) 100vw, 210px" /&gt;La persistencia de una movilización sin logros puede aumentar el descontento, inclusive su radicalización. Eso favorecería escenarios no promisorios, como darle relativa credibilidad a los que diagnostican que enfrentamos una amenaza a la seguridad. La insistencia en maniobras que distancian aún mas a las elites de la población –como las querellas al interior de la elite- puede conducir a la bancarrota de la representación tradicional. Vital para ello es afinar la apreciación, asumir las crisis social y de legitimidad. Por cierto, la situación demanda una conducta estatal –mas allá de la contingencia- de parte de los titulares de los poderes del Estado.</description>

                                            </item></news>