<news><item><title>
            Empresario Destacado 2019, con la apuesta a proyectar un mejor futuro
        </title>
        <description>
            Comenzó el proceso para elegir a las mujeres y a los hombres que se destacaron este año en la comunidad de negocios local. La incertidumbre por la coyuntura económica y política sigue marcando el ritmo en las empresas.
            
        </description>
        <pubDate>
                        Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Walmart mueve espacios para sumar opciones comerciales
                    </title>
                    <description>
                        Puso $ 150 millones para reconvertir la sucursal Cerveceros en el segundo Punto Mayorista del país. Foco en almaceneros. El local consume 55% menos de energía, tiene la mitad de superficie y mantiene los 110 empleos.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Fri, 27 Sep 2019 00:08:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Verano: Aerolíneas Argentinas ofrece 521 mil asientos y 20 conexiones desde Córdoba 
                    </title>
                    <description>
                        Con una oferta de asientos que se distribuye en 70, 20 y 10 por ciento, respectivamente, en cabotaje, en regional (Latinoamérica) y en internacional, Aerolíneas Argentinas presentó su temporada verano 2019/20. El lanzamiento se hizo en Córdoba, antes incluso de la Feria Internacional de Turismo de América Latina (FIT), la principal vidriera del sector que se desarrollará en octubre en Buenos Aires.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Fri, 27 Sep 2019 00:06:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Verano: Aerolíneas ofrecerá 4 millones de asientos a destinos dentro y fuera del país
                    </title>
                    <description>
                        Desde Córdoba operará 20 conexiones con casi 160 conexiones semanales.
                        Aerolíneas Argentinas presentó en Córdoba su oferta aérea para la temporada verano (diciembre a febrero de 2020), en la que pondrá a la venta casi 4,3 millones de asientos.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 26 Sep 2019 14:30:45 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Los perfiles comerciales, los más solicitados por las empresas en Córdoba
                    </title>
                    <description>
                        Los puestos para ventas son los más requeridos, según la consultora Adecco Argentina.
                        El patrón de demanda también se repite en otras ciudades del país.
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 26 Sep 2019 13:51:01 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        En un año, la construcción perdió casi 7.000 puestos de trabajo
                    </title>
                    <description>
                        Según datos de Ieric, en Córdoba se registraron en julio 28 mil empleos. No se observa por ahora caída de empresas. 
                        En julio, la actividad de la construcción en Córdoba registró 28.092 puestos de trabajo, 6.864 puestos menos que en el mismo mes del año pasado. 
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 26 Sep 2019 11:26:13 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Cómo es la hamburguesa sin carne que McDonald's prueba en Canadá
                    </title>
                    <description>
                        Está elaborada a base de “PLT", que significa planta lechuga y tomate. 
                        McDonald's finalmente se decidió a ensayar con una hamburguesa vegetariana. La cadena de restaurantes dijo el jueves que pondrá a la venta, en una prueba muy limitada en Canadá, su hamburguesa elaborada con “PLT", que significa planta lechuga y tomate. Para fines de mes estará en venta durante 12 semanas en 28 restaurantes en el suroeste de la provincia de Ontario.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Thu, 26 Sep 2019 10:36:07 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Los pesos pesados de la elección presidencial debatirán en el Coloquio Industrial
                    </title>
                    <description>
                        Schiaretti abrirá la jornada y están confirmadas las presencias de Mauricio Macri y de Roberto Lavagna. Se hará el martes 1º de octubre desde las 9 en Córdoba.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Thu, 26 Sep 2019 10:35:09 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    El Gobierno extendió por 15 años las concesiones a LAN: las rutas que pasan por Córdoba
                </title>
                <description>
                    Se publicó en el Boletín Oficial. La firma continuará operando en los viajes a Santiago de Chile, Miami, San Pablo, Roma, París, Los Ángeles y Madrid, entre otros.
                    
                </description>
                <pubDate>
                        Thu, 26 Sep 2019 09:52:47 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Costó U$S 17.000 millones: cómo es el nuevo aeropuerto más grande y más caro del mundo
                    </title>
                    <description>
                        Fue inaugurado en China este miércoles, en la previa de los festejos por el 70 aniversario del ascenso al poder del Partido Comunista.
                        El presidente de China, Xi Jinping, inauguró el miércoles el segundo aeropuerto internacional de la capital, equipado con la mayor terminal del mundo, antes de los festejos por el 70 aniversario del ascenso al poder del Partido Comunista.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                    Thu, 26 Sep 2019 09:32:59 -0300
                </pubDate>
                </item><item><title>
                    Este año, las franquicias generarán mil empleos en Córdoba
                </title>
                <description>
                    El sector sumará 200 nuevos puntos de venta. Cada local da trabajo a cinco personas.
                    El negocio de las franquicias tiene a Córdoba como una plataforma de expansión. Bajo su modelo existen en la provincia más de 100 marcas locales que cuentan con 3.200 puntos de ventas a nivel local, nacional e internacional.
                    
                </description>
                <pubDate>
                Thu, 26 Sep 2019 00:10:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Ciudad Empresaria invirtió $ 30 millones en un depósito “coworking”
            </title>
            <description>
                Ciudad Empresaria inauguró ayer un depósito que trabaja con el formato de coworking, en el que invirtió 30 millones de pesos.
                Se trata de Co-Depot, ubicado en camino al aeropuerto Córdoba, que ofrecerá guardado de productos a empresas y profesionales de la zona y para mercadería relacionada a la terminal aérea.
                
            </description>
            <pubDate>
                Thu, 26 Sep 2019 00:08:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Cómo convertirse en Empresa B: se viene otro taller para pymes
            </title>
            <description>
                Medir y diagnosticar el impacto socio-ambiental de tu empresa y así poder profundizar en tu camino hacia la sustentabilidad y la gestión de las acciones de impacto positivo. En definitiva, convertirse en una empresa B. 
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 25 Sep 2019 16:14:30 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                No solo en Inglaterra: la quiebra del gigante turístico Thomas Cook arrastra a filiales europeas
            </title>
            <description>
                Las filiales alemana y polaca del colapsado operador turístico Thomas Cook informaron el miércoles que estaban ingresando en un procedimiento de quiebra y cerrando las operaciones comerciales normales a raíz de la liquidación de la empresa matriz en Gran Bretaña.
                
            </description>
            <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 14:37:54 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cómo hizo: el emprendedor que obtuvo U$S 1 millón de Globant, Supervielle y otros grandes inversores 
    </title>
    <description>
        Avancargo es una "startup" que ofrece soluciones al transporte de carga. Crece de la mano de empresas líderes, que le aportaron capital. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 09:55:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cambio en la comercialización: ¡MaMi! lanza la venta por bulto
    </title>
    <description>
        Los productos se ofrecerán como los envía el proveedor. Walmart también llega con un formato similar.
        Con el objetivo de reducir costos operativos y atenuar el impacto de esos gastos en la reposición en góndola, la cadena Super ¡MaMi! pondrá en marcha a partir de hoy un nuevo sistema de ventas por “bulto cerrado”. La modalidad convivirá con la comercialización tradicional por unidad, aunque con precios diferentes.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 00:10:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        JetSmart y Flybondi restringirán sus vuelos desde El Palomar
    </title>
    <description>
        Las empresas aéreas low cost Flybondi y JetSmart restringirán sus vuelos entre las 22 y las 7 en el aeropuerto El Palomar, como consecuencia de la resolución judicial que comenzará a regir a partir de mañana.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 00:05:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        “Más del 30% de los que llegan a las ‘fintech’ termina como cliente de la banca tradicional”
    </title>
    <description>
        Lo asegura Salvador Calogero, director nacional de 4Finance Argentina, especializada en microcréditos cortos. 
        La empresa está desarrollando préstamos en cuotas, para seguir creciendo en la crisis.
        Analiza acuerdos con otras "startups" financieras para complementar la oferta. 
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 25 Sep 2019 00:00:28 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Bajaron las ventas en supermercados en julio, según el Indec
    </title>
    <description>
        Sumaron 13 caídas consecutivas. El porcentaje de la caída fue de un 12,7%. 
        Las ventas en supermercados bajaron 12,7% en julio en términos interanuales y acumularon 13 descensos consecutivos, informó este martes el Instituto Nacional de Estadística y Censos (Indec).
        
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 24 Sep 2019 18:22:25 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        La carne argentina que compra China equivale a casi tres veces el consumo de Córdoba
    </title>
    <description>
        Entre enero y agosto se exportaron casi 500 mil toneladas y China concentró unas 350 mil. 
        Esta demanda la convierte en la segunda “provincia” consumidora, sólo por detrás de Buenos Aires. 
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 24 Sep 2019 16:43:43 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por el conflicto en El Palomar, Flybondi también restringirá vuelos como JetSmart
    </title>
    <description>
        La medida afecta toda la programación. Redefinirán frecuencias y horarios de la mayoría de los vuelos. 
        Flybondi restringe sus vuelos entre las 22 y las 07 en el Aeropuerto El Palomar, como consecuencia de la resolución judicial que comenzará a regir el 26 de septiembre. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 24 Sep 2019 16:34:42 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Tiembla el Caribe mejicano: entre el sargazo y la quiebra de Thomas Cook 
    </title>
    <description>
        Creen que la quiebra del operador turístico puede afectar la llegada de visitantes. Al año llegan 100.000 turistas ingleses. 
        Las paradisíacas playas de Cancún y la Rivera Maya en el Caribe mexicano, afectadas en esta temporada por la invasión del sargazo y casos de inseguridad, suma una nueva desgracia con la quiebra del operador Thomas Cook, que reducirá de forma sensible la llegada de turistas británicos a la zona.
        
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 24 Sep 2019 15:54:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La pérdida de rentabilidad podría paralizar la producción de etanol en Córdoba
    </title>
    <description>
        Las empresas que producen el combustible que se mezcla con la nafta tienen el precio congelado desde agosto.
        Las petroleras recibieron una suba del cuatro por ciento y no la trasladaron al etanol.
        Si no hay una mejora en el valor, la industria dejaría de entregar a las refinerías.
    </description>
    <pubDate>
    Tue, 24 Sep 2019 15:04:14 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Por las restricciones en El Palomar, JetSmart cancela rutas que conectan con Córdoba
    </title>
    <description>
        La medida surge por un fallo judicial que limita los horarios de operación en esa estación aérea.
        Entre los enlaces afectados, están Córdoba-Tucumán y Córdoba-Neuquén.
        La aerolínea dijo que esa medida es temporal y que también achicará frecuencias.
    </description>
    <pubDate>
        Tue, 24 Sep 2019 12:30:49 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Marcelo Olmedo, reelecto al frente de la Cámara de Comercio Exterior
    </title>
    <description>
        Estará secundado por Miguel Zonnaras, Norberto Delfino y Luis Macario como vicepresidentes.
        La Cámara de Comercio Exterior de Córdoba (Cacec) informó que, en el marco de la Asamblea General Ordinaria 2019, los socios de la entidad resolvieron este lunes reelegir al ingeniero Marcelo Olmedo como presidente.
        
    </description>
    <pubDate>
                                                    Tue, 24 Sep 2019 09:48:42 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    Gran Bretaña no rescatará al operador turístico Thomas Cook
                                                </title>
                                                <description>
                                                    Habría sido “desperdiciar el dinero de los contribuyentes”, dijo la ministra de Comercio británica, Andrea Leadsom.  Transportan de regreso a unos 14.500 viajeros afectados.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                    Tue, 24 Sep 2019 08:52:22 -0300
                                                </pubDate>
                                                </item><item><title>
                                                    La matriculación divide a empresas del “software” y a colegios profesionales
                                                </title>
                                                <description>
                                                    “Cluster” y polos tecnológicos del país pedirán a las provincias desregular la actividad. La idea surgió en Córdoba. Para el Consejo de Ciencias Informáticas sería inconstitucional y desprotegería a las personas.
                                                    
                                                </description>
                                                <pubDate>
                                                Tue, 24 Sep 2019 00:10:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                La maldición de facturar más (aunque gane menos)
                                            </title>
                                            <description>
                                                Muchas son las vueltas que se han dado alrededor del Monotributo, sobre todo desde el fisco, que pone controles muy estrictos para combatir el “enanismo” fiscal y evitar que se use para eludir impuestos.
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Tue, 24 Sep 2019 00:05:00 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                En el consumo masivo, la dispersión de precios supera el 60% 
                                            </title>
                                            <description>
                                                Lo demuestra un relevamiento hecho por Focus Market. En alimentos y bebidas la brecha roza el 40 por ciento.
                                                Un mismo producto con igual marca y presentación, presente en pequeños negocios y supermercados, puede tener precios tan diferentes que alcancen una diferencia de 40 por ciento en alimentos y bebidas y supera el 60 por ciento en el caso del rubro limpieza y cuidado personal. 
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Mon, 23 Sep 2019 20:45:30 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item><item><title>
                                                Clínica Mottura apuesta al pelo: lanza una marca propia de tratamiento capilar
                                            </title>
                                            <description>
                                                Asegura que su plan es liderar un negocio que crece en el país y el mundo. 
                                                A lo largo de sus 25 años de labor, la clínica de cirugía plástica y estética dirigida por Aldo Mottura supera los 15 mil pacientes operados y lleva más de 20 mil tratados no quirúrgicamente por múltiples problemas estéticos. 
                                                
                                            </description>
                                            <pubDate>
                                                Mon, 23 Sep 2019 17:17:39 -0300
                                            </pubDate>
                                            </item></news>