<news><item><title>
            Un aire saludable en 2030, el objetivo común de 41 países
        </title>
        <description>
            Fue la meta planteada ayer en un encuentro previo a la Cumbre de Acción Climática que se realizará en la ONU. El evento comienza hoy y apunta a presentar propuestas concretas.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 23 Sep 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Piden que la salud esté en la campaña política
        </title>
        <description>
            Asociaciones científicas solicitan definiciones. Demandan la inclusión en la agenda.
            Un grupo de más de 50 organizaciones vinculadas a actividades científicas y de la sociedad civil realizan una acción para pedir que la salud ocupe un lugar protagónico en la campaña presidencial.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 16 Sep 2019 00:30:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Los sentimientos, aquello que no se explica
        </title>
        <description>
            De a poco, flor a flor, el paisaje se prepara para la explosión de los colores. De los resfríos y la tos, algunos niños pasarán al estornudo típico de la alergia. Pero todos ocuparán nuevamente los patios, las plazas, retornará el juego al aire libre.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 16 Sep 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Los alimentos que están detrás de una crisis de migraña
    </title>
    <description>
        Por día millones de personasen todo el mundo sufren de migraña, esto es, intensos dolores de cabeza que impiden la realización de cualquier actividad durante horas o incluso días. 
        
    </description>
    <pubDate>
                Tue, 10 Sep 2019 09:00:37 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Eduardo Huertas: La cirugía aún es el pilar del tratamiento del cáncer
            </title>
            <description>
                El experto explica qué cambió y qué se mantiene constante en el abordaje.
                Eduardo Huertas es un reconocido cirujano argentino especialista en oncología que trabaja en el Instituto Alexander Fleming, de Buenos Aires, una clínica de vanguardia en el tratamiento del cáncer.
                
            </description>
            <pubDate>
                Mon, 09 Sep 2019 00:30:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Jornada sobre oncología en la Clínica Reina Fabiola
            </title>
            <description>
                El jueves se realizó la primera Jornada de Cirugía Oncológica, en el marco de los 60 años de la Clínica Universitaria Reina Fabiola. El Centro Médico de Radioterapia Oncológica Deán Funes acompañó la iniciativa.
                
            </description>
            <pubDate>
                            Mon, 09 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Lentes para personas ciegas y disminuidas visuales
                        </title>
                        <description>
                            El producto complementa la información que aportan los bastones. Se fabrica con componentes tecnológicos en desuso y su precio de venta es de 12 mil pesos.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 02 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            La campaña que cuida el corazón de la mujer
                        </title>
                        <description>
                            Las enfermedades cardiovasculares son frecuentes y poco atendidas en mujeres. Una iniciativa nacional busca concientizar para que los controles sean más habituales.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 26 Aug 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Tecnología y salud: ropa para el cuidado del bebé
                        </title>
                        <description>
                            Textiles inteligentes contribuyen a evitar complicaciones. Tienen sensores para medir indicadores.
                            El apoyo oficial para proyectos científicos tiene claras ventajas en la vida cotidiana de las personas. Eso es lo que permite reflexionar un proyecto desarrollado por investigadores cordobeses en el marco de la Incubadora de Empresas de la Universidad Nacional de Córdoba (UNC).
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 26 Aug 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            La importancia de saludar al muñeco de “Nati”
                        </title>
                        <description>
                            Evitar los gritos, los malos tratos, las palabras hirientes. Maneras de enseñar cómo se debe ser.
                            Caminando lentamente, con su bebé recién nacido en brazos y con la hermana mayor de la mano, la mamá entra al consultorio.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 26 Aug 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Diego Tipping: el mundo no habla el lenguaje humanitario
                        </title>
                        <description>
                            La situación de la actividad de los voluntarios, en un contexto que la necesita cada vez más.
                            Hoy es el Día Mundial de la Asistencia Humanitaria, jornada instituida por la Organización de Naciones Unidas (ONU) en 2008, para difundir la actividad y promover una mayor protección de quienes la ejercen.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 19 Aug 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Sopas, una gran opción  para los próximos días de frío
                        </title>
                        <description>
                            los caldos se pueden consumir solos, o como condimentos de otras preparaciones.
                            En los días de frío que quedan de este invierno y parte de la primavera, las preparaciones calientes, como las sopas, seguirán siendo una buena opción. Es por eso que publicamos esta propuesta del Colegio de Nutricionistas de la Provincia de Córdoba.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 19 Aug 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Fruta de postre, también en viandas
                        </title>
                        <description>
                            Su ingesta aporta vitaminas esenciales. Entre dos y tres por día, la recomendación.
                            El consumo de frutas es muy importante para llevar adelante una dieta integral. ¿Por qué es importante comerlas? Porque contienen muchas vitaminas y minerales que cumplen toda una serie de funciones en el organismo.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 05 Aug 2019 00:31:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Un grupo de alimentos esenciales
                        </title>
                        <description>
                            Las frutas son fundamentales en las comidas de los niños. Por eso, toda la familia debe consumirlas y ofrecer la mayor variedad antes de los cinco años.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 05 Aug 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Recomendaciones para transportar alimentos
                        </title>
                        <description>
                            Los mejores recipientes para hacerlo de manera segura. Ideas para optar por comida casera cuando estamos fuera de casa.
                            Comer afuera, pero como si estuviéramos en casa. Esa es una gran opción si tomamos precauciones a la hora de transportar alimentos. Por eso, el Colegio de Nutricionistas de la Provincia de Córdoba nos ofrece algunas recomendaciones.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Mon, 15 Jul 2019 00:21:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            El humano araña
                        </title>
                        <description>
                            El frío invierno sigue su curso, mientras muchos padres “pelean” por el abrigo con sus hijos.
                            “No tengo frío, ma!”, es una respuesta frecuente. Parece que los pequeños tienen un termostato diferente.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                        Mon, 15 Jul 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Recomendaciones para comer fuera de casa de manera segura
                    </title>
                    <description>
                        Las viandas son una gran opción en la escuela o en el trabajo. Precauciones para disfrutar sin riesgos.
                        Llevar viandas para alimentarnos cuando estemos fuera de casa es una gran alternativa, pero hay que tomar pequeñas precauciones para hacerlo de manera completamente segura. Por eso el Colegio de Nutricionistas de la Provincia de Córdoba nos ofrece las siguientes recomendaciones.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Mon, 01 Jul 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Colaciones, esas comidas secundarias que también hay que planificar
                    </title>
                    <description>
                        Al ser comidas secundarias, las colaciones no deberían tener una carga calórica importante.
                        Una manera de evitar el picoteo y no llegar con tanto hambre a las comidas principales es recurrir a las famosas “colaciones”. Y lo ideal es programarlas, como a las demás comidas. Por eso ofrecemos aquí algunas propuestas sugeridas por el Colegio de Nutricionistas de la Provincia de Córdoba.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Mon, 24 Jun 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Cómo actúan las células defensoras del cerebro
                    </title>
                    <description>
                        Científicos cordobeses identificaron cómo resisten el ataque de proteínas asociadas a la enfermedad de Parkinson. Para los investigadores, los hallazgos abren una ventana terapéutica.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                Mon, 24 Jun 2019 00:01:00 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Según estudio, "saltarse" el desayuno tiene un componente genético
            </title>
            <description>
                Un informe de varias universidades -como Harvard y Murcia- da detalles de lo que ocurre: no desayunar causa obesidad.
                Un estudio realizado por las universidades de Harvard (Boston, Estados Unidos) y Murcia, entre otros participantes, halló "seis variantes en genes" con el hábito de "saltarse" el desayuno.
                
            </description>
            <pubDate>
                Tue, 18 Jun 2019 09:31:17 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Cómo prevenir  el embarazo no intencional en la adolescencia
            </title>
            <description>
                El abordaje temprano en el hogar y en las escuelas es una de las estrategias. Es clave la detección precoz de situaciones de abuso y de violencia.
                
            </description>
            <pubDate>
            Mon, 17 Jun 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Recomendaciones para hacer viandas saludables
        </title>
        <description>
            Elegir una porción de cereales o de legumbres o de vegetales ricos en almidón. Su presencia asegura el aporte de energía que el organismo requiere.
            
        </description>
        <pubDate>
            Mon, 17 Jun 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Padres separados, pero siempre juntos
        </title>
        <description>
            Es importante que se lleven bien, que puedan dialogar y buscar con la mayor armonía posible un camino común para sus hijos. 
            El invierno está por decir “presente”, con frío, días cortos y niños con mocos y tos. En las salas de espera, en los jardines de infantes y en las escuelas resuena la “música” inconfundible de resfríos y catarros, pero igualmente muchos niños (emponchados) siguen con su rutina de juegos, de risas y de corridas.
            
        </description>
        <pubDate>
        Mon, 17 Jun 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Congreso Argentino de Oftalmología: destacaron el papel de la UNC en la formación de los profesionales
    </title>
    <description>
        El evento reúne a médicos especialistas de al menos catorce países. 
        Este jueves al mediodía quedó inaugurado el 21º Congreso Argentino de Oftalmología, que sesionará en la ciudad de Córdoba hasta el próximo sábado para discutir las últimas novedades de la especialidad.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 13 Jun 2019 18:23:46 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Arrancó el Congreso Argentino de Oftalmología en Córdoba
    </title>
    <description>
        Con salas llenas, se presentan distintas temáticas de la especialidad a cargo de expertos internacionales de primer nivel.
        Desde este miércoles 12 por la mañana, decenas de especialistas de nuestro país y extranjeros comparten en Córdoba el 21º Congreso Argentino de Oftalmología, que se desarrollará hasta el próximo sábado 15.
        
    </description>
    <pubDate>
        Wed, 12 Jun 2019 11:11:01 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Viandas caseras: la estrategia para comer bien fuera de casa
    </title>
    <description>
        Tener una intensa actividad fuera del hogar no tiene que condicionar la alimentación si optamos por preparaciones saludables. El Colegio de Nutricionistas de la Provincia de Córdoba nos dará pautas para su elaboración.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 10 Jun 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Que el frío no te quite las ganas de alimentarte bien
    </title>
    <description>
        La vianda permite organizarte para incluir en la dieta esos alimentos que necesitás. Si lo planificás un poquito, podrás armar una dieta bien compensada y saludable.
        
    </description>
    <pubDate>
        Mon, 10 Jun 2019 00:01:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Cáncer de piel: logran disminuir los efectos secundarios del tratamiento
    </title>
    <description>
        Investigadores de la Universidad Nacional de Quilmes analizaron cómo vehiculizar los fármacos en el cuerpo. Este importante avance fue el resultado de más de tres años de investigación.
        
    </description>
    <pubDate>
                        Mon, 03 Jun 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Acceso, eje de encuentro mundial de salud
                    </title>
                    <description>
                        Expertos analizan cómo garantizar la cobertura. El evento de la OMS termina mañana.
                        El derecho de todas las personas a acceder a una cobertura de salud fue el tema principal de la 72º Asamblea Mundial de la Salud que se realiza en Ginebra hasta mañana.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Mon, 27 May 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item><item><title>
                        Los chicos, autores de mensajes de prevención
                    </title>
                    <description>
                        Escuelas, centros de salud y organizaciones comunitarias están recibiendo desde hace unos días unos almanaques muy especiales. Se trata de diseños realizados a partir de afiches elaborados por niños y adolescentes en el marco del concurso del Proyecto Gente Bicho de Luz, en el cual participan niños y adolescentes de entre nueve y 18 años y que es impulsado por la Fundación ProSalud.
                        
                    </description>
                    <pubDate>
                        Mon, 27 May 2019 00:01:00 -0300
                    </pubDate>
                    </item></news>