<news><item><title>
            Simularon ser compradores, le robaron la camioneta, huyeron y cayeron en La Calera 
        </title>
        <description>
            Los dos sospechosos fueron atrapados en un cañaveral. 
            Dos hombres fueron detenidos en la ciudad de La Calera tras robar una camioneta a un hombre en la zona del paredón dique San Roque, tras hacerse pasar por compradores, y protagonizar una fuga que incluyó la persecución policial y el helicóptero de la fuerza, según informó la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 07:44:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            El rompecabezas Dalmasso, según el fiscal Pizarro
        </title>
        <description>
            En conferencia de prensa, aseguró tener evidencia “objetiva” contra Macarrón, al que acusó por el asesinato ocurrido en Río Cuarto. Afirmó que existen “pruebas testimoniales, periciales y documentales” de que Nora fue víctima de “un crimen por encargo”.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 00:11:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Hallan en Paraguay a un prófugo de la Operación Legado
        </title>
        <description>
            Fue atrapado cuando iba en un Audi con la patente adulterada. Tuvo un rol importante desde la cárcel. Buscan su extradición. Tras el megaoperativo por el robo de vehículos de alta gama, hay 18 detenidos y 15 sospechosos con órdenes de captura en su contra.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Acusado de fratricidio, a la cárcel
        </title>
        <description>
            Imputado como supuesto autor del delito de homicidio calificado, quedó alojado en la cárcel de la ciudad de Villa María un joven que se encuentra detenido, acusado de haber dado muerte a su hermano mayor en el marco de una violenta pelea doméstica.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Cuando la lucha de género no tiene contenido
        </title>
        <description>
            La estrategia que esgrimió Brenda a lo largo de todo el proceso terminó por bastardear la lucha de género.
            Brenda Barattini (28) fue condenada a prisión por querer matar a su amante, según interpretaron el jurado popular y la fiscal que la acusó. Más allá del castigo penal, el saldo del juicio fue la derrota de una serie de mentiras exculpatorias que no sirvieron para debilitar en lo más mínimo el abundante peso probatorio.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Robo y persecución en Córdoba: dos detenidos
        </title>
        <description>
            El hecho sucedió en La Calera y culminó en la zona de Villa Warcalde.
            Dos personas fueron detenidas en la noche del jueves tras un episodio de robo, persecución y choque entre La Calera y Villa Warcalde. El operativo finalizó con una camioneta secuestrada. 
            
        </description>
        <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 20:59:21 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Incautaron 240 kilos de cocaína en el aeropuerto de Ezeiza y hay 13 detenidos
    </title>
    <description>
        La ministra de Seguridad de la nación aseguró que se trató de "un golpe de más de 140 millones de pesos".
        En el marco de una investigación liderada por el juez federal Yadarola, la Policía de Seguridad Aeroportuaria (PSA) decomisó un cargamento de 240 kilos de cocaína en el aeropuerto internacional de Ezeiza, provincia de Buenos Aires. Tras 26 allanamientos, hay 13 detenidos.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 19:39:24 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Video: se filmaron pasando una Ferrari Testarossa y volcaron 
    </title>
    <description>
        Cordobeses viajaban en una Sandero Stepway y protagonizaron un vuelco en Santa Fe. 
        Cordobeses protagonizaron un vuelco en Santa Fe, iban filmando una Ferrari Testarossa la intentaron pasar y en ese momento se dieron vuelta. 
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 18:09:11 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Pensar la seguridad desde sus diferentes vertientes
    </title>
    <description>
        Esta es la idea de un congreso que se realizará en Córdoba y que tendrá a disertantes que provienen de ámbitos distintos.
        La participación ciudadana en la seguridad. Instituciones públicas y privadas alineadas con la seguridad. Agregado de valor y estrategia para la seguridad local. La seguridad en el tránsito, desde lo global a lo local. Gestión de riesgos para la seguridad. Patrimonios culturales. La Educación como pilar de la seguridad.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 17:42:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Fuerte sismo de 6,1 en Chile y a 42 kilómetros de Villa La Angostura 
    </title>
    <description>
        Lo detectó el Servicio Geológico de los Estados Unidos. 
        Un sismo de magnitud 6,1 en la escala de Richter se registró en Chile, a 42 kilómetros de la localidad argentina Villa La Angostura, según informó el Servicio Geológico de los Estados Unidos (USGS). 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 14:22:35 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Caso Dalmasso: el fiscal insiste en que el móvil del crimen fue "sentimental y económico"
    </title>
    <description>
        "Nosotros entendemos que Macarrón no estuvo en el lugar", sostuvo en la conferencia de prensa que brindó hoy en Río Cuarto.
        El fiscal de Río Cuarto, Luis Pizarro, insistió en que el móvil del crimen de Nora Dalmasso (51) estuvo signado por desavenencias matrimoniales y económicas, tal como lo sustuvo en el dictamen de elevación a juicio de la causa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 14:02:55 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un policía que manejaba un Uber mató a un asaltante que intentó robarle el auto
    </title>
    <description>
        El efectivo le disparó en la cabeza. Sucedió en localidad bonaerense de Bernal, en el partido de Quilmes.
        Un policía bonaerense que manejaba un Uber mató de un balazo en la cabeza a uno de los dos delincuentes que intentaron robarle el auto en localidad bonaerense de Bernal, partido de Quilmes, informaron hoy fuentes policiales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 13:04:38 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Un policía lesionado tras un robo en una YPF de Río Tercero
    </title>
    <description>
        Resultó con traumatismo de cráneo y de tórax al enfrentarse con el ladrón.
        Un policía que intentaba esclarecer un robo a una estación de servicios YPF, en Río Tercero, sufrió traumatismo de cráneo y de tórax, en la madrugada de este jueves.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 12:40:32 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Al menos 20 muertos por un sismo de magnitud 6,5° en las islas Molucas de Indonesia
    </title>
    <description>
        Al menos veinte personas murieron y más de cien resultaron heridas a raíz del terremoto de magnitud 6,5 que sacudió esta mañana las islas Molucas, en el este de Indonesia, informó la agencia de gestión de desastres (BNPB).
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 11:22:53 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Feroz pelea a bordo de un tren en Buenos Aires: suspendieron a un empleado
    </title>
    <description>
        El video se viralizó en las redes. 
        Un grupo de vendedores ambulantes, pasajeros y un empleado de Trenes Argentinos protagonizaron una brutal pelea dentro de una formación de la línea de ferrocarril Roca cuando llegaba a la estación Temperley, que se viralizó, lo que derivó en la suspensión del trabajador, informó hoy un comunicado de la empresa.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 10:08:04 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Río Primero: una familia denunció que su vecino les envenenó el tanque de agua
    </title>
    <description>
        Tomaron muestras del agua para determinar de qué tipo de sustancia se trata. 
        Un hecho inusual sorprendió a una familia de la localidad cordobesa de Río Primero. Según publica Hablando Claro, el lunes a la madrugada Cintia Titko, vecina de esa localidad, se despertó por ruidos provenientes del techo de su casa.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 10:02:05 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Francia: un incendio en una fábrica de lubricantes y pintura obligó al cierre de escuelas
    </title>
    <description>
        Una inmensa humareda negra se alzaba sobre Normandía. Las autoridades pidieron a la gente que se quedara bajo techo.
        Una inmensa humareda negra se alzaba el jueves sobre Normandía mientras los bomberos combatían un incendio en una planta química. Las autoridades cerraron las escuelas en 11 poblaciones cercanas y pidieron a la gente que se quedara bajo techo.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 09:37:19 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Habló el dueño de la radio que agredió en vivo a la locutora: "Ella es una persona muy violenta"
    </title>
    <description>
        El empresario tiene una orden de detención, aunque permanece prófugo. Asegura que el audio fue editado.
        Rodolfo Ridao, el dueño de una radio sanjuanina que agredió a la locutora Claudia Vázquez cuando ella estaba al aire, se defendió diciendo: "Ella es una persona muy violenta".
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 09:32:41 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Villa María: un hombre falleció apuñalado y por el hecho detuvieron a su hermano
    </title>
    <description>
        En un allanamiento en la vivienda que compartían los hermanos se secuestraron elementos probatorios.
        Un hombre de 42 años murió producto de las graves heridas que le provocaron con un arma blanca, y su hermano, de 28 años de edad, fue detenido, acusado como autor del homicidio.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 08:29:34 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Asesinó a su nieto discapacitado porque dijo que nadie podrá cuidarlo
    </title>
    <description>
        La mujer de 87 años lo mató con una dosis fatal de fármacos. Indicó que ella está a punto de morir y que no habrá nadie más que pueda cuidar de él.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 07:34:49 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Robó un auto, atropelló y mató al hijo de un policía y lo atraparon escondido en un tanque con agua
    </title>
    <description>
        Un joven de 26 años falleció cuando circulaba en moto en Buenos Aires y fue embestido por un ladrón que escapaba en un auto robado. 
        Un joven de 26 años, hijo de un policía retirado, murió cuando circulaba en moto por la ruta 202 en el partido bonaerense de San Fernando y fue embestido por un ladrón que escapaba en un auto robado y que fue detenido más tarde escondido en un aire acondicionado industrial tras un rastrillaje del que participaron 150 efectivos, informaron hoy fuentes policiales y judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 07:28:29 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Por accidente, mató a su hijo cuando limpiaba un rifle 
    </title>
    <description>
        El adolescente tenía 14 años. Falleció de un disparo en la sien, en Río Negro.
        Un hombre mató de manera accidental a su hijo adolescente de 14 años de un disparo en la sien cuando limpiaba un rifle calibre .22 sin percatarse de que estaba cargado, en una vivienda de la ciudad rionegrina de Lamarque, informaron hoy fuentes judiciales.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 07:26:06 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Para la Justicia, Brenda quiso matar a su amante con la tijera
    </title>
    <description>
        13 años de cárcel por tentativa de homicidio calificado, la sentencia dictada por unanimidad por el tribunal y los jurados. Hasta último momento, la joven negó haber querido asesinar. Sus abogados apelarán el fallo.
        
    </description>
    <pubDate>
    Thu, 26 Sep 2019 00:12:00 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Un llamativo hallazgo tras la pista del robo de camionetas
    </title>
    <description>
        Secuestraron una cantidad inédita de cajas de control electrónico en Córdoba. La banda tenía un líder que operaba desde la Cárcel de Bouwer. Hay 18 capturados.
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 00:09:00 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        Participó de un brutal crimen satánico, siete años después la encontraron en Argentina 
    </title>
    <description>
        Estaba prófuga desde el 2012. Asesinó y mutiló a un niño de 12 años. Era la mujer más buscada de la Argentina.
        Después de siete años lograron encontrar a la mujer más buscada de la Argentina. Patricia Mabel López estaba prófuga desde el 2012 después de haber participado de un ritual satánico en el que asesinaron y mutilaron a un niño de 12 años. 
        
    </description>
    <pubDate>
        Thu, 26 Sep 2019 00:01:46 -0300
    </pubDate>
    </item><item><title>
        La sentencia a Brenda Barattini luego de la mutilación a su amante
    </title>
    <description>
        El jurado popular la halló responsable de tentativa de homicidio calificado por alevosía y la condenó a 13 años de prisión.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 25 Sep 2019 21:24:10 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        En fotos, así vivieron la sentencia Brenda Barattini y su madre
    </title>
    <description>
        La joven arquitecta fue condenada a 13 años de prisión por tentativa de homicidio calificado en perjuicio de su amante. Así reaccionó al escuchar la sentencia.
        
    </description>
    <pubDate>
    Wed, 25 Sep 2019 19:37:35 -0300
</pubDate>
</item><item><title>
        Condenaron a Brenda Barattini a 13 años de prisión
    </title>
    <description>
        El jurado popular la halló responsable de tentativa de homicidio calificado por alevosía.
        Por unanimidad, el jurado popular encontró a Brenda Micaela Barattini (28) responsable de tentativa de homicidio calificado en perjuicio de su amante y le fue impuesta una condena de 13 años de prisión.
        
    </description>
    <pubDate>
                Wed, 25 Sep 2019 18:40:26 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                "El Negro Chimi" sumó una nueva condena por venta de drogas en Córdoba
            </title>
            <description>
                Carlos Alberto Martínez volvió a ser condenado por narcomenudeo en barrio Maldonado. Cinco años y medio, la pena. También fueron sentenciados sus cómplices.
                
            </description>
            <pubDate>
                Wed, 25 Sep 2019 16:21:59 -0300
            </pubDate>
            </item><item><title>
                Qué había declarado el hombre mutilado por Brenda Barattini: "Ella me quiso matar en ese segundo"
            </title>
            <description>
                En agosto pasado S.A.F había hablado ante el Tribunal. Su vida y los problemas que acarrea en la actualidad.
                S.A.F. Con esas tres iniciales se lo conoció durante el juicio al hombre de 42 años que sufrió la mutilación de sus genitales por parte de la arquitecta Brenda Barattini a fines de 2017.
                
            </description>
            <pubDate>
                        Wed, 25 Sep 2019 16:07:04 -0300
                    </pubDate>
                    </item></news>