<news><item><title>
            Simularon ser compradores, le robaron la camioneta, huyeron y cayeron en La Calera 
        </title>
        <description>
            Los dos sospechosos fueron atrapados en un cañaveral. 
            Dos hombres fueron detenidos en la ciudad de La Calera tras robar una camioneta a un hombre en la zona del paredón dique San Roque, tras hacerse pasar por compradores, y protagonizar una fuga que incluyó la persecución policial y el helicóptero de la fuerza, según informó la Policía.
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 07:44:13 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Alerta por vientos intensos para el oeste, centro y sudeste de Córdoba
        </title>
        <description>
            La temperatura máxima para la Capital sería de 29 grados.
            Una alerta por vientos intensos con ráfagas rige para el oeste, centro y sudeste de Córdoba y otras regiones del país, según informó el Servicio Meteorológico Nacional (SMN).
            
        </description>
        <pubDate>
            Fri, 27 Sep 2019 07:24:38 -0300
        </pubDate>
        </item><item><title>
            Basura: negocio repartido entre empresas y entes
        </title>
        <description>
            En 10 años creció la estructura de firmas privadas y de organismos municipales que gestionan la higiene urbana de Córdoba. Crese, Cormecor, el Esop, la Secretaría de Servicios Públicos y las compañías Lusa, LAM y Urbacor comparten el esquema de recolección.
            
        </description>
        <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:40:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Ante empresarios, Fernández defendió el acuerdo social
                            </title>
                            <description>
                                En la Fundación Mediterránea, dijo que no desconocerá la deuda. Comparó el cepo de Cristina con el control de cambios actual. Para el candidato del Frente de Todos, una suba en el consumo no acarreará más inflación.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:39:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                Uber aceptó la suspensión judicial y pidió abrir el diálogo
                            </title>
                            <description>
                                Los representantes de la firma acudieron a la audiencia judicial y aceptaron la decisión de la Cámara de parar la aplicación. Taxistas y remiseros se mostraron conformes con el resultado. No obstante, se mantendrán en alerta. La empresa aseguró que su decisión es temporal.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:38:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            El rompecabezas Dalmasso, según el fiscal Pizarro
                        </title>
                        <description>
                            En conferencia de prensa, aseguró tener evidencia “objetiva” contra Macarrón, al que acusó por el asesinato ocurrido en Río Cuarto. Afirmó que existen “pruebas testimoniales, periciales y documentales” de que Nora fue víctima de “un crimen por encargo”.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:11:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Hallan en Paraguay a un prófugo de la Operación Legado
                        </title>
                        <description>
                            Fue atrapado cuando iba en un Audi con la patente adulterada. Tuvo un rol importante desde la cárcel. Buscan su extradición. Tras el megaoperativo por el robo de vehículos de alta gama, hay 18 detenidos y 15 sospechosos con órdenes de captura en su contra.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Adiós a Chirac, defensor de la “vieja Europa”
                        </title>
                        <description>
                            El expresidente de Francia falleció ayer; promotor de un mundo multipolar, se opuso a la invasión de EE.UU. a Irak de 2003. “Supo representar a la nación en su diversidad y complejidad”, lo elogió Emmanuel Macron.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Una barrera a las enfermedades
                        </title>
                        <description>
                            Las vacunas, en sus amplias gamas, deben ser valoradas en tanto le ponen una barrera a la propagación de enfermedades entre la población.  Meningitis: tras la muerte de una niña, autoridades sanitarias llevan calma al jardín
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Empresario Destacado 2019, con la apuesta a proyectar un mejor futuro
                        </title>
                        <description>
                            Comenzó el proceso para elegir a las mujeres y a los hombres que se destacaron este año en la comunidad de negocios local. La incertidumbre por la coyuntura económica y política sigue marcando el ritmo en las empresas.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:10:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Schiaretti envió señales políticas hacia Fernández
                                    </title>
                                    <description>
                                        El gobernador mandó a ministros y a intendentes del PJ a escuchar al candidato. “Hablé por teléfono con el gobernador y está todo bien”, comentó el aspirante del peronismo.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:08:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Preocupante caída de la actividad durante 2018 y el año en curso 
                                    </title>
                                    <description>
                                        Quizá lo más notable y preocupante en cuanto a bajas sectoriales haya sido la que afectó a la construcción, con 2,7%.
                                        El ejercicio 2018 constituyó una muy dura experiencia, ya que no estaba en los cálculos casi de nadie que se verificaría una de las más temibles sequías del siglo. Para 2019 se albergaba la esperanza de que esa situación se revirtiera, pero bastó el primer semestre para perder todas las expectativas positivas.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:08:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Walmart mueve espacios para sumar opciones comerciales
                                    </title>
                                    <description>
                                        Puso $ 150 millones para reconvertir la sucursal Cerveceros en el segundo Punto Mayorista del país. Foco en almaceneros. El local consume 55% menos de energía, tiene la mitad de superficie y mantiene los 110 empleos.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:08:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        La Corte prepara fallos de impacto político 
                                    </title>
                                    <description>
                                        Son sobre IVA y Ganancias. Saldrían antes de la elección. Rosenkrantz no está de acuerdo.
                                        La Corte Suprema de Justicia se prepara para resolver, probablemente antes de las elecciones, dos de las tres demandas que hicieron gobiernos provinciales contra la Nación por los decretos presidenciales post-Paso que afectaron sus ingresos por coparticipación.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:06:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Fuego en Córdoba:  la peor semana del año 
                                    </title>
                                    <description>
                                        En pocos días, se sucedieron el incendio de mayor magnitud y el que más riesgo generó sobre áreas pobladas en la provincia. Ambos tenían aún puntos activos anoche. La “alerta extrema” sigue hasta el domingo.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:06:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Verano: Aerolíneas Argentinas ofrece 521 mil asientos y 20 conexiones desde Córdoba 
                                    </title>
                                    <description>
                                        Con una oferta de asientos que se distribuye en 70, 20 y 10 por ciento, respectivamente, en cabotaje, en regional (Latinoamérica) y en internacional, Aerolíneas Argentinas presentó su temporada verano 2019/20. El lanzamiento se hizo en Córdoba, antes incluso de la Feria Internacional de Turismo de América Latina (FIT), la principal vidriera del sector que se desarrollará en octubre en Buenos Aires.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:06:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Causa Surrbac: Saillén pide su libertad y negó ser peligroso
                                    </title>
                                    <description>
                                        El líder del Sindicato de Recolectores de Residuos y Barrido de Córdoba (Surrbac), Mauricio Saillén, detenido por supuestos delitos de asociación ilícita y lavado de dinero, declaró ayer a la mañana en los Tribunales federales de Córdoba.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Casi sin funciones, Crese le cuesta a la Municipalidad $ 9,6 millones anuales
                                    </title>
                                    <description>
                                        Hace tiempo que para los cordobeses la empresa municipal Crese no es más que un recuerdo. Los camiones blancos con la caja compactadora naranja dejaron de circular por las calles de la Capital provincial en marzo de 2012. Sin embargo, sigue generando un costo para los vecinos: este año, insumirá unos 9,6 millones de pesos.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Cormecor todavía aguarda a la Justicia
                                    </title>
                                    <description>
                                        La Corporación Intercomunal para la Gestión Sustentable de los Residuos del Área Metropolitana Córdoba (Cormecor) tiene otro conflicto en la Justicia, que ya lleva cuatro años a la espera de una definición. Se trata de las tierras que se expropiaron en octubre de 2015 para que se instalara la planta de procesamiento de los residuos para la Capital y para otras 19 localidades.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        El juez de Control debe ratificar la imputación a Pascual Catrambone 
                                    </title>
                                    <description>
                                        La fiscal Patricia García Ramírez ratificó la imputación de Pascual Catrambone como presunto coautor del delito de negociaciones incompatibles con la función pública. Se le cuestiona que durante su gestión como director obrero de Crese fue contratada como proveedora la empresa Higyse, propiedad de su hijo Agustín, empleado del Esop, y de Mauricio Boñanni, un empleado de Lusa. Para ambos, la fiscal pidió el sobreseimiento.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Mestre pagó casi 70% por Letras que vencen antes de fin de año
                                    </title>
                                    <description>
                                        Convalidó esa tasa anual, con un plazo corto de 90 días. El equipo de Llaryora monitorea el proceso.
                                        La Municipalidad de Córdoba informó ayer la colocación de la serie XXXIV de Letras del Tesoro, por un total de 160 millones de pesos, un plazo de apenas 90 días y un costo financiero récord para este instrumento: casi 70 por ciento anual.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Una Córdoba que se puede quedar sin Legislatura
                                    </title>
                                    <description>
                                        La abrumadora mayoría del PJ desde diciembre plantea dudas respecto a su funcionará el poder legislativo.
                                        Hace unas semanas, los legisladores cordobeses fueron a visitar lo que será su nueva casa, cerca del Centro Cívico de la Capital provincial, y se quedaron con la sensación de que varios de ellos no la alcanzarán a habitar.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        Cuando la lucha de género no tiene contenido
                                    </title>
                                    <description>
                                        La estrategia que esgrimió Brenda a lo largo de todo el proceso terminó por bastardear la lucha de género.
                                        Brenda Barattini (28) fue condenada a prisión por querer matar a su amante, según interpretaron el jurado popular y la fiscal que la acusó. Más allá del castigo penal, el saldo del juicio fue la derrota de una serie de mentiras exculpatorias que no sirvieron para debilitar en lo más mínimo el abundante peso probatorio.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                        Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                    </pubDate>
                                    </item><item><title>
                                        ¿Modelo de negocios o precarización ?
                                    </title>
                                    <description>
                                        El conflicto entre Uber, ciertas municipalidades (como la de Córdoba) y los sindicatos de taxistas encierra un problema de fondo. La discusión es si Uber tiene o no que cumplir con las mismas condiciones que se les exigen a quienes brindan un servicio público.
                                        
                                    </description>
                                    <pubDate>
                                    Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                                </pubDate>
                                </item><item><title>
                                    Colonia Caroya: el municipio creó una aplicación para sus taxistas 
                                </title>
                                <description>
                                    Cuando en diciembre del año pasado el programador David Cortez presentó la aplicación para celulares Safe Easy Travel (SET) para taxis y remises en Colonia Caroya, el desembarco de Uber en la provincia de Córdoba parecía muy lejano.
                                    
                                </description>
                                <pubDate>
                                Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                            </pubDate>
                            </item><item><title>
                                La cultura en el medio de la regulación
                            </title>
                            <description>
                                Argentina tiene reglas propias. Expresiones de la cultura que transforman, modifican y mutan modelos exitosos que una y mil veces pretendemos importar. Uber es uno de ellos.
                                
                            </description>
                            <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Alto impacto de la decisión en el evento anual de la firma
                        </title>
                        <description>
                            En San Francisco, Estados Unidos, están las oficinas centrales de Uber. La visita de La Voz, por invitación de la empresa, coincidió con el anuncio de suspender la actividad en Córdoba para negociar un regreso más prolijo.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            DD.JJ.: otra vez, los funcionarios  de la UNC son los  más “incumplidores”
                        </title>
                        <description>
                            Hay 167 cargos nacionales que no presentaron sus declaraciones. De ellos, según la Oficina Anticorrupción, 132 ejercen o ejercieron funciones en la UNC.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            La superestructura de la basura, sin control 
                        </title>
                        <description>
                            En ocho años, Mestre consolidó una trama de empresas y de organismos donde sobran directivos y faltan controles. 
                            Durante décadas, la ciudad de Córdoba tuvo una empresa privada que se encargaba de todos los procesos vinculados a la higiene urbana, y una dirección que la controlaba. Aseo y Cliba son las más recordadas.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item><item><title>
                            Hace 100 años: Plaga de cuenteros
                        </title>
                        <description>
                            27 de septiembre de 1919.
                            El departamento San Justo, en la zona este de nuestra provincia, está asolado por una manga de cuenteros del tío que los trabajan por delegación de los “Sindicatos Agrícolas” capaces de hacer perder hasta el apellido a los pobres agricultores.
                            
                        </description>
                        <pubDate>
                            Fri, 27 Sep 2019 00:01:00 -0300
                        </pubDate>
                        </item></news>