<news><item><title>Señales de Alberto Fernández sobre qué hacer con la deuda</title><description>El candidato a presidente del Frente de Todos reiteró que el objetivo que plantea es crecer para cumplir con los acreedores. El esquema de reestructruración es similar al definido por Uruguay en 2003.</description></item><item><title>El dolár pasó de 59,50</title></item><item><title>"Será difícil encontrar una solución rápida"</title><description>Tras las advertencias de Lipton, el FMI ratificó su visión de una situación delicada en Argentina, pero mantiene su compromiso. </description></item><item><title>Bono de 5000 pesos: quiénes lo cobran y cómo se paga</title><description>El Ejecutivo oficializó el pago de una "asignación no remunerativa para todos los trabajadores en relación de dependencia del sector privado". Será a cuenta y podrá pagarse en cuotas. El decreto vuelve a responsabilizar a las elecciones por "los recientes acontecimientos económico-financieros desencadenados" y por "la incertidumbre".</description></item><item><title>El pymecidio y el bono</title><description>Veinte cámaras pymes piden compensaciones para pagar los 5000 pesos que decretó el Gobierno para los trabajadores privados.</description></item><item><title>La harina, más cara adentro que afuera</title><description>Por la devaluación y la quita de retenciones, el consumo interno se contrajo a su nivel más bajo de los últimos doce años.</description></item><item><title>La AFIP aumenta los intereses por deudas</title></item><item><title>Kimberly Clark cierra su planta en Bernal</title><description>Lo anunció este jueves a sus trabajadores, que decidieron tomar la planta. Produce papel higiénico, rollos de cocina y servilletas. La firma asegura que continuarán en actividad las plantas en Pilar y San Luis. </description></item><item><title>Minería sustentable, fuente de recursos</title><description>La actividad minera ha sido estigmatizada. Nuestro país presenta una variedad de recursos naturales, no podemos aplicar criterios fundamentalistas que nos llevarían al absurdo de que importemos ladrillos o piedra partida.</description></item><item><title>"Ya nadie sabe cuánto cuesta lo que consume"</title><description>El estudio de la consultora Focus Market detecta dispersión de hasta el 80 por ciento para un mismo producto en el mismo barrio. Los especialistas lo atribuyen a la catarata de aumentos tras la devaluación. </description></item><item><title>Una alegría en medio del derrumbe</title><description>Fuerte mejora interanual de agricultura y ganadería, 20,1%. Cayeron, en cambio, pesca, construcción, industria y comercio. </description></item><item><title>Política de desarrollo</title><description>El gobernador de San Juan, Sergio Uñac, el titular de la Unión Industrial Argentina (UIA), Miguel Acevedo, y el economista Matías Kulfas participaron de un evento sobre desarrollo.</description></item><item><title>La economía cayó 2,1 en los primeros siete meses</title></item><item><title>El FMI la ve "difícil" para Argentina</title><description>En línea con el director interino del organismo, David Lipton, quien sostuvo que el país "deberá esperar un tiempo para reanudar una relación financiera" con el Fondo, su portavoz insistió este jueves con el mensaje de estiramiento de los plazos de la negociación. El desembolso de 5400 millones está virtualmente caído.</description></item><item><title>Quién es Kristalina Georgieva, la nueva jefa del FMI  </title><description>Emparentada con la derecha moderada en su país, es economista y socióloga. Efectuó la mayor parte de su carrera en el Banco Mundial y fue candidata a secretaria general de Naciones Unidas. </description></item></news>