<news>
    <item>
        <title>Iñigo Errejón, candidato a la Moncloa</title>
        <description>El PSOE y Unidas Podemos son las formaciones que más podrían sufrir el salto nacional de Errejón,
            de cara a los comicios del 10 de noviembre. 
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Trump más complicado por la llamada al presidente de Ucrania</title>
        <description>En la denuncia que hizo el miembro de los servicios de inteligencia acusa de abuso de poder a
            Donald Trump por pedirle al presidente de Ucrania, Volodimir Zelenski, que investigue a Joe Biden, su
            posible rival en las elecciones presidenciales del año que viene
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Desaparición forzada en Ayotzinapa</title>
        <description>A 5 años de la desaparición de los 43 estudiantes, se ofrecen recompensas para dar con los
            responsables, y se promete avanzar en la investigación
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Victoria de Lula en el Tribunal Supremo de Brasil </title>
        <description>Por seis votos a tres los magistrados establecieron que los "arrepentidos" no pueden formular sus
            denuncias luego de que el imputado presente su alegato final.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Murió Jacques Chirac, expresidente de Francia</title>
        <description>El mundo le debe su oposición a la segunda guerra de Irak (2003) y el menemismo le adeuda sus
            mejores años. Ha sido un camaleón de la derecha capaz de ganar una elección con un programa hurtado a la
            socialdemocracia. 
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Baltasar Garzón: "Lula es un preso político"</title>
        <description>El reconocido magistrado cuestiona el proceso judicial contra el líder del PT.  "Lava Jato está
            lleno de medias verdades (..) es un ejemplo de lo que pasa cuando se judicializa la política".
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Greta Thunberg sobre los ataques: "Deben sentirse tan amenazados por nosotros"</title>
    </item>
    <item>
        <title>El riesgo de ser la Argentina de Macri, en un spot de Evo Morales</title>
    </item>
    <item>
        <title>La charla entre Trump y Zelenski: repetidos pedidos de información sobre Biden</title>
        <description> El Departamento de Justicia estadounidense decidió cerrar la investigación acerca de una potencial
            violación a la ley de financiación de campaña.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Estados Unidos sanciona a empresas chinas por comprar petroleo iraní</title>
        <description>El presidente iraní, Hasan Rohani, afirmó que no iba negociar bajo sanciones con su par
            estadounidente, Donald Trump.
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Johnson desafió a la oposición</title>
    </item>
    <item>
        <title>Encargan formar gobierno a Netanyahu </title>
    </item>
    <item>
        <title>Putin respaldó a Maduro y pidió diálogo</title>
        <description> La relación comercial se volvió vital para Venezuela frente al avance de las sanciones de Estados
            Unidos. Putin abogó por la negociación entre el chavismo y la oposición. 
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Luz verde en España para exhumar a Franco</title>
        <description> La familia había recurrido en la Justicia el procedimiento de exhumación determinado por el
            Gobierno de Pedro Sánchez, que estipulaba su traslado al cementerio de El Pardo
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Trump aprovechó su discurso en la ONU para atacar a Irán, China y Venezuela </title>
        <description>Trump dejó en claro que no aliviará la presión económica sobre Irán, condición establecida por
            Rohani para habilitar una reunión.
        </description>
    </item>
</news>