<news><item><title>Un nuevo femicidio en Salta</title><description>El hombre reconoció el crimen y trató de justificarse diciendo que estaba borracho al momento del hecho.</description></item><item><title>Aseguran que el índice de accidentes en Vaca Muerta es "alarmante"</title><description>La Confederación Mapuche de Neuquén denunció que, además del desastre ambiental, los habitantes de la zona ven violados sus derechos por la militarización del territorio decidida por la ministra Patricia Bullrich.</description></item><item><title>Policías dijeron que lo habían matado ladrones y fueron ellos</title><description>El crimen fue cometido hace tres años en Ituzaingó. Ahora, un peritaje dio vuelta la causa. El agente acusado estaba desafectado de la fuerza por otro hecho de violencia.</description></item><item><title>La orangutana del ex Zoo porteño partió a Estados Unidos</title></item><item><title>Cambio climático: la marcha en Buenos Aires</title></item><item><title>Australia despenalizó el aborto en todo su territorio</title></item><item><title>Una adolescente mbya presa hace casi 8 meses por la muerte de su bebé</title><description>La beba había nacido con problemas neuronales. Dos meses después le dieron el alta pero debían alimentarla por sonda en medio del monte misionero. Murió a los 4 meses, con 100 gramos menos que al nacer. Cumpliendo los rituales, la madre dejó el cuerpo al padre y se llevó a su otro hijo a la comunidad de origen, pero fue interpretado como abandono. No se determinó cómo se produjeron heridas que presentaba, ni siquiera si fueron producidas por personas o animales, pero fueron las que motivaron la detención.</description></item><item><title>"Hay que favorecer lo intercultural"</title></item><item><title>Formosa, el territorio de las palabras diversas</title></item><item><title>Oaxaca legalizó el aborto hasta las 12 semanas</title></item><item><title>Incendio en un hotel de Flores que tiene convenio con la ciudad</title><description>En el lugar viven familias desalojadas y en situación de calle enviadas allí por el  gobierno porteño. El padre de los chicos había ido al hospital a reemplazar a su esposa, que cuidaba a otro de sus hijos, internado por sarampión.</description></item><item><title>Presentan una nueva Barbie sin género definido</title></item><item><title>ARA San Juan: cuestionan el rechazo de una imputación al ministro Aguad</title></item><item><title>La orangutana Sandra, del Ecoparque a Estados Unidos</title><description>El largo viaje la llevará primero a Dallas. Luego viajara por tierra hasta Kansas, donde hará una cuarentena antes de llegar al Santuario, su destino final.</description></item><item><title>Manifestación del Colegio de Nutricionistas de Córdoba</title></item></news>