<news><item><title>Las matemáticas podrían ayudar a resolver el cáncer</title>
   <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:00:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   Científicos suizos han recurrido a la teoría matemática de la información para analizar el desarrollo de las células cancerosas y proponer estrategias terapéuticas innovadoras. Consideran que el cáncer es una enfermedad de la información.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38864685-33713441.jpg?v=1572342233" alt="Las matemáticas podrían ayudar a resolver el cáncer" title="Las matemáticas podrían ayudar a resolver el cáncer" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      El desarrollo y la supervivencia de los seres vivos están vinculados a la capacidad de sus células para percibir su entorno y responder a él correctamente. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Para conseguirlo, las células se comunican a través de sistemas de señalización química, llamadas vías de señalización, que regulan y coordinan la actividad celular. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Sin embargo, las deficiencias en el procesamiento de la información pueden evitar que las células perciban su entorno adecuadamente. Entonces comienzan a actuar anárquicamente, lo que puede conducir a la aparición de cáncer. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Para comprender mejor cómo la información truncada influye en la actividad de las células enfermas, los investigadores de la Universidad de Ginebra (UNIGE...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Descubren cómo la salud intestinal influye en la salud cerebral</title>
   <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:00:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   La salud intestinal influye en la salud cerebral: la carencia de microbiota interrumpe las conexiones neuronales relacionadas con el aprendizaje y cambia la química del cerebro. Nuevas pistas para la comprensión del autismo o el Parkinson.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38791235-33683122.jpg?v=1572180297" alt="Descubren cómo la salud intestinal influye en la salud cerebral" title="Descubren cómo la salud intestinal influye en la salud cerebral" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Científicos de la Universidad de Cornell en Nueva York han descrito por primera vez nuevos procesos celulares y moleculares que subyacen en la comunicación entre los microbios intestinales y las células cerebrales. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Durante las últimas dos décadas, los científicos han observado un vínculo claro entre los trastornos autoinmunes y una variedad de afecciones psiquiátricas. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Por ejemplo, las personas con trastornos autoinmunes, como la enfermedad inflamatoria intestinal (EII), la psoriasis y la esclerosis múltiple, pueden haber agotado también la microbiota intestinal y experimentar ansiedad, depresión y trastornos del estado de ánimo. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Los riesgos genéticos para los trastornos autoinmunes y lo...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>La cumbre del Mediterráneo, Europa y África apuesta por la una economía sostenible y circular</title>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:49:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
        &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38834988-33701688.jpg?v=1572278736" alt="La cumbre del Mediterráneo, Europa y África apuesta por la una economía sostenible y circular" title="La cumbre del Mediterráneo, Europa y África apuesta por la una economía sostenible y circular" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Barcelona acoge entre el 20 y el 22 de noviembre una nueva edición de la ‘Semana Mediterránea de Líderes Económicos’ (MedaWeek Barcelona 2019) con la mirada puesta en la sostenibilidad y las energías verdes como pilares para el desarrollo. &lt;br /&gt;  &amp;nbsp; &lt;br /&gt;  Autoridades y empresarios de ambas riberas del Mediterráneo se dan cita para hacer frente a los retos económicos y sociales de la región. &lt;br /&gt;  &amp;nbsp; &lt;br /&gt;  MedaWeek celebra su 13ª edición bajo el lema “Un nuevo amanecer para el Mediterráneo”, en una clara apuesta por la transformación de las economías mediterráneas en sistemas más dinámicos y respetuosos con el entorno, que se alinea con los Objetivos de Desarrollo Sostenible de Naciones Unidas. &lt;br /&gt;  &amp;nbsp; &lt;br /&gt;  Los temas más relevantes para el tejido empresarial mediterráneo estarán presentes en el encuentro en forma de foros y seminarios en los que los participantes podrán intercambiar conocimientos, casos de éxito y buenas prácticas. África será uno de los foco...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>La intimidad es la raíz de todo</title>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:00:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   La intimidad no es lo que dicen en la tele: es algo que se aleja de la locura y la frialdad del mundo para aportarnos cordura y calor. Una intimidad que no exige, sino que libera, es la que nos puede aportar felicidad (renunciando a ella) en estos tiempos tan oscuros. Por eso es necesario volver a la raíz de todo y esa raíz está en el interior. Por Samuel Morales (*).     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38789809-33682788.jpg?v=1572176428" alt="La intimidad es la raíz de todo" title="La intimidad es la raíz de todo" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      &lt;div style="margin-left: 400px;"&gt;&lt;em&gt;“Me celebro a mí mismo,&lt;/em&gt; &lt;br /&gt;  &lt;em&gt;y cuanto asumo tú lo asumirás,&lt;/em&gt; &lt;br /&gt;  &lt;em&gt;porque cada átomo que me pertenece, te pertenece&lt;/em&gt; &lt;br /&gt;  &lt;em&gt;a ti también.”&lt;/em&gt; &lt;br /&gt;  &lt;em&gt;Walt Whitman (1)&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;   &lt;br /&gt;  A la hora de hablar de la intimidad nos encontramos con una traba muy importante que es posiblemente la que se encuentra cualquiera que trate de expresar su experiencia vital más profunda de manera que llegue a los corazones de otras personas: esta traba es el lenguaje. &lt;br /&gt;  &amp;nbsp; &lt;br /&gt;  Y es que el lenguaje es una bendición, pero también un problema. E...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Las dos caras de los juegos y apuestas en línea</title>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
        &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38723178-33661526.jpg?v=1572004771" alt="Las dos caras de los juegos y apuestas en línea" title="Las dos caras de los juegos y apuestas en línea" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      La literatura científica es rica en estudios sobre los videojuegos, las apuestas y la participación en &lt;a class="link" href="https://casino.netbet.com/es/" target="_blank"&gt;casinos&lt;/a&gt; a través de Internet. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Un &lt;a class="link" href="https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0055518" rel="nofollow" target="_blank"&gt;estudio&lt;/a&gt; realizado en 2013 por científicos de la Universidad de Tohoku, situada en la isla principal de Japón, desmintió que la práctica de juegos comerciales de entrenamiento cerebral (como Brain Age) en adultos jóvenes tuviera algún efecto real. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  El supuesto beneficio en potenciar habilidades cognitivas dependería de cada juego y de la cantidad de esfuerzo que una persona le dedica, habiéndose&amp;nbsp; especulado con que puede contribuir a fomentar la motivación, la orientación y hasta las matemáticas. Pero nada de esto se ha confirmado. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Por lo general, los artículos científico...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Nuevo paso para comprobar si existen pasadizos secretos en el universo</title>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 09:00:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   Los cosmólogos han ideado un sistema para comprobar la existencia de los agujeros de gusano, esos supuestos pasadizos secretos que según la Relatividad General permitirían viajar al instante a galaxias lejanas o a un remoto pasado.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38789016-33682510.jpg?v=1572173683" alt="Nuevo paso para comprobar si existen pasadizos secretos en el universo" title="Nuevo paso para comprobar si existen pasadizos secretos en el universo" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Investigadores de la Universidad de Búfalo (NY) y de la &amp;nbsp;Universidad de Yangzhou en China han ideado una forma para detectar en el espacio agujeros de gusano. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Un agujero de gusano, del que los físicos vienen especulando desde 1916, consiste en una supuesta característica del espacio-tiempo, según la cual existiría una especie de pasadizo secreto para recorrer en un instante enormes distancias espaciales e incluso viajar a través del tiempo. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Su existencia se presupone como parte de las ecuaciones descritas en la Relatividad General, pero hasta la fecha no se ha logrado ninguna evidencia experimental de su existencia. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Se les ha llamado así porque el agujero de gusano se compara con el trayecto qu...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>El 6D, acción mundial por el clima</title>
   <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:16:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
        &lt;div&gt;
      Con motivo de la Cumbre del Clima (COP25) que se celebrará en Chile (del 2 al 13 de diciembre), un grupo de entidades sociales, con un claro protagonismo hispano y con el apoyo de la COP25, han convocado una movilización mundial por el clima el día 6 de diciembre. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  El objetivo es realizar acciones concretas, relevantes y medibles #PorElClima en todo el mundo y por todas las personas, entidades, empresas e instituciones. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  En España la Comunidad por el Clima &amp;nbsp;está impulsando para ese día, o en días próximos, la mayor plantación colaborativa desarrollada en España. En este momento ya hay compromisos de plantación de más de 207.000 árboles. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Es la primera vez que, coincidiendo con una cumbre climática, se realiza una iniciativa parecida. Los líderes mundiales tienen que actuar y la población mundial también. &lt;br /&gt;  &amp;nbsp; &lt;br /&gt;  &lt;a class="link" href="http://www.6ditsnow.org/" rel="nofollow" target="_blank...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>El desarrollo sostenible está al alcance de la mano</title>
   <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   Los Objetivos de Desarrollo Sostenible se pueden conseguir en 2030 con el 0.24 por ciento del PIB mundial y beneficiarán tanto los países de Asia y Latinoamérica, como a Europa y Norteamérica.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38690624-33648232.jpg?v=1571930320" alt="El desarrollo sostenible está al alcance de la mano" title="El desarrollo sostenible está al alcance de la mano" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Investigadores de Rusia y España han desarrollado un modelo que permite calcular los costos de alcanzar los objetivos de desarrollo sostenible de la ONU en el campo del abastecimiento de agua y saneamiento. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  El modelo muestra que para 2030, los objetivos pueden lograrse incluso a costos relativamente moderados en relación con el PIB mundial, especialmente en comparación con el daño que puede resultar de la inacción. Los resultados se publican en la revista &lt;em&gt;Ecological Economics&lt;/em&gt;. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  En 2015, la ONU adoptó 17 objetivos mundiales de desarrollo sostenible (ODS), que los Estados Miembros se proponen alcanzar en 2030. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Entre estos objetivos se encuentra la lucha contra la escasez de agua, la mala calidad del agua y el saneamiento inadecuado. &lt;b...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Se está vislumbrando una transición humana</title>
   <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:05:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   La jornada de Orea abre la oportunidad de adentrarnos en un nuevo modelo de gestión de los recursos que asume la complejidad e integra nuevos valores para moverse en un contexto cuyos límites los sabemos convencionales y los intuimos sin fronteras.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38676707-33641597.jpg?v=1571903060" alt="Se está vislumbrando una transición humana" title="Se está vislumbrando una transición humana" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      El reciente &lt;a class="link" href="https://www.tendencias21.net/Nace-el-proyecto-Celtiberia-Digital_a45509.html" target="_blank"&gt;fin de semana de trabajo y convivencia en Orea&lt;/a&gt;  estuvo lleno de encuentros, de coincidencias, de conexiones, de derroche de riquezas humanas y de predisposición, sin fisuras, a la esperanza de un futuro creado entre todas y entre todos, con nuevas premisas y valores, fruto del emprendimiento desarrollado por tantas personas como las que acudieron al encuentro, llenas de empeño y de creatividad&amp;nbsp; y que son las semillas de una nueva cultura. &amp;nbsp; &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Fue un tiempo, también, en el que me sentí cuidada y acogida, gracias a la generosa e ilusionada entrega de unas anfitrionas que garantizaron nuestro bienestar, posibilitando...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>"La función que sale mal" en Teatro La Latina</title>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:31:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   Estos días se puede ver en el Teatro La Latina de Madrid “La función sale mal”, una comedia tan disparatada como perfectamente sincronizada, gracias al ingenio y al talento de su elenco de actores. El respetable, por su parte, se pasa la obra riendo. Por Ángel García Galiano.     &lt;div style="position:relative; float:left; padding-right: 1ex;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38697050-33650403.jpg?v=1571939526" alt=""La función que sale mal" en Teatro La Latina" title=""La función que sale mal" en Teatro La Latina" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Llegas al teatro un poco antes y ves en escena unos operarios colocando aún algunos elementos del escenario, una acomodadora azorada en busca de un perro que se ha escapado, Winston, un buldog, por lo visto; uno de los empleados, que ve que no llegan a tiempo a terminarlo todo, te informa de que la función va a comenzar con retraso… &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Y notas aire fresco y un no sé qué de aires de &lt;em&gt;La cubana&lt;/em&gt; en el ambiente… Si estás en la primera planta ves al técnico de sonido con un disco de Perales y un TBO de Asterix, todo muy poco convencional. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Por fin &lt;em&gt;baja&lt;/em&gt; el telón y el director de la obra nos anuncia, orgulloso, que al fin va a comenzar, es una obra de misterio, sobr...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>El derretimiento del permafrost ártico alcanza un punto crítico</title>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   El Ártico ya libera más carbono a la atmósfera del que absorben las plantas de la tundra: 600 millones de toneladas al año, debido al derretimiento del permafrost como consecuencia del calentamiento global.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38649201-33630554.jpg?v=1571852626" alt="El derretimiento del permafrost ártico alcanza un punto crítico" title="El derretimiento del permafrost ártico alcanza un punto crítico" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      El permafrost es la capa de hielo congelado que se encuentra en las áreas próximas a los polos de Canadá, Alaska, Siberia, Tíbet, Noruega y en varias islas del océano Atlántico sur. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Dependiendo de su ubicación, la capa congelada mide entre 5 centímetros y un kilómetro y medio de grosor y tiene dos niveles: el pergelisol, que es el más profundo, y el mollisol, el nivel más superficial que suele descongelarse. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Según el Panel Intergubernamental sobre Cambio Climático (IPCC), la subida de la temperatura global en 0,12ºC cada año está provocando la pérdida del 40 por ciento del permafrost. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  El problema es que, durante cientos de miles de años, el permafrost del Ártico​ ha acumulado grandes reservas de carbono orgánico, entre 1,4...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>El cerebro nos protege del miedo a la muerte</title>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   El cerebro está programado para no pensar en nuestra propia muerte y protege al yo de la amenaza existencial: apaga las zonas neuronales que pueden anticipar el miedo a morir y proyecta en los demás esa eventualidad.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38637102-33626034.jpg?v=1571833372" alt="El cerebro nos protege del miedo a la muerte" title="El cerebro nos protege del miedo a la muerte" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      El cerebro está programado para no pensar en nuestra muerte, ha descubierto una investigación que se publica en la revista NeuroImage. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Los autores de esta investigación, procedentes de Francia e Israel, explican en su artículo que la mente humana tiene una tendencia automática a evitar darse cuenta de su propia mortalidad. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Lo que hace el cerebro es procesar la información sobre la muerte pensando que es más probable que le suceda a otra persona, en vez de a uno mismo. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Para conseguir este efecto, la actividad cerebral se modifica para protegernos de la amenaza existencial, señalan los autores de esta investigación. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Añaden que, aunque se desconoce cómo se implementa este mecanismo de protección a nive...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Un sofisticado robot viajará por ti</title>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   Una compañía aérea japonesa se propone revolucionar los viajes en avión facilitando sofisticados robots a personas mayores o con discapacidad para que puedan visitar museos, tiendas o familiares, e interactuar con personas lejanas sin salir de casa.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38601174-33613392.jpg?v=1571764306" alt="Un sofisticado robot viajará por ti" title="Un sofisticado robot viajará por ti" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Una compañía aérea japonesa ha ideado un sistema tecnológico que permitirá a personas que no pueden viajar físicamente vivir una experiencia turística como cualquier otro pasajero. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Lo que ha pensado es enviar un robot en lugar de la persona que no puede viajar. Permanentemente conectado a ese robot viajero, el pasajero virtual podrá visitar tiendas, acuarios, museos e interactuar con el personal de estas instalaciones, sin necesidad de moverse de su casa. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  El robot, llamado Newme, está dotado de una pantalla en la que aparece el rostro del viajero virtual y que sirve también para relacionarlo con el entorno. El viajero puede hacer girar la pantalla para observar desde cualquier ángulo el espacio dond...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Las hormigas no conocen los atascos </title>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   Las hormigas aprovechan al máximo el espacio de la vía y regulan el flujo de insectos para mantener un flujo constante a la fuente de alimento. Adaptan sus reglas de movimiento a la densidad local del tráfico. Todo lo contrario de lo que hacemos los humanos.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38597307-33610274.jpg?v=1571758503" alt="Las hormigas no conocen los atascos " title="Las hormigas no conocen los atascos " /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Las comunidades de hormigas son tan inteligentes que han resuelto los problemas del tráfico que los humanos todavía no hemos sabido gestionar. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Una investigación desarrollada por el Centro de Investigación sobre Cognición Animal (CNRS / Universidad Toulouse III - Paul Sabatier), la Universidad de Arizona (Estados Unidos) y la Universidad de Adelaida, ha comprobado que las sociedades de hormigas son capaces de moverse con fluidez en sus trayectos, incluso cuando el tráfico es extremadamente denso. Los resultados se publican en la revista eLife. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Los embotellamientos ilustran perfectamente el problema asociado con una concentración excesiva de personas que viajan en el mismo espacio. &lt;br /&gt;   &lt;br /...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Nace el proyecto Celtiberia Digital</title>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:42:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   El pasado 19 de octubre nació en Orea (Guadalajara) Celtiberia Digital, un proyecto de sociedad conectada en el que los ciudadanos gestionan sus propios recursos y que surge con un himno celta, un Manifiesto recuperado y un proyecto de espacio virtual que será el embrión de una nación digital en la comarca de Molina de Aragón.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38584604-33602808.jpg?v=1571737486" alt="Nace el proyecto Celtiberia Digital" title="Nace el proyecto Celtiberia Digital" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Más de ochenta personas se reunieron el pasado 19 de octubre en Orea para explorar nuevos futuros para la comarca de Molina de Aragón, en una jornada organizada por el Ayuntamiento de Orea y el &lt;a class="link" href="https://club.tendencias21.net/" target="_blank"&gt;Club Nuevo Mundo&lt;/a&gt;, el espacio de diálogo ciencia-sociedad creado por la revista Tendencias21 para buscar soluciones innovadoras a los problemas globales. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Fue un encuentro territorial que reunió a agentes locales e institucionales, entre ellos varios alcaldes y otros dirigentes regionales, así como a personas y colectivos que pilotan diferentes proyectos comarcales orientados a acometer nuevas iniciativas d...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>El cerebro no descansa para formar los recuerdos estratégicos</title>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   El cerebro aprovecha la pausa de las ondas delta de nuestro sueño: activa solo las neuronas necesarias para la información espacial y envía a la corteza lo que debe almacenar en la memoria para orientarnos en el entorno. Nunca descansa.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38553928-33592218.jpg?v=1571673345" alt="El cerebro no descansa para formar los recuerdos estratégicos" title="El cerebro no descansa para formar los recuerdos estratégicos" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Las ondas delta emitidas durante nuestro sueño no son períodos de silencio generalizado durante el cual descansa el cerebro, como se ha descrito durante muchas décadas en la literatura científica. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Una nueva investigación ha descubierto que, en realidad, las ondas delta características del sueño profundo, permiten aislar en el hipocampo y en la corteza conjuntos de neuronas que juegan un papel esencial en la formación de recuerdos estratégicos a largo plazo. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Los resultados de esta investigación, realizada en el Centro Interdisciplinar de la Investigación en Biología de Francia (CNRS/Collège de France/Inserm), se publican en la revista Science. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Durante el sueño, el hipocampo, implicado en la formació...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>El cerebro no tiene la culpa de la adicción al juego</title>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:09:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
        &lt;div&gt;
      Una &lt;a class="link" href="https://www.ualberta.ca/science/science-news/2019/september/gambling-behaviour-near-misses" rel="nofollow" target="_blank"&gt;investigación&lt;/a&gt; desarrollada en la Universidad de Alberta ha cuestionado un estuduio científico de hace una década acerca del comportamiento humano en relación con los juegos y las apuestas. Los resultados se publican en la revista Neuron. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  La &lt;a class="link" href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/19217383" rel="nofollow" target="_blank"&gt;investigación&lt;/a&gt; anterior, desarrollada en 2009 en la Universidad de Cambridge, estableció que cuando una persona va perdiendo apuestas en el juego, se activa un circuito cerebral que le impulsa a seguir jugando y, la mayoría de las veces, a perderlo todo. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Los investigadores de Alberta revisaron décadas de estudios sobre el comportamiento de los juegos de azar, tanto en humanos como en animales, y luego realizaron experimentos en animales...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Identificados los genes responsables de la regeneración del hígado</title>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   Investigadores rusos han identificado las funciones de los genes responsables de la regeneración del hígado, abriendo así una nueva puerta a la regeneración hepática en casos de cáncer.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38538207-33584644.jpg?v=1571643818" alt="Identificados los genes responsables de la regeneración del hígado" title="Identificados los genes responsables de la regeneración del hígado" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Investigadores rusos&lt;strong&gt; &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;han identificado a los genes que controlan el proceso de regeneración del hígado: imparten a los hepatocitos, de los cuales este órgano está compuesto en un 80%, la orden de dividirse. &lt;br /&gt;  &amp;nbsp; &lt;br /&gt;  Los resultados del estudio permitirán el desarrollo de nuevos métodos de regeneración hepática en pacientes con hepatitis crónica, colangitis esclerosante, así como después de la resección o parcial extirpación hepática, por ejemplo, en el caso del cáncer. El hallazgo se publica en Cell Biology International. &lt;br /&gt;  &amp;nbsp; &lt;br /&gt;  Los hepatocitos son responsables de las principales funciones del hígado: la eliminación de sustancias tóxicas del cuerpo, la síntesis y el almacenamiento de proteínas, el colesterol. &lt;br /&gt;  &amp;nbsp; &lt;br /&gt;  En un órgan...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>El futuro humano debemos decidirlo entre todos</title>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   Trescientas personas de quince países se reunieron la semana pasada en Madrid para reivindicar un futuro para todos que no sea masculino, blanco, occidental, patriarcal, exponencial, colonizador y depredador de los recursos naturales.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38537765-33584331.jpg?v=1571641584" alt="El futuro humano debemos decidirlo entre todos" title="El futuro humano debemos decidirlo entre todos" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      No hay nadie que no piense en el futuro, aunque se trate del futuro inmediato: ¿cómo consigo comida para mañana? Ese es el pensamiento de los que no tienen nada, ni siquiera futuro. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Muchos de los que tienen la posibilidad de pensar en el futuro a más largo plazo, no en el suyo sino en el colectivo, creen que está escrito, que no tienen posibilidad de influir en él. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  La inmensa mayoría de la humanidad ni siquiera llega a verbalizarlo o imaginarlo, pero lo cree. En lo más profundo de su ser está convencida de que el futuro lo hacen otros, los que tienen el poder. Pero ¿las cosas tienen que ser así necesariamente? &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Para responder a esa pregunta se han reunido en Madrid un grupo de expertos y experta...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>​Juan Hermoso y la voz despiadada de “Las Furias”</title>
   <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 12:34:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   El poeta Juan Hermoso (Madrid, 1973) ha publicado “Las Furias”, poemario inspirado en el infierno de la “Divina Comedia” de Dante, y en el que hallaremos el mismo terror de la “città dolente”. Además, está la incandescencia de los versos, que acompaña a los tormentos que se describen. Sin duda, los amantes de la poesía están de enhorabuena. Por Ángel García Galiano.     &lt;div style="position:relative; float:left; padding-right: 1ex;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38485001-33570852.jpg?v=1571492360" alt="​Juan Hermoso y la voz despiadada de “Las Furias”" title="​Juan Hermoso y la voz despiadada de “Las Furias”" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Uno de los momentos más aterradores del &lt;em&gt;Infierno&lt;/em&gt; dantesco se produce cuando, allá en el canto IX, ante las inexpugnables puertas de la ciudad de Dite, es decir, del Averno propiamente dicho, ese "&lt;em&gt;lugar &lt;/em&gt;&lt;em&gt;sin pájaros"&amp;nbsp;&lt;/em&gt;donde resuena “&lt;em&gt;el insomne mugido de la tierra&lt;/em&gt;” que antes se confundía con el silencio, el Poeta Dante y su Maestro Virgilio se detienen preocupados, pues se ven incapaces de abrir aquellas puertas, las Puertas de la Noche, y de seguir ahondando en su loca travesía&amp;nbsp; hacia ese fulgor de fuego sin estrellas y luz congelada. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  En l...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>5.000 ojos se abren para penetrar en los misterios de la energía oscura</title>
   <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:00:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   Un nuevo instrumento, montado sobre un telescopio en Arizona, ha abierto sus 5.000 ojos de fibra óptica para viajar a los primeros momentos del Universo, analizar a 35 millones de galaxias y 2,4 millones de cuásares, y explorar el misterio de la energía oscura.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38907775-33731905.jpg?v=1572428852" alt="5.000 ojos se abren para penetrar en los misterios de la energía oscura" title="5.000 ojos se abren para penetrar en los misterios de la energía oscura" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      El pasado 23 de octubre, el instrumento DESI (The Dark Energy Spectroscopic Instrument), apuntó al cielo nocturno y obtuvo sus primeras imágenes. La finalidad de este instrumento es explorar el misterio de la energía oscura, que representa aproximadamente el 68 por ciento del Universo, además de acelerar su expansión. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Los componentes de DESI han sido diseñados para apuntar automáticamente a un gran número de galaxias preseleccionadas, recoger su luz y dividirla en estrechas bandas de color. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Este desarrollo permitirá determinar la distancia que separa a esas galaxias de la Tierra y medir la expansión que ha sufrido el Universo durante el tiempo que la luz tarda en viajar esa distancia. E...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Las matemáticas nos aseguran una correcta percepción del mundo</title>
   <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 09:19:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   El cerebro recurre a sofisticadas herramientas matemáticas y estadísticas para representarnos fielmente el mundo con el menor esfuerzo neuronal. La Ley Potencial aporta precisión a la percepción.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38906416-33730864.jpg?v=1572424369" alt="Las matemáticas nos aseguran una correcta percepción del mundo" title="Las matemáticas nos aseguran una correcta percepción del mundo" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      &lt;div class="list"&gt;Investigadores del Instituto Médico Howard Hughes, en Virginia (USA), y del University College de Londres, han descubierto algo sorprendente sobre el funcionamiento del cerebro: se rige por la así llamada Ley Potencial para la representación de ciertas imágenes en la corteza visual.&lt;/div&gt;   &lt;br /&gt;  La Ley Potencial se observa en muchos campos científicos como la física, la biología, la psicología, la sociología, la economía o la lingüística: permite describir todos los fenómenos que se presentan de forma idéntica en una variedad de escalas (invariancia de escala). &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Aplicado al cerebro, eso significa que cuando el cerebro procesa imágenes visuales, la mayoría de las neuronas responden de forma idéntica a los mismos estímulos: no establecen diferencias e...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Las galaxias siguen el ritmo de un concierto cósmico</title>
   <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:00:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   La rotación de las galaxias está sincronizada en todo el universo, siguiendo el ritmo de un concierto cósmico, incluso aunque las separen millones de años luz. Formarían parte de una red cósmica de materia oscura.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38946431-33750506.jpg?v=1572514014" alt="Las galaxias siguen el ritmo de un concierto cósmico" title="Las galaxias siguen el ritmo de un concierto cósmico" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Científicos coreanos han descubierto una sorprendente sincronía en el movimiento de las galaxias que les lleva a sugerir una misteriosa coherencia a gran escala en todo el universo. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Midieron la rotación de 445 galaxias ubicadas a una distancia de &amp;nbsp;400 millones de años luz de la Tierra y descubrieron que la rotación de cada galaxia estaba vinculada al movimiento de decenas de miles de galaxias vecinas. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Más concretamente, observaron que la dirección de rotación de las galaxias era coherente con la media de las velocidades de las demás galaxias. E incluso que galaxias alejadas hasta 2,6 millones de años luz parecen influir en la rotación de las demás galaxias. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  También señalan que la coherencia dinámica tiende a se...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Descubren por qué la leucemia se ceba con los niños</title>
   <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 09:00:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   Determinados tipos de leucemia se desarrollan solo en niños porque sus células fetales inmaduras son más sensibles a ciertas mutaciones genéticas. Nuevas pistas para tratamientos más efectivos.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38923085-33738831.jpg?v=1572456574" alt="Descubren por qué la leucemia se ceba con los niños" title="Descubren por qué la leucemia se ceba con los niños" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      La leucemia mieloide aguda (AML) afecta principalmente a los niños, y el pronóstico a menudo es pobre a pesar de varias décadas de investigación sobre tratamientos más efectivos. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Un nuevo estudio dirigido por investigadores de la Universidad de Basilea y del Instituto Gustave Roussy de París, explica por qué algunas formas de leucemia se desarrollan solo en bebés. El estudio también revela posibles nuevos objetivos terapéuticos, señalan los investigadores en la revista Cancer Discovery. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  En las últimas décadas, la investigación sobre el cáncer pediátrico se ha intensificado y los tratamientos han mejorado, pero el pronóstico sigue siendo particularmente desfavorable para los pacientes jóvenes. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  La leucemia mieloide aguda (AML) representa e...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Los ingenieros alemanes estudiarán también Filosofía</title>
   <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 12:38:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
        &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/39047231-33785055.jpg?v=1572782062" alt="Los ingenieros alemanes estudiarán también Filosofía" title="Los ingenieros alemanes estudiarán también Filosofía" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      La Universidad Técnica de Munich (TUM) y la Escuela de Filosofía de Munich (HFPH) están colaborando para integrar cuestiones éticas y sociales en la ingeniería y las ciencias naturales. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Lo hacen permitiendo que alumnos ingeniería asistan a las clases de filosofía y viceversa y que si lo desean formen grupos conjuntos de investigación. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Los estudiantes de ambas instituciones eligen libremente los módulos complementarios que desean seguir e incluso los cursos de filosofía podrían ser considerados como extradisciplinarios por la universidad técnica. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  El presidente de TUM, Thomas F. Hofmann, señala al respecto que “esta cooperación es un paso clave en nuestros esfuerzos por arraigar profundamente la dimensión social en la enseñanza y la investigación en las ciencias de la ingeniería. Queremos permitir que nuestros estudiantes piensen y actúen en interés de innovaciones centradas en el ser humano, confiables y socialmente aceptables...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>El sarampión produce amnesia inmune</title>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 12:00:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   Después de pasar el sarampión, el sistema inmunitario olvida con qué patógenos estuvo previamente en contacto, exponiendo a las personas afectadas a otras infecciones patógenos durante años. Todo eso se evita con la vacuna efectiva que existe desde 1960.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/39046816-33784963.jpg?v=1572780523" alt="El sarampión produce amnesia inmune" title="El sarampión produce amnesia inmune" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Las infecciones por sarampión no son inofensivas, ya que pueden causar enfermedades con un desenlace fatal. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Investigadores alemanes del Paul-Ehrlich-Institut (PEI) en cooperación con investigadores del Reino Unido y los Países Bajos, han descubierto que los virus del sarampión borran parte de la memoria inmunológica durante varios años. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Por lo tanto, las personas afectadas son más susceptibles a las infecciones con otros patógenos más allá del período de la infección por sarampión. Los resultados de esta investigación se publican en Science Immunology. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  &lt;strong&gt;El sarampión ha vuelto&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  El sarampión debería haberse erradicado hace mucho tiempo, pero est...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>​Miden la masa del bosón de Hihgs con una precisión sin precedentes</title>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:05:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
        &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/39047685-33785095.jpg?v=1572782962" alt="​Miden la masa del bosón de Hihgs con una precisión sin precedentes" title="​Miden la masa del bosón de Hihgs con una precisión sin precedentes" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      El bosón de Higgs es una partícula especial. Es la manifestación de un campo que da masa a las partículas elementales. Pero este campo también le da masa al bosón de Higgs. Una medición precisa de la masa del bosón de Higgs no solo amplía nuestro conocimiento de la física, sino que también arroja nueva luz sobre las búsquedas planificadas en futuros colisionadores. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Desde el descubrimiento de esta partícula única en 2012, las colaboraciones de ATLAS y CMS en el Gran Colisionador de Hadrones del CERN han estado ocupadas determinando sus propiedades. En el modelo estándar de física de partículas, la masa del bosón de Higgs está estrechamente relacionada con la fuerza de la interacción de la partícula consigo misma. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  La comparación de mediciones precisas de estas dos propiedades es un medio crucial para probar las predicciones del Modelo Estándar y ayuda a buscar física más allá de las predicciones de esta teoría. Además de probar su fuerza d...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>​La crisis social impulsa el consumo de los juegos on line</title>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
        &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38960816-33756657.jpg?v=1572871035" alt="​La crisis social impulsa el consumo de los juegos on line" title="​La crisis social impulsa el consumo de los juegos on line" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Los juegos on line están en continua expansión y, según algunos estudios, este fenómeno se debe a los efectos de la crisis social, que provoca aislamiento, estancamiento emocional y una profunda soledad, particularmente en los hombres. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Uno de los atractivos de estos juegos y apuestas son las matemáticas, que han convertido a uno de estos entretenimientos, conocido como &lt;em&gt;&lt;a class="link" href="https://casino.netbet.com.mx/blackjack" target="_blank"&gt;blackjack&lt;/a&gt;  &lt;/em&gt;, en el preferido de los matemáticos y los intelectuales. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Este atractivo se reforzó con una película de 2008, en la cual estudiantes del Instituto Tecnológico de Massachusetts (MIT) desarrollan una estrategia para ganar millones de dólares jugando al &lt;em&gt;blackjack&lt;/em&gt;. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Se trata de un juego de cartas propio de los casinos, pero que también ha pasado a engrosar la oferta de contenidos y entretenimiento de algunos medios de comunicación, una muestra más de la expansión social de este tipo de juegos. &lt;b...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>El cerebro se ilumina como un árbol de navidad cuando escuchamos música</title>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 09:00:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   La música impacta poderosamente en el cerebro: se ilumina como un árbol de navidad y desencadena una montaña rusa de emociones ante la dinámica, el registro, el ritmo y la armonía de una canción.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/39044743-33784230.jpg?v=1572771855" alt="El cerebro se ilumina como un árbol de navidad cuando escuchamos música" title="El cerebro se ilumina como un árbol de navidad cuando escuchamos música" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Investigadores de la Universidad del Sur de California, con la ayuda de la Inteligencia Artificial, han descubierto cómo la música afecta al cerebro, al cuerpo y a las emociones humanas. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  El equipo de investigación analizó la frecuencia cardíaca, la respuesta galvánica de la piel (o la actividad de las glándulas sudoríparas), la actividad cerebral y los sentimientos subjetivos de felicidad y tristeza, en un grupo de voluntarios mientras escuchaban tres piezas de música desconocida. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  De las 74 características musicales examinadas, los investigadores encontraron que la dinámica, el registro, el ritmo y la armonía fueron particularmente útiles para predecir la respuesta de los oyentes. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  &lt;strong&gt;El contraste es crucial&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Descubren el agujero negro más pequeño del universo</title>
   <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:00:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   Los astrónomos han descubierto el agujero negro más pequeño del Universo oculto detrás de una estrella roja gigante situada a 10.000 años luz de la Tierra: tiene solo 3,3 veces la masa del Sol y es el primero de una nueva clase de objetos celestes.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/39101801-33803843.jpg?v=1572896743" alt="Descubren el agujero negro más pequeño del universo" title="Descubren el agujero negro más pequeño del universo" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Los agujeros negros son una parte importante de cómo los astrofísicos le dan sentido al universo, tan importante que los científicos han estado tratando de construir un censo de todos los agujeros negros en nuestra galaxia, la Vía Láctea. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Pero una nueva investigación de la Universidad Estatal de Ohio (USA) sugiere que esta búsqueda podría haberse perdido una clase completa de agujeros negros que no se sabía que existían. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  En un estudio publicado en la revista Science, los astrónomos muestran que es posible que haya una clase de agujeros negros más pequeños que los agujeros negros más pequeños conocidos en el universo. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Los agujeros negros tienen tirones gravitacionales tan feroces qu...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Una IA es capaz de reconstruir los pensamientos humanos</title>
   <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 09:00:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   Una IA ha sido capaz de replicar las imágenes que está viendo una persona a partir de sus ondas cerebrales. Decodifica sus pensamientos y los reconstruye fuera del cerebro en tiempo real.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/39096770-33802179.jpg?v=1572887429" alt="Una IA es capaz de reconstruir los pensamientos humanos" title="Una IA es capaz de reconstruir los pensamientos humanos" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Investigadores rusos han desarrollado una interfaz cerebro-ordenador que es capaz de dibujar lo que una persona está mirando porque decodifica sus ondas cerebrales con la ayuda de la Inteligencia Artificial. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  La interfaz se basa en redes neuronales artificiales y en electroencefalografía o EEG, una técnica que registra ondas cerebrales a través de electrodos colocados de manera no invasiva en el cuero cabelludo. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Al analizar la actividad cerebral, el sistema de Inteligencia Artificial es capaz de reconstruir en tiempo real las imágenes vistas por una persona sometida a EEG. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Se trata de toda una proeza tecnológica porque hasta ahora se pensaba que los procesos cerebrales observados mediante EEG eran insuficientes para obtener información precisa de l...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>“Yo, Mussolini”, de Leo Bassi, recupera el espíritu de los orígenes del teatro</title>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 19:11:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   El pasado uno de noviembre Leo Bassi estrenó en la Sala Mirador su obra “Yo, Mussolini”, un espectáculo vibrante y necesario que recupera el espíritu dionisíaco y violento de los orígenes del teatro. Una hora entera para disfrutar del gran hombre de teatro italiano. Por Ángel García Galiano.     &lt;div style="position:relative; float:left; padding-right: 1ex;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/39099475-33803180.jpg?v=1572891855" alt="“Yo, Mussolini”, de Leo Bassi, recupera el espíritu de los orígenes del teatro" title="“Yo, Mussolini”, de Leo Bassi, recupera el espíritu de los orígenes del teatro" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Pasado uno de noviembre. Noche de difuntos sustituida recientemente por la moda de los zombis y los sombreros de bruja y las caras pintadas de negro, truco o trato. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Buen día, de raigambre tan teatral y donjuanesca, en cualquier caso, para estrenar este extraordinario espectáculo de apenas una hora de duración en que Leo Bassi, el gran hombre de teatro italiano, se encarna en el Duce y nos explica, en un monólogo/mitin, entre otras cosas, &amp;nbsp;por qué los de Vox o la Lega son pijofachas, más que fascistas. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  El Duce hace un breve pero significativo recorrido por su biografía, como hijo de obrero, nacido en un pueblo perdido de Italia, sin vinculacione...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Una de las mejores falsificaciones de la historia en “La poeta y el asesino”</title>
   <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:47:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   "La poeta y el asesino" es un libro apasionante; curioso por varias razones, entre otras porque habla de un poema perdido de Emily Dickinson y de una de las falsificaciones más famosas de la historia. Publicada por Emecé en 2004, la Editorial Impedimenta reedita ahora esta obra del inglés Simon Worral, de nuevo en la traducción de Beatriz Anson. Por Carmen Anisa.     &lt;div style="position:relative; float:left; padding-right: 1ex;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/39098527-33802870.jpg?v=1572889810" alt="Una de las mejores falsificaciones de la historia en “La poeta y el asesino”" title="Una de las mejores falsificaciones de la historia en “La poeta y el asesino”" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      &lt;em&gt;La poeta y el asesino &lt;/em&gt;(Editorial Impedimenta, 2019) no va a cambiar el curso de la historia de la literatura; sin embargo, es un libro apasionante, que despierta enseguida la curiosidad por varias razones. En primer lugar por la portada, en la que aparece una recreación, en formato polaroid, del famoso daguerrotipo de Emily Dickinson sobre un fondo compuesto por esos trozos de papel que ella aprovechaba para escribir sus poemas: sobres reciclados, envoltorios en donde se distinguen palabras escritas a lápiz con esa peculiar caligrafía de la poeta. &lt;br /&gt;  &amp;nbsp; &lt;br /&gt;  Como a tantos admiradores de Emily Dickinso...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>No es necesario un cerebro grande para organizar sociedades complejas</title>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:00:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   En Kenia existe una especie de aves que se organiza en sociedades multinivel a pesar de tener un cerebro muy pequeño. El descubrimiento desafía la idea de que los cerebros grandes son un requisito para las sociedades complejas.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/39130562-33815524.jpg?v=1572959110" alt="No es necesario un cerebro grande para organizar sociedades complejas" title="No es necesario un cerebro grande para organizar sociedades complejas" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Hasta ahora, se sabía que las sociedades multinivel solo existían entre mamíferos de cerebro grande, incluidos los humanos, otros primates, elefantes, jirafas y delfines. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Sin embargo, científicos del Instituto Max Planck de Comportamiento Animal y de la Universidad de Konstanz han descubierto una sociedad multinivel en un ave de cerebro pequeño, la gallina pintada vulturina (&lt;em&gt;Acryllium vulturinum&lt;/em&gt;). &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  El estudio sugiere que estas aves pueden realizar un seguimiento de las asociaciones sociales con cientos de otras gallinas, desafiando la idea de que los cerebros grandes son un requisito para las sociedades complejas. También proporciona una pista sobre cómo evolucionaron estas sociedades. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Las sociedade...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>​Record de moto acuática que limpia de plásticos mares y playas</title>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:41:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
        &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/39171874-33831473.jpg?v=1573074993" alt="​Record de moto acuática que limpia de plásticos mares y playas" title="​Record de moto acuática que limpia de plásticos mares y playas" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      El pasado 16 de septiembre, el abogado español Lucas del Paso partió de Sagres (Portugal) para seguir durante 3.582 kilómetros por la costa hasta acabar el 2 de octubre en la playa italiana de Saprese. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  No solo logró un récord Guinness a lomos de su moto acuática, llevando a cabo el viaje más largo a mar abierto en aquabike sin asistencia, sino que al mismo tiempo limpió el mar y las playas que visitaba de plásticos y otros residuos contaminantes: consiguió retirar hasta 230 kg de basura que ya no acabará en los océanos ni en nuestros paisajes. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Una vez finalizada la aventura, tras calcular la huella de carbono que supone la travesía, se va a realizar una importante donación a la organización Bosques Sostenibles para plantar 100 nuevos árboles y contribuir a la reforestación que zonas como el Amazonas han pedido a gritos, especialmente durante el último año. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Esta proeza también ha servido para promover el apoyo y las donaciones a Eart...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>La emergencia climática ya amenaza a la humanidad</title>
   <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 08:23:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   Nuestro planeta se enfrenta a una emergencia climática que amenaza a la humanidad, señalan más de 11.000 científicos de 153 países. El calentamiento global puede conducirnos a una Tierra invernadero sin retorno. El tiempo de reacción se agota.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/39144693-33820150.jpg?v=1572980483" alt="La emergencia climática ya amenaza a la humanidad" title="La emergencia climática ya amenaza a la humanidad" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Más de 11.000 científicos de 153 países publican en la revista BioScience una declaración en la que aseguran que la Tierra se enfrenta inexorablemente a una emergencia climática. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Señalan que, como científicos, tienen la obligación moral de advertir claramente a la humanidad de cualquier amenaza catastrófica y de explicar la crisis tal cual es. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Añaden que desde la primera conferencia mundial sobre el clima, celebrada en 1979, que señaló alarmantes tendencias para el cambio climático y demandaba una acción urgente, todo lo que se ha hecho no ha conseguido despejar las amenazas. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Ni la Cumbre de Río de 1992, ni el Protocolo de Kioto (1997), que pretendía reducir las emisiones de los gases d...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>La creencia en las fuerzas del mal ha ayudado a la evolución</title>
   <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:00:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   Las creencias populares en las fuerzas del mal han sido el instrumento evolutivo natural para controlar las epidemias, aislar a los infectados y proteger a la comunidad. La religión se habría desarrollado para explicar las amenazas o eventos naturales.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/39187041-33837562.jpg?v=1573060011" alt="La creencia en las fuerzas del mal ha ayudado a la evolución" title="La creencia en las fuerzas del mal ha ayudado a la evolución" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Una investigación desarrollada en la Escuela de Ciencias Psicológicas de la Universidad de Melbourne (Australia) ha descubierto algo sorprendente: una estrecha relación entre las creencias en fuerzas espirituales que actúan sobre el mal (vitalismo moral) y las enfermedades infecciosas: a más creencias, menos enfermedades. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Hasta mediados del siglo XIX, la gente creía que las enfermedades infecciosas eran causadas por seres espirituales. La ciencia estableció entonces que agentes microscópicos, los gérmenes patógenos, eran los causantes de estos episodios. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  A pesar del avance de la medicina desde entonces, este estudio comprobó que todavía existen comunidades en nuestro planeta que creen que la...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>La tiranía de la necedad domina la política</title>
   <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 09:00:00 +0100</pubDate>
   <description>
   
   En la política española se ha impuesto la búsqueda del beneficio personal y partidista por encima del interés general. Entramos en una deriva autodestructiva que demanda un cambio en el rumbo de esta tendencia suicida. Por Gabriel Barroso de María.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/39173931-33832905.jpg?v=1573042564" alt="La tiranía de la necedad domina la política" title="La tiranía de la necedad domina la política" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      No suele recordarse, pero la actual democracia española&amp;nbsp;comenzó con dos legislaturas con apoyos simbólicos, es decir, que pese a no necesitar ningún pacto para gobernar, tanto UCD como PSOE obtuvieron el respaldo de otros partidos en su investidura.&amp;nbsp; &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  En 1979, Adolfo Suárez (UCD) ganó las elecciones por mayoría simple y obtuvo el apoyo de los diputados de UCD, CD, PSA, PAR y UP, así como la abstención de CIU.&amp;nbsp; &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  En 1982 Felipe González contó con los votos de PCE, UCD y Euskadiko Ezkerra pese a contar con mayoría absoluta. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Tales situaciones, sin duda tan beneficiosas para la buena gestión del país como sanas para la convivencia, resultan chocantes a día de hoy, y se antoja...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item></news>