<news><item><title>"La función que sale mal" en Teatro La Latina</title>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 19:31:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   Estos días se puede ver en el Teatro La Latina de Madrid “La función sale mal”, una comedia tan disparatada como perfectamente sincronizada, gracias al ingenio y al talento de su elenco de actores. El respetable, por su parte, se pasa la obra riendo. Por Ángel García Galiano.     &lt;div style="position:relative; float:left; padding-right: 1ex;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38697050-33650403.jpg?v=1571939526" alt=""La función que sale mal" en Teatro La Latina" title=""La función que sale mal" en Teatro La Latina" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Llegas al teatro un poco antes y ves en escena unos operarios colocando aún algunos elementos del escenario, una acomodadora azorada en busca de un perro que se ha escapado, Winston, un buldog, por lo visto; uno de los empleados, que ve que no llegan a tiempo a terminarlo todo, te informa de que la función va a comenzar con retraso… &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Y notas aire fresco y un no sé qué de aires de &lt;em&gt;La cubana&lt;/em&gt; en el ambiente… Si estás en la primera planta ves al técnico de sonido con un disco de Perales y un TBO de Asterix, todo muy poco convencional. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Por fin &lt;em&gt;baja&lt;/em&gt; el telón y el director de la obra nos anuncia, orgulloso, que al fin va a comenzar, es una obra de misterio, sobr...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>El derretimiento del permafrost ártico alcanza un punto crítico</title>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 11:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   El Ártico ya libera más carbono a la atmósfera del que absorben las plantas de la tundra: 600 millones de toneladas al año, debido al derretimiento del permafrost como consecuencia del calentamiento global.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38649201-33630554.jpg?v=1571852626" alt="El derretimiento del permafrost ártico alcanza un punto crítico" title="El derretimiento del permafrost ártico alcanza un punto crítico" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      El permafrost es la capa de hielo congelado que se encuentra en las áreas próximas a los polos de Canadá, Alaska, Siberia, Tíbet, Noruega y en varias islas del océano Atlántico sur. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Dependiendo de su ubicación, la capa congelada mide entre 5 centímetros y un kilómetro y medio de grosor y tiene dos niveles: el pergelisol, que es el más profundo, y el mollisol, el nivel más superficial que suele descongelarse. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Según el Panel Intergubernamental sobre Cambio Climático (IPCC), la subida de la temperatura global en 0,12ºC cada año está provocando la pérdida del 40 por ciento del permafrost. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  El problema es que, durante cientos de miles de años, el permafrost del Ártico​ ha acumulado grandes reservas de carbono orgánico, entre 1,4...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>El cerebro nos protege del miedo a la muerte</title>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   El cerebro está programado para no pensar en nuestra propia muerte y protege al yo de la amenaza existencial: apaga las zonas neuronales que pueden anticipar el miedo a morir y proyecta en los demás esa eventualidad.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38637102-33626034.jpg?v=1571833372" alt="El cerebro nos protege del miedo a la muerte" title="El cerebro nos protege del miedo a la muerte" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      El cerebro está programado para no pensar en nuestra muerte, ha descubierto una investigación que se publica en la revista NeuroImage. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Los autores de esta investigación, procedentes de Francia e Israel, explican en su artículo que la mente humana tiene una tendencia automática a evitar darse cuenta de su propia mortalidad. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Lo que hace el cerebro es procesar la información sobre la muerte pensando que es más probable que le suceda a otra persona, en vez de a uno mismo. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Para conseguir este efecto, la actividad cerebral se modifica para protegernos de la amenaza existencial, señalan los autores de esta investigación. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Añaden que, aunque se desconoce cómo se implementa este mecanismo de protección a nive...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Un sofisticado robot viajará por ti</title>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   Una compañía aérea japonesa se propone revolucionar los viajes en avión facilitando sofisticados robots a personas mayores o con discapacidad para que puedan visitar museos, tiendas o familiares, e interactuar con personas lejanas sin salir de casa.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38601174-33613392.jpg?v=1571764306" alt="Un sofisticado robot viajará por ti" title="Un sofisticado robot viajará por ti" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Una compañía aérea japonesa ha ideado un sistema tecnológico que permitirá a personas que no pueden viajar físicamente vivir una experiencia turística como cualquier otro pasajero. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Lo que ha pensado es enviar un robot en lugar de la persona que no puede viajar. Permanentemente conectado a ese robot viajero, el pasajero virtual podrá visitar tiendas, acuarios, museos e interactuar con el personal de estas instalaciones, sin necesidad de moverse de su casa. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  El robot, llamado Newme, está dotado de una pantalla en la que aparece el rostro del viajero virtual y que sirve también para relacionarlo con el entorno. El viajero puede hacer girar la pantalla para observar desde cualquier ángulo el espacio dond...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Las hormigas no conocen los atascos </title>
   <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   Las hormigas aprovechan al máximo el espacio de la vía y regulan el flujo de insectos para mantener un flujo constante a la fuente de alimento. Adaptan sus reglas de movimiento a la densidad local del tráfico. Todo lo contrario de lo que hacemos los humanos.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38597307-33610274.jpg?v=1571758503" alt="Las hormigas no conocen los atascos " title="Las hormigas no conocen los atascos " /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Las comunidades de hormigas son tan inteligentes que han resuelto los problemas del tráfico que los humanos todavía no hemos sabido gestionar. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Una investigación desarrollada por el Centro de Investigación sobre Cognición Animal (CNRS / Universidad Toulouse III - Paul Sabatier), la Universidad de Arizona (Estados Unidos) y la Universidad de Adelaida, ha comprobado que las sociedades de hormigas son capaces de moverse con fluidez en sus trayectos, incluso cuando el tráfico es extremadamente denso. Los resultados se publican en la revista eLife. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Los embotellamientos ilustran perfectamente el problema asociado con una concentración excesiva de personas que viajan en el mismo espacio. &lt;br /&gt;   &lt;br /...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Nace el proyecto Celtiberia Digital</title>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 11:42:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   El pasado 19 de octubre nació en Orea (Guadalajara) Celtiberia Digital, un proyecto de sociedad conectada en el que los ciudadanos gestionan sus propios recursos y que surge con un himno celta, un Manifiesto recuperado y un proyecto de espacio virtual que será el embrión de una nación digital en la comarca de Molina de Aragón.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38584604-33602808.jpg?v=1571737486" alt="Nace el proyecto Celtiberia Digital" title="Nace el proyecto Celtiberia Digital" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Más de ochenta personas se reunieron el pasado 19 de octubre en Orea para explorar nuevos futuros para la comarca de Molina de Aragón, en una jornada organizada por el Ayuntamiento de Orea y el &lt;a class="link" href="https://club.tendencias21.net/" target="_blank"&gt;Club Nuevo Mundo&lt;/a&gt;, el espacio de diálogo ciencia-sociedad creado por la revista Tendencias21 para buscar soluciones innovadoras a los problemas globales. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Fue un encuentro territorial que reunió a agentes locales e institucionales, entre ellos varios alcaldes y otros dirigentes regionales, así como a personas y colectivos que pilotan diferentes proyectos comarcales orientados a acometer nuevas iniciativas d...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>El cerebro no descansa para formar los recuerdos estratégicos</title>
   <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   El cerebro aprovecha la pausa de las ondas delta de nuestro sueño: activa solo las neuronas necesarias para la información espacial y envía a la corteza lo que debe almacenar en la memoria para orientarnos en el entorno. Nunca descansa.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38553928-33592218.jpg?v=1571673345" alt="El cerebro no descansa para formar los recuerdos estratégicos" title="El cerebro no descansa para formar los recuerdos estratégicos" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Las ondas delta emitidas durante nuestro sueño no son períodos de silencio generalizado durante el cual descansa el cerebro, como se ha descrito durante muchas décadas en la literatura científica. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Una nueva investigación ha descubierto que, en realidad, las ondas delta características del sueño profundo, permiten aislar en el hipocampo y en la corteza conjuntos de neuronas que juegan un papel esencial en la formación de recuerdos estratégicos a largo plazo. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Los resultados de esta investigación, realizada en el Centro Interdisciplinar de la Investigación en Biología de Francia (CNRS/Collège de France/Inserm), se publican en la revista Science. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Durante el sueño, el hipocampo, implicado en la formació...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>El cerebro no tiene la culpa de la adicción al juego</title>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 14:09:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
        &lt;div&gt;
      Una &lt;a class="link" href="https://www.ualberta.ca/science/science-news/2019/september/gambling-behaviour-near-misses" rel="nofollow" target="_blank"&gt;investigación&lt;/a&gt; desarrollada en la Universidad de Alberta ha cuestionado un estuduio científico de hace una década acerca del comportamiento humano en relación con los juegos y las apuestas. Los resultados se publican en la revista Neuron. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  La &lt;a class="link" href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/19217383" rel="nofollow" target="_blank"&gt;investigación&lt;/a&gt; anterior, desarrollada en 2009 en la Universidad de Cambridge, estableció que cuando una persona va perdiendo apuestas en el juego, se activa un circuito cerebral que le impulsa a seguir jugando y, la mayoría de las veces, a perderlo todo. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Los investigadores de Alberta revisaron décadas de estudios sobre el comportamiento de los juegos de azar, tanto en humanos como en animales, y luego realizaron experimentos en animales...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Identificados los genes responsables de la regeneración del hígado</title>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   Investigadores rusos han identificado las funciones de los genes responsables de la regeneración del hígado, abriendo así una nueva puerta a la regeneración hepática en casos de cáncer.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38538207-33584644.jpg?v=1571643818" alt="Identificados los genes responsables de la regeneración del hígado" title="Identificados los genes responsables de la regeneración del hígado" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Investigadores rusos&lt;strong&gt; &amp;nbsp;&lt;/strong&gt;han identificado a los genes que controlan el proceso de regeneración del hígado: imparten a los hepatocitos, de los cuales este órgano está compuesto en un 80%, la orden de dividirse. &lt;br /&gt;  &amp;nbsp; &lt;br /&gt;  Los resultados del estudio permitirán el desarrollo de nuevos métodos de regeneración hepática en pacientes con hepatitis crónica, colangitis esclerosante, así como después de la resección o parcial extirpación hepática, por ejemplo, en el caso del cáncer. El hallazgo se publica en Cell Biology International. &lt;br /&gt;  &amp;nbsp; &lt;br /&gt;  Los hepatocitos son responsables de las principales funciones del hígado: la eliminación de sustancias tóxicas del cuerpo, la síntesis y el almacenamiento de proteínas, el colesterol. &lt;br /&gt;  &amp;nbsp; &lt;br /&gt;  En un órgan...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>El futuro humano debemos decidirlo entre todos</title>
   <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   Trescientas personas de quince países se reunieron la semana pasada en Madrid para reivindicar un futuro para todos que no sea masculino, blanco, occidental, patriarcal, exponencial, colonizador y depredador de los recursos naturales.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38537765-33584331.jpg?v=1571641584" alt="El futuro humano debemos decidirlo entre todos" title="El futuro humano debemos decidirlo entre todos" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      No hay nadie que no piense en el futuro, aunque se trate del futuro inmediato: ¿cómo consigo comida para mañana? Ese es el pensamiento de los que no tienen nada, ni siquiera futuro. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Muchos de los que tienen la posibilidad de pensar en el futuro a más largo plazo, no en el suyo sino en el colectivo, creen que está escrito, que no tienen posibilidad de influir en él. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  La inmensa mayoría de la humanidad ni siquiera llega a verbalizarlo o imaginarlo, pero lo cree. En lo más profundo de su ser está convencida de que el futuro lo hacen otros, los que tienen el poder. Pero ¿las cosas tienen que ser así necesariamente? &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Para responder a esa pregunta se han reunido en Madrid un grupo de expertos y experta...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>​Juan Hermoso y la voz despiadada de “Las Furias”</title>
   <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 12:34:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   El poeta Juan Hermoso (Madrid, 1973) ha publicado “Las Furias”, poemario inspirado en el infierno de la “Divina Comedia” de Dante, y en el que hallaremos el mismo terror de la “città dolente”. Además, está la incandescencia de los versos, que acompaña a los tormentos que se describen. Sin duda, los amantes de la poesía están de enhorabuena. Por Ángel García Galiano.     &lt;div style="position:relative; float:left; padding-right: 1ex;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38485001-33570852.jpg?v=1571492360" alt="​Juan Hermoso y la voz despiadada de “Las Furias”" title="​Juan Hermoso y la voz despiadada de “Las Furias”" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Uno de los momentos más aterradores del &lt;em&gt;Infierno&lt;/em&gt; dantesco se produce cuando, allá en el canto IX, ante las inexpugnables puertas de la ciudad de Dite, es decir, del Averno propiamente dicho, ese "&lt;em&gt;lugar &lt;/em&gt;&lt;em&gt;sin pájaros"&amp;nbsp;&lt;/em&gt;donde resuena “&lt;em&gt;el insomne mugido de la tierra&lt;/em&gt;” que antes se confundía con el silencio, el Poeta Dante y su Maestro Virgilio se detienen preocupados, pues se ven incapaces de abrir aquellas puertas, las Puertas de la Noche, y de seguir ahondando en su loca travesía&amp;nbsp; hacia ese fulgor de fuego sin estrellas y luz congelada. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  En l...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>La composición de las especies está cambiando en todo el mundo</title>
   <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   La composición de las especies está cambiando en todo el mundo y afecta especialmente a los biomas marinos tropicales, con tasas de rotación máximas que duplican las observadas en los biomas terrestres.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38445660-33555213.jpg?v=1571391678" alt="La composición de las especies está cambiando en todo el mundo" title="La composición de las especies está cambiando en todo el mundo" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Una nueva investigación realizada sobre la biodiversidad global ha descubierto que la composición de las especies está cambiando en todo el mundo. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Señala que las especies están disminuyendo a escala global, pero que esta pérdida registra tendencias muy diferentes a escalas locales, que no siempre reflejan las tendencias globales. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Las variaciones más significativas se observan en la composición de especies de los sistemas marinos, así como la mayor parte de los cambios extremos se registran en los biomas marinos tropicales. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Son los resultados del trabajo de un equipo internacional de científicos de las principales universidades de Europa, Estados Unidos y Canadá, que ha identificado por primera vez la variación geográfica en e...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>La España Vaciada acude mañana a Orea para una cita con Europa Digital</title>
   <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:52:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
        &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38446539-33556648.jpg?v=1571393581" alt="La España Vaciada acude mañana a Orea para una cita con Europa Digital" title="La España Vaciada acude mañana a Orea para una cita con Europa Digital" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      &lt;div&gt;Una decena de alcaldes de la España Vaciada, directivos de diferentes asociaciones de desarrollo local, así como numerosos agentes sociales e institucionales de la comarca de Molina de Aragón, acuden mañana al encuentro territorial que se desarrollará en el Aula Magna del Edificio Multidisciplinar de Orea, en Guadalajara.&lt;/div&gt;  &amp;nbsp; &lt;br /&gt;  El encuentro ha sido organizado por el Club Nuevo Mundo y el Ayuntamiento de Orea, con la finalidad de presentar a los agentes sociales e institucionales de la España Vaciada la iniciativa Europa Digital, que entre 2021 y 2027 destinará&amp;nbsp; 9.200 millones de euros a la digitalización de pueblos, regiones y ciudades europeas. &lt;br /&gt;  &amp;nbsp; &lt;br /&gt;  El objetivo de la jornada de Orea es recabar de los asistentes las prioridades de actuación para que eventualmente sean recogidas y financiadas por este programa de la UE. &lt;br /&gt;  &amp;nbsp; &lt;br /&gt;  Con posterioridad a la reunión, el Club Nuevo Mundo trasladará a la Comisión Europea las prioridade...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Un nuevo teorema simplifica la teoría de colas</title>
   <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   Matemáticos rusos han simplificado la solución de problemas en el seno de la teoría de colas: han desarrollado un teorema que permite modular más fácilmente los procesos informáticos e industriales.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38419128-33544669.jpg?v=1571331073" alt="Un nuevo teorema simplifica la teoría de colas" title="Un nuevo teorema simplifica la teoría de colas" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      La &lt;a class="link" href="https://es.wikipedia.org/wiki/Teor%C3%ADa_de_colas" rel="nofollow" target="_blank" title="https://es.wikipedia.org/wiki/Teor%C3%ADa_de_colas"&gt;teoría de colas&lt;/a&gt; es el estudio matemático de las colas o líneas de espera dentro de un sistema. Estudia, por ejemplo, cómo será el tiempo de espera medio que algo o alguien tiene que estar para ser atendido, o la capacidad de trabajo de un sistema sin que llegue a colapsar. &lt;br /&gt;  &amp;nbsp; &lt;br /&gt;  La teoría es muy útil para modelar procesos tales como la llegada de datos a una cola en ciencias de la computación, la congestión en una red informática o de telecomunicación, o la implementación de una cadena productiva en la ingeniería industrial. &lt;br /&gt;  &amp;nbsp; &lt;br /&gt;  Matemáticos rusos han encontrado ahora u...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>La duración de la vida depende de la actividad neuronal</title>
   <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   La actividad excesiva en el cerebro acelera el envejecimiento, mientras que la serenidad neuronal prolonga la vida. Ciertos medicamentos y tal vez la meditación podrían potenciar la longevidad.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38402549-33537482.jpg?v=1571302323" alt="La duración de la vida depende de la actividad neuronal" title="La duración de la vida depende de la actividad neuronal" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      La actividad neuronal del cerebro, implicada durante mucho tiempo en trastornos que van desde la demencia hasta la epilepsia, también desempeña un papel en el envejecimiento humano y la esperanza de vida, según una investigación dirigida por científicos del Instituto Blavatnik de la Facultad de Medicina de Harvard. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  El estudio, publicado en Nature, se basa en los hallazgos de cerebros humanos, ratones y gusanos y sugiere que la actividad excesiva en el cerebro está relacionada con períodos de vida más cortos, mientras que suprimir dicha hiperactividad prolonga la vida. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Los hallazgos ofrecen la primera evidencia de que la actividad del sistema nervioso afecta la longevidad humana. Aunque estudios previos habían sugerido que partes del sistema nervioso influye...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Las megaiglesias configuran un nuevo mercado religioso</title>
   <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   Las megaiglesias, que se han cuadruplicado en las dos últimas décadas en Estados Unidos y proliferado también por otros países, tanto de Asia como de Europa, están configurando un nuevo mercado religioso que explica su éxito: adaptan su oferta a una demanda cambiante.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38377651-33529744.jpg?v=1571244125" alt="Las megaiglesias configuran un nuevo mercado religioso" title="Las megaiglesias configuran un nuevo mercado religioso" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Una investigación desarrollada en la Universidad de Bamberg, en Baviera (Alemania), ha descubierto por qué las megaiglesias se han cuadruplicado en Estados Unidos en las últimas dos décadas. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Una &lt;a class="link" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Megachurch" rel="nofollow" target="_blank" title="https://en.wikipedia.org/wiki/Megachurch"&gt;megaiglesia&lt;/a&gt; es una iglesia con una participación secular inusualmente grande, que además predica una forma conservadora o evangélica del cristianismo y que también ofrece una variedad de actividades educativas y sociales. &amp;nbsp; &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Las megaiglesias no son un&amp;nbsp; fenómeno exclusivo de Estados Unidos, ya que se han multiplicado también po...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Descubren el secreto de los agujeros negros supermasivos</title>
   <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   Los astrónomos han descubierto por qué los agujeros negros supermasivos crecieron rápidamente en el universo primitivo: dos discos de gas giran en su interior en sentidos opuestos y esta inestabilidad acelera su formación.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38364188-33523633.jpg?v=1571216380" alt="Descubren el secreto de los agujeros negros supermasivos" title="Descubren el secreto de los agujeros negros supermasivos" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Los astrónomos han descubierto la posible explicación de por qué los agujeros negros supermasivos crecieron rápidamente en el universo temprano. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Lo consiguieron estudiando la densa nube de polvo y gas con forma de donut que rodea a un agujero negro supermasivo oculto en una galaxia conocida como NGC 1068. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Los astrónomos se valieron del Atacama Large Millimeter/submillimeter Array (ALMA) para estudiar por primera vez con el máximo detalle esta nube misteriosa. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  “Gracias a la espectacular resolución de ALMA, pudimos determinar el movimiento del gas en las órbitas internas alrededor del agujero negro”, explica Violette Impellizzeri, autora principal de un artículo publicado al respecto en la revista The Astrophysica...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>El entrelazamiento cuántico es cosa de tres</title>
   <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   El entrelazamiento cuántico no es exclusivo de parejas de partículas elementales, sino que puede extenderse a tres fotones y generar una red cuántica inédita. El descubrimiento plantea una nueva versión del Teorema de Bell.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38338943-33515537.jpg?v=1571159560" alt="El entrelazamiento cuántico es cosa de tres" title="El entrelazamiento cuántico es cosa de tres" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      El &lt;a class="link" href="https://www.tendencias21.net/El-entrelazamiento-cuantico-funciona-tambien-en-sistemas-biologicos_a44298.html" target="_blank" title="https://www.tendencias21.net/El-entrelazamiento-cuantico-funciona-tambien-en-sistemas-biologicos_a44298.html"&gt;entrelazamiento cuántico&lt;/a&gt; es uno de los fenómenos más desconcertantes de la mecánica cuántica. Cuando dos partículas, como los átomos, los fotones o los electrones, se entrelazan, experimentan un vínculo inexplicable que se mantiene incluso si las partículas están en lados opuestos del universo. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Mientras están entrelazadas, el comportamiento de las partículas está ligado entre sí. Si se encuentra una partícula girando en una dirección, por ejemplo, entonces la otr...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>​Felicidad Cristóbal interviene de nuevo en el Encuentro Mundial de Valores</title>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:22:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
        &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38340137-33516050.jpg?v=1571161011" alt="​Felicidad Cristóbal interviene de nuevo en el Encuentro Mundial de Valores" title="​Felicidad Cristóbal interviene de nuevo en el Encuentro Mundial de Valores" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Felicidad Cristóbal, CEO de &lt;em&gt;Consciousness for Happiness&lt;/em&gt;, pronunció una conferencia en el Penal de Monterrey ante 300 internos, en el marco del &lt;a class="link" href="http://encuentromundialdevalores.org/" rel="nofollow" target="_blank"&gt;Encuentro Mundial de Valores&lt;/a&gt; que se desarrolló del 11 al 13 de octubre en la capital del Estado de Nuevo León, al nordeste de México. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Felicidad Cristóbal habló de la importancia de lo que pensamos sobre nosotros mismos, de la percepción que tenemos sobre nosotros para poder cambiar. Sin ese paso previo cualquier cambio es difícil, señaló. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  “La vida en la prisión es difícil, pero lo que necesitamos para el cambio está dentro de nosotros, independientemente del lugar físico en el que nos encontremos. ¡Lo importante es perseguir nuestro sueño y no olvidarlo!”, expresó la conferenciante. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Más de cuarenta expertos en diferentes disciplinas, estrategias y experiencias, han participado e...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item><item><title>Filman con detalle el interior de un sistema de agujeros negros</title>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 12:00:00 +0200</pubDate>
   <description>
   
   Los astrónomos han filmado un sistema de agujeros negros con un detalle sin precedentes y observado en su interior fulguraciones violentas de luz visible y de rayos X que proporcionan nuevas pistas para entender el entorno inmediato de estos enigmáticos objetos.     &lt;div style="position:relative; text-align : center; padding-bottom: 1em;"&gt;
      &lt;img src="https://www.tendencias21.net/photo/art/default/38297826-33499749.jpg?v=1571072595" alt="Filman con detalle el interior de un sistema de agujeros negros" title="Filman con detalle el interior de un sistema de agujeros negros" /&gt;
     &lt;/div&gt;
     &lt;div&gt;
      Un equipo internacional de astrónomos, liderado por la Universidad de Southampton, ha utilizado cámaras de última generación para crear una película de alta velocidad de un sistema de agujeros negros en crecimiento a un nivel de detalle nunca antes visto. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  En el proceso descubrieron fulguraciones violentas de luz visible y de rayos X que proporcionan nuevas pistas para entender el entorno inmediato de estos enigmáticos objetos. Los resultados se publican en la Monthly Notices of the Royal Astronomical Society (MNRAS). &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;  Los agujeros negros pueden alimentarse de una estrella cercana y crear vastos discos de acumulación de gas y polvo.&amp;nbsp; &lt;br /&gt;  El efecto de la fuerte gravedad del agujer...
     &lt;/div&gt;
     &lt;br style="clear:both;"/&gt;
     &lt;div style="position: relative;"&gt;Tendencias 21 (Madrid). ISSN 2174-6850&lt;/div&gt;
   
   </description>
   </item></news>