<news><item><title>Gustavo Alfaro: cuántos equipos dirigió y qué ganó en sus 26 años como DT</title>
        <description>El actual DT de Huracán podría ser el nuevo entrenador de Boca. Repasamos su extensa carrera./n</description>
                          </item><item><title>Boca busca DT │ Eduardo Domínguez o Gustavo Alfaro, ¿a quién prefiere el hincha?</title>
        <description>La danza de nombres para suceder a Guillermo Barros Schelotto se reduce cada vez más./n</description>
                          </item><item><title>Boca eligió a Gustavo Alfaro: empiezan las negociaciones para sacarlo de Huracán</title>
        <description>El DT del Globo es el favorito de Burdisso. Según supo Toda Pasión, la dirigencia xeneize se contactó con el representante del técnico. Esperan presentarlo la próxima semana en La Bombonera./n</description>
                          </item><item><title>El presidente de Huracán habló de las intenciones de Boca de contratar a Gustavo Alfaro: "La posibilidad de que se vaya hoy no está"</title>
        <description>El DT del Globo es uno de los grandes candidatos para suceder a Guillermo Barros Schelotto en el banco del Xeneize.  /n</description>
                          </item><item><title>La mujer de Mauro Zárate fulminó a Nicolás Cabré por haber tratado de "traidor" a su marido</title>
        <description>Natalie Weber dijo que desconocía que el actor fuera hincha de Vélez y aseguró: "Fui un montón de veces a la cancha y nunca lo vi". /n</description>
                          </item><item><title>Mirá TN EN VIVO las 24 horas</title>
        </item><item><title>Los socios de River que no compraron entradas para la Superfinal podrán celebrar con el plantel en el Monumental</title>
        <description>Hasta el momento sólo podían concurrir aquellos que habían guardado su ticket de la final de la Copa Libertadores./n</description>
                          </item><item><title>El último regalo del Pity Martínez para los hinchas de River antes de irse a la MLS</title>
        <description>El domingo, el 10 del Millonario se despedirá de la gente en el Monumental. Todos los detalles./n</description>
                          </item><item><title>Qué significan los gestos de Santiago Solari que se hicieron virales</title>
        <description>El DT argentino del Real Madrid sorprendió moviendo sus manos intensamente durante el partido contra el Kashima Antlers por el Mundial de Clubes./n</description>
                          </item><item><title>Santiago Solari le restó importancia a la derrota de River: "No pasaron a la final, pero ya ganaron la Copa Libertadores"</title>
        <description>El DT de Real Madrid, exjugador del Millonario,  felicitó a Gallardo: "Está conquistando muchos títulos como entrenador y eso me alegra"./n</description>
                          </item></news>