<news>
    <item>
        <title>Duelo de aniversarios: ¿preferís el tema de David Bowie o el de Chuck Berry?</title>
        <description>¿"Heroes" o "You Never Can Tell"? En Re Despiertos te proponemos que elijas entre uno de estos
            éxitos musicales./n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Bailando 2019 | Pampita contó cómo será su casamiento con Roberto García Moritán</title>
        <description>La modelo contraerá matrimonio con el empresario gastronómico el 22 de noviembre. La propuesta en
            Punta Cana, cuántos serán los invitados y dónde será la fiesta./n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>La editora de la revista Caras, varada en Barcelona: "Estoy atrincherada en el aeropuerto"</title>
        <description>En diálogo con TN Show, Liliana Castaño relató el drama que vivió en medio de las manifestaciones
            tras el fallo del Tribunal Supremo Español contra los líderes del proceso independentista. /n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>La increíble broma que planeó un hombre para su propio velorio y que sorprendió a todos</title>
        <description>El hombre hizo reír a sus familiares y amigos a pesar de su muerte. Ocurrió en Irlanda y una de sus
            hijas compartió el momento en las redes./n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Susto en un show de Diego Torres: se incendió el escenario</title>
        <description>El fuego se inició en un telón del teatro Provincial de Salta. Rápidamente, el público fue evacuado
            y lograron controlar las llamas. /n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Elisa Carrió advirtió que si gana el kirchnerismo "van a juzgar a los periodistas que investigaron la
            corrupción"
        </title>
        <description>La diputada habló sobre la Comisión de la Memoria bonaerense que criticó el trabajo de la prensa.
            "Se viene la venganza", dijo en Desde el llano. /n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>San Lorenzo │ Malas noticias para Pizzi en la previa del clásico frente a Huracán</title>
        <description>El domingo a las 15.30, el Ciclón visitará al Globo en el Tomás Ducó./n</description>
    </item>
    <item>
        <title>Desesperada búsqueda de Abril: demoraron a una vecina y a su pareja</title>
        <description>El fiscal que investiga el caso consideró que hubo contradicciones en las declaraciones de Victoria
            Agüero y Emanuel Rivarola. La nena de 10 años sigue sin aparecer./n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Giro en la causa por la muerte de la reina regional del Ternero: su cuerpo estaba desnudo en el río
        </title>
        <description>Prefectura encontró el cadáver en el mismo lugar donde había caído. Qué declararon los amigos. Cómo
            sigue la investigación en Corrientes./n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Se conocieron fotos de la supuesta hija de Maradona ¡y sorprendió por su parecido con Gianinna!</title>
        <description>La joven se llama Magali y tiene 23 años. En abril presentó su caso en la Justicia para hacerse una
            prueba de ADN y saber si el exjugador es su padre biológico. /n
        </description>
    </item>
<item><title>Bailando 2019 | Pampita contó todos los detalles sobre cómo será su casamiento con Roberto García Moritán</title>
        <description>La modelo contraerá matrimonio con el empresario gastronómico el 22 de noviembre. La propuesta en Punta Cana, cuántos serán los invitados y dónde será la fiesta./n</description>
                          </item><item><title>Elisa Carrió advirtió que si gana el kirchnerismo "van a juzgar a los periodistas que investigaron la corrupción"</title>
        <description>La diputada habló sobre la Comisión de la Memoria bonaerense que criticó el trabajo de la prensa. "Se viene la venganza", dijo en Desde el llano.  /n</description>
                          </item><item><title>Giro en la causa por la muerte de la reina regional del Ternero: su cuerpo estaba desnudo en el río</title>
        <description>Prefectura encontró el cadáver en el mismo lugar donde había caído. Qué declararon los amigos. Cómo sigue la investigación en Corrientes./n</description>
                          </item><item><title>Selena Gomez podría estar planeando su esperado regreso</title>
        <description>La artista publicó una serie de imágenes en sus redes y sus seguidores enloquecieron con la idea de nuevas canciones. /n</description>
                          </item><item><title>Sexy y atrevida, la reina Letizia sorprendió con un corset con plumas</title>
        <description>Siempre mucho más discreta y tapada, sorprendió en la gala previa a la entrega del premio Princesa de Asturias./n</description>
                          </item><item><title>El nuevo Porsche eléctrico se le animó a un Tesla: mirá este duelo de aceleración espectacular</title>
        <description>El alemán tiene 760 caballos de potencia. El norteamericano, 761. ¿Cuál acelerará más rápido? /n</description>
                          </item><item><title>Balmain colabora con una marca deportiva y Cara Delevigne es la diseñadora invitada</title>
        <description>Una firma de lujo y una de deportes: ¿el factor común? La versatilidad de su nueva diseñadora, cuyo estilo es adaptable a cualquier evento y circunstancia. /n</description>
                          </item><item><title>Comparan con "Terminator" a un hombre que bajó del Tren Sarmiento desnudo e intentó escapar por las vías</title>
        <description>Las cámaras de seguridad de la estación Once lograron filmarlo y el video se volvió viral en las redes sociales, donde lo compararon con el personaje de Arnold Schwarzenegger./n</description>
                          </item><item><title>Los bancos privados pidieron al próximo gobierno “cuidar a los depositantes” y mantener tasas altas</title>
        <description>En el Coloquio de Idea, reclamaron políticas de largo plazo y una solución rápida a la negociación de deuda./n</description>
                          </item><item><title>Marixa Balli cayó desde cuatro metros y quedó internada</title>
        <description>La vedette se accidentó en su trabajo y fue trasladada de urgencia al Hospital Álvarez./n</description>
                          </item><item><title>El comentario machista de un entrenador captado por las cámaras de TV</title>
        <description>Fue en el partido entre la japonesa Misaki Doi y Julia Goerges, en el Abierto de Luxemburgo. /n /n</description>
                          </item><item><title>La desesperación de los inundados que piden ayuda por las ventanas</title>
        <description>Sin salir de su casa, una vecina de Esteban Echeverría exige la presencia de las autoridades municipales. El agua baja de a poco, pero las condiciones del tiempo no ayudan. Cómo colaborar con los afectados./n</description>
                          </item><item><title>Nuevo rival para Toyota: una marca asiática lanzó un auto híbrido que compite contra el Prius</title>
        <description>Poco a poco van llegando más modelos "ecológicos" al mercado argentino. /n</description>
                          </item><item><title>Macri a los empresarios: "Hay escépticos del círculo rojo que nos dieron por terminados en las PASO"</title>
        <description>El Presidente cerró el Coloquio de IDEA con un mensaje optimista de cara a las elecciones del 27 de octubre./n</description>
                          </item><item><title>Angel Di María hizo olvidar a Neymar: dos golazos y victoria del PSG ante el Niza</title>
        <description>Kylian Mbappé y Mauro Icardi también marcaron para el conjunto parisino que se impuso por 4-1 y es líder./n</description>
                          </item><item><title>El congelamiento de las naftas frenó la inversión en Vaca Muerta y ya se levantaron 10 equipos</title>
        <description>Lo dijo el gobernador de Neuquén, Omar Gutiérrez. “La medida termina el 13 de noviembre. ¿El 14, qué?”, se preguntó./n</description>
                          </item><item><title>Lionel Messi, sobre los argentinos: "Nos creemos los mejores y en muchas cosas estamos lejísimos"</title>
        <description>El crack del Barcelona, además, se refirió a su carrera deportiva. "Nunca imaginé todo esto que me pasa, mi sueño era mucho más tranquilo", reconoció. /n</description>
                          </item><item><title>Abuso sexual: el abogado de la denunciante de Axel aseguró que hay otros cuatro casos similares</title>
        <description>José D´Antona, representante de la joven de Río Negro, contó que otras mujeres se comunicaron con él./n</description>
                          </item><item><title>Hernán Lacunza, tras la reunión con el FMI: "Fue un encuentro muy constructivo"</title>
        <description>Lo dijo a través de una videoconferencia en el Coloquio de IDEA. El ministro de Hacienda se encuentra en Washington, donde participó de una asamblea con la directora del organismo monetario. /n</description>
                          </item><item><title>Cuáles son los problemas de salud que podes tener por culpa de oficinas cerradas o casas con humedad</title>
        <description>Por Verónica Palomo│Desde edificios viejos hasta construcciones nuevas generan algunas enfermedades particulares./n</description>
                          </item><item><title>"Browning M2", "la madre de todas las ametralladora" que usó el Cartel de Sinaloa para liberar al hijo de "El Chapo" Guzmán</title>
        <description>Se trata de un arma calibre 50, efectiva contra vehículos y embarcaciones ligeramente blindados y aviones a baja altitud, que puede disparar hasta 550 proyectiles por minuto./n</description>
                          </item><item><title>Un ex Boca podrá volver a jugar después de su suspensión por doping</title>
        <description>Santiago Echeverría habló con Toda Pasión y se mostró feliz por la decisión del Tribunal Arbitral del Deporte, que le redujo a la mitad la sanción. Un club del ascenso podría contratarlo./n</description>
                          </item><item><title>Cáncer de mama: Celeste Cid, la China Suarez, María Laura Santillán, Vero Lozano y más famosas se ponen en campaña</title>
        <description>Algunas posaron para  “El abrazo, el amor sana" y las fotos pueden visitarse en el Museo Sivori hasta el 26. Otras hicieron videos con sus testimonios. El 19 de octubre es el Día de la Lucha Internacional contra el cáncer de mama./n</description>
                          </item><item><title>Nadur - Espinoza: el director de los árbitros condenó el apriete del presidente de Huracán y pidió sanciones</title>
        <description>Federico Beligoy aseguró que lo que pasó fue "totalmente reprochable" aunque admitió que el incidente no fue adentro del vestuario./n</description>
                          </item><item><title>Alberto Fernández se enojó por una pregunta: "Andá a trabajar de periodista"</title>
        <description>Elecciones 2019 | Minimizó la tensión en el debate presidencial, pero no le gustó que algunos le preguntaran por qué no aparece Cristina Kirchner. /n</description>
                          </item><item><title>La muerte de Lucas Carrasco: se conocieron detalles de la autopsia al cuerpo del periodista</title>
        <description>El bloguero K fue encontrado muerto en la puerta de su departamento en Paraná. Este año lo habían condenado por violación./n</description>
                          </item><item><title>La salud de Lourdes Sánchez: ¿hubo mala praxis?</title>
        <description>De un supuesto quiste a la extracción de las Trompas de Falopio y el apéndice en una operación que duró cuatro horas. "Estoy viva de milagro", dijo la bailarina. /n</description>
                          </item><item><title>Jennifer Lopez volvió a mostrar sus increíbles abdominales</title>
        <description>La cantante de 50 años publicó una foto después de una dura sesión en el gimnasio. /n</description>
                          </item><item><title>Tren Mitre: descarriló una formación en Tigre</title>
        <description>Por el incidente, hay servicio limitado entre Retiro y Victoria. No hay heridos. /n</description>
                          </item><item><title>Debate presidencial: seis atriles, dos protagonistas</title>
        <description>Elecciones 2019 | Mauricio Macri y Alberto Fernández fueron los actores excluyentes de una noche que había logrado acaparar la atención de buena parte de la ciudadanía./n</description>
                          </item><item><title>Shakira sorprendió a sus fans con un clásico de Green Day</title>
        <description>Se trata de "Basket Case"n que la banda estadounidense publicó en 1994 en su éxitoso disco Dookie. /n /n</description>
                          </item><item><title>Boca-River: reapareció el Panadero Napolitano y sorprendió con una fuerte acusación</title>
        <description>Es el hincha que agredió con gas pimienta al plantel de River en el superclásico suspendido en la Bombonera en la Libertadores 2015. Está a un mes de poder volver a la cancha. /n</description>
                          </item><item><title>¿Es una banana? No, es un teléfono y ya anunciaron la segunda versión</title>
        <description>Con el aspecto de la fruta, es un excéntrico dispositivo inalámbrico que se conecta con el celular y permite atender llamadas.   /n</description>
                          </item></news>