<news><item><title>El presidente de mesa discriminado en Moreno rompió el silencio: "Soy humilde, laburo todos los días"</title>
        <description>A la mañana trabaja en una cooperativa que limpia un arroyo y a la tarde es voluntario en un merendero. Fue estigmatizado por su forma de vestir./n</description>
                          </item><item><title>Alumnos de una escuela de El Palomar le apuntaron con un arma a un profesor</title>
        <description>Fue en el colegio Emaus. Desde la institución le confirmaron a TN y La Gente que los estudiantes fueron sancionados. Mirá el video./n</description>
                          </item><item><title>Prendieron fuego a un indigente mientras dormía</title>
        <description>Fue en Granadero Baigorria. La víctima tenía antecedentes por abuso sexual./n</description>
                          </item><item><title>Jair Bolsonaro volvió a criticar a Alberto Fernández: "Estamos preparados para lo peor"</title>
        <description>El presidente de Brasil aseguró que no piensa felicitar al candidato del Frente de Todos. Qué dijo sobre Macri tras la derrota del Gobierno./n</description>
                          </item><item><title>Newell's le preparó un trono a Diego Maradona para que vea el partido como un rey</title>
        <description>El respaldo está adornado por la frase  "D1OS". Desde las 19.10 La Lepra se mide con Gimnasia. /n</description>
                          </item><item><title>Murió Mariano Soto, director de Artes Visuales del Centro Cultural San Martín</title>
        <description>Tenía 51 años y trabajaba como asesor en el equipo de Dirección y como curador y programador del área desde 2012./n</description>
                          </item><item><title>Halloween: desde cementerios hasta castillos embrujados, cómo son las fiestas más famosas de Europa</title>
        <description>La leyenda de Drácula y los crímenes de Jack El Destripador se entremezclan en el viejo continente. /n/n</description>
                          </item><item><title>Un motociclista que iba de contramano atropelló a un nene de cuatro años</title>
        <description>El conductor no tenía los papeles y se fugó, pero a las horas su mamá lo entregó en la comisaría. La víctima está fuera de peligro. Mirá el video del accidente./n</description>
                          </item><item><title>Le harán un peritaje psiquiátrico al hombre que asesinó en La Plata porque lo piropearon</title>
        <description>La Justicia investiga si el ataque se originó luego de que le dijeran "qué lindo que sos". /n</description>
                          </item><item><title>El video del sindicalista de ATE que orinó en una oficina del INTI tras la derrota del Gobierno</title>
        <description>Fernando Yapur fue uno de los gremialistas que irrumpió en el edificio del instituto cuando se confirmó la victoria de Alberto Fernández./n</description>
                          </item><item><title>El hijo de Alberto Fernández, enfurecido con Amalia Granata: "Sos una ridícula"</title>
        <description>Estanislao disparó contra la panelista luego de que lo criticara en Twitter. "Dedicate a tu labor como funcionaria", apuntó el joven de 24 años./n</description>
                          </item><item><title>River-Colón | ¿Y el árbitro dónde está? El terrible penal de Casco que Lamolina no cobró</title>
        <description>El jugador del Millonario cometió un claro foul dentro del área./n</description>
                          </item><item><title>Gimnasia le ganó a Newell's en una noche de locura: el "trono" de Maradona y tres goles en seis minutos</title>
        <description>Fue 4 a 0 para el Lobo, que sumó tres puntos de oro en la lucha por no descender./n</description>
                          </item><item><title>Ricky Martin fue papá por cuarta vez: nació Renn</title>
        <description>El cantante puertorriqueño anunció la llegada de un nuevo integrante de su familia con una tierna foto./n</description>
                          </item><item><title>Un subcomisario mató a tiros a un ladrón: era el hijo de otro policía</title>
        <description>Estaba de civil cumpliendo adicionales cuando intervino para evitar un robo en una esquina en Santa Fe./n</description>
                          </item><item><title>La advertencia de Pampita a los invitados a su casamiento</title>
        <description>La modelo hizo ciertas aclaraciones a su amigos y familiares. La ceremonia será el 22 de noviembre en el Palacio Sans Souci, en San Fernando. /n</description>
                          </item><item><title>Detuvieron al último prófugo por el crimen del mago: "Perdí, yo tuve que ver con el robo"</title>
        <description>Lo encontraron en Quilmes. Lo acusan de haber asesinado a Leonardo Fernández y a su novia en complicidad con su hermano y un amigo. /n</description>
                          </item><item><title>Hilda Bernard, la mala de "Chiquititas", cumple 99 años</title>
        <description>La actriz se ganó el corazón de grandes y chicos. Hizo más de 1000 radioteatros y 50 programas de televisión.  /n</description>
                          </item><item><title>Bruno, el nene trans de 6 años que consiguió su nuevo DNI en Río Negro</title>
        <description>Se convirtió en la persona más joven en obtener su cambio registral en esta provincia. Su caso permitió acelerar trámites de otros chicos y chicas. /n</description>
                          </item><item><title>El programa Precios Esenciales pasaría a formar parte de Precios Cuidados</title>
        <description>El Gobierno analiza incluir los 64 productos en el acuerdo más amplio con los supermercados. /n</description>
                          </item><item><title>La carta de Lula da Silva a Alberto Fernández: “Cuiden a nuestros hermanos argentinos”</title>
        <description>Desde la cárcel, el expresidente de Brasil felicitó al mandatario electo. "América Latina va reencontrando sus lazos de fraternidad y respeto", dijo./n</description>
                          </item><item><title>Detuvieron a una mamá por grabar videos sexuales con sus hijas y venderlos por internet</title>
        <description>La mujer, de 35 años, fue detenida por la Guardia Civil en Málaga, España. Se mudaba seguido pero la localizaron gracias a fotos publicadas en las redes por su hija./n</description>
                          </item><item><title>Mónica Farro, en crisis a dos meses de haberse casado: "Se fue a dormir a otro lado"</title>
        <description>La vedette explicó por qué, tras haber dicho "sí, quiero", su relación con Leandro Herrera se enfrió./n</description>
                          </item><item><title>Bailando 2019 | Flor de la V homenajeó a Jorge Ibañez y emocionó a todos</title>
        <description>Íntima del diseñador fallecido en 2014, la capocómica le rindió un conmovedor tributo en Showmatch./n</description>
                          </item><item><title>Barby Silenzi mostró por primera vez su pancita de embarazo junto a El Polaco</title>
        <description>La modelo se mostró plena y embarazada mientras el participante del Bailando le hacía "mimos"./n</description>
                          </item><item><title>Racing-Banfield, Superliga: hora, formaciones y qué canal transmite el partido</title>
        <description>La Academia busca prolongar su buena racha ante un Taladro que no encuentra el rumbo./n</description>
                          </item><item><title>"El arma era de juguete; no hubo delito", dijo el apoderado del colegio donde alumnos le apuntaron a un profesor</title>
        <description>Explicó que los estudiantes que participaron del escándalo no seguirán en la escuela el año que viene. Los chicos dijeron que se trató de "una broma de mal gusto". El caso llegó a TN y la Gente./n</description>
                          </item><item><title>Marcelo Polino se hartó de Yanina Latorre y fulminó hasta a su hija: "Si me buscás, me encontrás"</title>
        <description>Al conductor le molestó una picante frase de su amiga y colega y, enojado, la cruzó a través de las redes sociales./n</description>
                          </item><item><title>Unión-Independiente, Superliga: hora, formaciones y qué canal transmite el partido</title>
        <description>Con nuevo DT, el Rojo busca reencontrar el rumbo y meterse en zona de clasificación a la Copa Sudamericana./n</description>
                          </item><item><title>Fiat-Chrysler y Peugeot-Citroën confirmaron que estudian una alianza global</title>
        <description>Generaría un coloso valuado en 50 000 millones de dólares./n</description>
                          </item><item><title>Violencia escolar: murió un nene de 11 años tras recibir una patada en el pecho en una escuela de Zárate</title>
        <description>La maestra del grado fue apartada de su cargo, mientras avanza la investigación. Esperan el resultado definitivo de la autopsia. /n</description>
                          </item><item><title>Por qué la renuncia de Katie Hill expone la doble vara del Congreso de EEUU: pornovenganza y misoginia</title>
        <description>Cuando se trató de legisladores hombres, el resultado final fue diferente. Los casos. /n</description>
                          </item><item><title>Mendoza: un nene de un año y ocho meses cruzaba la calle con su tía, se soltó y murió atropellado</title>
        <description>El menor fue arrollado por un colectivo. Tras el accidente, los vecinos apedrearon al micro y a otras unidades que circulaban por la zona. /n</description>
                          </item><item><title>Flor Vigna y Mati Napp: cuál fue la trama secreta de la ruptura</title>
        <description>Celos, diferencias profesionales y un amor que no pudo ser. Los motivos que generaron la separación. ¿No hay vuelta atrás?/n</description>
                          </item><item><title>Axel Kicillof y María Eugenia Vidal se reunirán el jueves para coordinar el traspaso de mando</title>
        <description>El gobernador electo y la actual mandataria provincial dialogaron por primera vez el lunes, tras la elección. El equipo del exministro de Economía trabaja en consultas técnicas. /n</description>
                          </item><item><title>La muerte del líder de ISIS, Abu Bakr al Bagdadi: un espía le robó los calzoncillos para sacar el ADN</title>
        <description>Fue parte de la operación por la que lograron dar con él. Los kurdos reivindican su participación en el ataque. /n</description>
                          </item><item><title>A Ángel de Brito un seguidor le propuso casamiento: "Lo voy a pensar"</title>
        <description>El conductor de Los ángeles de la mañana mostró compartió en Instagram el chat con su fanático. /n/n</description>
                          </item><item><title>Por qué decimos "lavarse las manos"</title>
        <description>Te contamos el origen de las palabras o frases que usamos habitualmente./n</description>
                          </item><item><title>Secuestro accidental y viral: ¿qué pasó con la mujer "atrapada" por un garage?</title>
        <description>El video ya suma más de cuatro millones de reproducciones, pero muchos se preguntaron cómo hizo la señora para recuperar su libertad./n</description>
                          </item><item><title>Ariel Puchetta se desentendió del escándalo entre su ex y su actual mujer</title>
        <description>La mamá de su hija Morena y su esposa se cruzaron en las redes sociales. Denuncias de maltrato y amenazas. ¿Qué dijo el músico?/n</description>
                          </item><item><title>Alberto Fernández recibió a Braian, el presidente de mesa discriminado</title>
        <description>El mandatario electo volvió a defender al joven estigmatizado durante las elecciones por la ropa que tenía puesta./n</description>
                          </item><item><title>Tarico Fake News | "Carlos P" y su mirada sobre las elecciones: "Habemus presidente"</title>
        <description>Humor | El columnista analizó el triunfo de Alberto Fernández en las urnas. "Para algunos la victoria tuvo 'gusto a poco'", señaló./n</description>
                          </item><item><title>Unión le arruinó la noche a Independiente: se lo empató en la última jugada</title>
        <description>Fue 2 a 2 en Santa Fe. El Rojo ganaba por los goles de Romero pero Bou y Mazzola decretaron la igualdad final./n</description>
                          </item><item><title>Flor Vigna contó los motivos de su separación de Mati Napp</title>
        <description>La figura del Bailando 2019 confirmó que terminó su noviazgo con su coach. "Teníamos formas diferentes de hacer cosas en pareja", afirmó. /n</description>
                          </item><item><title>Con un aumento de 13%, Precios Cuidados incluirá 46 productos de Precios Esenciales</title>
        <description>Solo la leche mantendrá su valor congelado. El acuerdo con supermercados y empresas de consumo tiene vigencia hasta enero.   /n</description>
                          </item><item><title>En La Noche de los Museos 2019, Julio Le Parc ilumina el Obelisco</title>
        <description>A los 90 años y por primera vez, el artista experimenta el mapping que le permitirá proyectar más de una obra sobre el ícono porteño. /n</description>
                          </item><item><title>Copa Argentina | Confirmaron los días y horarios de las semifinales</title>
        <description>River-Estudiantes de Buenos Aires y Lanús-Central Córdoba, los cruces del torneo federal./n</description>
                          </item><item><title>Eduardo Lorenzo, el cura denunciado por abuso sexual, se someterá a peritajes</title>
        <description>El excapellán deberá presentarse este jueves en la Dirección de Asesorías Periciales. También está acusado de corrupción de menores. La investigación de TN.com.ar./n</description>
                          </item><item><title>El mensaje del Tesoro de Estados Unidos a Alberto Fernández: "Esperemos que cumpla el compromiso con el FMI"</title>
        <description>El secretario Steven Mnuchin señaló que el Fondo debería considerar renegociar el acuerdo como parte del plan económico del próximo presidente argentino. /n</description>
                          </item><item><title>Córdoba: en un golpe comando se llevaron $300 mil de una distribuidora</title>
        <description>Cuatro delincuentes sorprendieron a los empleados que estaban por realizar una descarga en el depósito. Mirá el video que llegó al portal de periodismo ciudadano./n</description>
                          </item><item><title>Cómo hizo el cantante de las FARC para convertirse en alcalde de su pueblo</title>
        <description>Por Catalina Oquendo│Guillermo Torres, conocido como "Julián Conrado", dijo que su buena elección en Turbaco es un mensaje para toda Colombia./n</description>
                          </item><item><title>Alberto Fernández, sobre el "dedo acusador": "Dicen que es dictatorial, pero Alfonsín lo levantó cada vez que hizo falta"</title>
        <description>En un acto en homenaje al expresidente, aseguró que el dirigente radical fue un gran mandatario "al que le tocó un tiempo difícil". /n/n</description>
                          </item><item><title>Premio Clarín Novela 2019: Marcelo Caruso se coronó gracias a su obra "Negro el dolor del mundo"</title>
        <description>La ceremonia se desarrolló en el CCK. El ganador compitió contra otros 446 textos./n</description>
                          </item><item><title>Racing no encontró los caminos para ganarle a Banfield: fue 0 a 0 en el Cilindro</title>
        <description>Fue un partido parejo y con pocas situaciones de gol. La Academia subió al cuarto puesto de la Superliga./n</description>
                          </item><item><title>El llanto de Eugenia Tobal por la salud de su mamá</title>
        <description>La actriz se despidió de su programa en la TV Pública para entrar en licencia por maternidad. En el cierre no pudo contener las lágrimas./n</description>
                          </item><item><title>En plena transición, Alberto Fernández envió señales de acercamiento a gobernadores, empresarios y radicales</title>
        <description>El presidente electo juntó a mandatarios provinciales y prometió reactivar la actividad industrial ante ejecutivos. /n</description>
                          </item><item><title>Los incendios en California y la crisis en Chile, en las tapas de los diarios del mundo</title>
        <description>Mirá las portadas de los principales medios gráficos internacionales de hoy, jueves 31 de octubre de 2019./n</description>
                          </item><item><title>El mensaje de EEUU a Alberto Fernández y las subas de precios, en las tapas de los diarios argentinos</title>
        <description>Mirá las portadas de los principales medios gráficos del país de hoy, jueves 31 de octubre de 2019/n</description>
                          </item><item><title>Hinchas de San Lorenzo denuncian aprietes de la barra en medio del partido con Defensa</title>
        <description>El Ciclón perdió 3 a 1 de local y la gente explotó contra Lammens, Pizzi y los jugadores. Los detalles del incidente en la platea./n</description>
                          </item><item><title>María Eugenia Vidal recibe a Axel Kicillof para encarar la transición en la Provincia</title>
        <description>La reunión será a solas, en la Casa de Gobierno bonaerense. El lunes empiezan las conversaciones entre los equipos técnicos./n</description>
                          </item><item><title>En Azul, un chico de 17 años mantuvo cautiva a su ex y la violó</title>
        <description>Durante tres días la lastimó con una cuchilla y la amenazó con una escopeta. /n</description>
                          </item><item><title>Celebramos Halloween con un duelo musical: ¿preferís el tema de Ramones o el de Backstreet Boys?</title>
        <description>¿"Pet Sematary" o "Everybody"? En Re Despiertos te proponemos que elijas entre uno de estos éxitos./n</description>
                          </item><item><title>Encañonada y disparando al aire llevó a su esposa a la comisaría porque creía que tenía un amante</title>
        <description>La violenta secuencia ocurrió en la ciudad de Caleta Olivia. Cuatro patrulleros y 12 efectivos se necesitaron para detener al agresor./n</description>
                          </item><item><title>Paro de trenes│Omar Maturano: "Hace seis meses que discutimos y no llegamos a un acuerdo salarial"</title>
        <description>El líder del gremio La Fraternidad defendió la medida de fuerza que afectó a miles de pasajeros. /n</description>
                          </item><item><title>La reacción de Nicolás Cabré cuando le preguntaron si rechazó escenas de sexo por los "celos" de Laurita Fernández</title>
        <description>Entrevistado en El diario de Mariana, el actor dio sus motivos para no mostrarse desnudo en la pantalla. /n</description>
                          </item><item><title>No repunta: la venta de 0 km cayó un 33% en octubre</title>
        <description>El acumulado anual descendió un 44%. Reclaman baja en los impuestos./n</description>
                          </item><item><title>Conocé a la nueva novia de Gastón Soffritti, modelo e influencer</title>
        <description>La joven, que también estudia administración de empresas, fue vista súper cariñosa con el actor en un bar de moda./n</description>
                          </item><item><title>El avance en el juicio político a Donald Trump, en la tapa de los medios del mundo</title>
        <description>Mirá las portadas de los principales medios gráficos internacionales de hoy, viernes 1 de noviembre de 2019./n</description>
                          </item><item><title>La pista narco y un empresario de Nordelta: las claves en el doble crimen del mago y su novia</title>
        <description>Investigan al hermano de un imputado por el triple crimen de General Rodríguez./n</description>
                          </item><item><title>Rodrigo Lussich se casa con su novio: cómo fue su romántica propuesta</title>
        <description>El conductor de Confrontados contó que formalizará su relación con Juan Pablo Kildoff./n</description>
                          </item><item><title>Los aumentos de precio y el encuentro entre Vidal y Kicillof, en las tapas de los diarios argentinos</title>
        <description>Mirá las portadas de los principales medios gráficos del país de hoy, viernes 1 de noviembre de 2019./n</description>
                          </item><item><title>Quién es el famoso que irrumpió en la despedida de Pampita</title>
        <description>El hombre llegó de madrugada y sorprendió a la modelo y sus amigas./n</description>
                          </item><item><title>Este "caniche punk" descontrola al escuchar un tema de "2 Minutos"</title>
        <description>Un pequeño perro se mueve al ritmo de "Ya no sos igual", ¡como si estuviera "rockeando" en un recital!/n</description>
                          </item><item><title>El invento chileno-estadounidense que enfría objetos sin usar electricidad</title>
        <description>Es una variante del aerogel que parte de los principios del enfriamiento radiativo. ¿Cuáles son los beneficios que ofrecería ese innovador material y en qué áreas podría emplearse?  /n</description>
                          </item><item><title>Preocupación por la salud de Pablo Lescano</title>
        <description>El líder de Damas gratis canceló un show a último momento alegando problemas de salud. ¿Qué le pasa al cantante?/n</description>
                          </item><item><title>Estas son las razas de perro que mejor conviven con los chicos</title>
        <description>Aprendé a elegir el compañero ideal para que tus hijos desarrollen un sólido vínculo con él, sin sobresaltos ni accidentes./n</description>
                          </item><item><title>Donald Trump dejó de ser ciudadano de Nueva York para pagar menos impuestos</title>
        <description>El presidente de los Estados Unidos trasladó su dirección formal a Florida, estado donde no se pagan tasas sobre la renta ni la herencia./n</description>
                          </item><item><title>Selena Gomez pasa del traje oversize al look pijama en un raid fashionista en Nueva York</title>
        <description>La famosa cantante sorprende con cinco equipos súper trendy en La Gran Manzana./n</description>
                          </item><item><title>Conocé a Bailey: el perro de Marley que Mirko adora</title>
        <description>Al hijo del conductor de Por el mundo le encanta jugar con el labrador de su papá./n</description>
                          </item><item><title>Denuncian ahorcamientos y golpes en un jardín de infantes de Bahía Blanca</title>
        <description>La directora y una maestra fueron separadas de sus cargos mientras avanza la investigación./n</description>
                          </item><item><title>Bon Jovi presenta "Unbroken", un homenaje a los veteranos de guerra</title>
        <description>La canción también forma parte de un documental que narra el regreso de los soldados a sus hogares. /n /n</description>
                          </item><item><title>Riquelme haría un segundo partido despedida con estrellas del fútbol y Lionel Messi suena con fuerza</title>
        <description>Sería el 28 de diciembre, fecha en la que el rosarino estaría en la Argentina para pasar las fiestas con su familia./n</description>
                          </item><item><title>Lo bautizaron como "el futuro de Boca" pero ahora Marcelo Gallardo se lo quiere llevar a River</title>
        <description>El Millonario ya piensa en el mercado de pases que empieza en enero y el DT apunta a reforzar el mediocampo./n</description>
                          </item><item><title>El día que El Zorro almorzó con Mirtha Legrand</title>
        <description>Fue el 17 de julio de 1973 y sus fanáticos lo rememoraron en las redes, ahora que trascendió que eltrece dejará de emitir la serie. ¿Qué dijo La Chiqui?/n</description>
                          </item><item><title>Google compró Fitbit por 2.100 millones de dólares</title>
        <description>El gigante de Internet anunció la adquisición de la compañía de dispositivos "vestibles" y prometió que no venderá ni usará los datos privados de los usuarios./n</description>
                          </item><item><title>El vehículo más vendido de la Argentina cuesta entre uno y tres millones de pesos</title>
        <description>En plena crisis automotriz, un modelo de alto valor trepa alto en el ranking de patentamientos. /n</description>
                          </item><item><title>Mirá el show de Tini en vivo por TN.com.ar</title>
        <description>Hoy, la diva del pop inaugura el nuevo centro de espectáculos de la ciudad con un show gratuito que será transmitido por streaming. /n</description>
                          </item><item><title>Una periodista descubre que tiene cáncer de mama mientras transmite su mamografía en vivo</title>
        <description>Quería generar conciencia sobre la importancia de hacerse los chequeos médicos en tiempo y forma. No imaginó que su examen daría la vuelta al mundo./n</description>
                          </item><item><title>Lo bautizaron "el futuro de Boca" pero ahora Marcelo Gallardo se lo quiere llevar a River</title>
        <description>El Millonario ya piensa en el mercado de pases que empieza en enero y el DT apunta a reforzar el mediocampo./n</description>
                          </item><item><title>Aumento de nafta: a qué precio se venden los combustibles tras la suba del 5%</title>
        <description>El incremento autorizado por el Gobierno rige desde este viernes. Los distintos valores, surtidor por surtidor. /n</description>
                          </item><item><title>Los Polo y Virtus GTS, muy cerca: cuándo llegan los nuevos "deportivos" de Volkswagen al país</title>
        <description>Tendrán un motor 1.4 turbo de 150 caballos y detalles estéticos exclusivos. /n</description>
                          </item><item><title>Sudáfrica aplastó a Inglaterra 32-12 y es el nuevo campeón mundial de rugby</title>
        <description>Es la tercera vez que los Springboks alzan la Copa del Mundo tras sus triunfos en 1995 y 2007./n</description>
                          </item><item><title>ARA San Juan│La Justicia tiene en la mira a la Armada e imputó a otros cuatro exaltos mandos</title>
        <description>En el juzgado de Caleta Olivia creen que el submarino no estaba en condiciones de navegar. Entre los apuntados están Claudio Villamide y López Mazzeo, que habían sido desplazados en medio del operativo de búsqueda. /n</description>
                          </item><item><title>La prohibición del fracking en el Reino Unido, en las tapas de los diarios del mundo</title>
        <description>Mirá las portadas de los principales medios gráficos internacionales de este sábado 2 de noviembre de 2019./n</description>
                          </item><item><title>La llamada de Donald Trump a Alberto Fernández, en las tapas de los diarios argentinos</title>
        <description>Mirá las portadas de los principales medios gráficos del país de hoy, sábado 2 de noviembre de 2019./n</description>
                          </item><item><title>Este sábado se realizará la 28° Marcha del Orgullo LGBTI+ en la Ciudad de Buenos Aires</title>
        <description>A las 16, partirán desde Plaza de Mayo hacia el Congreso. Pedirán el fin de la violencia institucional contra la diversidad. /n</description>
                          </item><item><title>Chile | Sebatián Piñera dio marcha atrás con la rebaja de un impuesto que beneficiaba a los empresarios</title>
        <description>La medida del mandatario llegó con el objetivo de poner fin al estallido social que mantiene en vilo a Santiago hace más de dos semanas. /n</description>
                          </item><item><title>Alberto Fernández visita México y empieza a delinear su política exterior con el "Grupo de Puebla"</title>
        <description>Quiénes integran y cómo piensan los líderes regionales que conforman el nuevo bloque progresista que guiará el frente externo del nuevo gobierno. El saludo de Merkel./n</description>
                          </item><item><title>Fernando Lúpiz, El Zorro argentino que llegó a convertirse en amigo de Guy Williams</title>
        <description>Don Diego de la Vega le heredó al actor todos los secretos de su amado personaje, que aún sigue en la memoria de millones de personas./n</description>
                          </item><item><title>Alerta por tormentas intensas en la provincia de Buenos Aires</title>
        <description>El Servicio Meteorológico Nacional informó que la lluvia estará acompañada de ráfagas de viento y una posible caída de granizo. /n</description>
                          </item><item><title>ARA San Juan│La Justicia tiene en la mira a la Armada e imputó a otros cuatro ex altos mandos</title>
        <description>En el juzgado de Caleta Olivia creen que el submarino no estaba en condiciones de navegar. Entre los apuntados están Claudio Villamide y López Mazzeo, que habían sido desplazados en medio del operativo de búsqueda. /n</description>
                          </item></news>