<news><item><title>El presidente de mesa discriminado en Moreno rompió el silencio: "Soy humilde, laburo todos los días"</title>
        <description>A la mañana trabaja en una cooperativa que limpia un arroyo y a la tarde es voluntario en un merendero. Fue estigmatizado por su forma de vestir./n</description>
                          </item><item><title>Alumnos de una escuela de El Palomar le apuntaron con un arma a un profesor</title>
        <description>Fue en el colegio Emaus. Desde la institución le confirmaron a TN y La Gente que los estudiantes fueron sancionados. Mirá el video./n</description>
                          </item><item><title>Prendieron fuego a un indigente mientras dormía</title>
        <description>Fue en Granadero Baigorria. La víctima tenía antecedentes por abuso sexual./n</description>
                          </item><item><title>Jair Bolsonaro volvió a criticar a Alberto Fernández: "Estamos preparados para lo peor"</title>
        <description>El presidente de Brasil aseguró que no piensa felicitar al candidato del Frente de Todos. Qué dijo sobre Macri tras la derrota del Gobierno./n</description>
                          </item><item><title>Newell's le preparó un trono a Diego Maradona para que vea el partido como un rey</title>
        <description>El respaldo está adornado por la frase  "D1OS". Desde las 19.10 La Lepra se mide con Gimnasia. /n</description>
                          </item><item><title>Murió Mariano Soto, director de Artes Visuales del Centro Cultural San Martín</title>
        <description>Tenía 51 años y trabajaba como asesor en el equipo de Dirección y como curador y programador del área desde 2012./n</description>
                          </item><item><title>Halloween: desde cementerios hasta castillos embrujados, cómo son las fiestas más famosas de Europa</title>
        <description>La leyenda de Drácula y los crímenes de Jack El Destripador se entremezclan en el viejo continente. /n/n</description>
                          </item><item><title>Un motociclista que iba de contramano atropelló a un nene de cuatro años</title>
        <description>El conductor no tenía los papeles y se fugó, pero a las horas su mamá lo entregó en la comisaría. La víctima está fuera de peligro. Mirá el video del accidente./n</description>
                          </item><item><title>Le harán un peritaje psiquiátrico al hombre que asesinó en La Plata porque lo piropearon</title>
        <description>La Justicia investiga si el ataque se originó luego de que le dijeran "qué lindo que sos". /n</description>
                          </item><item><title>El video del sindicalista de ATE que orinó en una oficina del INTI tras la derrota del Gobierno</title>
        <description>Fernando Yapur fue uno de los gremialistas que irrumpió en el edificio del instituto cuando se confirmó la victoria de Alberto Fernández./n</description>
                          </item><item><title>El hijo de Alberto Fernández, enfurecido con Amalia Granata: "Sos una ridícula"</title>
        <description>Estanislao disparó contra la panelista luego de que lo criticara en Twitter. "Dedicate a tu labor como funcionaria", apuntó el joven de 24 años./n</description>
                          </item></news>