<news>
    <item>
        <title>Duelo de aniversarios: ¿preferís el tema de David Bowie o el de Chuck Berry?</title>
        <description>¿"Heroes" o "You Never Can Tell"? En Re Despiertos te proponemos que elijas entre uno de estos
            éxitos musicales./n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Bailando 2019 | Pampita contó cómo será su casamiento con Roberto García Moritán</title>
        <description>La modelo contraerá matrimonio con el empresario gastronómico el 22 de noviembre. La propuesta en
            Punta Cana, cuántos serán los invitados y dónde será la fiesta./n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>La editora de la revista Caras, varada en Barcelona: "Estoy atrincherada en el aeropuerto"</title>
        <description>En diálogo con TN Show, Liliana Castaño relató el drama que vivió en medio de las manifestaciones
            tras el fallo del Tribunal Supremo Español contra los líderes del proceso independentista. /n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>La increíble broma que planeó un hombre para su propio velorio y que sorprendió a todos</title>
        <description>El hombre hizo reír a sus familiares y amigos a pesar de su muerte. Ocurrió en Irlanda y una de sus
            hijas compartió el momento en las redes./n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Susto en un show de Diego Torres: se incendió el escenario</title>
        <description>El fuego se inició en un telón del teatro Provincial de Salta. Rápidamente, el público fue evacuado
            y lograron controlar las llamas. /n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Elisa Carrió advirtió que si gana el kirchnerismo "van a juzgar a los periodistas que investigaron la
            corrupción"
        </title>
        <description>La diputada habló sobre la Comisión de la Memoria bonaerense que criticó el trabajo de la prensa.
            "Se viene la venganza", dijo en Desde el llano. /n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>San Lorenzo │ Malas noticias para Pizzi en la previa del clásico frente a Huracán</title>
        <description>El domingo a las 15.30, el Ciclón visitará al Globo en el Tomás Ducó./n</description>
    </item>
    <item>
        <title>Desesperada búsqueda de Abril: demoraron a una vecina y a su pareja</title>
        <description>El fiscal que investiga el caso consideró que hubo contradicciones en las declaraciones de Victoria
            Agüero y Emanuel Rivarola. La nena de 10 años sigue sin aparecer./n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Giro en la causa por la muerte de la reina regional del Ternero: su cuerpo estaba desnudo en el río
        </title>
        <description>Prefectura encontró el cadáver en el mismo lugar donde había caído. Qué declararon los amigos. Cómo
            sigue la investigación en Corrientes./n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Se conocieron fotos de la supuesta hija de Maradona ¡y sorprendió por su parecido con Gianinna!</title>
        <description>La joven se llama Magali y tiene 23 años. En abril presentó su caso en la Justicia para hacerse una
            prueba de ADN y saber si el exjugador es su padre biológico. /n
        </description>
    </item>
<item><title>Bailando 2019 | Pampita contó todos los detalles sobre cómo será su casamiento con Roberto García Moritán</title>
        <description>La modelo contraerá matrimonio con el empresario gastronómico el 22 de noviembre. La propuesta en Punta Cana, cuántos serán los invitados y dónde será la fiesta./n</description>
                          </item><item><title>Elisa Carrió advirtió que si gana el kirchnerismo "van a juzgar a los periodistas que investigaron la corrupción"</title>
        <description>La diputada habló sobre la Comisión de la Memoria bonaerense que criticó el trabajo de la prensa. "Se viene la venganza", dijo en Desde el llano.  /n</description>
                          </item><item><title>Giro en la causa por la muerte de la reina regional del Ternero: su cuerpo estaba desnudo en el río</title>
        <description>Prefectura encontró el cadáver en el mismo lugar donde había caído. Qué declararon los amigos. Cómo sigue la investigación en Corrientes./n</description>
                          </item></news>