<news><item><title>El presidente de mesa discriminado en Moreno rompió el silencio: "Soy humilde, laburo todos los días"</title>
        <description>A la mañana trabaja en una cooperativa que limpia un arroyo y a la tarde es voluntario en un merendero. Fue estigmatizado por su forma de vestir./n</description>
                          </item><item><title>Alumnos de una escuela de El Palomar le apuntaron con un arma a un profesor</title>
        <description>Fue en el colegio Emaus. Desde la institución le confirmaron a TN y La Gente que los estudiantes fueron sancionados. Mirá el video./n</description>
                          </item><item><title>Prendieron fuego a un indigente mientras dormía</title>
        <description>Fue en Granadero Baigorria. La víctima tenía antecedentes por abuso sexual./n</description>
                          </item><item><title>Jair Bolsonaro volvió a criticar a Alberto Fernández: "Estamos preparados para lo peor"</title>
        <description>El presidente de Brasil aseguró que no piensa felicitar al candidato del Frente de Todos. Qué dijo sobre Macri tras la derrota del Gobierno./n</description>
                          </item><item><title>Newell's le preparó un trono a Diego Maradona para que vea el partido como un rey</title>
        <description>El respaldo está adornado por la frase  "D1OS". Desde las 19.10 La Lepra se mide con Gimnasia. /n</description>
                          </item><item><title>Murió Mariano Soto, director de Artes Visuales del Centro Cultural San Martín</title>
        <description>Tenía 51 años y trabajaba como asesor en el equipo de Dirección y como curador y programador del área desde 2012./n</description>
                          </item><item><title>Halloween: desde cementerios hasta castillos embrujados, cómo son las fiestas más famosas de Europa</title>
        <description>La leyenda de Drácula y los crímenes de Jack El Destripador se entremezclan en el viejo continente. /n/n</description>
                          </item><item><title>Un motociclista que iba de contramano atropelló a un nene de cuatro años</title>
        <description>El conductor no tenía los papeles y se fugó, pero a las horas su mamá lo entregó en la comisaría. La víctima está fuera de peligro. Mirá el video del accidente./n</description>
                          </item><item><title>Le harán un peritaje psiquiátrico al hombre que asesinó en La Plata porque lo piropearon</title>
        <description>La Justicia investiga si el ataque se originó luego de que le dijeran "qué lindo que sos". /n</description>
                          </item><item><title>El video del sindicalista de ATE que orinó en una oficina del INTI tras la derrota del Gobierno</title>
        <description>Fernando Yapur fue uno de los gremialistas que irrumpió en el edificio del instituto cuando se confirmó la victoria de Alberto Fernández./n</description>
                          </item><item><title>El hijo de Alberto Fernández, enfurecido con Amalia Granata: "Sos una ridícula"</title>
        <description>Estanislao disparó contra la panelista luego de que lo criticara en Twitter. "Dedicate a tu labor como funcionaria", apuntó el joven de 24 años./n</description>
                          </item><item><title>River-Colón | ¿Y el árbitro dónde está? El terrible penal de Casco que Lamolina no cobró</title>
        <description>El jugador del Millonario cometió un claro foul dentro del área./n</description>
                          </item><item><title>Gimnasia le ganó a Newell's en una noche de locura: el "trono" de Maradona y tres goles en seis minutos</title>
        <description>Fue 4 a 0 para el Lobo, que sumó tres puntos de oro en la lucha por no descender./n</description>
                          </item><item><title>Ricky Martin fue papá por cuarta vez: nació Renn</title>
        <description>El cantante puertorriqueño anunció la llegada de un nuevo integrante de su familia con una tierna foto./n</description>
                          </item><item><title>Un subcomisario mató a tiros a un ladrón: era el hijo de otro policía</title>
        <description>Estaba de civil cumpliendo adicionales cuando intervino para evitar un robo en una esquina en Santa Fe./n</description>
                          </item><item><title>La advertencia de Pampita a los invitados a su casamiento</title>
        <description>La modelo hizo ciertas aclaraciones a su amigos y familiares. La ceremonia será el 22 de noviembre en el Palacio Sans Souci, en San Fernando. /n</description>
                          </item><item><title>Detuvieron al último prófugo por el crimen del mago: "Perdí, yo tuve que ver con el robo"</title>
        <description>Lo encontraron en Quilmes. Lo acusan de haber asesinado a Leonardo Fernández y a su novia en complicidad con su hermano y un amigo. /n</description>
                          </item><item><title>Hilda Bernard, la mala de "Chiquititas", cumple 99 años</title>
        <description>La actriz se ganó el corazón de grandes y chicos. Hizo más de 1000 radioteatros y 50 programas de televisión.  /n</description>
                          </item><item><title>Bruno, el nene trans de 6 años que consiguió su nuevo DNI en Río Negro</title>
        <description>Se convirtió en la persona más joven en obtener su cambio registral en esta provincia. Su caso permitió acelerar trámites de otros chicos y chicas. /n</description>
                          </item><item><title>El programa Precios Esenciales pasaría a formar parte de Precios Cuidados</title>
        <description>El Gobierno analiza incluir los 64 productos en el acuerdo más amplio con los supermercados. /n</description>
                          </item><item><title>La carta de Lula da Silva a Alberto Fernández: “Cuiden a nuestros hermanos argentinos”</title>
        <description>Desde la cárcel, el expresidente de Brasil felicitó al mandatario electo. "América Latina va reencontrando sus lazos de fraternidad y respeto", dijo./n</description>
                          </item><item><title>Detuvieron a una mamá por grabar videos sexuales con sus hijas y venderlos por internet</title>
        <description>La mujer, de 35 años, fue detenida por la Guardia Civil en Málaga, España. Se mudaba seguido pero la localizaron gracias a fotos publicadas en las redes por su hija./n</description>
                          </item><item><title>Mónica Farro, en crisis a dos meses de haberse casado: "Se fue a dormir a otro lado"</title>
        <description>La vedette explicó por qué, tras haber dicho "sí, quiero", su relación con Leandro Herrera se enfrió./n</description>
                          </item><item><title>Bailando 2019 | Flor de la V homenajeó a Jorge Ibañez y emocionó a todos</title>
        <description>Íntima del diseñador fallecido en 2014, la capocómica le rindió un conmovedor tributo en Showmatch./n</description>
                          </item><item><title>Barby Silenzi mostró por primera vez su pancita de embarazo junto a El Polaco</title>
        <description>La modelo se mostró plena y embarazada mientras el participante del Bailando le hacía "mimos"./n</description>
                          </item><item><title>Racing-Banfield, Superliga: hora, formaciones y qué canal transmite el partido</title>
        <description>La Academia busca prolongar su buena racha ante un Taladro que no encuentra el rumbo./n</description>
                          </item><item><title>"El arma era de juguete; no hubo delito", dijo el apoderado del colegio donde alumnos le apuntaron a un profesor</title>
        <description>Explicó que los estudiantes que participaron del escándalo no seguirán en la escuela el año que viene. Los chicos dijeron que se trató de "una broma de mal gusto". El caso llegó a TN y la Gente./n</description>
                          </item><item><title>Marcelo Polino se hartó de Yanina Latorre y fulminó hasta a su hija: "Si me buscás, me encontrás"</title>
        <description>Al conductor le molestó una picante frase de su amiga y colega y, enojado, la cruzó a través de las redes sociales./n</description>
                          </item><item><title>Unión-Independiente, Superliga: hora, formaciones y qué canal transmite el partido</title>
        <description>Con nuevo DT, el Rojo busca reencontrar el rumbo y meterse en zona de clasificación a la Copa Sudamericana./n</description>
                          </item><item><title>Fiat-Chrysler y Peugeot-Citroën confirmaron que estudian una alianza global</title>
        <description>Generaría un coloso valuado en 50 000 millones de dólares./n</description>
                          </item><item><title>Violencia escolar: murió un nene de 11 años tras recibir una patada en el pecho en una escuela de Zárate</title>
        <description>La maestra del grado fue apartada de su cargo, mientras avanza la investigación. Esperan el resultado definitivo de la autopsia. /n</description>
                          </item><item><title>Por qué la renuncia de Katie Hill expone la doble vara del Congreso de EEUU: pornovenganza y misoginia</title>
        <description>Cuando se trató de legisladores hombres, el resultado final fue diferente. Los casos. /n</description>
                          </item><item><title>Mendoza: un nene de un año y ocho meses cruzaba la calle con su tía, se soltó y murió atropellado</title>
        <description>El menor fue arrollado por un colectivo. Tras el accidente, los vecinos apedrearon al micro y a otras unidades que circulaban por la zona. /n</description>
                          </item><item><title>Flor Vigna y Mati Napp: cuál fue la trama secreta de la ruptura</title>
        <description>Celos, diferencias profesionales y un amor que no pudo ser. Los motivos que generaron la separación. ¿No hay vuelta atrás?/n</description>
                          </item><item><title>Axel Kicillof y María Eugenia Vidal se reunirán el jueves para coordinar el traspaso de mando</title>
        <description>El gobernador electo y la actual mandataria provincial dialogaron por primera vez el lunes, tras la elección. El equipo del exministro de Economía trabaja en consultas técnicas. /n</description>
                          </item><item><title>La muerte del líder de ISIS, Abu Bakr al Bagdadi: un espía le robó los calzoncillos para sacar el ADN</title>
        <description>Fue parte de la operación por la que lograron dar con él. Los kurdos reivindican su participación en el ataque. /n</description>
                          </item><item><title>A Ángel de Brito un seguidor le propuso casamiento: "Lo voy a pensar"</title>
        <description>El conductor de Los ángeles de la mañana mostró compartió en Instagram el chat con su fanático. /n/n</description>
                          </item><item><title>Por qué decimos "lavarse las manos"</title>
        <description>Te contamos el origen de las palabras o frases que usamos habitualmente./n</description>
                          </item><item><title>Secuestro accidental y viral: ¿qué pasó con la mujer "atrapada" por un garage?</title>
        <description>El video ya suma más de cuatro millones de reproducciones, pero muchos se preguntaron cómo hizo la señora para recuperar su libertad./n</description>
                          </item><item><title>Ariel Puchetta se desentendió del escándalo entre su ex y su actual mujer</title>
        <description>La mamá de su hija Morena y su esposa se cruzaron en las redes sociales. Denuncias de maltrato y amenazas. ¿Qué dijo el músico?/n</description>
                          </item><item><title>Alberto Fernández recibió a Braian, el presidente de mesa discriminado</title>
        <description>El mandatario electo volvió a defender al joven estigmatizado durante las elecciones por la ropa que tenía puesta./n</description>
                          </item><item><title>Tarico Fake News | "Carlos P" y su mirada sobre las elecciones: "Habemus presidente"</title>
        <description>Humor | El columnista analizó el triunfo de Alberto Fernández en las urnas. "Para algunos la victoria tuvo 'gusto a poco'", señaló./n</description>
                          </item><item><title>Unión le arruinó la noche a Independiente: se lo empató en la última jugada</title>
        <description>Fue 2 a 2 en Santa Fe. El Rojo ganaba por los goles de Romero pero Bou y Mazzola decretaron la igualdad final./n</description>
                          </item><item><title>Flor Vigna contó los motivos de su separación de Mati Napp</title>
        <description>La figura del Bailando 2019 confirmó que terminó su noviazgo con su coach. "Teníamos formas diferentes de hacer cosas en pareja", afirmó. /n</description>
                          </item><item><title>Con un aumento de 13%, Precios Cuidados incluirá 46 productos de Precios Esenciales</title>
        <description>Solo la leche mantendrá su valor congelado. El acuerdo con supermercados y empresas de consumo tiene vigencia hasta enero.   /n</description>
                          </item><item><title>En La Noche de los Museos 2019, Julio Le Parc ilumina el Obelisco</title>
        <description>A los 90 años y por primera vez, el artista experimenta el mapping que le permitirá proyectar más de una obra sobre el ícono porteño. /n</description>
                          </item><item><title>Copa Argentina | Confirmaron los días y horarios de las semifinales</title>
        <description>River-Estudiantes de Buenos Aires y Lanús-Central Córdoba, los cruces del torneo federal./n</description>
                          </item><item><title>Eduardo Lorenzo, el cura denunciado por abuso sexual, se someterá a peritajes</title>
        <description>El excapellán deberá presentarse este jueves en la Dirección de Asesorías Periciales. También está acusado de corrupción de menores. La investigación de TN.com.ar./n</description>
                          </item><item><title>El mensaje del Tesoro de Estados Unidos a Alberto Fernández: "Esperemos que cumpla el compromiso con el FMI"</title>
        <description>El secretario Steven Mnuchin señaló que el Fondo debería considerar renegociar el acuerdo como parte del plan económico del próximo presidente argentino. /n</description>
                          </item><item><title>Córdoba: en un golpe comando se llevaron $300 mil de una distribuidora</title>
        <description>Cuatro delincuentes sorprendieron a los empleados que estaban por realizar una descarga en el depósito. Mirá el video que llegó al portal de periodismo ciudadano./n</description>
                          </item><item><title>Cómo hizo el cantante de las FARC para convertirse en alcalde de su pueblo</title>
        <description>Por Catalina Oquendo│Guillermo Torres, conocido como "Julián Conrado", dijo que su buena elección en Turbaco es un mensaje para toda Colombia./n</description>
                          </item><item><title>Alberto Fernández, sobre el "dedo acusador": "Dicen que es dictatorial, pero Alfonsín lo levantó cada vez que hizo falta"</title>
        <description>En un acto en homenaje al expresidente, aseguró que el dirigente radical fue un gran mandatario "al que le tocó un tiempo difícil". /n/n</description>
                          </item><item><title>Premio Clarín Novela 2019: Marcelo Caruso se coronó gracias a su obra "Negro el dolor del mundo"</title>
        <description>La ceremonia se desarrolló en el CCK. El ganador compitió contra otros 446 textos./n</description>
                          </item><item><title>Racing no encontró los caminos para ganarle a Banfield: fue 0 a 0 en el Cilindro</title>
        <description>Fue un partido parejo y con pocas situaciones de gol. La Academia subió al cuarto puesto de la Superliga./n</description>
                          </item><item><title>El llanto de Eugenia Tobal por la salud de su mamá</title>
        <description>La actriz se despidió de su programa en la TV Pública para entrar en licencia por maternidad. En el cierre no pudo contener las lágrimas./n</description>
                          </item><item><title>En plena transición, Alberto Fernández envió señales de acercamiento a gobernadores, empresarios y radicales</title>
        <description>El presidente electo juntó a mandatarios provinciales y prometió reactivar la actividad industrial ante ejecutivos. /n</description>
                          </item><item><title>Los incendios en California y la crisis en Chile, en las tapas de los diarios del mundo</title>
        <description>Mirá las portadas de los principales medios gráficos internacionales de hoy, jueves 31 de octubre de 2019./n</description>
                          </item><item><title>El mensaje de EEUU a Alberto Fernández y las subas de precios, en las tapas de los diarios argentinos</title>
        <description>Mirá las portadas de los principales medios gráficos del país de hoy, jueves 31 de octubre de 2019/n</description>
                          </item><item><title>Hinchas de San Lorenzo denuncian aprietes de la barra en medio del partido con Defensa</title>
        <description>El Ciclón perdió 3 a 1 de local y la gente explotó contra Lammens, Pizzi y los jugadores. Los detalles del incidente en la platea./n</description>
                          </item><item><title>María Eugenia Vidal recibe a Axel Kicillof para encarar la transición en la Provincia</title>
        <description>La reunión será a solas, en la Casa de Gobierno bonaerense. El lunes empiezan las conversaciones entre los equipos técnicos./n</description>
                          </item><item><title>En Azul, un chico de 17 años mantuvo cautiva a su ex y la violó</title>
        <description>Durante tres días la lastimó con una cuchilla y la amenazó con una escopeta. /n</description>
                          </item><item><title>Celebramos Halloween con un duelo musical: ¿preferís el tema de Ramones o el de Backstreet Boys?</title>
        <description>¿"Pet Sematary" o "Everybody"? En Re Despiertos te proponemos que elijas entre uno de estos éxitos./n</description>
                          </item><item><title>Encañonada y disparando al aire llevó a su esposa a la comisaría porque creía que tenía un amante</title>
        <description>La violenta secuencia ocurrió en la ciudad de Caleta Olivia. Cuatro patrulleros y 12 efectivos se necesitaron para detener al agresor./n</description>
                          </item><item><title>Paro de trenes│Omar Maturano: "Hace seis meses que discutimos y no llegamos a un acuerdo salarial"</title>
        <description>El líder del gremio La Fraternidad defendió la medida de fuerza que afectó a miles de pasajeros. /n</description>
                          </item><item><title>La reacción de Nicolás Cabré cuando le preguntaron si rechazó escenas de sexo por los "celos" de Laurita Fernández</title>
        <description>Entrevistado en El diario de Mariana, el actor dio sus motivos para no mostrarse desnudo en la pantalla. /n</description>
                          </item><item><title>No repunta: la venta de 0 km cayó un 33% en octubre</title>
        <description>El acumulado anual descendió un 44%. Reclaman baja en los impuestos./n</description>
                          </item><item><title>Conocé a la nueva novia de Gastón Soffritti, modelo e influencer</title>
        <description>La joven, que también estudia administración de empresas, fue vista súper cariñosa con el actor en un bar de moda./n</description>
                          </item><item><title>El avance en el juicio político a Donald Trump, en la tapa de los medios del mundo</title>
        <description>Mirá las portadas de los principales medios gráficos internacionales de hoy, viernes 1 de noviembre de 2019./n</description>
                          </item><item><title>La pista narco y un empresario de Nordelta: las claves en el doble crimen del mago y su novia</title>
        <description>Investigan al hermano de un imputado por el triple crimen de General Rodríguez./n</description>
                          </item><item><title>Rodrigo Lussich se casa con su novio: cómo fue su romántica propuesta</title>
        <description>El conductor de Confrontados contó que formalizará su relación con Juan Pablo Kildoff./n</description>
                          </item><item><title>Los aumentos de precio y el encuentro entre Vidal y Kicillof, en las tapas de los diarios argentinos</title>
        <description>Mirá las portadas de los principales medios gráficos del país de hoy, viernes 1 de noviembre de 2019./n</description>
                          </item><item><title>Quién es el famoso que irrumpió en la despedida de Pampita</title>
        <description>El hombre llegó de madrugada y sorprendió a la modelo y sus amigas./n</description>
                          </item><item><title>Este "caniche punk" descontrola al escuchar un tema de "2 Minutos"</title>
        <description>Un pequeño perro se mueve al ritmo de "Ya no sos igual", ¡como si estuviera "rockeando" en un recital!/n</description>
                          </item><item><title>El invento chileno-estadounidense que enfría objetos sin usar electricidad</title>
        <description>Es una variante del aerogel que parte de los principios del enfriamiento radiativo. ¿Cuáles son los beneficios que ofrecería ese innovador material y en qué áreas podría emplearse?  /n</description>
                          </item><item><title>Preocupación por la salud de Pablo Lescano</title>
        <description>El líder de Damas gratis canceló un show a último momento alegando problemas de salud. ¿Qué le pasa al cantante?/n</description>
                          </item><item><title>Estas son las razas de perro que mejor conviven con los chicos</title>
        <description>Aprendé a elegir el compañero ideal para que tus hijos desarrollen un sólido vínculo con él, sin sobresaltos ni accidentes./n</description>
                          </item><item><title>Donald Trump dejó de ser ciudadano de Nueva York para pagar menos impuestos</title>
        <description>El presidente de los Estados Unidos trasladó su dirección formal a Florida, estado donde no se pagan tasas sobre la renta ni la herencia./n</description>
                          </item><item><title>Selena Gomez pasa del traje oversize al look pijama en un raid fashionista en Nueva York</title>
        <description>La famosa cantante sorprende con cinco equipos súper trendy en La Gran Manzana./n</description>
                          </item><item><title>Conocé a Bailey: el perro de Marley que Mirko adora</title>
        <description>Al hijo del conductor de Por el mundo le encanta jugar con el labrador de su papá./n</description>
                          </item><item><title>Denuncian ahorcamientos y golpes en un jardín de infantes de Bahía Blanca</title>
        <description>La directora y una maestra fueron separadas de sus cargos mientras avanza la investigación./n</description>
                          </item><item><title>Bon Jovi presenta "Unbroken", un homenaje a los veteranos de guerra</title>
        <description>La canción también forma parte de un documental que narra el regreso de los soldados a sus hogares. /n /n</description>
                          </item><item><title>Riquelme haría un segundo partido despedida con estrellas del fútbol y Lionel Messi suena con fuerza</title>
        <description>Sería el 28 de diciembre, fecha en la que el rosarino estaría en la Argentina para pasar las fiestas con su familia./n</description>
                          </item><item><title>Lo bautizaron como "el futuro de Boca" pero ahora Marcelo Gallardo se lo quiere llevar a River</title>
        <description>El Millonario ya piensa en el mercado de pases que empieza en enero y el DT apunta a reforzar el mediocampo./n</description>
                          </item><item><title>El día que El Zorro almorzó con Mirtha Legrand</title>
        <description>Fue el 17 de julio de 1973 y sus fanáticos lo rememoraron en las redes, ahora que trascendió que eltrece dejará de emitir la serie. ¿Qué dijo La Chiqui?/n</description>
                          </item><item><title>Google compró Fitbit por 2.100 millones de dólares</title>
        <description>El gigante de Internet anunció la adquisición de la compañía de dispositivos "vestibles" y prometió que no venderá ni usará los datos privados de los usuarios./n</description>
                          </item><item><title>El vehículo más vendido de la Argentina cuesta entre uno y tres millones de pesos</title>
        <description>En plena crisis automotriz, un modelo de alto valor trepa alto en el ranking de patentamientos. /n</description>
                          </item><item><title>Mirá el show de Tini en vivo por TN.com.ar</title>
        <description>Hoy, la diva del pop inaugura el nuevo centro de espectáculos de la ciudad con un show gratuito que será transmitido por streaming. /n</description>
                          </item><item><title>Una periodista descubre que tiene cáncer de mama mientras transmite su mamografía en vivo</title>
        <description>Quería generar conciencia sobre la importancia de hacerse los chequeos médicos en tiempo y forma. No imaginó que su examen daría la vuelta al mundo./n</description>
                          </item><item><title>Lo bautizaron "el futuro de Boca" pero ahora Marcelo Gallardo se lo quiere llevar a River</title>
        <description>El Millonario ya piensa en el mercado de pases que empieza en enero y el DT apunta a reforzar el mediocampo./n</description>
                          </item><item><title>Aumento de nafta: a qué precio se venden los combustibles tras la suba del 5%</title>
        <description>El incremento autorizado por el Gobierno rige desde este viernes. Los distintos valores, surtidor por surtidor. /n</description>
                          </item><item><title>Los Polo y Virtus GTS, muy cerca: cuándo llegan los nuevos "deportivos" de Volkswagen al país</title>
        <description>Tendrán un motor 1.4 turbo de 150 caballos y detalles estéticos exclusivos. /n</description>
                          </item><item><title>Sudáfrica aplastó a Inglaterra 32-12 y es el nuevo campeón mundial de rugby</title>
        <description>Es la tercera vez que los Springboks alzan la Copa del Mundo tras sus triunfos en 1995 y 2007./n</description>
                          </item><item><title>ARA San Juan│La Justicia tiene en la mira a la Armada e imputó a otros cuatro exaltos mandos</title>
        <description>En el juzgado de Caleta Olivia creen que el submarino no estaba en condiciones de navegar. Entre los apuntados están Claudio Villamide y López Mazzeo, que habían sido desplazados en medio del operativo de búsqueda. /n</description>
                          </item><item><title>La prohibición del fracking en el Reino Unido, en las tapas de los diarios del mundo</title>
        <description>Mirá las portadas de los principales medios gráficos internacionales de este sábado 2 de noviembre de 2019./n</description>
                          </item><item><title>La llamada de Donald Trump a Alberto Fernández, en las tapas de los diarios argentinos</title>
        <description>Mirá las portadas de los principales medios gráficos del país de hoy, sábado 2 de noviembre de 2019./n</description>
                          </item><item><title>Este sábado se realizará la 28° Marcha del Orgullo LGBTI+ en la Ciudad de Buenos Aires</title>
        <description>A las 16, partirán desde Plaza de Mayo hacia el Congreso. Pedirán el fin de la violencia institucional contra la diversidad. /n</description>
                          </item><item><title>Chile | Sebatián Piñera dio marcha atrás con la rebaja de un impuesto que beneficiaba a los empresarios</title>
        <description>La medida del mandatario llegó con el objetivo de poner fin al estallido social que mantiene en vilo a Santiago hace más de dos semanas. /n</description>
                          </item><item><title>Alberto Fernández visita México y empieza a delinear su política exterior con el "Grupo de Puebla"</title>
        <description>Quiénes integran y cómo piensan los líderes regionales que conforman el nuevo bloque progresista que guiará el frente externo del nuevo gobierno. El saludo de Merkel./n</description>
                          </item><item><title>Fernando Lúpiz, El Zorro argentino que llegó a convertirse en amigo de Guy Williams</title>
        <description>Don Diego de la Vega le heredó al actor todos los secretos de su amado personaje, que aún sigue en la memoria de millones de personas./n</description>
                          </item><item><title>Alerta por tormentas intensas en la provincia de Buenos Aires</title>
        <description>El Servicio Meteorológico Nacional informó que la lluvia estará acompañada de ráfagas de viento y una posible caída de granizo. /n</description>
                          </item><item><title>ARA San Juan│La Justicia tiene en la mira a la Armada e imputó a otros cuatro ex altos mandos</title>
        <description>En el juzgado de Caleta Olivia creen que el submarino no estaba en condiciones de navegar. Entre los apuntados están Claudio Villamide y López Mazzeo, que habían sido desplazados en medio del operativo de búsqueda. /n</description>
                          </item><item><title>A 30 años de la caída, el Muro de Berlín sigue presente en parques, plazas y recuerdos turísticos</title>
        <description>El 9 de noviembre de 1989 fue derribado uno de los símbolos más significativos de la Guerra Fría./n</description>
                          </item><item><title>Pollo Álvarez se casó con Tefi Russo: "Encontré una tremenda mujer"</title>
        <description>El conductor de Nosotros a la mañana celebró su boda con la reconocida cocinera./n</description>
                          </item><item><title>Las mejores fotos de la XXVIII Marcha del Orgullo</title>
        <description>Miles de personas se movilizaron por el centro porteño para exigir más y mejores políticas públicas en Educación, Salud y Desarrollo Social para toda la comunidad LGTBQ+./n</description>
                          </item><item><title>La Marcha del Orgullo fue una fiesta de la diversidad en Buenos Aires</title>
        <description>De Plaza de Mayo a Plaza Congreso, cerca de 500 mil personas de distintas generaciones se congregaron para atesorar el derecho a las múltiples formas de sexualidad en una jornada plena de cantos, consignas, sabores y looks multicolores.   /n</description>
                          </item><item><title>El descargo de Mirtha Legrand tras la victoria de Alberto Fernández</title>
        <description>La diva se tomó los primeros minutos de su programa para hablar sobre las elecciones./n</description>
                          </item><item><title>Patricia Bullrich: "Van a volver la inseguridad y el narcotráfico que andaban en la Argentina"</title>
        <description>La ministra de Mauricio Macri criticó la visión del espacio que gobernará el país a partir del 10 de diciembre y se defendió de acusaciones. /n</description>
                          </item><item><title>Alberto Fernández busca aliados internacionales: primeras reuniones en México, agenda con Trump y guiño de Bolsonaro</title>
        <description>En su primer día de gira, el presidente electo preparó preparó su encuentro con López Obrador y ultimó detalles de su plan para cazar inversiones./n</description>
                          </item><item><title>Se suspendió la llegada al país de la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas</title>
        <description>Fue por "problemas técnicos" en el avión que trasladaba la estatuilla. "Todas las previsiones para la recepción en Ezeiza y la misa en Luján quedan suspendidas", informó el Ejército Argentino. /n</description>
                          </item><item><title>Alberto Fernández y Donald Trump ya tienen en agenda su primera reunión</title>
        <description>Aunque no tiene fecha, el entorno del presidente electo ya cuenta con invitación para la semana posterior a la asunción. Antes podría visitar Texas, uno de los centros mundiales de la industria petrolera. /n</description>
                          </item><item><title>Los partidos del domingo en la Superliga: hora, TV y formaciones</title>
        <description>Independiente-San Lorenzo, lo más interesante de la jornada./n</description>
                          </item><item><title>Caso Juan Darthés: Thelma Fardin consideró que los tiempos de la Justicia fueron lentos</title>
        <description>Este fin de semana, el juez de Nicaragua ordenó el pedido de captura contra el actor. La exprotagonista de Patito Feo sostuvo pasó por muchos meses de incertidumbre desde que hizo la denuncia en ese país. /n</description>
                          </item><item><title>En paralelo con la transición, la CGT analizará su futuro con la presencia de Alberto Fernández</title>
        <description>Habrá un plenario en el que podría darse la reunificación de los distintos sectores gremiales./n</description>
                          </item><item><title>Mundial Sub 17: Argentina venció a Tayikistán y ya piensa en los octavos de final</title>
        <description>El conjunto nacional se impuso por 3-1 y se quedó con el segundo puesto del grupo E./n</description>
                          </item><item><title>Duelo de ganadores de los MTV Europe Music Awards: ¿Jimena Barón o Shawn Mendes?</title>
        <description>El primero se impuso en la categoría "Mejor artista". Y la argentina como "Mejor artista latinoamericana sur". En Re Despiertos te preguntamos: ¿a cuál preferís?/n</description>
                          </item><item><title>Murió el exboxeador Leonardo "Pete" González en un violento accidente de tránsito</title>
        <description>El auto en el que viajaba junto a un amigo volcó e impactó contra una columna de iluminación. Atención, las imágenes pueden herir su sensibilidad. /n</description>
                          </item><item><title>Mercedes Marcó del Pont cree que hay que “desdolarizar la economía argentina”</title>
        <description>La expresidenta del Banco Central, cercana al equipo de Alberto Fernández, se mostró en contra de un desdoblamiento del tipo de cambio. /n</description>
                          </item><item><title>MTV EMAs 2019| La lista de todos los ganadores</title>
        <description> Conocé cuáles fueron los artistas que se llevaron su galardón en Sevilla, España. /n</description>
                          </item><item><title>Delfina Chaves, muy cerca de un ex de Pampita</title>
        <description>La actriz de Argentina, tierra de amor y venganza estuvo en una fiesta con un joven empresario que fue pareja de la modelo. ¿Romance en puerta?/n</description>
                          </item><item><title>Racing igualó con Patronato y no pudo acercarse a la cima de la Superliga</title>
        <description>Fue empate 1-1 en el estadio Presbítero Bartolomé Grella de Paraná. Mirá los goles del partido./n</description>
                          </item><item><title>Gastón Pauls emocionó a todos en la mesa de Mirtha Legrand con un relato estremecedor</title>
        <description>El actor contó cómo fue que decidió crear una fundación para ayudar a chicos en situación de calle. /n</description>
                          </item><item><title>Dólar hoy: la divisa oficial abre a $63,50 y el blue a $67,50</title>
        <description>Con el cepo, el Banco Central redujo la demanda y volvió a comprar moneda extranjera. Las tasas, en baja./n</description>
                          </item><item><title>Superliga, los partidos de hoy: Argentinos Juniors y Lanús quieren ser punteros</title>
        <description>El Bicho visita a Defensa y Justicia y puede quedar como único líder, lo mismo que el Granate que va contra Huracán./n</description>
                          </item><item><title>Crisis en Chile: prometen un "Superlunes" de protestas con cacerolazos y marchas</title>
        <description>Santiago y las principales ciudades del país trasandino no pueden recuperar su ritmo con manifestaciones masivas tras el mediodía. /n</description>
                          </item><item><title>Dua Lipa abrió la entrega de premios MTV EMAs con "Don't Start Now"</title>
        <description>La cantante presentó en vivo una de sus nuevas canciones. /n</description>
                          </item><item><title>Otra vez Elon Musk abandonó Twitter</title>
        <description>El CEO de Tesla y Space X dijo que esa red social no es beneficiosa y anunció su retirada. /n</description>
                          </item><item><title>Liam Gallagher, el ícono del rock que cerró los MTV EMAs</title>
        <description>El exintegrante de Oasis fue homenajeado en la entrega y cantó en el gran escenario./n /n</description>
                          </item><item><title>Marcelo Gallardo vuelve a sonar para dirigir el Barcelona de Lionel Messi</title>
        <description>Ernesto Valverde, el entrenador culé, está en la cuerda floja tras un arranque con altibajos en La Liga. /n</description>
                          </item><item><title>Llegó la Virgen de Luján que estuvo en Malvinas, 37 años después de la Guerra</title>
        <description>La imagen acompañó a los soldados argentinos durante el conflicto bélico y fue restituida por el Reino Unido./n</description>
                          </item><item><title>Balearon en la cabeza a un perro para robarle a una pareja de jubilados en La Plata</title>
        <description>"Malevo" está grave, con suero y respirador. Piden ayuda para pagar los costos de internación. /n</description>
                          </item><item><title>Marley comparó a Mirko con esta estrella de la música internacional: ¿se parecen?</title>
        <description>El conductor de Por el mundo fotografió a su hijo con un look similar al de un cantante británico. /n</description>
                          </item><item><title>El estado de la opinión pública en el escenario postelectoral</title>
        <description>Las encuestas ratifican la vigencia de la grieta, lo que significará una enorme tarea que tendrá el próximo presidente para acabar con la brecha de desconfianza. La transición ha comenzado de manera positiva./n</description>
                          </item><item><title>Paper Phone: Google quiere combatir la adicción al celular con un trozo de papel</title>
        <description>Es uno de los experimentos más curiosos de la empresa estadounidense. Con una app, proponen imprimir en una hoja las funciones más importantes del smartphone y dejar por un tiempo el teléfono real.  /n</description>
                          </item><item><title>Serrat y Sabina llenaron dos noches de humor, canciones y tango</title>
        <description>Con una gira que tiene mucho de stand up, los cantautores hicieron reir y cantar a un Arena de Villa Crespo repleto. Todavía quedan dos shows en Buenos Aires, el 7 y 8 de noviembre./n</description>
                          </item><item><title>Maná y Sebastián Yatra en una emotiva versión de "No ha parado de llover"</title>
        <description>La banda mexicana se juntó con el colombiano para grabar este clásico de 1995./n /n</description>
                          </item><item><title>Lady Gaga será una asesina en la película de Gucci dirigida por Ridley Scott</title>
        <description>La cantante vuelve al cine como la mujer de Mauricio Gucci a quien mandó matar en el año 1995./n</description>
                          </item><item><title>TN Running | Confirmaciones y sorpresas en el maratón de Nueva York 2019</title>
        <description>Es la carrera más famosa del mundo y siempre se carga de expectativas que se terminan cumpliendo: más de 50 mil corredores y un clima ideal hicieron de esta, una verdadera fiesta; otra vez. Santiago García te cuenta todo. /n</description>
                          </item><item><title>Xhelper, el virus que ya infectó 45.000 dispositivos Android y no puede ser eliminado</title>
        <description>El malware es capaz de reinstalarse después de que los usuarios lo quitaron manualmente. ¿Sobrevive incluso a un restablecimiento de fábrica?   /n</description>
                          </item><item><title>Hugo Moyano pidió "revisar lo que hicieron periodistas y medios en estos años"</title>
        <description>El jefe de Camioneros se sumó a sectores del kirchnerismo, que reclaman la creación de una "Conadep" de la prensa./n</description>
                          </item><item><title>Lewis Hamilton, de una infancia con carencias a ser la superestrella de la Fórmula 1</title>
        <description>El británico se consagró campeón por sexta vez, superando a Juan Manuel Fangio. Si logra otro título igualará la marca del mítico Michael Schumacher./n</description>
                          </item><item><title>Por el cepo, frenan inversiones en parques eólicos y hay casi 900 despidos</title>
        <description>Genneia, empresa líder del sector de energía renovables, congeló proyectos porque las restricciones cambiarias trabaron la llegada de créditos de agencias internacionales./n</description>
                          </item><item><title>El presidente de México prometió ayudar a la Argentina a "enfrentar la crisis económica"</title>
        <description>Antes de su reunión con Alberto Fernández, Andrés Manuel López Obrador adelantó que ambos países mejorarán las relaciones económicas y comerciales./n</description>
                          </item><item><title>Google construirá su propia ciudad inteligente en Canadá: expectativa y polémicas</title>
        <description>Una empresa asociada al gigante estadounidense planificó que esa urbe tenga una extensión cercana a las 80 hectáreas, pero deberá conformarse con un espacio más pequeño. La construcción empezará el próximo año en Toronto. ¿Qué innovaciones tendrá?  /n</description>
                          </item><item><title>"¡Mirá el pecho cómo tengo!": las últimas palabras de un joven que murió apuñalado a la salida de un baile</title>
        <description>Fue en Corrientes. Según las primeras versiones la víctima intentó defender a su hermano en una pelea cuando lo atacaron. /n</description>
                          </item><item><title>Paris Hilton y los extravagantes cuidados hacia sus mascotas: mansiones en miniatura y vestidores</title>
        <description>Conocé cómo las excentricidades de la joven millonaria se extienden a la vida de sus "hijos"./n</description>
                          </item><item><title>Llanto y rezos por André Gomes: la reacción de Son y qué dijeron los futbolistas que le sostuvieron la cabeza</title>
        <description>El jugador portugués sufrió una grave lesión producto de una patada del jugador coreano. Imágenes que pueden herir tu susceptibilidad./n /n</description>
                          </item><item><title>Cómo encontraron el escondite en el que estaba refugiado Al Bagdadi</title>
        <description>El líder de ISIS se trasladaba todo el tiempo de lugar, un movimiento que terminó sirviéndole a la CIA para conseguir información clave./n</description>
                          </item><item><title>Una subespecie de lobo apareció en el jardín de una mujer y se volvió famoso</title>
        <description>Un Dingo irrumpió en el hogar de una señora australiana y ahora hasta tiene su propia cuenta de Instagram./n</description>
                          </item><item><title>La advertencia de Juan Grabois a Alberto Fernández: "Hay mecha corta"</title>
        <description>El líder de la CTEP respaldó al presidente electo aunque exigió medidas "muy claras" para los sectores más vulnerables. Consideró que "no hay margen para nuevas decepciones"./n</description>
                          </item><item><title>Luis Bremer le agradeció a su marido en el Día del Orgullo: "No se pide permiso para amar"</title>
        <description>El periodista posteó un video besándose con su pareja en su casamiento y le dedicó un mensaje para celebrar la libertad. /n</description>
                          </item><item><title>Deuda: el Gobierno toma otros $4000 millones y U$S120 millones de Anses</title>
        <description>Con mercados cerrados, el Tesoro coloca Letras en el Fondo de Garantía de Sustentabilidad (FGS) y otros organismos del sector público./n</description>
                          </item><item><title>Lázaro Báez tiene "esperanza" de salir de la cárcel tras el triunfo de Alberto Fernández</title>
        <description>El empresario es investigado en la "Ruta del dinero K" y enfrenta un juicio oral y público en la causa por el direccionamiento de la obra pública durante el gobierno de Cristina Kirchner. /n</description>
                          </item><item><title>Racing: Chacho Coudet, a una firma de irse en diciembre al Inter de Porto Alegre</title>
        <description>El entrenador tendría todo acordado con el club brasileño y en Avellaneda saben que se puede ir aunque él dice que no lo decidió./n</description>
                          </item><item><title>Dólar hoy: el oficial sigue estable y el blue se negocia a la baja</title>
        <description>Con el mercado restringido por el cepo, el Banco Central volvió a comprar divisas el lunes. La brecha con el tipo de cambio informal, en la mira./n</description>
                          </item><item><title>El triste final del tigre del Mike Tyson: el exboxeador contó qué fue lo que hizo con su mascota de toda la vida</title>
        <description>Mientras estaba en prisión, en 1992, decidió pagar unos 60 mil dólares para quedarse con el felino al que llamó Kenia.  /n</description>
                          </item><item><title>Maluma sorprendió a todos en un show de Marc Anthony</title>
        <description>El colombiano aceptó la invitación para subir al escenario para cantar junto a su amigo. /n</description>
                          </item><item><title>Liberan a 259 personas en una mezquita de Nigeria: "Encerrados, esclavizados y alimentados una vez cada tres días"</title>
        <description>Las autoridades de Nigeria lanzaron un operativo contra los grupos criminales que someten a sus víctimas en falsos centros religiosos. /n</description>
                          </item><item><title>TikTok tiene celular propio: los detalles de un teléfono que apuesta a las cámaras</title>
        <description>ByteDance, la compañía china dueña de la app, presentó el Smartisan Nut Pro 3. Tiene cuatro cámaras en la espalda y otra potente para las selfies.   /n</description>
                          </item><item><title>Fabiola Yañez debuta con sus looks de primera dama</title>
        <description> La pareja de Alberto Fernández demuestra su gusto por la moda y construye su estilo./n</description>
                          </item><item><title>Jarvis Kaye, el jugador de Fortnite que fue expulsado de por vida por hacer trampa</title>
        <description>Epic Games, desarrollador del título de supervivencia, descubrió que este joven y popular gamer usó trucos no permitidos para los disparos y decidió prohibir su participación en el juego.   /n</description>
                          </item><item><title>Antes de la sentencia, el pediatra acusado por pornografía infantil se defendió: "Eran fotos médicas"</title>
        <description>Ricardo Russo es juzgado por los delitos de producción y distribución de material pedófilo. "Soy inocente", le dijo a TN./n</description>
                          </item><item><title>Organizaciones de izquierda marchan contra la represión en Chile en el centro porteño</title>
        <description>Las agrupaciones se movilizan junto a ciudadanos del país vecino desde el Obelisco hasta Plaza de Mayo./n</description>
                          </item><item><title>Se derrumbó un balcón en el Bajo Flores y clausuraron el edificio</title>
        <description>Se desmoronó desde un tercer piso. Una mujer sufrió heridas en sus piernas./n</description>
                          </item><item><title>Furiosa, Claudia Villafañe disparó contra Diego Maradona: "Que no hable mal de mis hijas"</title>
        <description>La mamá de Dalma y Gianinna se refirió a la nueva disputa familiar entre ellas y el Diez. /n</description>
                          </item><item><title>Barcelona no pudo con el Slavia Praga y empató sin goles en el Camp Nou</title>
        <description>Fue por la cuarta fecha de la Champions League./n</description>
                          </item><item><title>La caída del muro de Berlín: TN.com.ar transmitirá el histórico concierto de Barenboim</title>
        <description>El sábado 9, el pianista y director argentino tocará en la icónica puerta de Brandenburgo, centro de los festejos del aniversario de aquel hecho histórico que volvió a unificar a Alemania./n</description>
                          </item><item><title>El insólito método para hackear los parlantes inteligentes y darles órdenes</title>
        <description>Los expertos descubrieron una forma para controlar dispositivos como el asistente de Google, Alexa o Siri, a más de 100 metros de distancia./n</description>
                          </item><item><title>Lewis Hamilton sorprendió con una misteriosa frase: "Estoy peleando contra ciertos demonios"</title>
        <description>El campeón de la Fórmula 1 admitió que no todo es como parece./n</description>
                          </item><item><title>Julieta Prandi denunció a su ex porque le prohibió entrar a su propia casa</title>
        <description>En medio del conflicto con su exmarido Claudio Contardi, la modelo intentó ingresar a la propiedad que los dos tienen en Escobar. Los de seguridad no la dejaron pasar por orden del padre de sus dos hijos. /n</description>
                          </item><item><title>Pararon la ambulancia para festejarle el cumpleaños a una nena que trasladaban a Buenos Aires</title>
        <description>Estefanía tiene 14 años y se atiende en el hospital Garrahan. Hubo torta, velas y globos. Conocé más de esta historia que llegó a TN y La Gente /n</description>
                          </item><item><title>La Justicia brasileña citó a declarar a Dilma Rousseff en una causa por corrupción</title>
        <description>La expresidenta tendrá que explicar si le pagaron irregularmente 40 millones de reales para su campaña de reelección./n</description>
                          </item><item><title>Ya identificaron a ocho de los barras que apretaron a los plateístas de San Lorenzo</title>
        <description>En total fueron entre 10 y 15 las personas que ingresaron para amenazar a los hinchas./n</description>
                          </item><item><title>Pidieron elevar a juicio la causa contra Egenio Veppo por atropellar y matar a una agente de tránsito</title>
        <description>El periodista está acusado del homicidio de Cinthia Choque y de haber herido de gravedad a su compañero, Santiago Siciliano./n</description>
                          </item><item><title>La última entrevista a Ricardo Fort: "Hice un cambio bastante fuerte en mí"</title>
        <description>Tres días antes de su muerte, el "Comandante" habló con un programa de televisión para contar en qué consistía la operación que debían realizarle. Hoy cumpliría 51 años./n</description>
                          </item><item><title>Mauro Matos │ Pidieron tres años de prisión en suspenso para el ex jugador de San Lorenzo</title>
        <description>Es por un accidente vial que protagonizó en 2016, donde un motociclista perdió la vida. Su defensa solicitó la absolución./n</description>
                          </item><item><title>Cyber Monday: pañales, calzado, cerveza y herramientas, entre lo más vendido</title>
        <description>Se vendieron 348 pañales por minuto. Los productos más buscados fueron aires acondicionados, zapatillas, celulares y notebooks. /n</description>
                          </item><item><title>Barcelona | La jugada de la que hablan todos: ¿Messi no se la quiso pasar a Griezmann?</title>
        <description>El equipo de Ernesto Valverde igualó 0-0 con el Slavia Praga en el Camp Nou. La decisión del rosarino estalló la polémica. /n</description>
                          </item><item><title>Insólito: compró 1000 gallinas por error en Internet y ahora no sabe qué hacer con ellas</title>
        <description>Fue en Hamilton, Nueva Zelanda. El hombre creyó que la oferta era por unidad y terminó ganando la totalidad de las aves subastadas por U$S1,5./n</description>
                          </item></news>