<news><item><title>Qué tesoro esconde el "San José", un galeón español del siglo XVIII hundido en Colombia</title>
        <description>Una firma suiza reveló que el barco tiene 600 metros cúbicos de carga de oro, plata y joyas./n</description>
                          </item><item><title>"Sor Cannabis", la exejecutiva que fundó una empresa que vende marihuana medicinal</title>
        <description>Por Héctor Llanos Martínez│El documental Breaking habits muestra cómo es el negocio que Christine Meeusen organizó con otras socias en California. /n</description>
                          </item><item><title>Greta Thunberg criticó a los líderes mundiales en un conmovedor discurso en la cumbre climática de la ONU</title>
        <description>La ambientalista sueca de 16 años advirtió que estamos en el inicio "de una extinción masiva". La cara de la activista cuando ve a Donald Trump, que llegó de sorpresa./n</description>
                          </item><item><title>La cara de Greta Thunberg cuando Donald Trump llega a la cumbre del clima de la ONU</title>
        <description>La activista sueca de 16 años fue la principal oradora del encuentro. El mandatario estadounidense no tenía previsto asistir. /n</description>
                          </item><item><title>Despidieron a un cartero luego de 28 años por entregar un paquete un minuto tarde</title>
        <description>El empleado llegó al lugar antes del horario establecido, pero como había fila se demoró. Cómo resolvió la justicia de Gran Bretaña./n</description>
                          </item><item><title>Donald Trump sorprendió a todos y apareció en la cumbre de cambio climático de la ONU</title>
        <description>Nadie lo esperaba. El presidente de los Estados Unidos se sentó cuando el presidente indio Narendra Modi estaba por tomar la palabra. /n</description>
                          </item><item><title>Escándalo en Estados Unidos: detuvieron a una nena de 6 años por portarse mal en el colegio</title>
        <description>En la escuela Lucious and Emma Nixon Elementary en Orlando, Kaia sufrió un ataque de nervios y terminó esposada. /n</description>
                          </item><item><title>Murió Karl Münter, el exoficial nazi que reinvidicó sus crímenes: "¿Por qué debería lamentarlo?"</title>
        <description>Iba a ser procesado por negacionismo y atentado a la memoria de las víctimas del Holocausto. Había sido condenado por la masacre de Ascq, pero nunca la cumplió. /n</description>
                          </item><item><title>Las supuestas presiones de Trump a Ucrania para que investiguen al hijo de Biden, en las tapas de los diarios del mundo</title>
        <description>Mirá las portadas de los principales medios gráficos internacionales de hoy, domingo 22 de septiembre de 2019./n</description>
                          </item><item><title>Otra universidad europea prohibió servir carne de vaca por considerarla una "catástrofe ambiental"</title>
        <description>Se trata de la Universidad de Coimbra, en Portugal. En agosto una universidad británica adoptó una medida similar./n</description>
                          </item></news>