<news>
    <item>
        <title>Keith Richards cumple 75 años: el eterno espíritu rebelde de los Rolling Stones</title>
        <description>El legendario guitarrista está festejando un nuevo año. En La Viola repasamos algunos momentos de
            su vida ¡Felicidades!/n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Mariah Carey ya festeja la Navidad sobre los escenarios</title>
        <description>La cantante se presentó con mucho éxito en Madrid donde no faltaron sus clásicos como "All I Want
            For Christmas Is You"./n /n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Navidad solidaria: Bad Bunny repartirá regalos a 30 mil chicos en Puerto Rico</title>
        <description>El reconocido cantante de trap quiere darle una alegría a miles de nenes y nenas de su país./n /n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Festival Wateke: un parque de diversiones musical</title>
        <description>Tres días de actividad musical intensa, mágica y misteriosa. /n</description>
    </item>
    <item>
        <title>Mirá TN EN VIVO las 24 horas</title>
    </item>
    <item>
        <title>¿Cuál fue el mejor disco nacional de 2018?</title>
        <description>Este año estuvo cargado de buena música. ¡Participá y votá a tu favorito!/n</description>
    </item>
    <item>
        <title>¿Cuál fue el mejor disco internacional del año?</title>
        <description>Los artistas internacionales nos dejaron muchísimas canciones hermosas. ¡Participá y votá!/n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Las canciones que sonaron desde el margen</title>
        <description>Fuera de las grandes producciones, el nuevo sonido del rock argentino se hizo escuchar en este
            caótico 2018. /n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Cómo nació "Noche de paz", el villancico más famoso del mundo, que cumple 200 años</title>
        <description>Una canción que no falta en cada Navidad y que fue versionada por muchos artistas./n /n
        </description>
    </item>
    <item>
        <title>Paul McCartney rockeó con un clásico de los Beatles junto a Ringo Starr y Ron Wood</title>
        <description>Una noche increíble para los 20 mil fans que estaban en el O2 Arena de Londres./n /n</description>
    </item>
</news>