<news><item><title>El abuelo de la nena baleada por un policía: "Pensé que la habían asaltado y me encontré con un desastre"</title>
        <description>Mayra tiene 12 años y es diabética. Maximiliano Godoy también hirió a su expareja, a su exsuegra y a una vecina./n</description>
                          </item><item><title>"Ni somos barras ni teníamos armas", la defensa de los diez hinchas de River detenidos</title>
        <description>La Policía todavía busca al líder de la facción de Budge, Nahuel Ojeda, que amenazó por redes sociales al presidente del "Millonario"./n</description>
                          </item><item><title>Cañuelas: buscan a una pareja de mecheros que roba con un bebé en brazos</title>
        <description>Se llevaron mercadería valuada en $20 mil de un local. Mirá el video que fue compartido en el portal de periodismo ciudadano./n</description>
                          </item><item><title>El crimen de Nora Dalmasso: acusan al viudo Marcelo Macarrón de contratar a un sicario</title>
        <description>Después de 13 años, el fiscal pidió que lo juzguen por homicidio calificado. De ser encontrado culpable, podría recibir perpetua./n</description>
                          </item><item><title>Empezó el juicio por Macarena Mendizabal: el acusado negó haber cruzado en rojo y se largó a llorar</title>
        <description>El excorredor, Santiago Silvoso, chocó y dejó en estado vegetativo a la joven en 2015. La familia pide agravar la acusación. /n</description>
                          </item><item><title>Un fletero baleó a cinco vecinos en General Pacheco y está prófugo</title>
        <description>Todavía se desconoce el motivo que originó la balacera. Los heridos tienen entre 19 y 58 años y están todos fuera de peligro./n</description>
                          </item><item><title>Un policía baleó a su ex, exsuegra, una vecina y una nena de 12 años en La Plata</title>
        <description>Se entregó esta madrugada y ya fue desafectado de la fuerza. Las víctimas están fuera de peligro./n</description>
                          </item><item><title>Una chica de 17 años fue asesinada a golpes con una llave prusiana: detuvieron a su novio de 16</title>
        <description>También apresaron a su tío acusado de encubrimiento. El crimen ocurrió en Santa Fe./n</description>
                          </item><item><title>La Plata: estuvo casi cuatro años preso por el crimen de su jefe y lo declararon inocente</title>
        <description>Un jurado popular le creyó que la policía lo presionó para autoincriminarse./n</description>
                          </item><item><title>En doce horas, asesinaron a dos mujeres en Tucumán</title>
        <description>Las víctimas tenían 25 y 18 años y las mataron a puñaladas y balazos. Uno de los femicidas fue detenido, el otro permanece prófugo./n/n</description>
                          </item></news>