<news><item><title>"Vamos a volver": el cantito de César Milani en el casamiento del abogado que lo defendió por delitos de lesa humanidad</title>
        <description>El exjefe del Ejército celebró con el letrado la absolución que obtuvo en agosto en un juicio por el caso Olivera. /n</description>
                          </item><item><title>Organizaciones sociales marcharán a Plaza de Mayo y el Gobierno habla de "provocación"</title>
        <description>Se movilizarán este martes. Los cortes podrían dificultar el tránsito en Puente Pueyrredón, Puente Saavedra y Liniers. Aseguran que no habrá acampes. /n</description>
                          </item><item><title>Cuadernos de las coimas: ingresó al Senado el pedido para desaforar a Cristina Kirchner</title>
        <description>La Comisión de Asuntos Constitucionales tiene 60 días para analizarlo. El antecedente de 2017./n /n</description>
                          </item><item><title>Horacio González reinvindicó a la guerrilla y el Gobierno lo cruzó: "No podemos perdonar a quienes levantaron armas para matar a otros argentinos"</title>
        <description>El exdirector de la Biblioteca Nacional había destacado la necesidad de generar una "una valoración positiva" de las organizaciones armadas. /n</description>
                          </item><item><title>Cuadernos de las coimas: Cristóbal López y Fabián de De Sousa apelaron el rechazo a la excarcelación</title>
        <description>Los empresarios hicieron la presentación ante la Cámara Federal porteña, tras el fallo de Bonadio que les negó la liberación./n</description>
                          </item><item><title>Dura crítica de Mauricio Macri a la Justicia: "Nunca pone a las personas como prioridad"</title>
        <description>"Es lenta y está lejos de la gente", señaló el Presidente en la presentación del anteproyecto del nuevo Código Procesal Civil y Comercial./n</description>
                          </item><item><title>Miguel Ángel Pichetto, ante un eventual triunfo del Frente de Todos: "Los que tengan un departamento de más lo van a tener que entregar a la revolución"</title>
        <description>Elecciones 2019 | El compañero de fórmula de Macri también cuestionó las declaraciones del intelectual de Carta Abierta Horacio González: "Atrasan 70 años". Qué dijo sobre Cristina Kirchner./n</description>
                          </item><item><title>Patricia Bullrich: "Pase lo que pase, no me voy a ir del país"</title>
        <description>La ministra de Seguridad rechazó las versiones que indicaban que dejaría la Argentina en caso de una victoria de Alberto Fernández, para proteger su integridad./n</description>
                          </item><item><title>La Justicia investiga a un empleado que encontró U$S100 mil en el Instituto Patria y se los robó</title>
        <description>Según un informe de PPT, el acusado halló el dinero dentro de una caja de un televisor en una de las oficinas. Un juez de Junín había intervenido su celular por una causa de tráfico de drogas y escuchó cómo planeaba llevarse la plata junto a su esposa. La respuesta de la institución K./n</description>
                          </item><item><title>El monólogo de Jorge Lanata: la crisis en Chubut, los taxistas K y el regreso de la campaña</title>
        <description>El periodista ironizó sobre la entrevista que brindó Luis D'Elia desde la cárcel y criticó la visita de Alberto Fernández a Bolivia y Perú./n /n</description>
                          </item></news>