<news><item><title>Thelma Fardin agradeció el apoyo masivo y confesó: "Me costó aceptar que me violaron"</title>
        <description>Un día después de haber hecho pública su denuncia contra Juan Darthés, la actriz tuiteó un texto en el que sintetizó lo que padeció en 2009. "Hay que seguir haciendo ruido", dijo. /n</description>
                          </item><item><title>Calu Rivero, tras la fallida audiencia con Juan Darthés: "Que no esté me genera mucha indignación"</title>
        <description>El actor no se presentó en los tribunales y la actriz confirmó que "no hubo acuerdo". Al retirarse, señaló: "Las mujeres estamos muy fuertes". /n</description>
                          </item><item><title>Thelma Fardin denunció a Juan Darthés por violación</title>
        <description>En un desgarrador video, la actriz dio detalles del episodio que sucedió cuando ella tenía 16 años y él 45. El colectivo "Actrices Argentinas" acompañó la difusión del hecho./n</description>
                          </item><item><title>Juan Darthés podría ser citado a declarar en los próximos tres meses por la denuncia de violación de Thelma Fardin</title>
        <description>La abogada de la actriz explicó en Arriba Argentinos que ese plazo coincide con los tiempos de la primera etapa del caso, que se investiga en Nicaragua./n</description>
                          </item><item><title>Tini Stoessel, sobre la denuncia a Juan Darthés: "Apoyo con todo mi corazón este movimiento y a Thelma"</title>
        <description>La cantante, hija del productor responsable de la tira juvenil Patito feo, compartió en las redes sociales su respaldo a Fardin. /n</description>
                          </item><item><title>La defensa de la esposa de Juan Darthés tras la denuncia por violación de Thelma Fardin: "Esto es un vuelto para él"</title>
        <description>María Leone mandó un mensaje a un programa de televisión e hizo referencia a una supuesta venganza contra su marido./n</description>
                          </item><item><title>Mirá TN EN VIVO las 24 horas</title>
        </item><item><title>Thelma Fardin denunció a Juan Darthés por violación: "Me tiró en la cama y me corrió el shortcito"</title>
        <description>La actriz grabó un video donde detalló el dramático episodio que sufrió durante la gira con el elenco de Patito feo, cuando tenía 16 años. /n</description>
                          </item><item><title>Daniel Grinbank, productor musical de la gira de "Patito Feo": "Es aberrante tener el enemigo adentro"</title>
        <description>Thelma Fardin denunció que Juan Darthés la violó en uno de los viajes del espectáculo. "Esperemos que caiga todo el peso de la justicia", deseó el empresario. /n</description>
                          </item><item><title>Anita Coacci, sobre su denuncia contra Juan Darthés: "Para mí era obvio que nadie me iba a creer"</title>
        <description>El caso de Thelma Fardin, que reveló haber sido violada por el actor, durante una gira de Patito Feo, dio un nuevo impulso a las voces que ya lo habían señalado./n</description>
                          </item></news>