<news><item><title>Horóscopo correspondiente al martes 24 de septiembre de 2019</title>
        <description>¿Querés saber qué te espera en salud, dinero y amor? Consultá tu signo y preparate para empezar el día./n</description>
                          </item><item><title>En Mendoza, buscan una familia para un recién nacido abandonado en la calle</title>
        <description>Mónica lo encontró envuelto en una frazada en la puerta de su casa. Los médicos lo bautizaron Joaquín.
/n</description>
                          </item><item><title>Tres accidentes de tránsito registrados por usuarios de TN y La Gente</title>
        <description>Fueron en San Clemente del Tuyú, donde hubo siete heridos, la autopista 25 de Mayo y en pleno centro porteño. Mirá las imágenes./n</description>
                          </item><item><title>Empieza el juicio contra el acusado de violar brutalmente al nene de 7 años que lleva 4 internado en el Garrahan</title>
        <description>Omar "Japo" Verón estuvo prófugo hasta octubre. La víctima está internada, con un cuadro de destrucción de los intestinos. /n</description>
                          </item><item><title>Quiénes eran los cinco amigos que volvían de bailar y murieron al chocar con un camión en Mendoza</title>
        <description>Los jóvenes habían ido a San Juan a ver a un DJ. Tenían entre 20 y 23 años. El chofer ya fue liberado. /n</description>
                          </item><item><title>Cortes de calles en la Ciudad por la Maratón 42 K de Buenos Aires</title>
        <description>Las restricciones al tránsito por la gran competencia se extienden hasta las 13./n</description>
                          </item><item><title>El reclamo de Cristina Kirchner sobre las ganancias de las empresas, en las tapas de los diarios argentinos</title>
        <description>Mirá las portadas de los principales medios gráficos del país de hoy, domingo 22 de septiembre de 2019./n</description>
                          </item><item><title>Mendoza aplicó la primera multa de $72000 por manejar alcoholizado</title>
        <description>El infractor conducía su vehículo con 1,4 gramos de alcohol en sangre. Según una nueva legislación, podría ir a la cárcel./n</description>
                          </item><item><title>El Gobierno advirtió que si la Justicia cierra el aeropuerto de El Palomar "se perderán 900 puestos de trabajo"</title>
        <description>El ministro Dietrich le pidió "racionalidad" al tribunal que definirá si cancelan los vuelos por la denuncia de vecinos que se quejan por ruidos molestos./n</description>
                          </item><item><title>Choque fatal en la ruta 40: hay al menos cinco personas muertas</title>
        <description>Las víctimas iban en un auto que impactó contra un camión. El chofer del vehículo fue liberado luego de que le diera negativo el examen de alcohol. /n</description>
                          </item></news>