<news><item><title>Natalia Campos critica nombramiento de Cecilia Pérez como ministra de Deporte</title><description>La futbolista chilena, actual guardameta de la Fundación Albacete de España, Natalia Campos, cuestionó a través de sus redes sociales el nombramiento de Cecilia Pérez como nueva ministra de Deportes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carlos Caszely: “Hoy no hay un líder que pueda sacar a Chile de esta situación”</title><description>El histórico ex delantero de Colo Colo y la selección chilena, Carlos Caszely, concedió una entrevista en donde abordó la crisis social y política que se vive en el país actualmente.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcelo Bielsa : "Son un ejemplo para todos los que son injustamente tratados por sus gobernantes"</title><description>El ex técnico de la Roja se refirió al estallido social que se ha vivido en el país en los últimos días: "Admiro lo que están haciendo"</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alexis Sánchez recibió 5,5 millones de euros por comisiones en Manchester United</title><description>La prensa inglesa reveló en la presente jornada que el delantero chileno Alexis Sánchez recibió del club Manchester United un total de 5,5 millones de euros en forma de comisiones.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gary Medel : “Paremos el circo! Necesitamos que dejen el payaseo” " Basta de aspirinas"</title><description>Gary Medel ha sido uno de los futbolistas chilenos que no ha quedado al margen de las manifestaciones sociales y la difícil situación que se vive en el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mauricio Pinilla criticó medidas anunciadas anoche por el Presidente Piñera</title><description>La noche del martes el Presidente Sebastián Piñera anunció un paquete de medidas concretas para avanzar en la solución de la crisis social en que se ha visto envuelto nuestro país en los últimos días.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hinchas de Universidad Católica llamaron a evadir el Metro el domingo</title><description>Este viernes han continuado las evasiones masivas en distintas estaciones de la red del Metro de Santiago, como protesta de estudiantes secundarios y superiores por el alza del pasaje del transporte público capitalino.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hinchas de Colo Colo protagonizan incidentes en 'arengazo' no autorizado</title><description>Hinchas de Colo Colo protagonizaron serios incidentes este mediodía en las afueras del Estadio Monumental, específicamente a la hora de realizar un ‘arengazo’ no autorizado en apoyo al plantel de cara al clásico de este domingo con Universidad Católica en San Carlos de Apoquindo.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 15:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entrenador de la 'Roja' Sub 17: "Vamos al Mundial a competir y sin presión"</title><description>El entrenador de la selección chilena Sub 17, Cristián Leiva, adelantó lo que será la participación del combinado en la Copa del Mundo de Brasil 2019, mostrándose confiado en hacer un buen papel.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>La 'U' vence con sufrimiento a Deportes Iquique y sale de la zona de descenso</title><description>Universidad de Chile salió esta noche de la zona de descenso en el Campeonato Nacional, a falta de seis partidos, al vencer como local por 2-1 a Deportes Iquique, en partido jugado ante un buen marco de público en el Estadio Nacional y válido por la 24ª fecha.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 23:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Universidad Católica perdió en su visita a La Calera y posterga su coronación</title><description>Universidad Católica sufrió este miércoles su tercera derrota en el Campeonato Nacional 2019 al caer en condición de visitante por la cuenta mínima ante Unión La Calera, en partido jugado ante 3.266 espectadores en el Estadio ‘Nicolás Chahuán’ y válido por la 24ª fecha.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>La 'Roja' Sub 17 ya tiene nómina para afrontar el Mundial 'Brasil 2019'</title><description>El entrenador de la selección chilena Sub 17, Cristián Leiva, dio a conocer el listado de 21 jugadores que participarán en la Copa del Mundo de la categoría ‘Brasil 2019’, evento que se disputará del entre el 26 de octubre y el 17 de noviembre.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Luis Jiménez: "Acá en Palestino están las condiciones para disfrutar del fútbol"</title><description>Palestino oficializó este miércoles el regreso al club del experimentado mediocampista nacional Luis Jiménez, quien vuelve a la tienda de colonia desde el Al Itihad saudí.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Colo Colo solo igualó con Huachipato y desperdicia opción de acercarse a la UC</title><description>Colo Colo fue de más a menos este miércoles y no logro hacerse fuerte en casa al solo empatar a dos goles ante Huachipato, en partido jugado ante 17 mil espectadores en el Estadio Monumental y válido por la 24ª fecha del Campeonato Nacional.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primera B: Fernando Meneses recibe 5 fechas de castigo por insultar a árbitro</title><description>Fernando Meneses, mediocampista de Deportes Melipilla, recibió una dura sanción de parte del Tribunal de Disciplina de la ANFP por agresión verbal contra el árbitro Rodrigo Carvajal. </description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Piden cambiar duelo Barça-Real Madrid al Bernabéu por situación en Cataluña</title><description>LaLiga solicitó al Comité de Competición de la Real Federación Española de Fútbol (RFEF) que el Clásico que deben disputar el FC Barcelona y Real Madrid el próximo 26 de octubre a las 13:00 horas (08:00 en Chile) en el Camp Nou se juegue finalmente en el Santiago Bernabéu.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Miami acogerá un Gran Premio de Fórmula 1 desde 2021</title><description>La Fórmula 1 anunció este miércoles la creación de un nuevo Gran Premio que empezará a disputarse en 2021 en la ciudad estadounidense de Miami y que se disputará en los alrededores del Hard Rock Stadium, donde se construirá un trazado expresamente para celebrar la prueba.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Arturo Vidal se sumó a las prácticas del FC Barcelona tras defender a la 'Roja'</title><description>El mediocampista chileno Arturo Vidal se integró este miércoles a los trabajos del FC Barcelona, equipo que prepara su visita este sábado al Eibar en choque por la séptima fecha de la liga española 2019-2020 que se jugará en Ipurua.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lanzan libro que habla sobre clasismo, racismo y discriminación en torno a los hinchas de Colo Colo</title><description>Este jueves 17 de octubre Gol Triste Ediciones lanzará "Aunque nos digan. Clasismo y racismo y el equipo más querido de Chile" de Christian Álvarez. En TheTimes.cl el autor reveló más detalles sobre su obra.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>VIDEOS: El aparatoso accidente del campeón mundial de boxeo que salió despedido de su Ferrari</title><description>Allegados al púgil informaron que ya despertó y su condición es estable. Pese al grave accidente, por fortuna, no sufrió fracturas ni lesiones mayores. Su auto, tras dar muchas vueltas, quedó destrozado.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 14:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muere un joven futbolista argentino al caer de un edificio donde celebraba una fiesta</title><description>Ezequiel Esperón, de 23 años, se formó en el C.A. All Boys y a lo largo de su carrera militó en clubes como el Gremio de Porto Alegre brasileño y el Atlante F.C. de México.</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 09:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Antofagasta derrotó a O'Higgins y le puso tarea a una complicada U. de Chile</title><description>Deportes Antofagasta consiguió este sábado un importante triunfo en el objetivo de escapar de la zona de descenso a la Primera B al derrotar en su reducto por 3-1 a O’Higgins, en partido disputado en el Estadio ‘Calvo y Bascuñán’ y válido por la 23ª fecha del Campeonato Nacional.</description><pubDate>Sat, 05 Oct 2019 14:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei por "hotelazo”  : “Ojalá que U. de Chile nunca más se quede en Providencia"</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, manifestó su molestia con los dirigentes y jugadores de Universidad de Chile, tras los incidentes protagonizados por los hinchas del club en el llamado “hotelazo” realizado anoche en el Novotel de la comuna.</description><pubDate>Sat, 05 Oct 2019 14:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>#VamosColoColo :  Colo Colo vuelve al segundo lugar con macizo triunfo sobre Audax Italiano</title><description>Colo Colo recuperó este domingo el segundo lugar en la tabla del Campeonato Nacional 2019 al superar en condición de visitante por 4-2 a Audax Italiano, en partido jugado ante 6.815 espectadores en el Estadio Bicentenario de La Florida y válido por la 22ª fecha del torneo.</description><pubDate>Sun, 29 Sep 2019 17:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>La dura reacción de los 'tifosis' de Inter de Milán contra Alexis Sánchez tras la expulsión en el triunfo de hoy</title><description>“Alexis te amo pero eres un verdadero imbécil” fueron algunos de los comentarios de los hinchas del Inter.</description><pubDate>Sat, 28 Sep 2019 16:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Colo Colo venció a Magallanes en amistoso de Fiestas Patrias en el Monumental</title><description>Colo Colo derrotó este jueves por 2-0 a Magallanes, elenco de la Primera B, en compromiso de carácter amistoso disputado a puertas cerradas en el Estadio Monumental.</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 22:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Iván Zamorano visitó a Alexis Sánchez en entrenamiento del Inter de Milán</title><description>Iván Zamorano, otrora goleador del Inter de Milán, visitó en la presente jornada el recinto de entrenamiento del cuadro ‘neroazzurro’ y aprovechó de compartir algunos minutos con su compatriota Alexis Sánchez, flamante refuerzo del equipo lombardo.</description><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 16:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Colombia tiene prenómina para amistoso del 12 de octubre ante Chile</title><description>El entrenador de la selección colombiana, el portugués Carlos Queiroz, dio a conocer una nómina provisional de 37 jugadores para los amistosos enmarcados en la doble fecha FIFA de octubre. Uno de esos cruces será ante Chile.</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 18:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Argentino Walter Coyette es el nuevo entrenador de Unión La Calera</title><description>Unión La Calera comunicó que el argentino Walter Coyette será el nuevo entrenador del primer equipo ‘cementero’, tomando el lugar dejado por el destituido Francisco Meneghini.</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 11:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cristiano Ronaldo : "Tengo que tener 7 u 8 Balones de Oro para estar por encima de Messi"</title><description>El delantero portugués Cristiano Ronaldo se considera así mismo como "el número uno" en la historia del fútbol, pero para que sea una opinión más unánime tiene claro que debe tener "siete u ocho Balones de Oro" para estar "por encima" de Leo Messi, mientras que también confiesa su "obsesión por ganar y al éxito" como una parte fundamental para seguir motivado.</description><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 11:45:00 GMT</pubDate></item></news>