<news><item><title>El precio del cobre operó estable y cerró la semana con una fuerte alza</title><description>Tras la fuerte alza de ayer jueves, el precio del cobre opero este viernes de forma estable, registrando una casi imperceptible caída en la Bolsa de Metales de Londres.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Sebastián Piñera  envió proyecto que deja sin efecto al alza de la energía eléctrica</title><description>En la misma línea, detalló que “ustedes saben que por mandato de la ley, el precio de la energía subió en promedio 9,2% hace algunos días atrás, queremos anular esta alza en el precio de la energía, que habría afectado a casi 7 millones de hogares chilenos”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video :  Juan Andrés Fontaine  pidió perdón por sus dichos sobre el alza del pasaje</title><description>El ministro de Economía, Juan Andrés Fontaine, pidió perdón por sus dichos, en medio de un punto de prensa para ofrecer un balance del sector comercio, luego de las protestas que afectan al país.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Consejo del Banco Central acuerda reducir tasa de interés de política monetaria a 1,75%</title><description>En su Reunión de Política Monetaria, el Consejo del Banco Central acordó reducir la tasa de interés de política monetaria en 25 puntos base, hasta 1,75%, decisión adoptada por la unanimidad de sus miembros.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Paquete de medidas del Gobierno para enfrentar crisis costará US$1.200 millones</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, informó que el paquete de medidas anunciadas por el gobierno para enfrentar la actual crisis social tendrá un costo de US$1.200 millones.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>#PrimerPaso : Andrónico Luksic   anuncia que ningún trabajador del grupo Quiñenco ganará menos de $500 mil</title><description>El empresario Andrónico Luksic anunció este martes, a través de su cuenta de Twitter, que ningún trabajador del grupo Quiñenco ganará, a partir del 1 de enero de 2020, menos de 500 mil pesos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desempleo aumentó 8,3% en septiembre en el Gran Santiago</title><description>Datos de la última Encuesta de Ocupación y Desocupación del Centro de Microdatos de la Universidad de Chile, reveló que la tasa de desempleo en el Gran Santiago en el mes de septiembre fue de 8,3%.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hacienda asegura que el 90% de los cajeros están en funcionamiento</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, en punto de prensa conjunto con el presidente del Banco Central, Mario Marcel, afirmó que poco más del 10% de los cajeros automáticos no están operando este lunes, producto de actos vandálicos.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ahora sí lloran con razón: Empresarios devastados tras desplome de la Bolsa por estallido social.</title><description>Acciones de varias empresas se desplomaron este lunes en la Bolsa de Santiago, en medio de la violencia e incidentes que se han registrado desde el viernes pasado en el país.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Precio del dólar se dispara en el país tras grave crisis social en Chile</title><description>Tras el fin de semana de intensas protestas sociales en distintas regiones del país, el precio del dólar en el mercado cambiario nacional se ha disparado este lunes, superando ya los $720.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nicolás Monckeberg Ministro del Trabajo pide "flexibilidad" en horarios de trabajadores por desórdenes</title><description>En una conferencia desde La Moneda, el ministro de Trabajo, Nicolás Monckeberg, hizo un llamado a los empresarios y empleadores para tener "flexibilidad" con el ingreso y salida de trabajadores, tras los desórdenes que se han registrados las últimas 48 horas en el país.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 100 líderes sindicales manifestaron su rechazo al proyecto de 40 horas</title><description>Más de 100 líderes sindicales representantes de cerca de 40 de sindicatos, federaciones y confederaciones del país, y que agrupan sobre 30 mil trabajadores, se reunieron este viernes con el ministro del Trabajo, Nicolás Monckeberg.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministra Gloria Hutt, descartó que el Gobierno rebaje la tarifa del transporte público capitalino</title><description>Este viernes, la ministra de Transportes, Gloria Hutt, descartó que el Gobierno rebaje la tarifa del transporte público capitalino, luego de una semana marcada por varios episodios de evasiones masivas en el Metro de Santiago.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proyecto de jornada laboral de 40 horas no incluiría la hora de almuerzo</title><description>El próximo miércoles 23 de octubre se votará en la Sala de la Cámara de Diputados el proyecto de ley que busca reducir la jornada laboral de 45 a 40 horas, presentado por las diputadas Camila Vallejo y Karol Cariola (PC).</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Economía firma convenio para impulsar el desarrollo productivo en La Araucanía</title><description>El ministro de Economía, Fomento y Turismo, Juan Andrés Fontaine, junto con el intendente de la Araucanía, Jorge Atton, firmó la tarde de este jueves, un convenio de colaboración público-privado con gremios empresariales de la región para facilitar la gestión de las diferentes iniciativas impulsadas por la cartera para potenciar el desarrollo productivo de esta zona.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Felipe Larraín llega a Washington DC para participar en reuniones anuales del FMI y el Banco Mundial</title><description> El Ministro de Hacienda, Felipe Larraín, llegó esta tarde a Washington DC, Estados Unidos, para participar en las reuniones anuales del Banco Mundial y el FMI.

 </description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expertos alemanes y chilenos se reunieron para analizar tecnologías del futuro en la minería</title><description>La Cámara Chileno-Alemana de Comercio e Industria (CAMCHAL), organizó el evento Business Summit Chile Alemania 2019, que contó con la presencia del ministro de Minería, Baldo Prokurica, el representante de Minería y Recursos Minerales del Ministerio de Economía y Energía de Alemania, Thomas Gäckle, además de empresarios europeos y chilenos.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>ENAP prevé alza de la gasolina de 97 octanos y baja de la de 93 octanos</title><description>La Empresa Nacional del Petróleo (ENAP) informó que mañana jueves 17 de octubre se prevé un alza en la gasolina de 97 octanos y una baja en la de 93, de acuerdo a las variaciones en los indicadores internacionales y el Mecanismo de Estabilización de Precios de los Combustibles (Mepco).</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dan a conocer comunas que tendrán proyectos de Integración Social</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, y el titular de Vivienda y Urbanismo, Cristián Monckeberg, dieron a conocer este miércoles las nuevas comunas del país que contarán, por primera vez, con un proyecto de Integración Social (DS 19) y presentaron el listado de conjuntos habitacionales de este tipo seleccionados en el último llamado.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>El dólar operó al alza por tercer día consecutivo ante la fuerte caída del cobre</title><description>Por tercera jornada consecutiva, el precio del dólar se transó al alza en el mercado cambiario chileno, coincidiendo con una fuerte caída del cobre en las bolsas europeas.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asimet prevé que jornada de 40 horas tendrá un impacto de costo hasta de 20%</title><description>El presidente de ASIMET, Dante Arrigoni, solicitará la creación de un Ministerio o Subsecretaría de la Industria que se dedique en forma exclusiva a atender los intereses del sector manufacturero.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro de  Economía  Juan Andrés Fontaine también aboga por aprobación de la reforma tributaria</title><description>El Ministro de Economía, Fomento y Turismo, Juan Andrés Fontaine, se sumó a los llamados de parte del Gobierno al Senado para que acelere la aprobación del proyecto de Modernización Tributaria, tras participar en el desayuno anual de la Industria del Turismo organizado por la Federación de Empresas de Turismo de Chile.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>La 26 Reunión de Ministros de Finanzas de APEC se centra en situación económica y financiera global</title><description>La Reunión de Ministros de Finanzas del Foro de Cooperación Económica Asia-Pacífico (APEC) finalizó hoy su edición número 26 en Santiago de Chile.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>El precio del cobre registró una importante caída en las bolsas europeas</title><description>El cobre sigue dando muestras de su volatilidad, luego de registrar este miércoles una importante caída en su cotización, en la Bolsa de Metales de Londres.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chile crecerá menos que el mundo hasta 2024, según el FMI</title><description>El organismo anticipa un avance del PIB de 2,5% en 2019, 3% en 2020. Antes las estimaciones apuntaban a un 3,2% y un 3,5%, respectivamente. Para 2024 se prevé un alza de 3,2%</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proyecto de Portabilidad Financiera avanza en el Congreso</title><description>Con un amplio apoyo, el Proyecto de Portabilidad Financiera fue aprobado anoche, en particular, por la Comisión de Economía de Cámara de Diputados.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tres empresas revisaron características de zona para ramal Talca - Constitución</title><description>Tres de las empresas que compraron bases en el proceso de licitación pública internacional de nuevos trenes para el servicio ferroviario de la región del Maule, realizaron una visita a terreno con el objetivo de conocer las características del ramal Talca – Constitución.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Influencers y mercado digital se toman Sercotec</title><description>En el marco de la Semana de la Pyme, Sercotec Región Metropolitana realizará un Seminario “Emprendimiento versus Influencers”, totalmente gratuito, el próximo miércoles 16 en el Círculo Español.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>¿Es un buen momento para refinanciar el crédito hipotecario?</title><description>Dicen los expertos que cualquier crédito hipotecario que se solicitó hace 10 años posee unas tasas de interés bastante mayores que las actuales, por lo que muchos propietarios se están planteando seriamente la idea de refinanciar su deuda y procurarse un alivio financiero.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Piñera detalló el incentivo a jubilar más tarde y tener mejor pensión</title><description>El Presidente Sebastián Piñera entró en el debate respecto a la propiedad de los fondos previsionales y la opción de retirarlos y señaló que esa es una posibilidad que está abierta.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cotización previsional con cargo al empleador subirá de un 4% a un 5%</title><description>El Presidente Sebastián Piñera anunció este viernes que se subirá de un 4% a un 5% la cotización previsional con cargo al empleador, incluido en el proyecto de reforma al sistema de pensiones.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>El precio del cobre operó estable y cerró la semana con una fuerte alza</title><description>Tras la fuerte alza de ayer jueves, el precio del cobre opero este viernes de forma estable, registrando una casi imperceptible caída en la Bolsa de Metales de Londres.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Sebastián Piñera  envió proyecto que deja sin efecto al alza de la energía eléctrica</title><description>En la misma línea, detalló que “ustedes saben que por mandato de la ley, el precio de la energía subió en promedio 9,2% hace algunos días atrás, queremos anular esta alza en el precio de la energía, que habría afectado a casi 7 millones de hogares chilenos”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video :  Juan Andrés Fontaine  pidió perdón por sus dichos sobre el alza del pasaje</title><description>El ministro de Economía, Juan Andrés Fontaine, pidió perdón por sus dichos, en medio de un punto de prensa para ofrecer un balance del sector comercio, luego de las protestas que afectan al país.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Consejo del Banco Central acuerda reducir tasa de interés de política monetaria a 1,75%</title><description>En su Reunión de Política Monetaria, el Consejo del Banco Central acordó reducir la tasa de interés de política monetaria en 25 puntos base, hasta 1,75%, decisión adoptada por la unanimidad de sus miembros.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Paquete de medidas del Gobierno para enfrentar crisis costará US$1.200 millones</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, informó que el paquete de medidas anunciadas por el gobierno para enfrentar la actual crisis social tendrá un costo de US$1.200 millones.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>#PrimerPaso : Andrónico Luksic   anuncia que ningún trabajador del grupo Quiñenco ganará menos de $500 mil</title><description>El empresario Andrónico Luksic anunció este martes, a través de su cuenta de Twitter, que ningún trabajador del grupo Quiñenco ganará, a partir del 1 de enero de 2020, menos de 500 mil pesos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desempleo aumentó 8,3% en septiembre en el Gran Santiago</title><description>Datos de la última Encuesta de Ocupación y Desocupación del Centro de Microdatos de la Universidad de Chile, reveló que la tasa de desempleo en el Gran Santiago en el mes de septiembre fue de 8,3%.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hacienda asegura que el 90% de los cajeros están en funcionamiento</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, en punto de prensa conjunto con el presidente del Banco Central, Mario Marcel, afirmó que poco más del 10% de los cajeros automáticos no están operando este lunes, producto de actos vandálicos.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ahora sí lloran con razón: Empresarios devastados tras desplome de la Bolsa por estallido social.</title><description>Acciones de varias empresas se desplomaron este lunes en la Bolsa de Santiago, en medio de la violencia e incidentes que se han registrado desde el viernes pasado en el país.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Precio del dólar se dispara en el país tras grave crisis social en Chile</title><description>Tras el fin de semana de intensas protestas sociales en distintas regiones del país, el precio del dólar en el mercado cambiario nacional se ha disparado este lunes, superando ya los $720.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nicolás Monckeberg Ministro del Trabajo pide "flexibilidad" en horarios de trabajadores por desórdenes</title><description>En una conferencia desde La Moneda, el ministro de Trabajo, Nicolás Monckeberg, hizo un llamado a los empresarios y empleadores para tener "flexibilidad" con el ingreso y salida de trabajadores, tras los desórdenes que se han registrados las últimas 48 horas en el país.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 100 líderes sindicales manifestaron su rechazo al proyecto de 40 horas</title><description>Más de 100 líderes sindicales representantes de cerca de 40 de sindicatos, federaciones y confederaciones del país, y que agrupan sobre 30 mil trabajadores, se reunieron este viernes con el ministro del Trabajo, Nicolás Monckeberg.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministra Gloria Hutt, descartó que el Gobierno rebaje la tarifa del transporte público capitalino</title><description>Este viernes, la ministra de Transportes, Gloria Hutt, descartó que el Gobierno rebaje la tarifa del transporte público capitalino, luego de una semana marcada por varios episodios de evasiones masivas en el Metro de Santiago.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proyecto de jornada laboral de 40 horas no incluiría la hora de almuerzo</title><description>El próximo miércoles 23 de octubre se votará en la Sala de la Cámara de Diputados el proyecto de ley que busca reducir la jornada laboral de 45 a 40 horas, presentado por las diputadas Camila Vallejo y Karol Cariola (PC).</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Economía firma convenio para impulsar el desarrollo productivo en La Araucanía</title><description>El ministro de Economía, Fomento y Turismo, Juan Andrés Fontaine, junto con el intendente de la Araucanía, Jorge Atton, firmó la tarde de este jueves, un convenio de colaboración público-privado con gremios empresariales de la región para facilitar la gestión de las diferentes iniciativas impulsadas por la cartera para potenciar el desarrollo productivo de esta zona.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Felipe Larraín llega a Washington DC para participar en reuniones anuales del FMI y el Banco Mundial</title><description> El Ministro de Hacienda, Felipe Larraín, llegó esta tarde a Washington DC, Estados Unidos, para participar en las reuniones anuales del Banco Mundial y el FMI.

 </description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expertos alemanes y chilenos se reunieron para analizar tecnologías del futuro en la minería</title><description>La Cámara Chileno-Alemana de Comercio e Industria (CAMCHAL), organizó el evento Business Summit Chile Alemania 2019, que contó con la presencia del ministro de Minería, Baldo Prokurica, el representante de Minería y Recursos Minerales del Ministerio de Economía y Energía de Alemania, Thomas Gäckle, además de empresarios europeos y chilenos.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>ENAP prevé alza de la gasolina de 97 octanos y baja de la de 93 octanos</title><description>La Empresa Nacional del Petróleo (ENAP) informó que mañana jueves 17 de octubre se prevé un alza en la gasolina de 97 octanos y una baja en la de 93, de acuerdo a las variaciones en los indicadores internacionales y el Mecanismo de Estabilización de Precios de los Combustibles (Mepco).</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dan a conocer comunas que tendrán proyectos de Integración Social</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, y el titular de Vivienda y Urbanismo, Cristián Monckeberg, dieron a conocer este miércoles las nuevas comunas del país que contarán, por primera vez, con un proyecto de Integración Social (DS 19) y presentaron el listado de conjuntos habitacionales de este tipo seleccionados en el último llamado.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>El dólar operó al alza por tercer día consecutivo ante la fuerte caída del cobre</title><description>Por tercera jornada consecutiva, el precio del dólar se transó al alza en el mercado cambiario chileno, coincidiendo con una fuerte caída del cobre en las bolsas europeas.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asimet prevé que jornada de 40 horas tendrá un impacto de costo hasta de 20%</title><description>El presidente de ASIMET, Dante Arrigoni, solicitará la creación de un Ministerio o Subsecretaría de la Industria que se dedique en forma exclusiva a atender los intereses del sector manufacturero.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro de  Economía  Juan Andrés Fontaine también aboga por aprobación de la reforma tributaria</title><description>El Ministro de Economía, Fomento y Turismo, Juan Andrés Fontaine, se sumó a los llamados de parte del Gobierno al Senado para que acelere la aprobación del proyecto de Modernización Tributaria, tras participar en el desayuno anual de la Industria del Turismo organizado por la Federación de Empresas de Turismo de Chile.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>La 26 Reunión de Ministros de Finanzas de APEC se centra en situación económica y financiera global</title><description>La Reunión de Ministros de Finanzas del Foro de Cooperación Económica Asia-Pacífico (APEC) finalizó hoy su edición número 26 en Santiago de Chile.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>El precio del cobre registró una importante caída en las bolsas europeas</title><description>El cobre sigue dando muestras de su volatilidad, luego de registrar este miércoles una importante caída en su cotización, en la Bolsa de Metales de Londres.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chile crecerá menos que el mundo hasta 2024, según el FMI</title><description>El organismo anticipa un avance del PIB de 2,5% en 2019, 3% en 2020. Antes las estimaciones apuntaban a un 3,2% y un 3,5%, respectivamente. Para 2024 se prevé un alza de 3,2%</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proyecto de Portabilidad Financiera avanza en el Congreso</title><description>Con un amplio apoyo, el Proyecto de Portabilidad Financiera fue aprobado anoche, en particular, por la Comisión de Economía de Cámara de Diputados.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tres empresas revisaron características de zona para ramal Talca - Constitución</title><description>Tres de las empresas que compraron bases en el proceso de licitación pública internacional de nuevos trenes para el servicio ferroviario de la región del Maule, realizaron una visita a terreno con el objetivo de conocer las características del ramal Talca – Constitución.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Influencers y mercado digital se toman Sercotec</title><description>En el marco de la Semana de la Pyme, Sercotec Región Metropolitana realizará un Seminario “Emprendimiento versus Influencers”, totalmente gratuito, el próximo miércoles 16 en el Círculo Español.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>¿Es un buen momento para refinanciar el crédito hipotecario?</title><description>Dicen los expertos que cualquier crédito hipotecario que se solicitó hace 10 años posee unas tasas de interés bastante mayores que las actuales, por lo que muchos propietarios se están planteando seriamente la idea de refinanciar su deuda y procurarse un alivio financiero.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidenta de la CUT pide salario mínimo de 500 mil pesos líquidos</title><description>La presidenta de la Central Unitaria de Trabajadores (CUT), Bárbara Figueroa, se refirió este sábado a las medidas del gobierno para contrarrestar la crisis social que se desató en el país, y pidió un ingreso mínimo líquido de 500 mil pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cotización previsional con cargo al empleador subirá de un 4% a un 5%</title><description>El Presidente Sebastián Piñera anunció este viernes que se subirá de un 4% a un 5% la cotización previsional con cargo al empleador, incluido en el proyecto de reforma al sistema de pensiones.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>El precio del cobre operó estable y cerró la semana con una fuerte alza</title><description>Tras la fuerte alza de ayer jueves, el precio del cobre opero este viernes de forma estable, registrando una casi imperceptible caída en la Bolsa de Metales de Londres.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Sebastián Piñera  envió proyecto que deja sin efecto al alza de la energía eléctrica</title><description>En la misma línea, detalló que “ustedes saben que por mandato de la ley, el precio de la energía subió en promedio 9,2% hace algunos días atrás, queremos anular esta alza en el precio de la energía, que habría afectado a casi 7 millones de hogares chilenos”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video :  Juan Andrés Fontaine  pidió perdón por sus dichos sobre el alza del pasaje</title><description>El ministro de Economía, Juan Andrés Fontaine, pidió perdón por sus dichos, en medio de un punto de prensa para ofrecer un balance del sector comercio, luego de las protestas que afectan al país.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Consejo del Banco Central acuerda reducir tasa de interés de política monetaria a 1,75%</title><description>En su Reunión de Política Monetaria, el Consejo del Banco Central acordó reducir la tasa de interés de política monetaria en 25 puntos base, hasta 1,75%, decisión adoptada por la unanimidad de sus miembros.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Paquete de medidas del Gobierno para enfrentar crisis costará US$1.200 millones</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, informó que el paquete de medidas anunciadas por el gobierno para enfrentar la actual crisis social tendrá un costo de US$1.200 millones.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>#PrimerPaso : Andrónico Luksic   anuncia que ningún trabajador del grupo Quiñenco ganará menos de $500 mil</title><description>El empresario Andrónico Luksic anunció este martes, a través de su cuenta de Twitter, que ningún trabajador del grupo Quiñenco ganará, a partir del 1 de enero de 2020, menos de 500 mil pesos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desempleo aumentó 8,3% en septiembre en el Gran Santiago</title><description>Datos de la última Encuesta de Ocupación y Desocupación del Centro de Microdatos de la Universidad de Chile, reveló que la tasa de desempleo en el Gran Santiago en el mes de septiembre fue de 8,3%.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hacienda asegura que el 90% de los cajeros están en funcionamiento</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, en punto de prensa conjunto con el presidente del Banco Central, Mario Marcel, afirmó que poco más del 10% de los cajeros automáticos no están operando este lunes, producto de actos vandálicos.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ahora sí lloran con razón: Empresarios devastados tras desplome de la Bolsa por estallido social.</title><description>Acciones de varias empresas se desplomaron este lunes en la Bolsa de Santiago, en medio de la violencia e incidentes que se han registrado desde el viernes pasado en el país.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Precio del dólar se dispara en el país tras grave crisis social en Chile</title><description>Tras el fin de semana de intensas protestas sociales en distintas regiones del país, el precio del dólar en el mercado cambiario nacional se ha disparado este lunes, superando ya los $720.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nicolás Monckeberg Ministro del Trabajo pide "flexibilidad" en horarios de trabajadores por desórdenes</title><description>En una conferencia desde La Moneda, el ministro de Trabajo, Nicolás Monckeberg, hizo un llamado a los empresarios y empleadores para tener "flexibilidad" con el ingreso y salida de trabajadores, tras los desórdenes que se han registrados las últimas 48 horas en el país.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 100 líderes sindicales manifestaron su rechazo al proyecto de 40 horas</title><description>Más de 100 líderes sindicales representantes de cerca de 40 de sindicatos, federaciones y confederaciones del país, y que agrupan sobre 30 mil trabajadores, se reunieron este viernes con el ministro del Trabajo, Nicolás Monckeberg.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministra Gloria Hutt, descartó que el Gobierno rebaje la tarifa del transporte público capitalino</title><description>Este viernes, la ministra de Transportes, Gloria Hutt, descartó que el Gobierno rebaje la tarifa del transporte público capitalino, luego de una semana marcada por varios episodios de evasiones masivas en el Metro de Santiago.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proyecto de jornada laboral de 40 horas no incluiría la hora de almuerzo</title><description>El próximo miércoles 23 de octubre se votará en la Sala de la Cámara de Diputados el proyecto de ley que busca reducir la jornada laboral de 45 a 40 horas, presentado por las diputadas Camila Vallejo y Karol Cariola (PC).</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Economía firma convenio para impulsar el desarrollo productivo en La Araucanía</title><description>El ministro de Economía, Fomento y Turismo, Juan Andrés Fontaine, junto con el intendente de la Araucanía, Jorge Atton, firmó la tarde de este jueves, un convenio de colaboración público-privado con gremios empresariales de la región para facilitar la gestión de las diferentes iniciativas impulsadas por la cartera para potenciar el desarrollo productivo de esta zona.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Felipe Larraín llega a Washington DC para participar en reuniones anuales del FMI y el Banco Mundial</title><description> El Ministro de Hacienda, Felipe Larraín, llegó esta tarde a Washington DC, Estados Unidos, para participar en las reuniones anuales del Banco Mundial y el FMI.

 </description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expertos alemanes y chilenos se reunieron para analizar tecnologías del futuro en la minería</title><description>La Cámara Chileno-Alemana de Comercio e Industria (CAMCHAL), organizó el evento Business Summit Chile Alemania 2019, que contó con la presencia del ministro de Minería, Baldo Prokurica, el representante de Minería y Recursos Minerales del Ministerio de Economía y Energía de Alemania, Thomas Gäckle, además de empresarios europeos y chilenos.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>ENAP prevé alza de la gasolina de 97 octanos y baja de la de 93 octanos</title><description>La Empresa Nacional del Petróleo (ENAP) informó que mañana jueves 17 de octubre se prevé un alza en la gasolina de 97 octanos y una baja en la de 93, de acuerdo a las variaciones en los indicadores internacionales y el Mecanismo de Estabilización de Precios de los Combustibles (Mepco).</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dan a conocer comunas que tendrán proyectos de Integración Social</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, y el titular de Vivienda y Urbanismo, Cristián Monckeberg, dieron a conocer este miércoles las nuevas comunas del país que contarán, por primera vez, con un proyecto de Integración Social (DS 19) y presentaron el listado de conjuntos habitacionales de este tipo seleccionados en el último llamado.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>El dólar operó al alza por tercer día consecutivo ante la fuerte caída del cobre</title><description>Por tercera jornada consecutiva, el precio del dólar se transó al alza en el mercado cambiario chileno, coincidiendo con una fuerte caída del cobre en las bolsas europeas.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asimet prevé que jornada de 40 horas tendrá un impacto de costo hasta de 20%</title><description>El presidente de ASIMET, Dante Arrigoni, solicitará la creación de un Ministerio o Subsecretaría de la Industria que se dedique en forma exclusiva a atender los intereses del sector manufacturero.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro de  Economía  Juan Andrés Fontaine también aboga por aprobación de la reforma tributaria</title><description>El Ministro de Economía, Fomento y Turismo, Juan Andrés Fontaine, se sumó a los llamados de parte del Gobierno al Senado para que acelere la aprobación del proyecto de Modernización Tributaria, tras participar en el desayuno anual de la Industria del Turismo organizado por la Federación de Empresas de Turismo de Chile.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>La 26 Reunión de Ministros de Finanzas de APEC se centra en situación económica y financiera global</title><description>La Reunión de Ministros de Finanzas del Foro de Cooperación Económica Asia-Pacífico (APEC) finalizó hoy su edición número 26 en Santiago de Chile.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>El precio del cobre registró una importante caída en las bolsas europeas</title><description>El cobre sigue dando muestras de su volatilidad, luego de registrar este miércoles una importante caída en su cotización, en la Bolsa de Metales de Londres.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chile crecerá menos que el mundo hasta 2024, según el FMI</title><description>El organismo anticipa un avance del PIB de 2,5% en 2019, 3% en 2020. Antes las estimaciones apuntaban a un 3,2% y un 3,5%, respectivamente. Para 2024 se prevé un alza de 3,2%</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proyecto de Portabilidad Financiera avanza en el Congreso</title><description>Con un amplio apoyo, el Proyecto de Portabilidad Financiera fue aprobado anoche, en particular, por la Comisión de Economía de Cámara de Diputados.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tres empresas revisaron características de zona para ramal Talca - Constitución</title><description>Tres de las empresas que compraron bases en el proceso de licitación pública internacional de nuevos trenes para el servicio ferroviario de la región del Maule, realizaron una visita a terreno con el objetivo de conocer las características del ramal Talca – Constitución.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Influencers y mercado digital se toman Sercotec</title><description>En el marco de la Semana de la Pyme, Sercotec Región Metropolitana realizará un Seminario “Emprendimiento versus Influencers”, totalmente gratuito, el próximo miércoles 16 en el Círculo Español.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidenta de la CUT pide salario mínimo de 500 mil pesos líquidos</title><description>La presidenta de la Central Unitaria de Trabajadores (CUT), Bárbara Figueroa, se refirió este sábado a las medidas del gobierno para contrarrestar la crisis social que se desató en el país, y pidió un ingreso mínimo líquido de 500 mil pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cotización previsional con cargo al empleador subirá de un 4% a un 5%</title><description>El Presidente Sebastián Piñera anunció este viernes que se subirá de un 4% a un 5% la cotización previsional con cargo al empleador, incluido en el proyecto de reforma al sistema de pensiones.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>El precio del cobre operó estable y cerró la semana con una fuerte alza</title><description>Tras la fuerte alza de ayer jueves, el precio del cobre opero este viernes de forma estable, registrando una casi imperceptible caída en la Bolsa de Metales de Londres.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Sebastián Piñera  envió proyecto que deja sin efecto al alza de la energía eléctrica</title><description>En la misma línea, detalló que “ustedes saben que por mandato de la ley, el precio de la energía subió en promedio 9,2% hace algunos días atrás, queremos anular esta alza en el precio de la energía, que habría afectado a casi 7 millones de hogares chilenos”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video :  Juan Andrés Fontaine  pidió perdón por sus dichos sobre el alza del pasaje</title><description>El ministro de Economía, Juan Andrés Fontaine, pidió perdón por sus dichos, en medio de un punto de prensa para ofrecer un balance del sector comercio, luego de las protestas que afectan al país.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Consejo del Banco Central acuerda reducir tasa de interés de política monetaria a 1,75%</title><description>En su Reunión de Política Monetaria, el Consejo del Banco Central acordó reducir la tasa de interés de política monetaria en 25 puntos base, hasta 1,75%, decisión adoptada por la unanimidad de sus miembros.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Paquete de medidas del Gobierno para enfrentar crisis costará US$1.200 millones</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, informó que el paquete de medidas anunciadas por el gobierno para enfrentar la actual crisis social tendrá un costo de US$1.200 millones.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>#PrimerPaso : Andrónico Luksic   anuncia que ningún trabajador del grupo Quiñenco ganará menos de $500 mil</title><description>El empresario Andrónico Luksic anunció este martes, a través de su cuenta de Twitter, que ningún trabajador del grupo Quiñenco ganará, a partir del 1 de enero de 2020, menos de 500 mil pesos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desempleo aumentó 8,3% en septiembre en el Gran Santiago</title><description>Datos de la última Encuesta de Ocupación y Desocupación del Centro de Microdatos de la Universidad de Chile, reveló que la tasa de desempleo en el Gran Santiago en el mes de septiembre fue de 8,3%.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hacienda asegura que el 90% de los cajeros están en funcionamiento</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, en punto de prensa conjunto con el presidente del Banco Central, Mario Marcel, afirmó que poco más del 10% de los cajeros automáticos no están operando este lunes, producto de actos vandálicos.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ahora sí lloran con razón: Empresarios devastados tras desplome de la Bolsa por estallido social.</title><description>Acciones de varias empresas se desplomaron este lunes en la Bolsa de Santiago, en medio de la violencia e incidentes que se han registrado desde el viernes pasado en el país.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Precio del dólar se dispara en el país tras grave crisis social en Chile</title><description>Tras el fin de semana de intensas protestas sociales en distintas regiones del país, el precio del dólar en el mercado cambiario nacional se ha disparado este lunes, superando ya los $720.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nicolás Monckeberg Ministro del Trabajo pide "flexibilidad" en horarios de trabajadores por desórdenes</title><description>En una conferencia desde La Moneda, el ministro de Trabajo, Nicolás Monckeberg, hizo un llamado a los empresarios y empleadores para tener "flexibilidad" con el ingreso y salida de trabajadores, tras los desórdenes que se han registrados las últimas 48 horas en el país.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 100 líderes sindicales manifestaron su rechazo al proyecto de 40 horas</title><description>Más de 100 líderes sindicales representantes de cerca de 40 de sindicatos, federaciones y confederaciones del país, y que agrupan sobre 30 mil trabajadores, se reunieron este viernes con el ministro del Trabajo, Nicolás Monckeberg.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministra Gloria Hutt, descartó que el Gobierno rebaje la tarifa del transporte público capitalino</title><description>Este viernes, la ministra de Transportes, Gloria Hutt, descartó que el Gobierno rebaje la tarifa del transporte público capitalino, luego de una semana marcada por varios episodios de evasiones masivas en el Metro de Santiago.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proyecto de jornada laboral de 40 horas no incluiría la hora de almuerzo</title><description>El próximo miércoles 23 de octubre se votará en la Sala de la Cámara de Diputados el proyecto de ley que busca reducir la jornada laboral de 45 a 40 horas, presentado por las diputadas Camila Vallejo y Karol Cariola (PC).</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Economía firma convenio para impulsar el desarrollo productivo en La Araucanía</title><description>El ministro de Economía, Fomento y Turismo, Juan Andrés Fontaine, junto con el intendente de la Araucanía, Jorge Atton, firmó la tarde de este jueves, un convenio de colaboración público-privado con gremios empresariales de la región para facilitar la gestión de las diferentes iniciativas impulsadas por la cartera para potenciar el desarrollo productivo de esta zona.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Felipe Larraín llega a Washington DC para participar en reuniones anuales del FMI y el Banco Mundial</title><description> El Ministro de Hacienda, Felipe Larraín, llegó esta tarde a Washington DC, Estados Unidos, para participar en las reuniones anuales del Banco Mundial y el FMI.

 </description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expertos alemanes y chilenos se reunieron para analizar tecnologías del futuro en la minería</title><description>La Cámara Chileno-Alemana de Comercio e Industria (CAMCHAL), organizó el evento Business Summit Chile Alemania 2019, que contó con la presencia del ministro de Minería, Baldo Prokurica, el representante de Minería y Recursos Minerales del Ministerio de Economía y Energía de Alemania, Thomas Gäckle, además de empresarios europeos y chilenos.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>ENAP prevé alza de la gasolina de 97 octanos y baja de la de 93 octanos</title><description>La Empresa Nacional del Petróleo (ENAP) informó que mañana jueves 17 de octubre se prevé un alza en la gasolina de 97 octanos y una baja en la de 93, de acuerdo a las variaciones en los indicadores internacionales y el Mecanismo de Estabilización de Precios de los Combustibles (Mepco).</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dan a conocer comunas que tendrán proyectos de Integración Social</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, y el titular de Vivienda y Urbanismo, Cristián Monckeberg, dieron a conocer este miércoles las nuevas comunas del país que contarán, por primera vez, con un proyecto de Integración Social (DS 19) y presentaron el listado de conjuntos habitacionales de este tipo seleccionados en el último llamado.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>El dólar operó al alza por tercer día consecutivo ante la fuerte caída del cobre</title><description>Por tercera jornada consecutiva, el precio del dólar se transó al alza en el mercado cambiario chileno, coincidiendo con una fuerte caída del cobre en las bolsas europeas.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asimet prevé que jornada de 40 horas tendrá un impacto de costo hasta de 20%</title><description>El presidente de ASIMET, Dante Arrigoni, solicitará la creación de un Ministerio o Subsecretaría de la Industria que se dedique en forma exclusiva a atender los intereses del sector manufacturero.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro de  Economía  Juan Andrés Fontaine también aboga por aprobación de la reforma tributaria</title><description>El Ministro de Economía, Fomento y Turismo, Juan Andrés Fontaine, se sumó a los llamados de parte del Gobierno al Senado para que acelere la aprobación del proyecto de Modernización Tributaria, tras participar en el desayuno anual de la Industria del Turismo organizado por la Federación de Empresas de Turismo de Chile.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>La 26 Reunión de Ministros de Finanzas de APEC se centra en situación económica y financiera global</title><description>La Reunión de Ministros de Finanzas del Foro de Cooperación Económica Asia-Pacífico (APEC) finalizó hoy su edición número 26 en Santiago de Chile.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>El precio del cobre registró una importante caída en las bolsas europeas</title><description>El cobre sigue dando muestras de su volatilidad, luego de registrar este miércoles una importante caída en su cotización, en la Bolsa de Metales de Londres.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chile crecerá menos que el mundo hasta 2024, según el FMI</title><description>El organismo anticipa un avance del PIB de 2,5% en 2019, 3% en 2020. Antes las estimaciones apuntaban a un 3,2% y un 3,5%, respectivamente. Para 2024 se prevé un alza de 3,2%</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proyecto de Portabilidad Financiera avanza en el Congreso</title><description>Con un amplio apoyo, el Proyecto de Portabilidad Financiera fue aprobado anoche, en particular, por la Comisión de Economía de Cámara de Diputados.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tres empresas revisaron características de zona para ramal Talca - Constitución</title><description>Tres de las empresas que compraron bases en el proceso de licitación pública internacional de nuevos trenes para el servicio ferroviario de la región del Maule, realizaron una visita a terreno con el objetivo de conocer las características del ramal Talca – Constitución.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Influencers y mercado digital se toman Sercotec</title><description>En el marco de la Semana de la Pyme, Sercotec Región Metropolitana realizará un Seminario “Emprendimiento versus Influencers”, totalmente gratuito, el próximo miércoles 16 en el Círculo Español.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidenta de la CUT pide salario mínimo de 500 mil pesos líquidos</title><description>La presidenta de la Central Unitaria de Trabajadores (CUT), Bárbara Figueroa, se refirió este sábado a las medidas del gobierno para contrarrestar la crisis social que se desató en el país, y pidió un ingreso mínimo líquido de 500 mil pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cotización previsional con cargo al empleador subirá de un 4% a un 5%</title><description>El Presidente Sebastián Piñera anunció este viernes que se subirá de un 4% a un 5% la cotización previsional con cargo al empleador, incluido en el proyecto de reforma al sistema de pensiones.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>El precio del cobre operó estable y cerró la semana con una fuerte alza</title><description>Tras la fuerte alza de ayer jueves, el precio del cobre opero este viernes de forma estable, registrando una casi imperceptible caída en la Bolsa de Metales de Londres.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Sebastián Piñera  envió proyecto que deja sin efecto al alza de la energía eléctrica</title><description>En la misma línea, detalló que “ustedes saben que por mandato de la ley, el precio de la energía subió en promedio 9,2% hace algunos días atrás, queremos anular esta alza en el precio de la energía, que habría afectado a casi 7 millones de hogares chilenos”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video :  Juan Andrés Fontaine  pidió perdón por sus dichos sobre el alza del pasaje</title><description>El ministro de Economía, Juan Andrés Fontaine, pidió perdón por sus dichos, en medio de un punto de prensa para ofrecer un balance del sector comercio, luego de las protestas que afectan al país.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Consejo del Banco Central acuerda reducir tasa de interés de política monetaria a 1,75%</title><description>En su Reunión de Política Monetaria, el Consejo del Banco Central acordó reducir la tasa de interés de política monetaria en 25 puntos base, hasta 1,75%, decisión adoptada por la unanimidad de sus miembros.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Paquete de medidas del Gobierno para enfrentar crisis costará US$1.200 millones</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, informó que el paquete de medidas anunciadas por el gobierno para enfrentar la actual crisis social tendrá un costo de US$1.200 millones.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>#PrimerPaso : Andrónico Luksic   anuncia que ningún trabajador del grupo Quiñenco ganará menos de $500 mil</title><description>El empresario Andrónico Luksic anunció este martes, a través de su cuenta de Twitter, que ningún trabajador del grupo Quiñenco ganará, a partir del 1 de enero de 2020, menos de 500 mil pesos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desempleo aumentó 8,3% en septiembre en el Gran Santiago</title><description>Datos de la última Encuesta de Ocupación y Desocupación del Centro de Microdatos de la Universidad de Chile, reveló que la tasa de desempleo en el Gran Santiago en el mes de septiembre fue de 8,3%.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hacienda asegura que el 90% de los cajeros están en funcionamiento</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, en punto de prensa conjunto con el presidente del Banco Central, Mario Marcel, afirmó que poco más del 10% de los cajeros automáticos no están operando este lunes, producto de actos vandálicos.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ahora sí lloran con razón: Empresarios devastados tras desplome de la Bolsa por estallido social.</title><description>Acciones de varias empresas se desplomaron este lunes en la Bolsa de Santiago, en medio de la violencia e incidentes que se han registrado desde el viernes pasado en el país.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Precio del dólar se dispara en el país tras grave crisis social en Chile</title><description>Tras el fin de semana de intensas protestas sociales en distintas regiones del país, el precio del dólar en el mercado cambiario nacional se ha disparado este lunes, superando ya los $720.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nicolás Monckeberg Ministro del Trabajo pide "flexibilidad" en horarios de trabajadores por desórdenes</title><description>En una conferencia desde La Moneda, el ministro de Trabajo, Nicolás Monckeberg, hizo un llamado a los empresarios y empleadores para tener "flexibilidad" con el ingreso y salida de trabajadores, tras los desórdenes que se han registrados las últimas 48 horas en el país.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 100 líderes sindicales manifestaron su rechazo al proyecto de 40 horas</title><description>Más de 100 líderes sindicales representantes de cerca de 40 de sindicatos, federaciones y confederaciones del país, y que agrupan sobre 30 mil trabajadores, se reunieron este viernes con el ministro del Trabajo, Nicolás Monckeberg.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministra Gloria Hutt, descartó que el Gobierno rebaje la tarifa del transporte público capitalino</title><description>Este viernes, la ministra de Transportes, Gloria Hutt, descartó que el Gobierno rebaje la tarifa del transporte público capitalino, luego de una semana marcada por varios episodios de evasiones masivas en el Metro de Santiago.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proyecto de jornada laboral de 40 horas no incluiría la hora de almuerzo</title><description>El próximo miércoles 23 de octubre se votará en la Sala de la Cámara de Diputados el proyecto de ley que busca reducir la jornada laboral de 45 a 40 horas, presentado por las diputadas Camila Vallejo y Karol Cariola (PC).</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Economía firma convenio para impulsar el desarrollo productivo en La Araucanía</title><description>El ministro de Economía, Fomento y Turismo, Juan Andrés Fontaine, junto con el intendente de la Araucanía, Jorge Atton, firmó la tarde de este jueves, un convenio de colaboración público-privado con gremios empresariales de la región para facilitar la gestión de las diferentes iniciativas impulsadas por la cartera para potenciar el desarrollo productivo de esta zona.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Felipe Larraín llega a Washington DC para participar en reuniones anuales del FMI y el Banco Mundial</title><description> El Ministro de Hacienda, Felipe Larraín, llegó esta tarde a Washington DC, Estados Unidos, para participar en las reuniones anuales del Banco Mundial y el FMI.

 </description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expertos alemanes y chilenos se reunieron para analizar tecnologías del futuro en la minería</title><description>La Cámara Chileno-Alemana de Comercio e Industria (CAMCHAL), organizó el evento Business Summit Chile Alemania 2019, que contó con la presencia del ministro de Minería, Baldo Prokurica, el representante de Minería y Recursos Minerales del Ministerio de Economía y Energía de Alemania, Thomas Gäckle, además de empresarios europeos y chilenos.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>ENAP prevé alza de la gasolina de 97 octanos y baja de la de 93 octanos</title><description>La Empresa Nacional del Petróleo (ENAP) informó que mañana jueves 17 de octubre se prevé un alza en la gasolina de 97 octanos y una baja en la de 93, de acuerdo a las variaciones en los indicadores internacionales y el Mecanismo de Estabilización de Precios de los Combustibles (Mepco).</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dan a conocer comunas que tendrán proyectos de Integración Social</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, y el titular de Vivienda y Urbanismo, Cristián Monckeberg, dieron a conocer este miércoles las nuevas comunas del país que contarán, por primera vez, con un proyecto de Integración Social (DS 19) y presentaron el listado de conjuntos habitacionales de este tipo seleccionados en el último llamado.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>El dólar operó al alza por tercer día consecutivo ante la fuerte caída del cobre</title><description>Por tercera jornada consecutiva, el precio del dólar se transó al alza en el mercado cambiario chileno, coincidiendo con una fuerte caída del cobre en las bolsas europeas.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asimet prevé que jornada de 40 horas tendrá un impacto de costo hasta de 20%</title><description>El presidente de ASIMET, Dante Arrigoni, solicitará la creación de un Ministerio o Subsecretaría de la Industria que se dedique en forma exclusiva a atender los intereses del sector manufacturero.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro de  Economía  Juan Andrés Fontaine también aboga por aprobación de la reforma tributaria</title><description>El Ministro de Economía, Fomento y Turismo, Juan Andrés Fontaine, se sumó a los llamados de parte del Gobierno al Senado para que acelere la aprobación del proyecto de Modernización Tributaria, tras participar en el desayuno anual de la Industria del Turismo organizado por la Federación de Empresas de Turismo de Chile.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>La 26 Reunión de Ministros de Finanzas de APEC se centra en situación económica y financiera global</title><description>La Reunión de Ministros de Finanzas del Foro de Cooperación Económica Asia-Pacífico (APEC) finalizó hoy su edición número 26 en Santiago de Chile.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>El precio del cobre registró una importante caída en las bolsas europeas</title><description>El cobre sigue dando muestras de su volatilidad, luego de registrar este miércoles una importante caída en su cotización, en la Bolsa de Metales de Londres.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chile crecerá menos que el mundo hasta 2024, según el FMI</title><description>El organismo anticipa un avance del PIB de 2,5% en 2019, 3% en 2020. Antes las estimaciones apuntaban a un 3,2% y un 3,5%, respectivamente. Para 2024 se prevé un alza de 3,2%</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proyecto de Portabilidad Financiera avanza en el Congreso</title><description>Con un amplio apoyo, el Proyecto de Portabilidad Financiera fue aprobado anoche, en particular, por la Comisión de Economía de Cámara de Diputados.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tres empresas revisaron características de zona para ramal Talca - Constitución</title><description>Tres de las empresas que compraron bases en el proceso de licitación pública internacional de nuevos trenes para el servicio ferroviario de la región del Maule, realizaron una visita a terreno con el objetivo de conocer las características del ramal Talca – Constitución.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Influencers y mercado digital se toman Sercotec</title><description>En el marco de la Semana de la Pyme, Sercotec Región Metropolitana realizará un Seminario “Emprendimiento versus Influencers”, totalmente gratuito, el próximo miércoles 16 en el Círculo Español.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidenta de la CUT pide salario mínimo de 500 mil pesos líquidos</title><description>La presidenta de la Central Unitaria de Trabajadores (CUT), Bárbara Figueroa, se refirió este sábado a las medidas del gobierno para contrarrestar la crisis social que se desató en el país, y pidió un ingreso mínimo líquido de 500 mil pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cotización previsional con cargo al empleador subirá de un 4% a un 5%</title><description>El Presidente Sebastián Piñera anunció este viernes que se subirá de un 4% a un 5% la cotización previsional con cargo al empleador, incluido en el proyecto de reforma al sistema de pensiones.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>El precio del cobre operó estable y cerró la semana con una fuerte alza</title><description>Tras la fuerte alza de ayer jueves, el precio del cobre opero este viernes de forma estable, registrando una casi imperceptible caída en la Bolsa de Metales de Londres.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Sebastián Piñera  envió proyecto que deja sin efecto al alza de la energía eléctrica</title><description>En la misma línea, detalló que “ustedes saben que por mandato de la ley, el precio de la energía subió en promedio 9,2% hace algunos días atrás, queremos anular esta alza en el precio de la energía, que habría afectado a casi 7 millones de hogares chilenos”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video :  Juan Andrés Fontaine  pidió perdón por sus dichos sobre el alza del pasaje</title><description>El ministro de Economía, Juan Andrés Fontaine, pidió perdón por sus dichos, en medio de un punto de prensa para ofrecer un balance del sector comercio, luego de las protestas que afectan al país.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Consejo del Banco Central acuerda reducir tasa de interés de política monetaria a 1,75%</title><description>En su Reunión de Política Monetaria, el Consejo del Banco Central acordó reducir la tasa de interés de política monetaria en 25 puntos base, hasta 1,75%, decisión adoptada por la unanimidad de sus miembros.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Paquete de medidas del Gobierno para enfrentar crisis costará US$1.200 millones</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, informó que el paquete de medidas anunciadas por el gobierno para enfrentar la actual crisis social tendrá un costo de US$1.200 millones.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>#PrimerPaso : Andrónico Luksic   anuncia que ningún trabajador del grupo Quiñenco ganará menos de $500 mil</title><description>El empresario Andrónico Luksic anunció este martes, a través de su cuenta de Twitter, que ningún trabajador del grupo Quiñenco ganará, a partir del 1 de enero de 2020, menos de 500 mil pesos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desempleo aumentó 8,3% en septiembre en el Gran Santiago</title><description>Datos de la última Encuesta de Ocupación y Desocupación del Centro de Microdatos de la Universidad de Chile, reveló que la tasa de desempleo en el Gran Santiago en el mes de septiembre fue de 8,3%.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hacienda asegura que el 90% de los cajeros están en funcionamiento</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, en punto de prensa conjunto con el presidente del Banco Central, Mario Marcel, afirmó que poco más del 10% de los cajeros automáticos no están operando este lunes, producto de actos vandálicos.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ahora sí lloran con razón: Empresarios devastados tras desplome de la Bolsa por estallido social.</title><description>Acciones de varias empresas se desplomaron este lunes en la Bolsa de Santiago, en medio de la violencia e incidentes que se han registrado desde el viernes pasado en el país.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Precio del dólar se dispara en el país tras grave crisis social en Chile</title><description>Tras el fin de semana de intensas protestas sociales en distintas regiones del país, el precio del dólar en el mercado cambiario nacional se ha disparado este lunes, superando ya los $720.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nicolás Monckeberg Ministro del Trabajo pide "flexibilidad" en horarios de trabajadores por desórdenes</title><description>En una conferencia desde La Moneda, el ministro de Trabajo, Nicolás Monckeberg, hizo un llamado a los empresarios y empleadores para tener "flexibilidad" con el ingreso y salida de trabajadores, tras los desórdenes que se han registrados las últimas 48 horas en el país.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 100 líderes sindicales manifestaron su rechazo al proyecto de 40 horas</title><description>Más de 100 líderes sindicales representantes de cerca de 40 de sindicatos, federaciones y confederaciones del país, y que agrupan sobre 30 mil trabajadores, se reunieron este viernes con el ministro del Trabajo, Nicolás Monckeberg.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministra Gloria Hutt, descartó que el Gobierno rebaje la tarifa del transporte público capitalino</title><description>Este viernes, la ministra de Transportes, Gloria Hutt, descartó que el Gobierno rebaje la tarifa del transporte público capitalino, luego de una semana marcada por varios episodios de evasiones masivas en el Metro de Santiago.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proyecto de jornada laboral de 40 horas no incluiría la hora de almuerzo</title><description>El próximo miércoles 23 de octubre se votará en la Sala de la Cámara de Diputados el proyecto de ley que busca reducir la jornada laboral de 45 a 40 horas, presentado por las diputadas Camila Vallejo y Karol Cariola (PC).</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Economía firma convenio para impulsar el desarrollo productivo en La Araucanía</title><description>El ministro de Economía, Fomento y Turismo, Juan Andrés Fontaine, junto con el intendente de la Araucanía, Jorge Atton, firmó la tarde de este jueves, un convenio de colaboración público-privado con gremios empresariales de la región para facilitar la gestión de las diferentes iniciativas impulsadas por la cartera para potenciar el desarrollo productivo de esta zona.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Felipe Larraín llega a Washington DC para participar en reuniones anuales del FMI y el Banco Mundial</title><description> El Ministro de Hacienda, Felipe Larraín, llegó esta tarde a Washington DC, Estados Unidos, para participar en las reuniones anuales del Banco Mundial y el FMI.

 </description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expertos alemanes y chilenos se reunieron para analizar tecnologías del futuro en la minería</title><description>La Cámara Chileno-Alemana de Comercio e Industria (CAMCHAL), organizó el evento Business Summit Chile Alemania 2019, que contó con la presencia del ministro de Minería, Baldo Prokurica, el representante de Minería y Recursos Minerales del Ministerio de Economía y Energía de Alemania, Thomas Gäckle, además de empresarios europeos y chilenos.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>ENAP prevé alza de la gasolina de 97 octanos y baja de la de 93 octanos</title><description>La Empresa Nacional del Petróleo (ENAP) informó que mañana jueves 17 de octubre se prevé un alza en la gasolina de 97 octanos y una baja en la de 93, de acuerdo a las variaciones en los indicadores internacionales y el Mecanismo de Estabilización de Precios de los Combustibles (Mepco).</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dan a conocer comunas que tendrán proyectos de Integración Social</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, y el titular de Vivienda y Urbanismo, Cristián Monckeberg, dieron a conocer este miércoles las nuevas comunas del país que contarán, por primera vez, con un proyecto de Integración Social (DS 19) y presentaron el listado de conjuntos habitacionales de este tipo seleccionados en el último llamado.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>El dólar operó al alza por tercer día consecutivo ante la fuerte caída del cobre</title><description>Por tercera jornada consecutiva, el precio del dólar se transó al alza en el mercado cambiario chileno, coincidiendo con una fuerte caída del cobre en las bolsas europeas.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asimet prevé que jornada de 40 horas tendrá un impacto de costo hasta de 20%</title><description>El presidente de ASIMET, Dante Arrigoni, solicitará la creación de un Ministerio o Subsecretaría de la Industria que se dedique en forma exclusiva a atender los intereses del sector manufacturero.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro de  Economía  Juan Andrés Fontaine también aboga por aprobación de la reforma tributaria</title><description>El Ministro de Economía, Fomento y Turismo, Juan Andrés Fontaine, se sumó a los llamados de parte del Gobierno al Senado para que acelere la aprobación del proyecto de Modernización Tributaria, tras participar en el desayuno anual de la Industria del Turismo organizado por la Federación de Empresas de Turismo de Chile.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>La 26 Reunión de Ministros de Finanzas de APEC se centra en situación económica y financiera global</title><description>La Reunión de Ministros de Finanzas del Foro de Cooperación Económica Asia-Pacífico (APEC) finalizó hoy su edición número 26 en Santiago de Chile.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>El precio del cobre registró una importante caída en las bolsas europeas</title><description>El cobre sigue dando muestras de su volatilidad, luego de registrar este miércoles una importante caída en su cotización, en la Bolsa de Metales de Londres.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chile crecerá menos que el mundo hasta 2024, según el FMI</title><description>El organismo anticipa un avance del PIB de 2,5% en 2019, 3% en 2020. Antes las estimaciones apuntaban a un 3,2% y un 3,5%, respectivamente. Para 2024 se prevé un alza de 3,2%</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proyecto de Portabilidad Financiera avanza en el Congreso</title><description>Con un amplio apoyo, el Proyecto de Portabilidad Financiera fue aprobado anoche, en particular, por la Comisión de Economía de Cámara de Diputados.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 09:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tres empresas revisaron características de zona para ramal Talca - Constitución</title><description>Tres de las empresas que compraron bases en el proceso de licitación pública internacional de nuevos trenes para el servicio ferroviario de la región del Maule, realizaron una visita a terreno con el objetivo de conocer las características del ramal Talca – Constitución.</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 21:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Influencers y mercado digital se toman Sercotec</title><description>En el marco de la Semana de la Pyme, Sercotec Región Metropolitana realizará un Seminario “Emprendimiento versus Influencers”, totalmente gratuito, el próximo miércoles 16 en el Círculo Español.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 23:42:00 GMT</pubDate></item></news>