<news><item><title>Cámara de Diputados aprobó proyecto de Ley de “Portabilidad Financiera”</title><description>Por 141 votos a favor y una abstención, la Sala de la Cámara de Diputados aprobó y despachó al Senado el proyecto de ley que regula la portabilidad financiera.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Juan Andrés Fontaine por su salida de Economía: "Me voy satisfecho"</title><description>El exministro de Economía, Juan Andrés Fontaine, afirmó que se va "satisfecho" luego de ser remplazado por Lucas Palacios a cargo de la cartera.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Felipe Larraín : “No hemos sabido entender bien e interpretar lo que estaba pasando"</title><description>Felipe Larraín, saliente ministro de Hacienda, afirmó tras abandonar el palacio de La Moneda que seguirá colaborando con el gobierno, y evitó referirse a sus polémicas declaraciones sobre el precio de las flores.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 14:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Metro descartó que haya subido la tarifa del pasaje en Horario Bajo</title><description>Metro de Santiago informó esta mañana que no se ha incrementado el valor de la tarifa del tren subterráneo en el llamado Horario Bajo, tal como fue denunciado en redes sociales.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 12:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Universidad Pedro de Valdivia y Netline se suman a propuesta de Luksic para elevar sueldos</title><description>Hace unos días, Andrónico Luksic Craig propuso aumentar los sueldos en las empresas para que ningún trabajador gane menos de $500.000 y decidió llevarlo a cabo en todas las empresas del Grupo Quiñenco. Este llamado hizo eco en empresas como Tanner y Crystal Lagoons, quiénes aplicaron la medida.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>FChD llama a empleadores a tener criterio con personas con discapacidad en caso de atrasos o ausencia laboral</title><description> Su presidente, Matías Poblete, explicó que la falta de estándares de accesibilidad en la red de transporte tampoco ayuda a facilitar el traslado a los lugares de trabajo.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Paulina Núñez pide más recursos mineros luego que su sector votara contra propuesta de royalty minero</title><description>Durante esta jornada la diputada Paulina Nuñez planteó la necesidad de una mayor recaudación fiscal y revisión de la reforma tributaria planteando por una parte un tributo adicional a las grandes compañías mineras y una fijación de tributos que cargue el peso sobre los que más tienen. </description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidenta de la CUT pide salario mínimo de 500 mil pesos líquidos</title><description>La presidenta de la Central Unitaria de Trabajadores (CUT), Bárbara Figueroa, se refirió este sábado a las medidas del gobierno para contrarrestar la crisis social que se desató en el país, y pidió un ingreso mínimo líquido de 500 mil pesos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 13:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cotización previsional con cargo al empleador subirá de un 4% a un 5%</title><description>El Presidente Sebastián Piñera anunció este viernes que se subirá de un 4% a un 5% la cotización previsional con cargo al empleador, incluido en el proyecto de reforma al sistema de pensiones.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>El precio del cobre operó estable y cerró la semana con una fuerte alza</title><description>Tras la fuerte alza de ayer jueves, el precio del cobre opero este viernes de forma estable, registrando una casi imperceptible caída en la Bolsa de Metales de Londres.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Sebastián Piñera  envió proyecto que deja sin efecto al alza de la energía eléctrica</title><description>En la misma línea, detalló que “ustedes saben que por mandato de la ley, el precio de la energía subió en promedio 9,2% hace algunos días atrás, queremos anular esta alza en el precio de la energía, que habría afectado a casi 7 millones de hogares chilenos”.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video :  Juan Andrés Fontaine  pidió perdón por sus dichos sobre el alza del pasaje</title><description>El ministro de Economía, Juan Andrés Fontaine, pidió perdón por sus dichos, en medio de un punto de prensa para ofrecer un balance del sector comercio, luego de las protestas que afectan al país.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Consejo del Banco Central acuerda reducir tasa de interés de política monetaria a 1,75%</title><description>En su Reunión de Política Monetaria, el Consejo del Banco Central acordó reducir la tasa de interés de política monetaria en 25 puntos base, hasta 1,75%, decisión adoptada por la unanimidad de sus miembros.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 18:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Paquete de medidas del Gobierno para enfrentar crisis costará US$1.200 millones</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, informó que el paquete de medidas anunciadas por el gobierno para enfrentar la actual crisis social tendrá un costo de US$1.200 millones.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 00:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>#PrimerPaso : Andrónico Luksic   anuncia que ningún trabajador del grupo Quiñenco ganará menos de $500 mil</title><description>El empresario Andrónico Luksic anunció este martes, a través de su cuenta de Twitter, que ningún trabajador del grupo Quiñenco ganará, a partir del 1 de enero de 2020, menos de 500 mil pesos.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 19:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Desempleo aumentó 8,3% en septiembre en el Gran Santiago</title><description>Datos de la última Encuesta de Ocupación y Desocupación del Centro de Microdatos de la Universidad de Chile, reveló que la tasa de desempleo en el Gran Santiago en el mes de septiembre fue de 8,3%.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 12:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hacienda asegura que el 90% de los cajeros están en funcionamiento</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, en punto de prensa conjunto con el presidente del Banco Central, Mario Marcel, afirmó que poco más del 10% de los cajeros automáticos no están operando este lunes, producto de actos vandálicos.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ahora sí lloran con razón: Empresarios devastados tras desplome de la Bolsa por estallido social.</title><description>Acciones de varias empresas se desplomaron este lunes en la Bolsa de Santiago, en medio de la violencia e incidentes que se han registrado desde el viernes pasado en el país.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 15:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Precio del dólar se dispara en el país tras grave crisis social en Chile</title><description>Tras el fin de semana de intensas protestas sociales en distintas regiones del país, el precio del dólar en el mercado cambiario nacional se ha disparado este lunes, superando ya los $720.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nicolás Monckeberg Ministro del Trabajo pide "flexibilidad" en horarios de trabajadores por desórdenes</title><description>En una conferencia desde La Moneda, el ministro de Trabajo, Nicolás Monckeberg, hizo un llamado a los empresarios y empleadores para tener "flexibilidad" con el ingreso y salida de trabajadores, tras los desórdenes que se han registrados las últimas 48 horas en el país.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 14:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Más de 100 líderes sindicales manifestaron su rechazo al proyecto de 40 horas</title><description>Más de 100 líderes sindicales representantes de cerca de 40 de sindicatos, federaciones y confederaciones del país, y que agrupan sobre 30 mil trabajadores, se reunieron este viernes con el ministro del Trabajo, Nicolás Monckeberg.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministra Gloria Hutt, descartó que el Gobierno rebaje la tarifa del transporte público capitalino</title><description>Este viernes, la ministra de Transportes, Gloria Hutt, descartó que el Gobierno rebaje la tarifa del transporte público capitalino, luego de una semana marcada por varios episodios de evasiones masivas en el Metro de Santiago.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 12:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proyecto de jornada laboral de 40 horas no incluiría la hora de almuerzo</title><description>El próximo miércoles 23 de octubre se votará en la Sala de la Cámara de Diputados el proyecto de ley que busca reducir la jornada laboral de 45 a 40 horas, presentado por las diputadas Camila Vallejo y Karol Cariola (PC).</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Economía firma convenio para impulsar el desarrollo productivo en La Araucanía</title><description>El ministro de Economía, Fomento y Turismo, Juan Andrés Fontaine, junto con el intendente de la Araucanía, Jorge Atton, firmó la tarde de este jueves, un convenio de colaboración público-privado con gremios empresariales de la región para facilitar la gestión de las diferentes iniciativas impulsadas por la cartera para potenciar el desarrollo productivo de esta zona.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Felipe Larraín llega a Washington DC para participar en reuniones anuales del FMI y el Banco Mundial</title><description> El Ministro de Hacienda, Felipe Larraín, llegó esta tarde a Washington DC, Estados Unidos, para participar en las reuniones anuales del Banco Mundial y el FMI.

 </description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expertos alemanes y chilenos se reunieron para analizar tecnologías del futuro en la minería</title><description>La Cámara Chileno-Alemana de Comercio e Industria (CAMCHAL), organizó el evento Business Summit Chile Alemania 2019, que contó con la presencia del ministro de Minería, Baldo Prokurica, el representante de Minería y Recursos Minerales del Ministerio de Economía y Energía de Alemania, Thomas Gäckle, además de empresarios europeos y chilenos.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>ENAP prevé alza de la gasolina de 97 octanos y baja de la de 93 octanos</title><description>La Empresa Nacional del Petróleo (ENAP) informó que mañana jueves 17 de octubre se prevé un alza en la gasolina de 97 octanos y una baja en la de 93, de acuerdo a las variaciones en los indicadores internacionales y el Mecanismo de Estabilización de Precios de los Combustibles (Mepco).</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dan a conocer comunas que tendrán proyectos de Integración Social</title><description>El ministro de Hacienda, Felipe Larraín, y el titular de Vivienda y Urbanismo, Cristián Monckeberg, dieron a conocer este miércoles las nuevas comunas del país que contarán, por primera vez, con un proyecto de Integración Social (DS 19) y presentaron el listado de conjuntos habitacionales de este tipo seleccionados en el último llamado.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>El dólar operó al alza por tercer día consecutivo ante la fuerte caída del cobre</title><description>Por tercera jornada consecutiva, el precio del dólar se transó al alza en el mercado cambiario chileno, coincidiendo con una fuerte caída del cobre en las bolsas europeas.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asimet prevé que jornada de 40 horas tendrá un impacto de costo hasta de 20%</title><description>El presidente de ASIMET, Dante Arrigoni, solicitará la creación de un Ministerio o Subsecretaría de la Industria que se dedique en forma exclusiva a atender los intereses del sector manufacturero.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 14:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>ENAP: No habrá variaciones este jueves en los precios de los combustibles</title><description>La Empresa Nacional del Petróleo (ENAP) informó que para mañana jueves 31 de octubre no se prevé variaciones en los precios de los combustibles.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>El dólar sigue imparable y llegó a su mayor precio en más de 16 años</title><description>El dólar mantuvo la tendencia de ayer, cuando subió con fuerza en el mercado cambiario local, y este miércoles se disparó, alcanzando valores récords en más de 15 años.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>SII anunció medidas para personas, micro, pequeños y medianos contribuyentes</title><description>Con el objeto de apoyar a las personas, micro, pequeños y medianos contribuyentes, que están enfrentando dificultades asociadas a la situación que vive nuestro país, el Servicio de Impuestos Internos (SII) está implementando una serie de medidas que apuntan a facilitar la operación de estas empresas.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 14:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro de Hacienda  Ignacio Briones se abre a revisar la reintegración tributaria</title><description>Tras una reunión con los presidentes de los partidos opositores, el ministro de Hacienda, Ignacio Briones, la reintegración tributaria, "se desecha en los términos que fue originalmente planteada por el Gobierno".</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Deciden cerrar el año escolar en el INBA y en el Instituto Nacional</title><description>La Municipalidad de Santiago informó que mañana lunes 4 de noviembre se retomarán las clases en todos los colegios de la comuna, salvo en el Instituto Nacional (IN) y el Internado Nacional Barros Arana (INBA), en donde se cerrará el año escolar.</description><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 20:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>IMACEC: Crecimiento económico de septiembre se expandió un 3 por ciento</title><description>El Banco Central informó este lunes que el IMACEC de septiembre de 2019 creció un 3,0% en comparación con igual mes del 2018. Esta cifra es inferior a la registrada en agosto, cuando llegó a un 3,7%.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Casi 6.800 Pymes han sido afectadas por hechos de violencia en el país</title><description>El Ministerio de Economía informó que un total de 6.791 las pequeñas y medianas empresas (Pymes) afectadas a nivel nacional por hechos de violencia registrados en las últimas semanas.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro de Hacienda Ignacio Briones solicitó a comité de expertos revisión del PIB tendencial</title><description>El ministro de Hacienda, Ignacio Briones, comentó este lunes en La Moneda el crecimiento de la economía chilena (IMACEC) en septiembre, que fue de 3% en doce meses, de acuerdo a lo informado por el Banco Central.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputada Camila Flores pide avanzar con rapidez en eliminación del impuesto específico a los combustibles</title><description>La representante oficialista llamó al gobierno a avanzar en su discusión, ya que impacta en aproximadamente un 15% al precio del pasaje de transporte público y por ende al bolsillo de todos los chilenos.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Francisco Chahuán pide rebaja de 40% en pasajes para adultos mayores en transporte público</title><description>El costo del transporte en Chile ha sido uno de los factores más cuestionados por los movimientos sociales en las últimas semanas, sobre todo sus impactos en los adultos mayores, quienes utilizan gran parte de sus ingresos en el pago de la movilización de un punto a otro.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 18:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>ENAP calificó como “inaceptable” incitar a la paralización de sus trabajadores</title><description>ENAP calificó como “inaceptable” el llamado realizado en las últimas horas a sus trabajadores para paralizar sus funciones, en el marco de la situación que actualmente se vive en eel país.</description><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 14:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>El precio del dólar mantuvo la tendencia de la mañana y está cerca de los $750</title><description>Luego de abrir la sesión en la mañana al alza, el precio del dólar mantuvo la tendencia y cerró la jornada de este martes con un fuerte incremento en el mercado cambiario local.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro  Ignacio Briones rebajó proyecciones de crecimiento para 2019 y 2020</title><description>El ministro de Hacienda, Ignacio Briones, compareció este martes ante la Comisión Especial Mixta de Presupuestos del Congreso, en donde informó una rebaja en las proyecciones del crecimiento económico del país para este 2019 y el 2020.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera  anuncia nuevo programa "Levantemos tu pyme" que busca ayudar a pequeñas y medianas empresas que fueron destruidas</title><description>El Presidente Sebastián Piñera dio a conocer este martes el programa “Levantemos tu Pyme”, que busca ir en ayuda de las pequeñas y medianas empresas afectadas por la situación del país en las últimas semanas.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sector del comercio creció un 5,1% real anual en el mes de septiembre</title><description>Según los datos del INE, el sector comercio creció un 5,1% real anual en septiembre de 2019, lo que representa un incremento frente al resultado del mes de agosto (3,0%).</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Expertos debaten sobre posible exención de IVA en viviendas de hasta $126 millones</title><description> La propuesta planteada por el gremio constructor busca generar mayor acceso a la vivienda a las familias de clase media que no califican para subsidios del Estado, y de esta forma lograr el sueño de la casa propia.

 </description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Caída del sistema económico: Triunfo y crepúsculo del capitalismo en el mundo</title><description>El triunfo enfermo del capitalismo reside en haber eliminado a la oposición para mantener operando un sistema disfuncional y a todas luces injusto</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Bono “dignidad”! UDI propone entregar $500 mil a pensionados, pero solo una vez.</title><description>Esto en el marco de la agenda social que impulsa el gobierno para superar la crisis social que se desató hace algunas semanas en el país y que se ha traducido en una serie de protestas y manifestaciones ciudadanas en distintas ciudades y regiones.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 12:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Otra migaja más!: “Aumento” del sueldo mínimo será solo un subsidio al empleo</title><description>La mañana de este miércoles, el Presidente Sebastián Piñera anunció la firma de un proyecto de ley para garantizar que el ingreso mínimo sea de 350 mil pesos.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 09:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ganancias de AFP crecieron 70% entre enero y septiembre totalizando US$ 551 millones</title><description>Las ganancias de las AFP crecieron 70% entre enero y septiembre de este año, totalizando US$ 551 millones.</description><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:04:00 GMT</pubDate></item></news>