<news><item><title>Artistas chilenos reversionan "El derecho de vivir en paz" de Victor Jara</title><description>Los músicos presentes en esta colaboración se sumaron a esta iniciativa -en conjunto con Joan Jara y la Fundación Victor Jara- de realizar una versión de “El Derecho de Vivir en Paz” para retratar la actual lucha por la dignidad del país.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Villa Grimaldi invita : Al Concierto por la Paz y los Derechos Humanos</title><description>La Corporación Parque por la Paz Villa Grimaldi invita al pueblo en lucha al Concierto por la Paz y los Derechos Humanos , donde los artistas que desde la música y el canto se integran al torrente humano que hace historia, brindarán su trabajo creativo y de conciencia social.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 22:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ricky Martin usó sus redes sociales para enviar todo su apoyo a nuestro país ¡Lee lo que le dice al presidente!</title><description>El cantante Ricky Martin usó sus redes sociales para enviarle un mensaje directo al presidente Sebastián Piñera tras las movilizaciones en Chile.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Actriz María Paz Grandjean recibió impacto de balín en el rostro</title><description>La actriz María Paz Grandjean, conocida por su participación en teleseries como Pobre Rico y No abras la puerta, recibió un impacto de balín en su rostro mientras se dirigía a su casa la noche del viernes.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Este fin de semana   Valparaíso monta fiesta familiar en plena vía pública</title><description>Mañana, desde las 10:30 de la mañana, se cerrará la calle para realizar una actividad que busca convocar a toda la comunidad del puerto, además de locatarios del sector</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 20:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>La doctora Polo y su "Caso cerrado" saltarán a la gran pantalla</title><description>La doctora Ana María Polo llevará a la gran pantalla su controversial programa judicial "Caso Cerrado", que será protagonizado por ella misma.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 15:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>‘La Pola’ recibe críticas por su aspecto físico tras reaparecer en pantalla</title><description /><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 08:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encuentran muerta a la popular cantante y actriz surcoreana Sulli, de 25 años</title><description>La estrella del K-pop Sulli abandonó en 2014 el grupo f(x) tras sufrir una ola de comentarios maliciosos en su contra en la Red.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Yahis, la joven cantante que se moviliza por los temas sociales</title><description>La artista nacional tributa a Violeta Parra, canta por los niños del Sename y alista un feat con uno de los cerebros del fenómeno de la música cebolla, "Los Vásquez".</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 22:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Michelle Adam paró en seco a Martín Cárcamo. “Eres un cara de raja”.</title><description>Este pasado miércoles, la querida meteoróloga de «Bienvenidos», Michelle Adam, fue invitada al late «No culpes a la noche» de TVN. En su entrevista, el equipo le mostró un saludo que consiguieron de su colega, el animador Martín Cárcamo.</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 15:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Divina : Actriz de 'Yo soy Betty, la fea' se lució en redes con foto en bikini</title><description>La actriz colombiana Lorna Cepeda es recordada por su papel en la famosa teleserie Betty, la fea, la que se emitió en varios países, incluido Chile.

Allí, interpretó a la ‘malvada’ Patricia Fernández, una mujer arribista pero que no tenía muchos ingresos para mantener su estilo de vida.</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 13:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tras el fin de las grabaciones de ‘Juegos de poder’, Claudio Arredondo fue desvinculado de Mega</title><description>El actor de 56 años, quien en la ficción interpreta a ‘Matías Bennet’, habló de su despido con el diario Las Últimas Noticias.</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 13:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Pensé que íbamos a morir”: El duro relato de Carla Jara tras accidente automovilístico en la ruta 68</title><description>Que heavy como la vida puede cambiar en un segundo”, escribió en su Instagram.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 12:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confirman que Maroon 5 estará en Festival de Viña 2020</title><description>Además, hay conversaciones para un segundo número anglo, que podría ser Bon Jovi, aunque aún no se ha concretado.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 12:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Premio Internacional : Eduardo Cruz Johnson, Botota Fox y Vanesa Borghi recibe Effie de oro como “Mejor campaña de influenciadores de Latinoamérica”</title><description>La “anticampaña” de la marca Lubrax de Petrobras  recibió  en Cartagena de Indias el Effie de oro por su impacto positivo, originalidad y humor en el uso de rostros televisivos.</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 00:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Fue ovacionada! Mon Laferte  presentó a su novia en pleno show: "la amo con toda mi alma"</title><description>A través de su cuenta de Instagram, la intérprete de “Tu falta de querer” subió una fotografía de uno de sus conciertos en la que está a punto de besar a la baterista Natalia Pérez, mejor conocida por sus proyectos musicales Cancamusa y Amanitas.</description><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 23:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fatal accidente cobra la vida de Joven Integrante de conocida banda "Garras de amor"</title><description>En cuanto a la otra persona, resultó con lesiones graves pero se encuentra sin riesgo vital, siendo trasladada al hospital.</description><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 16:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Autoridades chilenas analizan traer el festival Rock In Río al país</title><description>Uno de los eventos musicales más grandes del mundo estaría cada vez más cerca de llegar a Chile, de acuerdo con lo indicado por autoridades nacionales, quienes viajaron hasta Brasil para sostener una serie de reuniones con los creadores del encuentro y las autoridades brasileras, y conocer en terreno la disposición de la ciudad, aspectos logísticos requeridos y los beneficios económicos genera.</description><pubDate>Sat, 05 Oct 2019 16:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intendencia de O'Higgins no autorizó realización de la Cumbre del Rock 2019</title><description>La Intendencia Regional de O'Higgins informó este viernes que no autorizó la realización de la Cumbre del Rock que se realizaría este fin de semana en el Complejo Patricio Mekis de Rancagua.</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2019 23:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ricky Martin confirmado al Viña del Mar 2020</title><description>El cantante puertorriqueño, Ricky Martin, es el nuevo artista confirmado para el 61º Festival Internacional de la Canción Viña del Mar que se realizará entre el domingo 23 y viernes 28 de febrero de 2020.</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2019 20:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rocío Toscano debió ser hospitalizada de urgencia y estuvo con riesgo vital</title><description>La joven sufrió complicaciones de gravedad producto de un embarazo ectópico, en el que el óvulo fecundado se desarrolló fuera del útero, haciéndolo no viable.</description><pubDate>Fri, 04 Oct 2019 12:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Periodista chileno será deportado desde Egipto tras ser detenido durante tres días</title><description>Javier Olivares usó su cuenta de Twitter para denunciar que fue "raptado y detenido" en Egipto  usó su cuenta de Twitter para denunciar que fue "raptado y detenido" en Egipto.</description><pubDate>Thu, 03 Oct 2019 12:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Profesor Rossa" sufre un nuevo infarto cardíaco</title><description>Ayer fue sometido a una nueva intervención debido a un quinto infarto</description><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 12:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Netflix se prepara para cuarta temporada de Stranger Things</title><description>Netflix realizará una cuarta temporada de la exitosa serie global Stranger Things y firmó un acuerdo exclusivo con los hermanos Duffer, creadores y showrunners de la serie, para desarrollar películas y series por varios años.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 18:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Actriz Ruby Rose casi queda paralítica mientras grababa una escena de 'Batwoman'</title><description>La actriz debió ser operada de urgencia luego de que una hernia casi le corta la médula espinal. El video de la operación fue compartido por ella en la Red.</description><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 12:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fallece a los 71 años el cantante mexicano José José</title><description>De acuerdo con su asistente personal, el Príncipe de la canción ha fallecido.</description><pubDate>Sat, 28 Sep 2019 15:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Demi Moore confiesa que fue violada a los 15 años por un hombre que le habría pagado a su madre 500 dólares</title><description>La actriz relató que en su adolescencia su madre la llevaba a bares con el fin de llamar la atención de los hombres.</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2019 10:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muere a los 70 años el cantante estadounidense Eddie Money</title><description>Es conocido por su interpretación del tema 'Two Tickets to Paradise'.</description><pubDate>Fri, 13 Sep 2019 11:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>La doble de Milla Jovovich perdió un brazo durante el rodaje de 'Resident Evil, Capítulo final'</title><description>El hecho ocurrió en septiembre de 2015, mientras Jackson interpretaba a Alice, el personaje principal del filme interpretado por Milla Jovovich.</description><pubDate>Fri, 13 Sep 2019 10:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Manager de Camilo Sesto reveló cuál fue la causa de muerte del ídolo español.</title><description>Un fallo renal provocó la muerte del cantante español Camilo Sesto la pasada noche en el Hospital Universitario Quirónsalud Madrid, en la capital de España, según confirmó el representante del artista, Eduardo Guervós.</description><pubDate>Mon, 09 Sep 2019 09:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>¿Un triunfo del estallido social?: Mega deja fuera de pantalla a Patricia Maldonado</title><description>La orden de sacarlos de pantalla vino desde los altos mandos dentro de la lógica de proteger al canal.</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Patricia Maldonado: Ojalá me congelen, tienen que pagarme igual</title><description>Según trascendió, los ejecutivos de Mega habían tomado la decisión de congelar a la panelista para evitar posibles conflictos con los televidentes.</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 15:23:00 GMT</pubDate></item></news>