<news><item><title>La diminuta tanguita de Cardi B que deja ver su voluminosa retaguardia</title><description> La intérprete de “Press” ha compartido varias imágenes desde sus vacaciones y han dejado poco a la imaginación.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>Video: Lady Gaga sufre espantosa caída del escenario</title><description>Una fan grabó el momento en que la cantante se cayó</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chayanne y su hijo parecen hermanos, y muestran impresionante abdomen en la playa</title><description>Lorenzo tiene 22 años y es aficionado al deporte</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las fotos de Anastasiya Kvitko en tanguita de red que casi enseñan de más</title><description>La Kim Kardashian rusa encendió Instagram con un pecaminoso atuendo</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniella Chávez luce sus atributos en diminuta ropa interior con un video en primer plano</title><description>La modelo chilena desató bajas pasiones y recibió cientos de buenos comentarios</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adriana Barrientos fue detenida tras protagonizar confuso incidente "estoy presa y ahora me están quitando todo"</title><description>Adriana Barrientos fue detenida la noche de este jueves y trasladada hasta la 17° comisaría de Las Tranqueras.

Según lo consigna el diario ‘La Cuarta’, todo empezó cuando, al ir la modelo llegando a su edificio, una vecina le lanzó un líquido a su vehículo.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cata Pulido perdió juicio contra La Red: Exigía millonaria indemnización</title><description>Catalina Pulido protagonizó un altercado con Carabineros en julio pasado, tras ser multada por manejar sin cinturón de seguridad.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bebe Rexha vuelve a impactar con sus curvas, ahora con un sexy atuendo de látex</title><description>La cantante interpreta el tema principal de la cinta "Maleficent: mistress of evil"</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Camila Recabarren se tatuó en íntima zona de su cuerpo: lo enseñó en video</title><description>Camila Recabarren es una activa usuaria de Instagram, donde constantemente comparte imágenes de su día a día y, a través de sus historias, narra momentos más íntimos de su vida.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 09:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marcelo "Chino" Ríos responde a usuario que comparó a "Kenita" con su esposa: "No hables hue..."</title><description>El ex tenista Marcelo Ríos se ha convertido en un completo ícono de redes sociales, gracias a sus particulares publicaciones especialmente en Instagram.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Qué calor! El vídeo en tanga hilo dental de Lena The Plug junto a otra chica en Instagram</title><description>La californiana causó revuelo con sus prominentes curvas</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Carla Ballero habló sobre su ‘antidieta’ tras duras críticas a su delgadez</title><description>La locutora está agotada por los comentarios en Instagram sobre su delgadez, y pese a lo que muchos piensan, asegura que no hace dieta.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 08:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anitta impacta con unas fotos en las que revisa sus mensajes en ropa interior en Instagram</title><description>La cantante promociona su más reciente sencillo "Fuego"</description><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 13:28:00 GMT</pubDate></item><item><title>El tenso diálogo entre Marcela Vacarezza y Daniel Stingo en «Muy buenos días» por sus visiones sobre la delincuencia</title><description>Este lunes en «Muy buenos días» de TVN se abordó el tema del fallecido bebé de 9 meses que recibió el impacto de una ‘bala loca’ en La Pintana el pasado jueves y que provocó una indignación a nivel nacional.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 21:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Valerie Domínguez mueve su cuerpo como su prima Shakira</title><description>La chica presume que lo sexy le viene de familia</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>El sexy baile de cantante Noelia con leggins transparentes que no dejó demasiado a la imaginación.</title><description>La publicación acumula más de 323 mil visualizaciones y miles de halagos.</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las candentes fotos en bikini de Pampita Ardohain en Punta Cana</title><description>La modelo y conductora decidió hacer una sesión de fotos explosiva</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>Becky G se muestra ejercitándose, y hasta ahí luce sexy</title><description>La cantante realiza varias rutinas para ponerse en forma</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 19:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Semidesnuda y con agujas en la espalda, Salma Hayek celebra 12 millones de seguidores</title><description>Acostada sobre una camilla y sin ropa, la actriz se sometió a un tratamiento de salud</description><pubDate>Mon, 14 Oct 2019 18:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>FOTOS: Las trillizas en topless que van con todo en Instagram</title><description>Recientemente, las trillizas han posado en topless para Instagram, y van con todo en la red social.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 14:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Elton John:  Michael Jackson era "una persona perturbadora"</title><description>El artista dice en su nueva autobiografía que el 'rey del pop' "perdió totalmente la cabeza" en la década del 2000.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 14:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Catherine Mazoyer impacta en Instagram con foto como "Dios la trajo al mundo" celebrando sus 40 años</title><description>En Instagram cuenta con más de 100 mil seguidores, con quienes quiso celebrar su día compartiendo una foto donde posa completamente desnuda.</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 14:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Joselyn Cano arde con diminuto bikini, para después encender la red con un vestido que no ocultó su desnudez</title><description>La atrevida publicación de la joven modelo ha dejado a muchos, sino es que a todos con la boca abierta...</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 14:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mimei : Sergio Lagos impactó con su look de transformista</title><description>La noche de este jueves se emitió un nuevo capítulo de «Sigamos de largo», late de Canal 13 que sorprendió al público con sus invitadas: las transformistas del programa «The Switch», Sofía Camará y Arianda Sodi.

Pero fue el conductor Sergio Lagos quien terminó robándose todas las miradas, ya que se atrevió a convertirse en mujer de pies a cabeza, cambiando radicalmente su look.</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 16:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Camila Andrade deslumbra en Instagram posando en sensual topless</title><description>Camila Andrade lo hizo de nuevo y se llenó de elogios, y de corazones en Instagram.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vídeo: Lena The Plug presume su trasero con pecaminoso atuendo</title><description>La californiana se deja ver muy candente a la menor provocación</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Así luce "la niña más linda del mundo", que ya cumplió 18 años</title><description>La menor que a los 4 años recibió ese título por una imagen suya en una revista de moda volvió a irrumpir en la escena mediática.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lelo de Yingo se cambia el nombre lanzando alocado y destapado videoclip</title><description>Lelo, el recordado ex chico Yingo, compartió su primer videoclip de su tema "Venom", en la cuenta donde aparece con su nombre artístico "Erik Cristo". Su carrera musical lleva varios, pero ahora su propuesta es más consolidada y provocadora.</description><pubDate>Tue, 08 Oct 2019 10:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>El candente video con diminutos atuendos de Jailyne Ojeda que caldea Instagram</title><description>La modelo causó furor entre sus fans con sus voluptuosos encantos</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Camila Andrade saca aplausos en Instagram con sensuales fotos en diminuto bikini</title><description>A través de su perfil en la red social de fotografías, esta guapa modelo de 28 años ha compartido una serie de postales correspondientes a sus vacaciones en Aruba.</description><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 16:07:00 GMT</pubDate></item></news>