<news><item><title>Piden que  Emmanuel Macron Presidente de  Francia no asista a la COP25 por presencia de militares en la calle</title><description>El diputado francés Alexis Corbière criticó el actuar del gobierno chileno en la crisis que vive el país, y solicitó que Francia no asista a la COP25 que se realizará en diciembre próximo en Santiago, mientras los militares sigan en las calles.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bolivia: Evo Morales denuncia intento de golpe de Estado y decreta estado de emergencia</title><description>El presidente de Bolivia, Evo Morales, realizó una conferencia de prensa y denunció que la derecha, con apoyo internacional, estaría liderando un golpe de Estado en su contra y decretó Estado de Emergencia en el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Delirio e irresponsabilidad!: Juan Guiadó no cree en extraterrestres, pero culpa a Maduro de crisis en Chile.</title><description>El venezolano Juan Guaidó, presidente de la Asamblea Nacional, denunció este martes que Nicolás Maduro está detrás de las protestas en Chile y Ecuador, al tiempo que sostuvo que "financia" a diferentes grupos para "infiltrar" las manifestaciones en la región.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>CNDDHH rechazó medidas adoptadas por el Gobierno tras las protestas sociales</title><description>La Coordinación Nacional de Organizaciones de Derechos Humanos (CNDDHH) expresó su “absoluto rechazo a las medidas autoritarias que el actual gobierno ha tomado para reprimir las legítimas movilizaciones del pueblo en demanda de satisfacer sus necesidades largamente postergadas”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Papa Francisco pidió poner fin a “violentas manifestaciones” en Chile</title><description>El Papa Francisco, durante su tradicional audiencia general de los días miércoles, se refirió a la crisis política y social que se vive en Chile, haciendo un llamado a poner fin a los hechos de violencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Debe practicar lo que predica" Diario Británico Financial Times Arremete contra Piñera</title><description>El prestigioso periódico británico de negocios y economía, Financial Times (FT), ha tenido una extensa cobertura y esta vez, se fue con todo contra Piñera por la crisis que enfrenta nuestro país.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buenos Aires: Encapuchados atacan a tres camarógrafos en consulado de Chile</title><description>Un pequeño grupo de encapuchados atacó esta tarde a tres camarógrafos que reporteaban la situación de protesta que se realizaba en el consulado de Chile en Buenos Aires.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Michelle Bachelet sobre Chile : “Estoy muy preocupada y triste de ver la violencia"</title><description>La Alta Comisionada de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, se refirió a la situación que se vive actualmente en Chile e hizo un llamado al diálogo entre los actores políticos.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales ganó la primera vuelta en Bolivia e irá al balotaje con Carlos Mesa</title><description>Los resultados preliminares tras las elecciones presidenciales de ayer domingo en Bolivia arrojaron que el actual mandatario, Evo Morales, se impuso a Carlos Mesa, pero deberán competir en segunda vuelta.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nicolás Maduro  arremete contra  Presidente Piñera “Ya no es Piñera, ahora es Piñechet "</title><description>“Me echan la culpa de todo a mí y a Venezuela (…) Ahora el pueblo de Chile se revela y se levanta, y también la derecha chilena dice que es culpa de Maduro, no es culpa de Maduro, es culpa del Fondo Monetario Internacional, y del capitalismo salvaje, del modelo de capitalismo empobrecedor, desigual”, afirmó Maduro.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales busca una nueva reelección en una Bolivia polarizada</title><description>Por primera vez desde que Evo llegó al poder en 2006, ahora no tiene asegurada su reelección. Los últimos sondeos -publicados hace una semana- muestran que el ex líder de los sindicatos cocaleros sigue a la cabeza en intención de voto.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 10:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mon Laferte con todo contra Piñera: "Que sepa el mundo que eres un dictador".</title><description>Finalmente, el general Javier Iturriaga decretó toque de queda para las provincias de Santiago, lo que fue repudiado por la ciudadanía. Una de las que criticó la medidas del Presidente Sebastián Piñera fue la cantante nacional Mon Laferte.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>CIDH sigue con preocupación manifestaciones en Chile</title><description>La Comisión interamericana de Derechos Humanos (CIDH), manifestaron su preocupación por las protestas que se han realizado en las últimas horas en Chile, luego de que se implementara una nueva alza del pasaje.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nahir Galarza reveló que está embarazada y que no sabe quién es el padre</title><description>La joven condenada a prisión perpetua por el crimen de Fernando Pastorizzo reveló que está de 5 meses y que no tiene en claro quién es el padre de la criatura.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Le cortó el miembro al hombre que violaba a su mujer y ahora enfrenta una condena mayor que el atacante</title><description>El esposo lo sorprendió en pleno ataque cerca de su casa. El violador se enfrenta a cinco años de prisión y pero el marido podría llegar a 8.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hallan el cadáver de una madre abrazada a su bebé en el fondo del Mediterráneo (VIDEO)</title><description>La Guardia Costera italiana ha encontrado doce cadáveres y la patera hundida el pasado 7 de octubre cerca de la costa de Italia.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suicida en una exesclava sexual adolescente por ser alejada de su explotador</title><description>Había sido secuestrada, drogada y traficada desde dos años antes, cuanto tenía apenas 13.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Culiacán vive un infierno: Hijo del Chapo Guzmán fue liberado por la policía tras fuertes enfrentamientos</title><description>Después de la privación de la libertad de Alfredo Guzmán Salazar, uno de los hijos de El Chapo, en Puerto Vallarta, perpetrado por integrantes del Cártel Jalisco Nueva Generación (CJNG), en Sinaloa se recrudeció la violencia</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hipotecó su casa para que su hijo estudiara y este termina abandonándola en la calle</title><description>Un joven pastor se encontró durmiendo a la anciana en la calle y decidió ayudarla, logrando recaudar dinero para así comenzar la construcción de una pequeña casa</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Canciller Teodoro Ribera tilda de "burla" la elección de Venezuela al Consejo de DDHH de la ONU</title><description>El ministro de Relaciones Exteriores, Teodoro Ribera, manifestó su rechazo a la elección de Venezuela como miembro del Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas, luego de hacer un llamado para que rechazaran la postulación.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Secuestró, torturó y violó a seis niñas, asesinó a un posible cómplice y ahora podría quedar en libertad</title><description>La solicitud de liberación del pederasta Marc Dutroux reabrió heridas en Bélgica. Para su defensa, nadie debería "pudrirse" en aislamiento.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pretendía ser conductor de Uber para abusar sexualmente de mujeres</title><description>El hombre que se hizo pasar por conductor de Uber, fue condenado el miércoles</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Realizan por primera vez un trasplante de vértebras humanas</title><description>Antes se solía injertar a los pacientes ciertos fragmentos de su propio fémur o una prótesis vertebral en caso de un cáncer u otra dolencia que destruyera el tejido óseo.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>"El descubrimiento más grande e importante": Hallan 20 sarcófagos antiguos de madera bien conservados en Egipto</title><description>De momento no se han revelado detalles de los ataúdes, pero el Ministerio de Antigüedades egipcio anunció una conferencie de prensa para el próximo sábado en la que dará información sobre el hallazgo.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Envenenada y estrangulada: Encuentran el cadáver de 'instagramer' en una caja de hormigón en el desierto</title><description>El presunto asesino le habría inyectado un químico que se usa para limpiar piscinas, tras lo cual ocultó el cuerpo sin vida varios días en su casa.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prendió fuego a su novio mientras dormía y lo mató: no sabe por qué lo hizo</title><description>La asesina reconoció haber cometido el crimen pero no dio las razones. La mujer fue condenada a 60 años de prisión. El hecho ocurrió en el estado norteamericano de Alaska.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>La UE y Reino Unido llegan a un "acuerdo equitativo" para un 'brexit' ordenado</title><description>A dos semanas de la fecha límite para evitar una salida sin acuerdo del Reino Unido de la Unión Europea, Bruselas y Londres han llegado a un acuerdo para garantizar un brexit ordenado, ha anunciado el presidente de la Comisión Europea, Jean-Claude Juncker, que ha recomendado a los líderes europeos que respalden el nuevo pacto</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muere  Elijah Cummings  congresista que era figura clave del impeachment contra Donald Trump</title><description>El congresista demócrata estadounidense Elijah Cummings, quien era una de las figuras clave en los preparativos del posible juicio político contra el Presidente Donald Trump, falleció este jueves de madrugada por "complicaciones" derivadas de un problema de salud que no ha trascendido.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡No me toques!: Una marmota sorprendida por un zorro, mejor foto de fauna salvaje 2019</title><description>El fotógrafo chino Yongquing Bao ha ganado el premio 'Wildlife Photographer of the Year' ('Fotógrafo del Año de Fauna Salvaje')</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chile pide impedir la elección de Venezuela al Consejo de DDHH de la ONU</title><description>El Ministro de Relaciones Exteriores, Teodoro Ribera, hizo este miércoles un llamado a la comunidad internacional para impedir que Venezuela sea elegido como nuevo miembro del Consejo de Derechos Humanos de la ONU, en la Asamblea General que se realizará mañana.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Piden que  Emmanuel Macron Presidente de  Francia no asista a la COP25 por presencia de militares en la calle</title><description>El diputado francés Alexis Corbière criticó el actuar del gobierno chileno en la crisis que vive el país, y solicitó que Francia no asista a la COP25 que se realizará en diciembre próximo en Santiago, mientras los militares sigan en las calles.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bolivia: Evo Morales denuncia intento de golpe de Estado y decreta estado de emergencia</title><description>El presidente de Bolivia, Evo Morales, realizó una conferencia de prensa y denunció que la derecha, con apoyo internacional, estaría liderando un golpe de Estado en su contra y decretó Estado de Emergencia en el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Delirio e irresponsabilidad!: Juan Guiadó no cree en extraterrestres, pero culpa a Maduro de crisis en Chile.</title><description>El venezolano Juan Guaidó, presidente de la Asamblea Nacional, denunció este martes que Nicolás Maduro está detrás de las protestas en Chile y Ecuador, al tiempo que sostuvo que "financia" a diferentes grupos para "infiltrar" las manifestaciones en la región.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>CNDDHH rechazó medidas adoptadas por el Gobierno tras las protestas sociales</title><description>La Coordinación Nacional de Organizaciones de Derechos Humanos (CNDDHH) expresó su “absoluto rechazo a las medidas autoritarias que el actual gobierno ha tomado para reprimir las legítimas movilizaciones del pueblo en demanda de satisfacer sus necesidades largamente postergadas”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Papa Francisco pidió poner fin a “violentas manifestaciones” en Chile</title><description>El Papa Francisco, durante su tradicional audiencia general de los días miércoles, se refirió a la crisis política y social que se vive en Chile, haciendo un llamado a poner fin a los hechos de violencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Debe practicar lo que predica" Diario Británico Financial Times Arremete contra Piñera</title><description>El prestigioso periódico británico de negocios y economía, Financial Times (FT), ha tenido una extensa cobertura y esta vez, se fue con todo contra Piñera por la crisis que enfrenta nuestro país.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buenos Aires: Encapuchados atacan a tres camarógrafos en consulado de Chile</title><description>Un pequeño grupo de encapuchados atacó esta tarde a tres camarógrafos que reporteaban la situación de protesta que se realizaba en el consulado de Chile en Buenos Aires.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Michelle Bachelet sobre Chile : “Estoy muy preocupada y triste de ver la violencia"</title><description>La Alta Comisionada de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, se refirió a la situación que se vive actualmente en Chile e hizo un llamado al diálogo entre los actores políticos.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales ganó la primera vuelta en Bolivia e irá al balotaje con Carlos Mesa</title><description>Los resultados preliminares tras las elecciones presidenciales de ayer domingo en Bolivia arrojaron que el actual mandatario, Evo Morales, se impuso a Carlos Mesa, pero deberán competir en segunda vuelta.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nicolás Maduro  arremete contra  Presidente Piñera “Ya no es Piñera, ahora es Piñechet "</title><description>“Me echan la culpa de todo a mí y a Venezuela (…) Ahora el pueblo de Chile se revela y se levanta, y también la derecha chilena dice que es culpa de Maduro, no es culpa de Maduro, es culpa del Fondo Monetario Internacional, y del capitalismo salvaje, del modelo de capitalismo empobrecedor, desigual”, afirmó Maduro.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales busca una nueva reelección en una Bolivia polarizada</title><description>Por primera vez desde que Evo llegó al poder en 2006, ahora no tiene asegurada su reelección. Los últimos sondeos -publicados hace una semana- muestran que el ex líder de los sindicatos cocaleros sigue a la cabeza en intención de voto.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 10:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mon Laferte con todo contra Piñera: "Que sepa el mundo que eres un dictador".</title><description>Finalmente, el general Javier Iturriaga decretó toque de queda para las provincias de Santiago, lo que fue repudiado por la ciudadanía. Una de las que criticó la medidas del Presidente Sebastián Piñera fue la cantante nacional Mon Laferte.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>CIDH sigue con preocupación manifestaciones en Chile</title><description>La Comisión interamericana de Derechos Humanos (CIDH), manifestaron su preocupación por las protestas que se han realizado en las últimas horas en Chile, luego de que se implementara una nueva alza del pasaje.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nahir Galarza reveló que está embarazada y que no sabe quién es el padre</title><description>La joven condenada a prisión perpetua por el crimen de Fernando Pastorizzo reveló que está de 5 meses y que no tiene en claro quién es el padre de la criatura.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Le cortó el miembro al hombre que violaba a su mujer y ahora enfrenta una condena mayor que el atacante</title><description>El esposo lo sorprendió en pleno ataque cerca de su casa. El violador se enfrenta a cinco años de prisión y pero el marido podría llegar a 8.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hallan el cadáver de una madre abrazada a su bebé en el fondo del Mediterráneo (VIDEO)</title><description>La Guardia Costera italiana ha encontrado doce cadáveres y la patera hundida el pasado 7 de octubre cerca de la costa de Italia.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suicida en una exesclava sexual adolescente por ser alejada de su explotador</title><description>Había sido secuestrada, drogada y traficada desde dos años antes, cuanto tenía apenas 13.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Culiacán vive un infierno: Hijo del Chapo Guzmán fue liberado por la policía tras fuertes enfrentamientos</title><description>Después de la privación de la libertad de Alfredo Guzmán Salazar, uno de los hijos de El Chapo, en Puerto Vallarta, perpetrado por integrantes del Cártel Jalisco Nueva Generación (CJNG), en Sinaloa se recrudeció la violencia</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hipotecó su casa para que su hijo estudiara y este termina abandonándola en la calle</title><description>Un joven pastor se encontró durmiendo a la anciana en la calle y decidió ayudarla, logrando recaudar dinero para así comenzar la construcción de una pequeña casa</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Canciller Teodoro Ribera tilda de "burla" la elección de Venezuela al Consejo de DDHH de la ONU</title><description>El ministro de Relaciones Exteriores, Teodoro Ribera, manifestó su rechazo a la elección de Venezuela como miembro del Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas, luego de hacer un llamado para que rechazaran la postulación.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Secuestró, torturó y violó a seis niñas, asesinó a un posible cómplice y ahora podría quedar en libertad</title><description>La solicitud de liberación del pederasta Marc Dutroux reabrió heridas en Bélgica. Para su defensa, nadie debería "pudrirse" en aislamiento.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pretendía ser conductor de Uber para abusar sexualmente de mujeres</title><description>El hombre que se hizo pasar por conductor de Uber, fue condenado el miércoles</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Realizan por primera vez un trasplante de vértebras humanas</title><description>Antes se solía injertar a los pacientes ciertos fragmentos de su propio fémur o una prótesis vertebral en caso de un cáncer u otra dolencia que destruyera el tejido óseo.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>"El descubrimiento más grande e importante": Hallan 20 sarcófagos antiguos de madera bien conservados en Egipto</title><description>De momento no se han revelado detalles de los ataúdes, pero el Ministerio de Antigüedades egipcio anunció una conferencie de prensa para el próximo sábado en la que dará información sobre el hallazgo.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Envenenada y estrangulada: Encuentran el cadáver de 'instagramer' en una caja de hormigón en el desierto</title><description>El presunto asesino le habría inyectado un químico que se usa para limpiar piscinas, tras lo cual ocultó el cuerpo sin vida varios días en su casa.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prendió fuego a su novio mientras dormía y lo mató: no sabe por qué lo hizo</title><description>La asesina reconoció haber cometido el crimen pero no dio las razones. La mujer fue condenada a 60 años de prisión. El hecho ocurrió en el estado norteamericano de Alaska.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>La UE y Reino Unido llegan a un "acuerdo equitativo" para un 'brexit' ordenado</title><description>A dos semanas de la fecha límite para evitar una salida sin acuerdo del Reino Unido de la Unión Europea, Bruselas y Londres han llegado a un acuerdo para garantizar un brexit ordenado, ha anunciado el presidente de la Comisión Europea, Jean-Claude Juncker, que ha recomendado a los líderes europeos que respalden el nuevo pacto</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muere  Elijah Cummings  congresista que era figura clave del impeachment contra Donald Trump</title><description>El congresista demócrata estadounidense Elijah Cummings, quien era una de las figuras clave en los preparativos del posible juicio político contra el Presidente Donald Trump, falleció este jueves de madrugada por "complicaciones" derivadas de un problema de salud que no ha trascendido.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡No me toques!: Una marmota sorprendida por un zorro, mejor foto de fauna salvaje 2019</title><description>El fotógrafo chino Yongquing Bao ha ganado el premio 'Wildlife Photographer of the Year' ('Fotógrafo del Año de Fauna Salvaje')</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chile pide impedir la elección de Venezuela al Consejo de DDHH de la ONU</title><description>El Ministro de Relaciones Exteriores, Teodoro Ribera, hizo este miércoles un llamado a la comunidad internacional para impedir que Venezuela sea elegido como nuevo miembro del Consejo de Derechos Humanos de la ONU, en la Asamblea General que se realizará mañana.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Piden que  Emmanuel Macron Presidente de  Francia no asista a la COP25 por presencia de militares en la calle</title><description>El diputado francés Alexis Corbière criticó el actuar del gobierno chileno en la crisis que vive el país, y solicitó que Francia no asista a la COP25 que se realizará en diciembre próximo en Santiago, mientras los militares sigan en las calles.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bolivia: Evo Morales denuncia intento de golpe de Estado y decreta estado de emergencia</title><description>El presidente de Bolivia, Evo Morales, realizó una conferencia de prensa y denunció que la derecha, con apoyo internacional, estaría liderando un golpe de Estado en su contra y decretó Estado de Emergencia en el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Delirio e irresponsabilidad!: Juan Guiadó no cree en extraterrestres, pero culpa a Maduro de crisis en Chile.</title><description>El venezolano Juan Guaidó, presidente de la Asamblea Nacional, denunció este martes que Nicolás Maduro está detrás de las protestas en Chile y Ecuador, al tiempo que sostuvo que "financia" a diferentes grupos para "infiltrar" las manifestaciones en la región.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>CNDDHH rechazó medidas adoptadas por el Gobierno tras las protestas sociales</title><description>La Coordinación Nacional de Organizaciones de Derechos Humanos (CNDDHH) expresó su “absoluto rechazo a las medidas autoritarias que el actual gobierno ha tomado para reprimir las legítimas movilizaciones del pueblo en demanda de satisfacer sus necesidades largamente postergadas”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Papa Francisco pidió poner fin a “violentas manifestaciones” en Chile</title><description>El Papa Francisco, durante su tradicional audiencia general de los días miércoles, se refirió a la crisis política y social que se vive en Chile, haciendo un llamado a poner fin a los hechos de violencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Debe practicar lo que predica" Diario Británico Financial Times Arremete contra Piñera</title><description>El prestigioso periódico británico de negocios y economía, Financial Times (FT), ha tenido una extensa cobertura y esta vez, se fue con todo contra Piñera por la crisis que enfrenta nuestro país.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buenos Aires: Encapuchados atacan a tres camarógrafos en consulado de Chile</title><description>Un pequeño grupo de encapuchados atacó esta tarde a tres camarógrafos que reporteaban la situación de protesta que se realizaba en el consulado de Chile en Buenos Aires.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Michelle Bachelet sobre Chile : “Estoy muy preocupada y triste de ver la violencia"</title><description>La Alta Comisionada de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, se refirió a la situación que se vive actualmente en Chile e hizo un llamado al diálogo entre los actores políticos.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales ganó la primera vuelta en Bolivia e irá al balotaje con Carlos Mesa</title><description>Los resultados preliminares tras las elecciones presidenciales de ayer domingo en Bolivia arrojaron que el actual mandatario, Evo Morales, se impuso a Carlos Mesa, pero deberán competir en segunda vuelta.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nicolás Maduro  arremete contra  Presidente Piñera “Ya no es Piñera, ahora es Piñechet "</title><description>“Me echan la culpa de todo a mí y a Venezuela (…) Ahora el pueblo de Chile se revela y se levanta, y también la derecha chilena dice que es culpa de Maduro, no es culpa de Maduro, es culpa del Fondo Monetario Internacional, y del capitalismo salvaje, del modelo de capitalismo empobrecedor, desigual”, afirmó Maduro.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales busca una nueva reelección en una Bolivia polarizada</title><description>Por primera vez desde que Evo llegó al poder en 2006, ahora no tiene asegurada su reelección. Los últimos sondeos -publicados hace una semana- muestran que el ex líder de los sindicatos cocaleros sigue a la cabeza en intención de voto.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 10:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mon Laferte con todo contra Piñera: "Que sepa el mundo que eres un dictador".</title><description>Finalmente, el general Javier Iturriaga decretó toque de queda para las provincias de Santiago, lo que fue repudiado por la ciudadanía. Una de las que criticó la medidas del Presidente Sebastián Piñera fue la cantante nacional Mon Laferte.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>CIDH sigue con preocupación manifestaciones en Chile</title><description>La Comisión interamericana de Derechos Humanos (CIDH), manifestaron su preocupación por las protestas que se han realizado en las últimas horas en Chile, luego de que se implementara una nueva alza del pasaje.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nahir Galarza reveló que está embarazada y que no sabe quién es el padre</title><description>La joven condenada a prisión perpetua por el crimen de Fernando Pastorizzo reveló que está de 5 meses y que no tiene en claro quién es el padre de la criatura.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Le cortó el miembro al hombre que violaba a su mujer y ahora enfrenta una condena mayor que el atacante</title><description>El esposo lo sorprendió en pleno ataque cerca de su casa. El violador se enfrenta a cinco años de prisión y pero el marido podría llegar a 8.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hallan el cadáver de una madre abrazada a su bebé en el fondo del Mediterráneo (VIDEO)</title><description>La Guardia Costera italiana ha encontrado doce cadáveres y la patera hundida el pasado 7 de octubre cerca de la costa de Italia.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suicida en una exesclava sexual adolescente por ser alejada de su explotador</title><description>Había sido secuestrada, drogada y traficada desde dos años antes, cuanto tenía apenas 13.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Culiacán vive un infierno: Hijo del Chapo Guzmán fue liberado por la policía tras fuertes enfrentamientos</title><description>Después de la privación de la libertad de Alfredo Guzmán Salazar, uno de los hijos de El Chapo, en Puerto Vallarta, perpetrado por integrantes del Cártel Jalisco Nueva Generación (CJNG), en Sinaloa se recrudeció la violencia</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hipotecó su casa para que su hijo estudiara y este termina abandonándola en la calle</title><description>Un joven pastor se encontró durmiendo a la anciana en la calle y decidió ayudarla, logrando recaudar dinero para así comenzar la construcción de una pequeña casa</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Canciller Teodoro Ribera tilda de "burla" la elección de Venezuela al Consejo de DDHH de la ONU</title><description>El ministro de Relaciones Exteriores, Teodoro Ribera, manifestó su rechazo a la elección de Venezuela como miembro del Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas, luego de hacer un llamado para que rechazaran la postulación.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Secuestró, torturó y violó a seis niñas, asesinó a un posible cómplice y ahora podría quedar en libertad</title><description>La solicitud de liberación del pederasta Marc Dutroux reabrió heridas en Bélgica. Para su defensa, nadie debería "pudrirse" en aislamiento.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pretendía ser conductor de Uber para abusar sexualmente de mujeres</title><description>El hombre que se hizo pasar por conductor de Uber, fue condenado el miércoles</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Realizan por primera vez un trasplante de vértebras humanas</title><description>Antes se solía injertar a los pacientes ciertos fragmentos de su propio fémur o una prótesis vertebral en caso de un cáncer u otra dolencia que destruyera el tejido óseo.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>"El descubrimiento más grande e importante": Hallan 20 sarcófagos antiguos de madera bien conservados en Egipto</title><description>De momento no se han revelado detalles de los ataúdes, pero el Ministerio de Antigüedades egipcio anunció una conferencie de prensa para el próximo sábado en la que dará información sobre el hallazgo.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Envenenada y estrangulada: Encuentran el cadáver de 'instagramer' en una caja de hormigón en el desierto</title><description>El presunto asesino le habría inyectado un químico que se usa para limpiar piscinas, tras lo cual ocultó el cuerpo sin vida varios días en su casa.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prendió fuego a su novio mientras dormía y lo mató: no sabe por qué lo hizo</title><description>La asesina reconoció haber cometido el crimen pero no dio las razones. La mujer fue condenada a 60 años de prisión. El hecho ocurrió en el estado norteamericano de Alaska.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>La UE y Reino Unido llegan a un "acuerdo equitativo" para un 'brexit' ordenado</title><description>A dos semanas de la fecha límite para evitar una salida sin acuerdo del Reino Unido de la Unión Europea, Bruselas y Londres han llegado a un acuerdo para garantizar un brexit ordenado, ha anunciado el presidente de la Comisión Europea, Jean-Claude Juncker, que ha recomendado a los líderes europeos que respalden el nuevo pacto</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muere  Elijah Cummings  congresista que era figura clave del impeachment contra Donald Trump</title><description>El congresista demócrata estadounidense Elijah Cummings, quien era una de las figuras clave en los preparativos del posible juicio político contra el Presidente Donald Trump, falleció este jueves de madrugada por "complicaciones" derivadas de un problema de salud que no ha trascendido.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡No me toques!: Una marmota sorprendida por un zorro, mejor foto de fauna salvaje 2019</title><description>El fotógrafo chino Yongquing Bao ha ganado el premio 'Wildlife Photographer of the Year' ('Fotógrafo del Año de Fauna Salvaje')</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chile pide impedir la elección de Venezuela al Consejo de DDHH de la ONU</title><description>El Ministro de Relaciones Exteriores, Teodoro Ribera, hizo este miércoles un llamado a la comunidad internacional para impedir que Venezuela sea elegido como nuevo miembro del Consejo de Derechos Humanos de la ONU, en la Asamblea General que se realizará mañana.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Piden que  Emmanuel Macron Presidente de  Francia no asista a la COP25 por presencia de militares en la calle</title><description>El diputado francés Alexis Corbière criticó el actuar del gobierno chileno en la crisis que vive el país, y solicitó que Francia no asista a la COP25 que se realizará en diciembre próximo en Santiago, mientras los militares sigan en las calles.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bolivia: Evo Morales denuncia intento de golpe de Estado y decreta estado de emergencia</title><description>El presidente de Bolivia, Evo Morales, realizó una conferencia de prensa y denunció que la derecha, con apoyo internacional, estaría liderando un golpe de Estado en su contra y decretó Estado de Emergencia en el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Delirio e irresponsabilidad!: Juan Guiadó no cree en extraterrestres, pero culpa a Maduro de crisis en Chile.</title><description>El venezolano Juan Guaidó, presidente de la Asamblea Nacional, denunció este martes que Nicolás Maduro está detrás de las protestas en Chile y Ecuador, al tiempo que sostuvo que "financia" a diferentes grupos para "infiltrar" las manifestaciones en la región.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>CNDDHH rechazó medidas adoptadas por el Gobierno tras las protestas sociales</title><description>La Coordinación Nacional de Organizaciones de Derechos Humanos (CNDDHH) expresó su “absoluto rechazo a las medidas autoritarias que el actual gobierno ha tomado para reprimir las legítimas movilizaciones del pueblo en demanda de satisfacer sus necesidades largamente postergadas”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Papa Francisco pidió poner fin a “violentas manifestaciones” en Chile</title><description>El Papa Francisco, durante su tradicional audiencia general de los días miércoles, se refirió a la crisis política y social que se vive en Chile, haciendo un llamado a poner fin a los hechos de violencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Debe practicar lo que predica" Diario Británico Financial Times Arremete contra Piñera</title><description>El prestigioso periódico británico de negocios y economía, Financial Times (FT), ha tenido una extensa cobertura y esta vez, se fue con todo contra Piñera por la crisis que enfrenta nuestro país.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buenos Aires: Encapuchados atacan a tres camarógrafos en consulado de Chile</title><description>Un pequeño grupo de encapuchados atacó esta tarde a tres camarógrafos que reporteaban la situación de protesta que se realizaba en el consulado de Chile en Buenos Aires.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Michelle Bachelet sobre Chile : “Estoy muy preocupada y triste de ver la violencia"</title><description>La Alta Comisionada de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, se refirió a la situación que se vive actualmente en Chile e hizo un llamado al diálogo entre los actores políticos.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales ganó la primera vuelta en Bolivia e irá al balotaje con Carlos Mesa</title><description>Los resultados preliminares tras las elecciones presidenciales de ayer domingo en Bolivia arrojaron que el actual mandatario, Evo Morales, se impuso a Carlos Mesa, pero deberán competir en segunda vuelta.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nicolás Maduro  arremete contra  Presidente Piñera “Ya no es Piñera, ahora es Piñechet "</title><description>“Me echan la culpa de todo a mí y a Venezuela (…) Ahora el pueblo de Chile se revela y se levanta, y también la derecha chilena dice que es culpa de Maduro, no es culpa de Maduro, es culpa del Fondo Monetario Internacional, y del capitalismo salvaje, del modelo de capitalismo empobrecedor, desigual”, afirmó Maduro.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales busca una nueva reelección en una Bolivia polarizada</title><description>Por primera vez desde que Evo llegó al poder en 2006, ahora no tiene asegurada su reelección. Los últimos sondeos -publicados hace una semana- muestran que el ex líder de los sindicatos cocaleros sigue a la cabeza en intención de voto.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 10:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mon Laferte con todo contra Piñera: "Que sepa el mundo que eres un dictador".</title><description>Finalmente, el general Javier Iturriaga decretó toque de queda para las provincias de Santiago, lo que fue repudiado por la ciudadanía. Una de las que criticó la medidas del Presidente Sebastián Piñera fue la cantante nacional Mon Laferte.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>CIDH sigue con preocupación manifestaciones en Chile</title><description>La Comisión interamericana de Derechos Humanos (CIDH), manifestaron su preocupación por las protestas que se han realizado en las últimas horas en Chile, luego de que se implementara una nueva alza del pasaje.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nahir Galarza reveló que está embarazada y que no sabe quién es el padre</title><description>La joven condenada a prisión perpetua por el crimen de Fernando Pastorizzo reveló que está de 5 meses y que no tiene en claro quién es el padre de la criatura.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Le cortó el miembro al hombre que violaba a su mujer y ahora enfrenta una condena mayor que el atacante</title><description>El esposo lo sorprendió en pleno ataque cerca de su casa. El violador se enfrenta a cinco años de prisión y pero el marido podría llegar a 8.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hallan el cadáver de una madre abrazada a su bebé en el fondo del Mediterráneo (VIDEO)</title><description>La Guardia Costera italiana ha encontrado doce cadáveres y la patera hundida el pasado 7 de octubre cerca de la costa de Italia.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suicida en una exesclava sexual adolescente por ser alejada de su explotador</title><description>Había sido secuestrada, drogada y traficada desde dos años antes, cuanto tenía apenas 13.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Culiacán vive un infierno: Hijo del Chapo Guzmán fue liberado por la policía tras fuertes enfrentamientos</title><description>Después de la privación de la libertad de Alfredo Guzmán Salazar, uno de los hijos de El Chapo, en Puerto Vallarta, perpetrado por integrantes del Cártel Jalisco Nueva Generación (CJNG), en Sinaloa se recrudeció la violencia</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hipotecó su casa para que su hijo estudiara y este termina abandonándola en la calle</title><description>Un joven pastor se encontró durmiendo a la anciana en la calle y decidió ayudarla, logrando recaudar dinero para así comenzar la construcción de una pequeña casa</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Canciller Teodoro Ribera tilda de "burla" la elección de Venezuela al Consejo de DDHH de la ONU</title><description>El ministro de Relaciones Exteriores, Teodoro Ribera, manifestó su rechazo a la elección de Venezuela como miembro del Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas, luego de hacer un llamado para que rechazaran la postulación.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Secuestró, torturó y violó a seis niñas, asesinó a un posible cómplice y ahora podría quedar en libertad</title><description>La solicitud de liberación del pederasta Marc Dutroux reabrió heridas en Bélgica. Para su defensa, nadie debería "pudrirse" en aislamiento.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pretendía ser conductor de Uber para abusar sexualmente de mujeres</title><description>El hombre que se hizo pasar por conductor de Uber, fue condenado el miércoles</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Realizan por primera vez un trasplante de vértebras humanas</title><description>Antes se solía injertar a los pacientes ciertos fragmentos de su propio fémur o una prótesis vertebral en caso de un cáncer u otra dolencia que destruyera el tejido óseo.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>"El descubrimiento más grande e importante": Hallan 20 sarcófagos antiguos de madera bien conservados en Egipto</title><description>De momento no se han revelado detalles de los ataúdes, pero el Ministerio de Antigüedades egipcio anunció una conferencie de prensa para el próximo sábado en la que dará información sobre el hallazgo.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Envenenada y estrangulada: Encuentran el cadáver de 'instagramer' en una caja de hormigón en el desierto</title><description>El presunto asesino le habría inyectado un químico que se usa para limpiar piscinas, tras lo cual ocultó el cuerpo sin vida varios días en su casa.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prendió fuego a su novio mientras dormía y lo mató: no sabe por qué lo hizo</title><description>La asesina reconoció haber cometido el crimen pero no dio las razones. La mujer fue condenada a 60 años de prisión. El hecho ocurrió en el estado norteamericano de Alaska.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>La UE y Reino Unido llegan a un "acuerdo equitativo" para un 'brexit' ordenado</title><description>A dos semanas de la fecha límite para evitar una salida sin acuerdo del Reino Unido de la Unión Europea, Bruselas y Londres han llegado a un acuerdo para garantizar un brexit ordenado, ha anunciado el presidente de la Comisión Europea, Jean-Claude Juncker, que ha recomendado a los líderes europeos que respalden el nuevo pacto</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muere  Elijah Cummings  congresista que era figura clave del impeachment contra Donald Trump</title><description>El congresista demócrata estadounidense Elijah Cummings, quien era una de las figuras clave en los preparativos del posible juicio político contra el Presidente Donald Trump, falleció este jueves de madrugada por "complicaciones" derivadas de un problema de salud que no ha trascendido.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡No me toques!: Una marmota sorprendida por un zorro, mejor foto de fauna salvaje 2019</title><description>El fotógrafo chino Yongquing Bao ha ganado el premio 'Wildlife Photographer of the Year' ('Fotógrafo del Año de Fauna Salvaje')</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chile pide impedir la elección de Venezuela al Consejo de DDHH de la ONU</title><description>El Ministro de Relaciones Exteriores, Teodoro Ribera, hizo este miércoles un llamado a la comunidad internacional para impedir que Venezuela sea elegido como nuevo miembro del Consejo de Derechos Humanos de la ONU, en la Asamblea General que se realizará mañana.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Piden que  Emmanuel Macron Presidente de  Francia no asista a la COP25 por presencia de militares en la calle</title><description>El diputado francés Alexis Corbière criticó el actuar del gobierno chileno en la crisis que vive el país, y solicitó que Francia no asista a la COP25 que se realizará en diciembre próximo en Santiago, mientras los militares sigan en las calles.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bolivia: Evo Morales denuncia intento de golpe de Estado y decreta estado de emergencia</title><description>El presidente de Bolivia, Evo Morales, realizó una conferencia de prensa y denunció que la derecha, con apoyo internacional, estaría liderando un golpe de Estado en su contra y decretó Estado de Emergencia en el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Delirio e irresponsabilidad!: Juan Guiadó no cree en extraterrestres, pero culpa a Maduro de crisis en Chile.</title><description>El venezolano Juan Guaidó, presidente de la Asamblea Nacional, denunció este martes que Nicolás Maduro está detrás de las protestas en Chile y Ecuador, al tiempo que sostuvo que "financia" a diferentes grupos para "infiltrar" las manifestaciones en la región.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>CNDDHH rechazó medidas adoptadas por el Gobierno tras las protestas sociales</title><description>La Coordinación Nacional de Organizaciones de Derechos Humanos (CNDDHH) expresó su “absoluto rechazo a las medidas autoritarias que el actual gobierno ha tomado para reprimir las legítimas movilizaciones del pueblo en demanda de satisfacer sus necesidades largamente postergadas”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Papa Francisco pidió poner fin a “violentas manifestaciones” en Chile</title><description>El Papa Francisco, durante su tradicional audiencia general de los días miércoles, se refirió a la crisis política y social que se vive en Chile, haciendo un llamado a poner fin a los hechos de violencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Debe practicar lo que predica" Diario Británico Financial Times Arremete contra Piñera</title><description>El prestigioso periódico británico de negocios y economía, Financial Times (FT), ha tenido una extensa cobertura y esta vez, se fue con todo contra Piñera por la crisis que enfrenta nuestro país.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buenos Aires: Encapuchados atacan a tres camarógrafos en consulado de Chile</title><description>Un pequeño grupo de encapuchados atacó esta tarde a tres camarógrafos que reporteaban la situación de protesta que se realizaba en el consulado de Chile en Buenos Aires.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Michelle Bachelet sobre Chile : “Estoy muy preocupada y triste de ver la violencia"</title><description>La Alta Comisionada de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, se refirió a la situación que se vive actualmente en Chile e hizo un llamado al diálogo entre los actores políticos.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales ganó la primera vuelta en Bolivia e irá al balotaje con Carlos Mesa</title><description>Los resultados preliminares tras las elecciones presidenciales de ayer domingo en Bolivia arrojaron que el actual mandatario, Evo Morales, se impuso a Carlos Mesa, pero deberán competir en segunda vuelta.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nicolás Maduro  arremete contra  Presidente Piñera “Ya no es Piñera, ahora es Piñechet "</title><description>“Me echan la culpa de todo a mí y a Venezuela (…) Ahora el pueblo de Chile se revela y se levanta, y también la derecha chilena dice que es culpa de Maduro, no es culpa de Maduro, es culpa del Fondo Monetario Internacional, y del capitalismo salvaje, del modelo de capitalismo empobrecedor, desigual”, afirmó Maduro.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales busca una nueva reelección en una Bolivia polarizada</title><description>Por primera vez desde que Evo llegó al poder en 2006, ahora no tiene asegurada su reelección. Los últimos sondeos -publicados hace una semana- muestran que el ex líder de los sindicatos cocaleros sigue a la cabeza en intención de voto.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 10:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mon Laferte con todo contra Piñera: "Que sepa el mundo que eres un dictador".</title><description>Finalmente, el general Javier Iturriaga decretó toque de queda para las provincias de Santiago, lo que fue repudiado por la ciudadanía. Una de las que criticó la medidas del Presidente Sebastián Piñera fue la cantante nacional Mon Laferte.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>CIDH sigue con preocupación manifestaciones en Chile</title><description>La Comisión interamericana de Derechos Humanos (CIDH), manifestaron su preocupación por las protestas que se han realizado en las últimas horas en Chile, luego de que se implementara una nueva alza del pasaje.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nahir Galarza reveló que está embarazada y que no sabe quién es el padre</title><description>La joven condenada a prisión perpetua por el crimen de Fernando Pastorizzo reveló que está de 5 meses y que no tiene en claro quién es el padre de la criatura.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Le cortó el miembro al hombre que violaba a su mujer y ahora enfrenta una condena mayor que el atacante</title><description>El esposo lo sorprendió en pleno ataque cerca de su casa. El violador se enfrenta a cinco años de prisión y pero el marido podría llegar a 8.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hallan el cadáver de una madre abrazada a su bebé en el fondo del Mediterráneo (VIDEO)</title><description>La Guardia Costera italiana ha encontrado doce cadáveres y la patera hundida el pasado 7 de octubre cerca de la costa de Italia.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suicida en una exesclava sexual adolescente por ser alejada de su explotador</title><description>Había sido secuestrada, drogada y traficada desde dos años antes, cuanto tenía apenas 13.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Culiacán vive un infierno: Hijo del Chapo Guzmán fue liberado por la policía tras fuertes enfrentamientos</title><description>Después de la privación de la libertad de Alfredo Guzmán Salazar, uno de los hijos de El Chapo, en Puerto Vallarta, perpetrado por integrantes del Cártel Jalisco Nueva Generación (CJNG), en Sinaloa se recrudeció la violencia</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hipotecó su casa para que su hijo estudiara y este termina abandonándola en la calle</title><description>Un joven pastor se encontró durmiendo a la anciana en la calle y decidió ayudarla, logrando recaudar dinero para así comenzar la construcción de una pequeña casa</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Canciller Teodoro Ribera tilda de "burla" la elección de Venezuela al Consejo de DDHH de la ONU</title><description>El ministro de Relaciones Exteriores, Teodoro Ribera, manifestó su rechazo a la elección de Venezuela como miembro del Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas, luego de hacer un llamado para que rechazaran la postulación.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Secuestró, torturó y violó a seis niñas, asesinó a un posible cómplice y ahora podría quedar en libertad</title><description>La solicitud de liberación del pederasta Marc Dutroux reabrió heridas en Bélgica. Para su defensa, nadie debería "pudrirse" en aislamiento.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pretendía ser conductor de Uber para abusar sexualmente de mujeres</title><description>El hombre que se hizo pasar por conductor de Uber, fue condenado el miércoles</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Realizan por primera vez un trasplante de vértebras humanas</title><description>Antes se solía injertar a los pacientes ciertos fragmentos de su propio fémur o una prótesis vertebral en caso de un cáncer u otra dolencia que destruyera el tejido óseo.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>"El descubrimiento más grande e importante": Hallan 20 sarcófagos antiguos de madera bien conservados en Egipto</title><description>De momento no se han revelado detalles de los ataúdes, pero el Ministerio de Antigüedades egipcio anunció una conferencie de prensa para el próximo sábado en la que dará información sobre el hallazgo.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Envenenada y estrangulada: Encuentran el cadáver de 'instagramer' en una caja de hormigón en el desierto</title><description>El presunto asesino le habría inyectado un químico que se usa para limpiar piscinas, tras lo cual ocultó el cuerpo sin vida varios días en su casa.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prendió fuego a su novio mientras dormía y lo mató: no sabe por qué lo hizo</title><description>La asesina reconoció haber cometido el crimen pero no dio las razones. La mujer fue condenada a 60 años de prisión. El hecho ocurrió en el estado norteamericano de Alaska.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>La UE y Reino Unido llegan a un "acuerdo equitativo" para un 'brexit' ordenado</title><description>A dos semanas de la fecha límite para evitar una salida sin acuerdo del Reino Unido de la Unión Europea, Bruselas y Londres han llegado a un acuerdo para garantizar un brexit ordenado, ha anunciado el presidente de la Comisión Europea, Jean-Claude Juncker, que ha recomendado a los líderes europeos que respalden el nuevo pacto</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muere  Elijah Cummings  congresista que era figura clave del impeachment contra Donald Trump</title><description>El congresista demócrata estadounidense Elijah Cummings, quien era una de las figuras clave en los preparativos del posible juicio político contra el Presidente Donald Trump, falleció este jueves de madrugada por "complicaciones" derivadas de un problema de salud que no ha trascendido.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡No me toques!: Una marmota sorprendida por un zorro, mejor foto de fauna salvaje 2019</title><description>El fotógrafo chino Yongquing Bao ha ganado el premio 'Wildlife Photographer of the Year' ('Fotógrafo del Año de Fauna Salvaje')</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chile pide impedir la elección de Venezuela al Consejo de DDHH de la ONU</title><description>El Ministro de Relaciones Exteriores, Teodoro Ribera, hizo este miércoles un llamado a la comunidad internacional para impedir que Venezuela sea elegido como nuevo miembro del Consejo de Derechos Humanos de la ONU, en la Asamblea General que se realizará mañana.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Piden que  Emmanuel Macron Presidente de  Francia no asista a la COP25 por presencia de militares en la calle</title><description>El diputado francés Alexis Corbière criticó el actuar del gobierno chileno en la crisis que vive el país, y solicitó que Francia no asista a la COP25 que se realizará en diciembre próximo en Santiago, mientras los militares sigan en las calles.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bolivia: Evo Morales denuncia intento de golpe de Estado y decreta estado de emergencia</title><description>El presidente de Bolivia, Evo Morales, realizó una conferencia de prensa y denunció que la derecha, con apoyo internacional, estaría liderando un golpe de Estado en su contra y decretó Estado de Emergencia en el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 20:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Delirio e irresponsabilidad!: Juan Guiadó no cree en extraterrestres, pero culpa a Maduro de crisis en Chile.</title><description>El venezolano Juan Guaidó, presidente de la Asamblea Nacional, denunció este martes que Nicolás Maduro está detrás de las protestas en Chile y Ecuador, al tiempo que sostuvo que "financia" a diferentes grupos para "infiltrar" las manifestaciones en la región.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>CNDDHH rechazó medidas adoptadas por el Gobierno tras las protestas sociales</title><description>La Coordinación Nacional de Organizaciones de Derechos Humanos (CNDDHH) expresó su “absoluto rechazo a las medidas autoritarias que el actual gobierno ha tomado para reprimir las legítimas movilizaciones del pueblo en demanda de satisfacer sus necesidades largamente postergadas”.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Papa Francisco pidió poner fin a “violentas manifestaciones” en Chile</title><description>El Papa Francisco, durante su tradicional audiencia general de los días miércoles, se refirió a la crisis política y social que se vive en Chile, haciendo un llamado a poner fin a los hechos de violencia.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 09:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Debe practicar lo que predica" Diario Británico Financial Times Arremete contra Piñera</title><description>El prestigioso periódico británico de negocios y economía, Financial Times (FT), ha tenido una extensa cobertura y esta vez, se fue con todo contra Piñera por la crisis que enfrenta nuestro país.</description><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:36:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buenos Aires: Encapuchados atacan a tres camarógrafos en consulado de Chile</title><description>Un pequeño grupo de encapuchados atacó esta tarde a tres camarógrafos que reporteaban la situación de protesta que se realizaba en el consulado de Chile en Buenos Aires.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 19:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Michelle Bachelet sobre Chile : “Estoy muy preocupada y triste de ver la violencia"</title><description>La Alta Comisionada de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, se refirió a la situación que se vive actualmente en Chile e hizo un llamado al diálogo entre los actores políticos.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales ganó la primera vuelta en Bolivia e irá al balotaje con Carlos Mesa</title><description>Los resultados preliminares tras las elecciones presidenciales de ayer domingo en Bolivia arrojaron que el actual mandatario, Evo Morales, se impuso a Carlos Mesa, pero deberán competir en segunda vuelta.</description><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nicolás Maduro  arremete contra  Presidente Piñera “Ya no es Piñera, ahora es Piñechet "</title><description>“Me echan la culpa de todo a mí y a Venezuela (…) Ahora el pueblo de Chile se revela y se levanta, y también la derecha chilena dice que es culpa de Maduro, no es culpa de Maduro, es culpa del Fondo Monetario Internacional, y del capitalismo salvaje, del modelo de capitalismo empobrecedor, desigual”, afirmó Maduro.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 23:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales busca una nueva reelección en una Bolivia polarizada</title><description>Por primera vez desde que Evo llegó al poder en 2006, ahora no tiene asegurada su reelección. Los últimos sondeos -publicados hace una semana- muestran que el ex líder de los sindicatos cocaleros sigue a la cabeza en intención de voto.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 10:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mon Laferte con todo contra Piñera: "Que sepa el mundo que eres un dictador".</title><description>Finalmente, el general Javier Iturriaga decretó toque de queda para las provincias de Santiago, lo que fue repudiado por la ciudadanía. Una de las que criticó la medidas del Presidente Sebastián Piñera fue la cantante nacional Mon Laferte.</description><pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>CIDH sigue con preocupación manifestaciones en Chile</title><description>La Comisión interamericana de Derechos Humanos (CIDH), manifestaron su preocupación por las protestas que se han realizado en las últimas horas en Chile, luego de que se implementara una nueva alza del pasaje.</description><pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nahir Galarza reveló que está embarazada y que no sabe quién es el padre</title><description>La joven condenada a prisión perpetua por el crimen de Fernando Pastorizzo reveló que está de 5 meses y que no tiene en claro quién es el padre de la criatura.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Le cortó el miembro al hombre que violaba a su mujer y ahora enfrenta una condena mayor que el atacante</title><description>El esposo lo sorprendió en pleno ataque cerca de su casa. El violador se enfrenta a cinco años de prisión y pero el marido podría llegar a 8.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hallan el cadáver de una madre abrazada a su bebé en el fondo del Mediterráneo (VIDEO)</title><description>La Guardia Costera italiana ha encontrado doce cadáveres y la patera hundida el pasado 7 de octubre cerca de la costa de Italia.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Se suicida en una exesclava sexual adolescente por ser alejada de su explotador</title><description>Había sido secuestrada, drogada y traficada desde dos años antes, cuanto tenía apenas 13.</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Culiacán vive un infierno: Hijo del Chapo Guzmán fue liberado por la policía tras fuertes enfrentamientos</title><description>Después de la privación de la libertad de Alfredo Guzmán Salazar, uno de los hijos de El Chapo, en Puerto Vallarta, perpetrado por integrantes del Cártel Jalisco Nueva Generación (CJNG), en Sinaloa se recrudeció la violencia</description><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hipotecó su casa para que su hijo estudiara y este termina abandonándola en la calle</title><description>Un joven pastor se encontró durmiendo a la anciana en la calle y decidió ayudarla, logrando recaudar dinero para así comenzar la construcción de una pequeña casa</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 17:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Canciller Teodoro Ribera tilda de "burla" la elección de Venezuela al Consejo de DDHH de la ONU</title><description>El ministro de Relaciones Exteriores, Teodoro Ribera, manifestó su rechazo a la elección de Venezuela como miembro del Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas, luego de hacer un llamado para que rechazaran la postulación.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Secuestró, torturó y violó a seis niñas, asesinó a un posible cómplice y ahora podría quedar en libertad</title><description>La solicitud de liberación del pederasta Marc Dutroux reabrió heridas en Bélgica. Para su defensa, nadie debería "pudrirse" en aislamiento.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 15:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pretendía ser conductor de Uber para abusar sexualmente de mujeres</title><description>El hombre que se hizo pasar por conductor de Uber, fue condenado el miércoles</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Realizan por primera vez un trasplante de vértebras humanas</title><description>Antes se solía injertar a los pacientes ciertos fragmentos de su propio fémur o una prótesis vertebral en caso de un cáncer u otra dolencia que destruyera el tejido óseo.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>"El descubrimiento más grande e importante": Hallan 20 sarcófagos antiguos de madera bien conservados en Egipto</title><description>De momento no se han revelado detalles de los ataúdes, pero el Ministerio de Antigüedades egipcio anunció una conferencie de prensa para el próximo sábado en la que dará información sobre el hallazgo.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Envenenada y estrangulada: Encuentran el cadáver de 'instagramer' en una caja de hormigón en el desierto</title><description>El presunto asesino le habría inyectado un químico que se usa para limpiar piscinas, tras lo cual ocultó el cuerpo sin vida varios días en su casa.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prendió fuego a su novio mientras dormía y lo mató: no sabe por qué lo hizo</title><description>La asesina reconoció haber cometido el crimen pero no dio las razones. La mujer fue condenada a 60 años de prisión. El hecho ocurrió en el estado norteamericano de Alaska.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 14:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>La UE y Reino Unido llegan a un "acuerdo equitativo" para un 'brexit' ordenado</title><description>A dos semanas de la fecha límite para evitar una salida sin acuerdo del Reino Unido de la Unión Europea, Bruselas y Londres han llegado a un acuerdo para garantizar un brexit ordenado, ha anunciado el presidente de la Comisión Europea, Jean-Claude Juncker, que ha recomendado a los líderes europeos que respalden el nuevo pacto</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Muere  Elijah Cummings  congresista que era figura clave del impeachment contra Donald Trump</title><description>El congresista demócrata estadounidense Elijah Cummings, quien era una de las figuras clave en los preparativos del posible juicio político contra el Presidente Donald Trump, falleció este jueves de madrugada por "complicaciones" derivadas de un problema de salud que no ha trascendido.</description><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡No me toques!: Una marmota sorprendida por un zorro, mejor foto de fauna salvaje 2019</title><description>El fotógrafo chino Yongquing Bao ha ganado el premio 'Wildlife Photographer of the Year' ('Fotógrafo del Año de Fauna Salvaje')</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 23:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chile pide impedir la elección de Venezuela al Consejo de DDHH de la ONU</title><description>El Ministro de Relaciones Exteriores, Teodoro Ribera, hizo este miércoles un llamado a la comunidad internacional para impedir que Venezuela sea elegido como nuevo miembro del Consejo de Derechos Humanos de la ONU, en la Asamblea General que se realizará mañana.</description><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:30:00 GMT</pubDate></item></news>