<news><item><title>Incendio de 3 viviendas en Puerto Montt dejó a una persona fallecida</title><description>Un incendio registrado anoche en tres viviendas de la población Miramar, en la comuna de Puerto Montt, dejó un saldo de una persona fallecida.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pronostican tormentas eléctricas en cinco regiones del sur de Chile</title><description>La Dirección Meteorológica de Chile (DMC) emitió un aviso de posibles tormentas eléctricas para este martes en conco regiones del sur del país.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presuntos militares atacaron a lesbianas con bates y golpes en San Antonio</title><description>El Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) denunció hoy que dos mujeres lesbianas, de 22 y 21 años, fueron insultadas y agredidas por dos militares, cuando se encontraban junto a amigos y familiares en una plaza ubicada en Inmaculada Concepción con Del Canelo, sector Llolleo, San Antonio.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sindicato N°1 de Trabajadores de Minera Escondida anunció nueva paralización</title><description>El Sindicato N°1 de Trabajadores de Minera Escondida anunció una nueva paralización, en rechazo “a una serie de abusos e infracciones de la Empresa y como adhesión a la protesta social en contra de las políticas económicas y sociales que nos afectan como trabajadores y en general a la inmensa mayoría de la sociedad”.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente  Piñera convoca consejo de gabinete para este miércoles</title><description>El Presidente Sebastián Piñera convocó a un consejo de Gabinete para este miércoles, tras la tercera modificación de sus ministros el día lunes, y en medio de las protestas sociales que ha derivado en más de 3.500 personas detenidas y cientos de destrozos en incendios en varias ciudades del país.7</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alcalde Jadue y sectores de la oposición condenan hechos violentos en la capital</title><description>El alcalde de Recoleta, Daniel Jadue, condenó los hechos de violencia registrados en la capital durante la jornada de este lunes y pidió que no se empañe “el despertar de Chile”.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 08:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Gonzalo Blumel reitera llamado a rechazar la violencia en medio de la crisis social</title><description>El nuevo ministro del Interior y Seguridad Pública,  reiteró el llamado a todos los sectores a rechazar la violencia que se ha generado en medio de la crisis social que vive el país.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 23:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cambio de Gabinete con olor a lacrimógenas  en el Palacio de la Moneda</title><description>Un grupo de chilenos se reunió frente al Palacio de La Moneda, en Santiago, para manifestarse durante el cambio de gabinete que efectuó el Gobierno del presidente Sebastián Piñera este lunes.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 16:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julio Isamit: El homofóbico  nuevo Ministro de Bienes Nacionales  que fue  miembro  del movimiento "pingüino"</title><description>Este lunes el Presidente Sebastián Piñera realizó el tercer cambio de gabinete tras las masivas manifestaciones sociales que se vivieron durante la semana pasada.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 15:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>5 adultos mayores mueren en incendio registrado en la ciudad de Rancagua</title><description>Cinco adultos mayores fallecieron en la ciudad de Rancagua, Región de O'Higgins, luego de un incendio ocurrido durante esta madrugada en tres viviendas de la Población Valenzuela.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>351 denuncias se han presentado contra Carabineros y miembros a las FF.AA.</title><description>Entre el 17 y 24 de octubre, un total de 351 denuncias ante el Ministerio Público ha presentado la ciudadanía en contra de funcionarios de Carabineros o de las Fuerzas Armadas.</description><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 08:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>CCHDH presentó Recurso de Amparo a favor de detenidos en jornadas de protesta</title><description>La Comisión Chilena de Derechos Humanos –CCHDH-, presentó ayer 26 de octubre, un Recurso de Amparo en contra de Mario Rozas Córdoba, General Director de Carabineros de Chile y Héctor Espinoza Valenzuela, Director General de la Policía de Investigaciones, por vulnerar el derecho a la libertad personal y seguridad individual de Benjamín Carter, Francisco Silva Peñaloza, Ignacia Miranda Alvares, Lorena Espinoza y Victoria Campos Ocaranza y en general, de todas las personas que hayan sido o estén detenidas en el contexto del estallido social en que se encuentra el país.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 22:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Investigación revela que estaciones de Línea 4 fueron incendiadas en el lapso de una hora</title><description>La investigación que está efectuando la Fiscalía Oriente sobre los incendios ocurridos en la Línea 4 del Metro entregó, entre sus resultados preliminares, que la mayoría de las estaciones fueron atacadas en el lapso de tan solo una hora.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 21:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH reporta 3.193 personas detenidas y 1.092 heridos en medio de crisis</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) reportó 3 mil 193 personas detenidas y mil 92 heridos en hospitales, entre el 17 de octubre hasta este domingo.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>UC condena violencia y tortura sexual injustificada contra estudiante Josué Maureira</title><description>"Como Facultad de Medicina y como Universidad expresamos nuestra más profunda preocupación y condena por la violencia injustificada que sufrió Josué", sostienen en la declaración el rector Ignacio Sánchez y el decano Felipe Heusser.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Josué Maureira Estudiante de Medicina   fue torturado y víctima de violencia sexual “Pensé que me iban a matar”</title><description>Este viernes, 24 Horas dio a conocer el caso de violencia sexual más grave desde que se decretó el Estado de Excepción y hoy habló la víctima, quién denunció torturas sexuales de carabineros al interior de una comisaría en la comuna de Pedro Aguirre Cerda. Por este hecho, el Instituto Nacional de Derechos Humanos se querelló por tortura sexual.</description><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 15:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jefa del Laboratorio del Servicio Médico Legal: «Cuerpos calcinados hallados en supermercados tienen otra causa de muerte»</title><description>El Servicio Médico Legal (SML) se vio obligado a aclarar hoy que sólo pidió a Aleida Kulikoff dejara la jefatura del laboratorio donde se realizan las autopsias.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 22:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputado Esteban Velásquez firmará Acusación Constitucional contra Sebastián Piñera.</title><description>Ante los sucesos ocurrido en el país y la serie de denuncias públicas que circulan en los medios por violaciones a los derechos humanos y constitucionales, el diputado por la región de Antofagasta, Esteban Velásquez (Regionalista), comunicó que firmará la Acusación Constitucional impulsada por la diputada Pamela Jiles y el diputado Félix González, el mismo que presidió en la comuna de Antofagasta la Comisión de Medio Ambiente por el grave caso del basural de La Chimba y la tardía apertura del relleno Chaqueta Blanca.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 17:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primeras conquistas tras Gran Marcha: Piñera pide renuncia a todos sus ministros. ¡Y mañana se levanta Estado de Emergencia!</title><description>El presidente Sebastián Piñera, emitió un nuevo punto de prensa este sábado en La Moneda, indicando que realizará un cambio de gabinete, al solicitar la renuncia a todos sus ministros, además que agregar rebajas al precio de las cuentas del agua y del TAG a la Agenda Social que incluye estabilización para los valores de la energía eléctrica.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera hace minuto de silencio por fallecidos en medio de la crisis</title><description>El Presidente Sebastián Piñera pidió este sábado en La Moneda un minuto de silencio y reflexión por los fallecidos en medio de la crisis social que atraviesa el país, lo que según cifras oficiales alcanzan los 19 muertos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>En provincia de Concepción tampoco habrá toque de queda este sábado</title><description>El Jefe de la Defensa Nacional para Concepción, Contraalmirante Carlos Huber, de la Armada de Chile, confirmó que este sábado no habrá toque de queda en dicha provincia.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera lanza iniciativa para recoger demandas ciudadanas</title><description>El anuncio se realizó en La Moneda en un encuentro con alcaldes y secretarios de Estado. La iniciativa estará liderada por el ministro de Desarrollo Social y Familia, Sebastián Sichel.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ejército suspendió el toque de queda en la Región Metropolitana</title><description>En el marco del estado de emergencia que rige en la región Metropolitana, el jefe de la Defensa Nacional, Javier Iturriaga decidió suspender la medida de toque de queda para Santiago y sus zonas aledañas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Movilh denuncia presuntos abusos y torturas homofóbicas en dos comisarías</title><description>El Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) denunció que en el marco del Estado de Emergencia “hemos recibido dos denuncias de torturas homofóbicas policiales que han tenido lugar en la 51 Comisaría de Pedro Aguirre y en la 11 Comisaría de Lo Espejo”.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anuncian suspensión de toque de queda en la Región de Valparaíso</title><description>El Contraalmirante Andrés de la Maza anunció que no se establecerá toque de queda en la Región de Valparaíso para este sábado.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera y Estado de Emergencia: “Queremos terminarlo lo antes posible”</title><description>El Presidente Sebastián Piñera encabezará este sábado en La Moneda una jornada de diálogo con representantes de sindicatos, universidades, municipalidades y representantes de la Confederación de la Producción y del Comercio (CPC).</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>El mensaje que se coló en plena cobertura de T13 y que iba dirigido a ellos mismos.</title><description>Un llamativo mensaje se "coló" durante la transmisión de la "gran marcha por Chile", que estaba realizando Canal 13.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>CIPER: Nueva denuncia de tortura en cuartel subterráneo de Baquedano. ¡Reaparece la hipótesis!</title><description>Desde el inicio de las manifestaciones se han viralizado varios videos y denuncias acerca de violaciones hacia los derechos humanos de las personas por parte de fuerzas policiales o tropas militares.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar por histórica marcha: "Hay que convertirla en acciones concretas"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, se refirió a la histórica marcha que se realiza en la capital y afirmó que estas manifestaciones tan multitudinarias hay que “convertirlas en acciones concretas”.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Sebastián Piñera elogia histórica marcha pacífica  que convocó a un millón 500 mil personas</title><description>El Presidente Sebastián Piñera elogió la multitudinaria marcha que convocó a un millón 500 mil personas en la capital a una semana de que estallara una crisis social en el país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera  nombra a Felipe Guevara como intendente de la Región Metropolitana</title><description>El alcalde de Lo Barnechea, Felipe Guevara (RN), dejó su puesto para convertirse en el nuevo intendente metropolitano, cargo en el que reemplazará a la nueva vocera de Gobierno, Karla Rubilar.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>¿Bomba lacrimógena  fue la responsable de incendio en Cerro Santa Lucia ?</title><description>Impacto en los santiaguinos ha causado el incendio que durante la tarde de este martes afecta a la ladera poniente del Cerro Santa Lucía, en pleno centro de Santiago.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 21:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro del  Interior Gonzalo Blumel  pide a Carabineros investigación por observador herido con balines</title><description>El ministro del Interior, Gonzalo Blumel, informó este martes que pidió a Carabineros una investigación por el observador del Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) que resultó herido con siete perdigones durante una manifestación en la Alameda en Santiago.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sergio Micco por observador herido del INDH : “Se le ha disparado a mansalva”</title><description>El director del Instituto de Derechos Humanos (INDH), Sergio Micco, se refirió este martes a la situación que vivió un observador del organismo a quien Carabineros hirió con siete balines en la Alameda y aseguró que se le disparó “a mansalva”.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Observador del INDH se encuentra herido por siete balines</title><description>Un observador del Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) resultó herido por siete balines disparados contra su cuerpo, reportó este martes el organismo.</description><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>¿Qué pasará con la Teletón este año tras el estallido social en Chile?</title><description>Desde la institución, señalan que evaluarán día a día la contingencia nacional, para decidir qué pasará con el evento fijado a fines de noviembre.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Misión de la ONU para DD.HH. estará hasta el 22 de noviembre en el país</title><description>En el marco de los eventos acontecidos en Chile, el ministro de Justicia y Derechos Humanos, Hernán Larraín, junto a la subsecretaria de Derechos Humanos, Lorena Recabarren, recibió a la misión técnica de la Oficina de la Alta Comisionada de Naciones Unidas para los Derechos Humanos en una primera reunión protocolar.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>El Partido Comunista (PC)  descarta asistir a reunión entre gobierno y partidos opositores en La Moneda</title><description>El Partido Comunista (PC) informó este miércoles que no asistirá a la cita del Ejecutivo en La Moneda con los partidos de oposición, luego de que esta vez recibiera una invitación del ministro del Interior, Gonzalo Blumel, para una reunión con el equipo político del gobierno.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera agradece a Congreso aprobación de ley que estabiliza tarifas eléctricas</title><description>El Presidente Sebastián Piñera agradeció este miércoles al Congreso por aprobar la Ley de Estabilización de Tarifas Eléctricas.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>DC presentó denuncia por menor de edad herido con balín en manifestación</title><description>Una denuncia contra quienes resulten responsables presentaron en el Ministerio Público el abogado y vicepresidente de la Democracia Cristiana, Rodrigo Albornoz, la abogada, Valeria Zamudio y Claudia Jiménez, madre de un menor de edad herido por un balín en el rostro mientras transitaban por el centro de Santiago.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera: “La inmensa mayoría de las detenciones han sido legales”</title><description>Este miércoles el Presidente Sebastián Piñera visitó en el Hospital de Carabineros a los policías heridos durante las manifestaciones sociales de las últimas dos semanas.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 19:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Canciller Teodoro Ribera y Ministra  Carolina Schmidt  señalan que cancelación de cumbres responde a contingencia actual</title><description>El ministro de Relaciones Exteriores, Teodoro Ribera y la ministra de Medio Ambiente, Carolina Schmidt, se refirieron a la cancelación de la APEC y la cumbre climática COP 25; ambos coinciden en que responde a la contigencia actual, en la cual se deben concentrar los esfuerzos.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>El día que el nuevo intendente de Santiago fue acusado por su esposa de intento de ahorcamiento</title><description>La esposa del exalcalde Felipe Guevara (RN) acusó que éste, en el año 2006, la ahorcó y la amenazó de muerte.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 15:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>Con los ojos del mundo puestos en Chile, Piñera anuncia suspensión de  Apec y COP25.</title><description>¿Cómo afectará su imagen la decisión de suspender las dos grandes cumbres que tendrían lugar en nuestro país?</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>SHOA descarta tsunami en Chile tras sismo 6,8 Richter en Filipinas</title><description>El Servicio Hidrográfico y Oceanográfico de la Armada de Chile (SHOA) descartó la posibilidad que se produzca un tsunami en las costas chilenas, luego del sismo de magnitud 6,8 Richter que se registró este miércoles en Filipinas.</description><pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:21:00 GMT</pubDate></item><item><title>72 visitas en 12 días: Los detalles de la “vigilancia especial” de Carabineros a la casa de la hija del Presidente</title><description>Con motivo de una ausencia de 12 días "por motivos privados" de la hija del Presidente Sebastián Piñera, Carabineros acudió un total de 72 veces a vigilar su propiedad en Vitacura, según revelaron recientemente documentos filtrados de la institución.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 22:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniel Jadue : “El gobierno trata de bypasear al movimiento social”</title><description>El alcalde de Recoleta, Daniel Jadue, asistió este viernes al encuentro entre el gobierno y los jefes comunales de la Región Metropolitana y criticó la instancia, ya que a su juicio, el Ejecutivo intenta "bypasear" el movimiento social.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 21:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Las dos primeras bajas televisivas, tras cobertura a estallido social. ¿Tendrá que ver la reunión de los medios con Piñera?</title><description>Este jueves, canal 13 informó importantes cambios. El directorio aceptó la renuncia de Enrique Mujica Pérez a la Dirección de Prensa, asumiendo de forma interina Cristián Bofill Rodríguez, actual gerente de estrategia de TV Medios, empresa controladora del Canal.</description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Manifestantes replican la "Marcha Más Grande de Todas" con masiva convocatoria en Plaza Italia</title><description>A través de redes sociales comenzó a circular una nueva convocatoria para hoy bajo el ya conocido nombre "La Marcha Más Grande de Todas". </description><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 18:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sismo se percibe en la zona central del país</title><description>Según información del Centro Sismológico Nacional, el movimiento telúrico tuvo una magnitud de 4.8, con su epicentro 78 km al suroeste de Salamanca, región de Coquimbo.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 19:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro Alfredo Moreno señala que 180 mil vehículos han salido de la capital en este feriado</title><description>El Ministro de Obras Públicas, Alfredo Moreno, acompañado por el Director General de Concesiones del MOP, Hugo Vera, cifró en más de 180.000 vehículos que han salido de la capital en este feriado.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gobierno no descarta cambios estructurales tras reunirse con oposición</title><description>Luego de una reunión con los presidentes de los partidos de oposición, el ministro del Interior, Gonzalo Blumel, ratificó que el Ejecutivo no descarta la posibilidad de abordar cambios estructurales, entre ellos, una reforma constitucional.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 15:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH actualiza a 1.305 los heridos llevados a hospitales durante las protestas</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) entregó el último balance de las protestas la noche de este miércoles, y cifró en más de 4200 personas detenidas y más de 1300 heridos en hospitales durantes las protestas sociales de las últimas semanas.</description><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 12:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>Por crímenes de lesa humanidad presentan querella criminal contra Presidente Piñera y ex-ministro Chadwick</title><description>En el 7° Juzgado de Garantía de Santiago fue presentada la primera querella por crímenes de lesa humanidad, por el delito de homicidio calificado, en contra del Presidente Sebastián Piñera y el ex-ministro del Interior, Andrés Chadwick.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 12:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>¡Ni en Irak le pasó! Rafa Cavada recibió un perdigonazo mientras cubría protesta en Plaza Italia.</title><description>El periodista Rafael Cavada publicó en su cuenta de Twitter un mensaje, acompañado de un video, relatando que recibió un perdigonazo de Carabineros mientras cubría los desmanes ocurridos anoche en los alrededores de Plaza Italia, luego de una nueva manifestación multitudinaria.</description><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:12:00 GMT</pubDate></item></news>