<news><item><title>Gobierno reporta disminución de eventos graves y de personas detenidas en las últimas 24 horas</title><description>En los registros de la Subsecretaría del Interior se informa sobre 1 persona fallecida, de nacionalidad peruana, y una disminución de 126 eventos graves a 61.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH reportó 2.840 detenidos y 295 heridos con armas de fuego en Chile</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) dio a conocer su última actualización de la cifra de detenidos y heridos durante las últimas jornadas de protestas sociales en el país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Protesta convocada por “No + TAG” convoca a camioneros y automovilistas #NoMasTag</title><description>El movimiento “No + TAG” convocó para la mañana de este viernes a una masiva manifestación en contra del alza de la tarifa del peaje en las distintas autopistas de Santiago.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pulso Ciudadano: Un 83% apoya las manifestaciones y sólo un 13,9% aprueba al gobierno</title><description>En tanto a la Agenda Social del Presidente, un 61,5% de los encuestados considera que este paquete de medidas sociales no es suficiente para dar mayor equidad a la sociedad chilena.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sacha Rojas del medio Piensa Prensa, fue atacado por un funcionario cuando intentaba grabar una detención.</title><description>Sacha Rojas, del medio Piensa Prensa, fue atacado por un funcionario cuando intentaba grabar una detención. "No podemos permitir que los carabineros le peguen lumazos a la gente en la cabeza", sostuvo el agredido</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Municipio de Las Condes donó mil millones de pesos a La Pintana</title><description>El alcalde de Las Condes, Joaquín Lavín, anunció que su municipio aprobó un aporte de 1000 millones de pesos a la comuna de La Pintana, luego de que el Presidente Sebastián Piñera diera a a conocer el fortalecimiento del "Fondo Común Municipal".</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales gana las elecciones en Bolivia y gobernará hasta el 2025</title><description>Finalmente, el mandatario de Bolivia, Evo Morales, ganó las elecciones elecciones presidenciales de su país en primera vuelta, según informó el Tribunal Supremo Electoral (TSE) con el 99,82% de los sufragios escrutados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Convocan a “la marcha más grande de todas” para mañana viernes</title><description>Este jueves en distintas ciudades del país han continuado las masivas manifestaciones sociales, a casi una semana de que el Gobierno decreta Estado de Emergencia en la Región Metropolitana, y luego en otras ciudades.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció ciudadano peruano baleado el pasado martes en Puente Alto</title><description>La Fiscalía Regional Metropolitana Sur informó este jueves que falleció el ciudadano peruano que el pasado martes fue baleado durante un saqueo a un outlet de la comuna de Puente Alto.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Militar que disparó contra un obrero en Concepción quedó en libertad</title><description>Este jueves en el Juzgado de Garantía de Concepción fue formalizado por apremios ilegítimos el efectivo de las Fuerzas Armadas que el pasado martes disparo en contra de un obrero en la capital del Biobío.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera dice que trabaja en plan para terminar con toque de queda y levantar estado de emergencia</title><description>El Presidente Sebastián Piñera afirmó esta mañana que «la situación de orden público y de seguridad ciudadana está mejorando». Y añadió que «estamos trabajando en un plan de normalización de la vida de nuestro país y de nuestros compatriotas».</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decretan toque de queda en la Región Metropolitana a partir de las 22:00 a 04 :00 AM</title><description>Decretan toque de queda en la Región Metropolitana a partir de las 22:00
La medida regirá hasta las 04:00 AM de mañana viernes.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alberto  Espina asegura que las FF.AA. están formadas con el respeto a los DD.HH.</title><description>Espina recordó que "la misión de las Fuerzas Armadas en estado de excepción son dos: proteger a nuestros compatriotas de los actos de violencia y la segunda colaborar para que el país recupere su normalidad lo antes posible".</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Camara de diputados aprobó proyecto de #40horas para todos los trabajadores de Chile</title><description>Con 88 votos a favor, 24 en contra y 27 abstenciones la Cámara de Diputados aprueba la ideal de legislar sobre reducción de jornada laboral a #40horas. 
Vuelve a la Comisión de Trabajo por haber recibido indicaciones.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Retrasan inicio de toque de queda en la Región de Valparaíso y en Concepción</title><description>El contraalmirante Juan Andrés De la Maza, a cargo de la Región de Valparaíso, confirmó que este jueves se implementará un nuevo toque de queda en todas las comunas, salvo el territorio insular.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Michelle Bachelet: "He decidido enviar una misión de verificación para examinar denuncias de violaciones a los DDHH en Chile"</title><description>Tras conversar telefónicamente con el presidente Sebastián Piñera, la Alta Comisionada de Derechos Humanos de la ONU, Michelle Bachelet, comunicó la decisión de enviar una misión a Chile para verificar las denuncias de violaciones a los derechos humanos, en el contexto del Estado de Emergencia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ejército califica de "fake news" llamado a un acuartelamiento de reservas</title><description>El ejército de Chile emitió un comunicado en su cuenta oficial de Twitter, desmintien el llamado a un acuartelamiento de sus reservas, tal como indica una circular difundida a través de las redes sociales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gobierno  recurre  a invitar a Sebastián Piñera  para constatar denuncias de violaciones a DDHH</title><description>El ministro de Relaciones Exteriores, Teodoro Ribera, confirmó que por orden del Presidente Sebastián Piñera se invitó a la Alta Comisionada de las Naciones Unidas por los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, para que envíe personal a nuestro país que pueda investigar denuncias de violaciones a derechos humanos, durante las protestas de los últimos días.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>U. de Chile ingresó solicitud a la CIDH para investigar violaciones a los DD.HH.</title><description>La Universidad de Chile, a través de una carta dirigida al secretario ejecutivo de la Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH), Paulo Abrão, ingresó una solicitud de audiencia pública con el objetivo de que se investiguen las violaciones a los Derechos Humanos, vejaciones y abusos cometidos por las Fuerzas Armadas en el marco de las movilizaciones y protestas a nivel nacional.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei tras saqueo al hotel Principado de Asturias: “Es desolador”</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, visitó esta mañana el hotel Principado de Asturias, que ayer miércoles fue saqueado tras las masivas manifestaciones registradas en el sector de Plaza Italia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH reportó 2.410 detenidos y 210 heridos con armas de fuego en Chile</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) entregó su última actualización de la cifra de detenidos y heridos durante las últimas jornadas de protestas sociales en el país.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Metro de Santiago no tiene seguros para estaciones y trenes destruidos</title><description>El pasado lunes Metro de Santiago informó a la Comisión para el Mercado Financiero que los daños en sus instalaciones, tras los últimos días de protestas y disturbios, fueron cuantificados en cerca de 300 millones de dólares.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fundación Equidad critica anuncios en salud del gobierno en medio de la crisis</title><description>El presidente de la Fundación Equidad Chile, el médico Tomás Lagomarsino criticó duramente los anuncios en materia de salud hechos por el Mandatario Sebastián Piñera durante la noche de este martes, en el marco de las movilizaciones sociales que ocurren en el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Duró poco el aguante: Federación de Trabajadores del Cobre se cuadran con Piñera y depone el paro.</title><description>La Federación de Trabajadores del Cobre (FTC), representada por su presidente Juan Olguín, acogió el llamado al diálogo realizado por el Presidente de la República, Sebastián Piñera, y anunció su decisión de deponer inmediatamente el paro nacional de trabajadores.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>¿A qué famoso veremos Hoy : Andrónico Luksic, Checho Hirane o Christian Pino ? Ejército llamó a los reservistas a sumarse a Estado de Emergencia.</title><description>Los últimos acontecimientos que afectan al país parecen estar lejos de terminar, especialmente luego de las últimas informaciones que se conocen a través de distintos medios.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Medio chile en Toque de Queda  este Miércoles 23 de octubre en  regiones y Santiago</title><description>Antes del mediodía las zonas con toque de queda confirmado incluyen a las regiones de Tarapacá, Coquimbo, Valparaíso y Concepción.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>CARABINEROS DE COLLIPULLI SALVA A JOVEN QUE INTENTABA QUITARSE LA VIDA DEL VIADUCTO MALLECO</title><description>En medio de los servicios preventivos por las movilizaciones sociales que vive la Región,  Carabineros  de Collipulli salva la vida de joven que intentaba lanzarse al vacío</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confirman toque de queda en Puerto Montt y Osorno</title><description>La tarde de este miércoles, el jeje de Defensa Nacional en Los Lagos, general de Brigada Aérea, Cristián Eguía Calvo, confirmó el decreto de toque de queda en Puerto Montt, a partir de las 21: 00 horas.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministerio Público no encontró pruebas de torturas en la estación Baquedano</title><description>La Fiscalía Regional Metropolitana Oriente, informó que no se encontraron antecedentes de que se hayan realizado torturas al interior de la comisaría de Carabineros ubicada en la estación Baquedano del Metro de Santiago.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fundación Mario Benedetti rechaza uso de poema en discurso de Piñera</title><description>La fundación Mario Benedetti emitió un comunicado rechazando el uso de un poema del escritor por parte del Presidente Sebastián Piñera, en medio del anuncio de la Agenda Social, en la cual ofreció propuestas para que disminuya la crisis social que se vive en el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 16:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados y trabajadores debieron ser evacuados del Congreso  de Valparaíso</title><description>El Congreso Nacional en Valparaíso debió ser evacuado la tarde de este viernes.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Soldado del Ejército lleva 5 días detenido por negarse a cumplir labores de toque de queda</title><description>El militar se negó a viajar desde Antofagasta a Santiago. Durante la tarde de este viernes, la Corte Marcial revisará un recurso de amparo interpuesto a su favor.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confirman nuevo toque de queda para la provincia de Concepción</title><description>El contralmirante de la Armada y jefe de la Defensa Nacional en la Región del Biobío, Carlos Huber, confirmó el decreto de un nuevo toque de queda en toda la provincia de Concepción.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro  Alfredo Moreno: “No hay durante este año ningún aumento de los peajes”</title><description>El ministro de Obras Públicas, Alfredo Moreno, se refirió este viernes a la masiva protesta convocada por el movimiento “No + TAG”, por el alto costo del peaje en las distintas autopistas urbanas.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Plan de contingencia de transportes: Buses circulan con 73% de la flota</title><description>El Ministerio de Transportes informó que el sistema de transporte público de Santiago operó con casi 5.000 buses, equivalentes al 73% de la flota regular de la hora punta AM, mientras que el Metro ha funcionado desde las 7:00 hrs. de manera parcial con las líneas 1, 2, 3, 5 y 6.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gobierno reporta disminución de eventos graves y de personas detenidas en las últimas 24 horas</title><description>En los registros de la Subsecretaría del Interior se informa sobre 1 persona fallecida, de nacionalidad peruana, y una disminución de 126 eventos graves a 61.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH reportó 2.840 detenidos y 295 heridos con armas de fuego en Chile</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) dio a conocer su última actualización de la cifra de detenidos y heridos durante las últimas jornadas de protestas sociales en el país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Protesta convocada por “No + TAG” convoca a camioneros y automovilistas #NoMasTag</title><description>El movimiento “No + TAG” convocó para la mañana de este viernes a una masiva manifestación en contra del alza de la tarifa del peaje en las distintas autopistas de Santiago.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pulso Ciudadano: Un 83% apoya las manifestaciones y sólo un 13,9% aprueba al gobierno</title><description>En tanto a la Agenda Social del Presidente, un 61,5% de los encuestados considera que este paquete de medidas sociales no es suficiente para dar mayor equidad a la sociedad chilena.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sacha Rojas del medio Piensa Prensa, fue atacado por un funcionario cuando intentaba grabar una detención.</title><description>Sacha Rojas, del medio Piensa Prensa, fue atacado por un funcionario cuando intentaba grabar una detención. "No podemos permitir que los carabineros le peguen lumazos a la gente en la cabeza", sostuvo el agredido</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Municipio de Las Condes donó mil millones de pesos a La Pintana</title><description>El alcalde de Las Condes, Joaquín Lavín, anunció que su municipio aprobó un aporte de 1000 millones de pesos a la comuna de La Pintana, luego de que el Presidente Sebastián Piñera diera a a conocer el fortalecimiento del "Fondo Común Municipal".</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales gana las elecciones en Bolivia y gobernará hasta el 2025</title><description>Finalmente, el mandatario de Bolivia, Evo Morales, ganó las elecciones elecciones presidenciales de su país en primera vuelta, según informó el Tribunal Supremo Electoral (TSE) con el 99,82% de los sufragios escrutados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Convocan a “la marcha más grande de todas” para mañana viernes</title><description>Este jueves en distintas ciudades del país han continuado las masivas manifestaciones sociales, a casi una semana de que el Gobierno decreta Estado de Emergencia en la Región Metropolitana, y luego en otras ciudades.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció ciudadano peruano baleado el pasado martes en Puente Alto</title><description>La Fiscalía Regional Metropolitana Sur informó este jueves que falleció el ciudadano peruano que el pasado martes fue baleado durante un saqueo a un outlet de la comuna de Puente Alto.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Militar que disparó contra un obrero en Concepción quedó en libertad</title><description>Este jueves en el Juzgado de Garantía de Concepción fue formalizado por apremios ilegítimos el efectivo de las Fuerzas Armadas que el pasado martes disparo en contra de un obrero en la capital del Biobío.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera dice que trabaja en plan para terminar con toque de queda y levantar estado de emergencia</title><description>El Presidente Sebastián Piñera afirmó esta mañana que «la situación de orden público y de seguridad ciudadana está mejorando». Y añadió que «estamos trabajando en un plan de normalización de la vida de nuestro país y de nuestros compatriotas».</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Decretan toque de queda en la Región Metropolitana a partir de las 22:00 a 04 :00 AM</title><description>Decretan toque de queda en la Región Metropolitana a partir de las 22:00
La medida regirá hasta las 04:00 AM de mañana viernes.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alberto  Espina asegura que las FF.AA. están formadas con el respeto a los DD.HH.</title><description>Espina recordó que "la misión de las Fuerzas Armadas en estado de excepción son dos: proteger a nuestros compatriotas de los actos de violencia y la segunda colaborar para que el país recupere su normalidad lo antes posible".</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Camara de diputados aprobó proyecto de #40horas para todos los trabajadores de Chile</title><description>Con 88 votos a favor, 24 en contra y 27 abstenciones la Cámara de Diputados aprueba la ideal de legislar sobre reducción de jornada laboral a #40horas. 
Vuelve a la Comisión de Trabajo por haber recibido indicaciones.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 14:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Retrasan inicio de toque de queda en la Región de Valparaíso y en Concepción</title><description>El contraalmirante Juan Andrés De la Maza, a cargo de la Región de Valparaíso, confirmó que este jueves se implementará un nuevo toque de queda en todas las comunas, salvo el territorio insular.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Michelle Bachelet: "He decidido enviar una misión de verificación para examinar denuncias de violaciones a los DDHH en Chile"</title><description>Tras conversar telefónicamente con el presidente Sebastián Piñera, la Alta Comisionada de Derechos Humanos de la ONU, Michelle Bachelet, comunicó la decisión de enviar una misión a Chile para verificar las denuncias de violaciones a los derechos humanos, en el contexto del Estado de Emergencia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ejército califica de "fake news" llamado a un acuartelamiento de reservas</title><description>El ejército de Chile emitió un comunicado en su cuenta oficial de Twitter, desmintien el llamado a un acuartelamiento de sus reservas, tal como indica una circular difundida a través de las redes sociales.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gobierno  recurre  a invitar a Sebastián Piñera  para constatar denuncias de violaciones a DDHH</title><description>El ministro de Relaciones Exteriores, Teodoro Ribera, confirmó que por orden del Presidente Sebastián Piñera se invitó a la Alta Comisionada de las Naciones Unidas por los Derechos Humanos, Michelle Bachelet, para que envíe personal a nuestro país que pueda investigar denuncias de violaciones a derechos humanos, durante las protestas de los últimos días.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:22:00 GMT</pubDate></item><item><title>U. de Chile ingresó solicitud a la CIDH para investigar violaciones a los DD.HH.</title><description>La Universidad de Chile, a través de una carta dirigida al secretario ejecutivo de la Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH), Paulo Abrão, ingresó una solicitud de audiencia pública con el objetivo de que se investiguen las violaciones a los Derechos Humanos, vejaciones y abusos cometidos por las Fuerzas Armadas en el marco de las movilizaciones y protestas a nivel nacional.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evelyn Matthei tras saqueo al hotel Principado de Asturias: “Es desolador”</title><description>La alcaldesa de Providencia, Evelyn Matthei, visitó esta mañana el hotel Principado de Asturias, que ayer miércoles fue saqueado tras las masivas manifestaciones registradas en el sector de Plaza Italia.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH reportó 2.410 detenidos y 210 heridos con armas de fuego en Chile</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) entregó su última actualización de la cifra de detenidos y heridos durante las últimas jornadas de protestas sociales en el país.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Metro de Santiago no tiene seguros para estaciones y trenes destruidos</title><description>El pasado lunes Metro de Santiago informó a la Comisión para el Mercado Financiero que los daños en sus instalaciones, tras los últimos días de protestas y disturbios, fueron cuantificados en cerca de 300 millones de dólares.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 09:27:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fundación Equidad critica anuncios en salud del gobierno en medio de la crisis</title><description>El presidente de la Fundación Equidad Chile, el médico Tomás Lagomarsino criticó duramente los anuncios en materia de salud hechos por el Mandatario Sebastián Piñera durante la noche de este martes, en el marco de las movilizaciones sociales que ocurren en el país.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>Duró poco el aguante: Federación de Trabajadores del Cobre se cuadran con Piñera y depone el paro.</title><description>La Federación de Trabajadores del Cobre (FTC), representada por su presidente Juan Olguín, acogió el llamado al diálogo realizado por el Presidente de la República, Sebastián Piñera, y anunció su decisión de deponer inmediatamente el paro nacional de trabajadores.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 19:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>¿A qué famoso veremos Hoy : Andrónico Luksic, Checho Hirane o Christian Pino ? Ejército llamó a los reservistas a sumarse a Estado de Emergencia.</title><description>Los últimos acontecimientos que afectan al país parecen estar lejos de terminar, especialmente luego de las últimas informaciones que se conocen a través de distintos medios.</description><pubDate>Wed, 23 Oct 2019 17:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primeras conquistas tras Gran Marcha: Piñera pide renuncia a todos sus ministros. ¡Y mañana se levanta Estado de Emergencia!</title><description>El presidente Sebastián Piñera, emitió un nuevo punto de prensa este sábado en La Moneda, indicando que realizará un cambio de gabinete, al solicitar la renuncia a todos sus ministros, además que agregar rebajas al precio de las cuentas del agua y del TAG a la Agenda Social que incluye estabilización para los valores de la energía eléctrica.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera hace minuto de silencio por fallecidos en medio de la crisis</title><description>El Presidente Sebastián Piñera pidió este sábado en La Moneda un minuto de silencio y reflexión por los fallecidos en medio de la crisis social que atraviesa el país, lo que según cifras oficiales alcanzan los 19 muertos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>En provincia de Concepción tampoco habrá toque de queda este sábado</title><description>El Jefe de la Defensa Nacional para Concepción, Contraalmirante Carlos Huber, de la Armada de Chile, confirmó que este sábado no habrá toque de queda en dicha provincia.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera lanza iniciativa para recoger demandas ciudadanas</title><description>El anuncio se realizó en La Moneda en un encuentro con alcaldes y secretarios de Estado. La iniciativa estará liderada por el ministro de Desarrollo Social y Familia, Sebastián Sichel.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ejército suspendió el toque de queda en la Región Metropolitana</title><description>En el marco del estado de emergencia que rige en la región Metropolitana, el jefe de la Defensa Nacional, Javier Iturriaga decidió suspender la medida de toque de queda para Santiago y sus zonas aledañas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Movilh denuncia presuntos abusos y torturas homofóbicas en dos comisarías</title><description>El Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) denunció que en el marco del Estado de Emergencia “hemos recibido dos denuncias de torturas homofóbicas policiales que han tenido lugar en la 51 Comisaría de Pedro Aguirre y en la 11 Comisaría de Lo Espejo”.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anuncian suspensión de toque de queda en la Región de Valparaíso</title><description>El Contraalmirante Andrés de la Maza anunció que no se establecerá toque de queda en la Región de Valparaíso para este sábado.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera y Estado de Emergencia: “Queremos terminarlo lo antes posible”</title><description>El Presidente Sebastián Piñera encabezará este sábado en La Moneda una jornada de diálogo con representantes de sindicatos, universidades, municipalidades y representantes de la Confederación de la Producción y del Comercio (CPC).</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>El mensaje que se coló en plena cobertura de T13 y que iba dirigido a ellos mismos.</title><description>Un llamativo mensaje se "coló" durante la transmisión de la "gran marcha por Chile", que estaba realizando Canal 13.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>CIPER: Nueva denuncia de tortura en cuartel subterráneo de Baquedano. ¡Reaparece la hipótesis!</title><description>Desde el inicio de las manifestaciones se han viralizado varios videos y denuncias acerca de violaciones hacia los derechos humanos de las personas por parte de fuerzas policiales o tropas militares.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar por histórica marcha: "Hay que convertirla en acciones concretas"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, se refirió a la histórica marcha que se realiza en la capital y afirmó que estas manifestaciones tan multitudinarias hay que “convertirlas en acciones concretas”.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Sebastián Piñera elogia histórica marcha pacífica  que convocó a un millón 500 mil personas</title><description>El Presidente Sebastián Piñera elogió la multitudinaria marcha que convocó a un millón 500 mil personas en la capital a una semana de que estallara una crisis social en el país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pacífica y multitudinaria marcha se desarrolla en Plaza Baquedano. Autoridades cifran en 820 mil ¡Y en aumento!</title><description>A esta hora en el sector de Plaza Italia, en el centro de Santiago, decenas de miles de personas se congregan en la llama “Marcha más grande de Chile”.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Canciller Teodoro Ribera asegura realización de APEC y COP25 y desestima que presencia de militares afecte imagen internacional</title><description>El canciller Teodoro Ribera hoy sostuvo dos reuniones para tranquilizar a los países convocados a las dos citas. Y el mensaje fue claro: hasta ahora, el gobierno seguirá realizando gestiones para que se realicen la Apec en noviembre y la COP25 en diciembre</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confirman toque de queda para Santiago desde las 23 Horas</title><description>En horas de esta tarde se confirmó que la región Metropolitana tendrá toque de queda desde las 23:00 horas de este viernes hasta las 4:00 de este sábado.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados y trabajadores debieron ser evacuados del Congreso  de Valparaíso</title><description>El Congreso Nacional en Valparaíso debió ser evacuado la tarde de este viernes.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Soldado del Ejército lleva 5 días detenido por negarse a cumplir labores de toque de queda</title><description>El militar se negó a viajar desde Antofagasta a Santiago. Durante la tarde de este viernes, la Corte Marcial revisará un recurso de amparo interpuesto a su favor.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confirman nuevo toque de queda para la provincia de Concepción</title><description>El contralmirante de la Armada y jefe de la Defensa Nacional en la Región del Biobío, Carlos Huber, confirmó el decreto de un nuevo toque de queda en toda la provincia de Concepción.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro  Alfredo Moreno: “No hay durante este año ningún aumento de los peajes”</title><description>El ministro de Obras Públicas, Alfredo Moreno, se refirió este viernes a la masiva protesta convocada por el movimiento “No + TAG”, por el alto costo del peaje en las distintas autopistas urbanas.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Plan de contingencia de transportes: Buses circulan con 73% de la flota</title><description>El Ministerio de Transportes informó que el sistema de transporte público de Santiago operó con casi 5.000 buses, equivalentes al 73% de la flota regular de la hora punta AM, mientras que el Metro ha funcionado desde las 7:00 hrs. de manera parcial con las líneas 1, 2, 3, 5 y 6.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gobierno reporta disminución de eventos graves y de personas detenidas en las últimas 24 horas</title><description>En los registros de la Subsecretaría del Interior se informa sobre 1 persona fallecida, de nacionalidad peruana, y una disminución de 126 eventos graves a 61.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH reportó 2.840 detenidos y 295 heridos con armas de fuego en Chile</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) dio a conocer su última actualización de la cifra de detenidos y heridos durante las últimas jornadas de protestas sociales en el país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Protesta convocada por “No + TAG” convoca a camioneros y automovilistas #NoMasTag</title><description>El movimiento “No + TAG” convocó para la mañana de este viernes a una masiva manifestación en contra del alza de la tarifa del peaje en las distintas autopistas de Santiago.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pulso Ciudadano: Un 83% apoya las manifestaciones y sólo un 13,9% aprueba al gobierno</title><description>En tanto a la Agenda Social del Presidente, un 61,5% de los encuestados considera que este paquete de medidas sociales no es suficiente para dar mayor equidad a la sociedad chilena.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sacha Rojas del medio Piensa Prensa, fue atacado por un funcionario cuando intentaba grabar una detención.</title><description>Sacha Rojas, del medio Piensa Prensa, fue atacado por un funcionario cuando intentaba grabar una detención. "No podemos permitir que los carabineros le peguen lumazos a la gente en la cabeza", sostuvo el agredido</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Municipio de Las Condes donó mil millones de pesos a La Pintana</title><description>El alcalde de Las Condes, Joaquín Lavín, anunció que su municipio aprobó un aporte de 1000 millones de pesos a la comuna de La Pintana, luego de que el Presidente Sebastián Piñera diera a a conocer el fortalecimiento del "Fondo Común Municipal".</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales gana las elecciones en Bolivia y gobernará hasta el 2025</title><description>Finalmente, el mandatario de Bolivia, Evo Morales, ganó las elecciones elecciones presidenciales de su país en primera vuelta, según informó el Tribunal Supremo Electoral (TSE) con el 99,82% de los sufragios escrutados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Convocan a “la marcha más grande de todas” para mañana viernes</title><description>Este jueves en distintas ciudades del país han continuado las masivas manifestaciones sociales, a casi una semana de que el Gobierno decreta Estado de Emergencia en la Región Metropolitana, y luego en otras ciudades.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció ciudadano peruano baleado el pasado martes en Puente Alto</title><description>La Fiscalía Regional Metropolitana Sur informó este jueves que falleció el ciudadano peruano que el pasado martes fue baleado durante un saqueo a un outlet de la comuna de Puente Alto.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Militar que disparó contra un obrero en Concepción quedó en libertad</title><description>Este jueves en el Juzgado de Garantía de Concepción fue formalizado por apremios ilegítimos el efectivo de las Fuerzas Armadas que el pasado martes disparo en contra de un obrero en la capital del Biobío.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primeras conquistas tras Gran Marcha: Piñera pide renuncia a todos sus ministros. ¡Y mañana se levanta Estado de Emergencia!</title><description>El presidente Sebastián Piñera, emitió un nuevo punto de prensa este sábado en La Moneda, indicando que realizará un cambio de gabinete, al solicitar la renuncia a todos sus ministros, además que agregar rebajas al precio de las cuentas del agua y del TAG a la Agenda Social que incluye estabilización para los valores de la energía eléctrica.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera hace minuto de silencio por fallecidos en medio de la crisis</title><description>El Presidente Sebastián Piñera pidió este sábado en La Moneda un minuto de silencio y reflexión por los fallecidos en medio de la crisis social que atraviesa el país, lo que según cifras oficiales alcanzan los 19 muertos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>En provincia de Concepción tampoco habrá toque de queda este sábado</title><description>El Jefe de la Defensa Nacional para Concepción, Contraalmirante Carlos Huber, de la Armada de Chile, confirmó que este sábado no habrá toque de queda en dicha provincia.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera lanza iniciativa para recoger demandas ciudadanas</title><description>El anuncio se realizó en La Moneda en un encuentro con alcaldes y secretarios de Estado. La iniciativa estará liderada por el ministro de Desarrollo Social y Familia, Sebastián Sichel.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ejército suspendió el toque de queda en la Región Metropolitana</title><description>En el marco del estado de emergencia que rige en la región Metropolitana, el jefe de la Defensa Nacional, Javier Iturriaga decidió suspender la medida de toque de queda para Santiago y sus zonas aledañas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Movilh denuncia presuntos abusos y torturas homofóbicas en dos comisarías</title><description>El Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) denunció que en el marco del Estado de Emergencia “hemos recibido dos denuncias de torturas homofóbicas policiales que han tenido lugar en la 51 Comisaría de Pedro Aguirre y en la 11 Comisaría de Lo Espejo”.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anuncian suspensión de toque de queda en la Región de Valparaíso</title><description>El Contraalmirante Andrés de la Maza anunció que no se establecerá toque de queda en la Región de Valparaíso para este sábado.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera y Estado de Emergencia: “Queremos terminarlo lo antes posible”</title><description>El Presidente Sebastián Piñera encabezará este sábado en La Moneda una jornada de diálogo con representantes de sindicatos, universidades, municipalidades y representantes de la Confederación de la Producción y del Comercio (CPC).</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>El mensaje que se coló en plena cobertura de T13 y que iba dirigido a ellos mismos.</title><description>Un llamativo mensaje se "coló" durante la transmisión de la "gran marcha por Chile", que estaba realizando Canal 13.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>CIPER: Nueva denuncia de tortura en cuartel subterráneo de Baquedano. ¡Reaparece la hipótesis!</title><description>Desde el inicio de las manifestaciones se han viralizado varios videos y denuncias acerca de violaciones hacia los derechos humanos de las personas por parte de fuerzas policiales o tropas militares.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar por histórica marcha: "Hay que convertirla en acciones concretas"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, se refirió a la histórica marcha que se realiza en la capital y afirmó que estas manifestaciones tan multitudinarias hay que “convertirlas en acciones concretas”.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Sebastián Piñera elogia histórica marcha pacífica  que convocó a un millón 500 mil personas</title><description>El Presidente Sebastián Piñera elogió la multitudinaria marcha que convocó a un millón 500 mil personas en la capital a una semana de que estallara una crisis social en el país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pacífica y multitudinaria marcha se desarrolla en Plaza Baquedano. Autoridades cifran en 820 mil ¡Y en aumento!</title><description>A esta hora en el sector de Plaza Italia, en el centro de Santiago, decenas de miles de personas se congregan en la llama “Marcha más grande de Chile”.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Canciller Teodoro Ribera asegura realización de APEC y COP25 y desestima que presencia de militares afecte imagen internacional</title><description>El canciller Teodoro Ribera hoy sostuvo dos reuniones para tranquilizar a los países convocados a las dos citas. Y el mensaje fue claro: hasta ahora, el gobierno seguirá realizando gestiones para que se realicen la Apec en noviembre y la COP25 en diciembre</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confirman toque de queda para Santiago desde las 23 Horas</title><description>En horas de esta tarde se confirmó que la región Metropolitana tendrá toque de queda desde las 23:00 horas de este viernes hasta las 4:00 de este sábado.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados y trabajadores debieron ser evacuados del Congreso  de Valparaíso</title><description>El Congreso Nacional en Valparaíso debió ser evacuado la tarde de este viernes.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Soldado del Ejército lleva 5 días detenido por negarse a cumplir labores de toque de queda</title><description>El militar se negó a viajar desde Antofagasta a Santiago. Durante la tarde de este viernes, la Corte Marcial revisará un recurso de amparo interpuesto a su favor.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confirman nuevo toque de queda para la provincia de Concepción</title><description>El contralmirante de la Armada y jefe de la Defensa Nacional en la Región del Biobío, Carlos Huber, confirmó el decreto de un nuevo toque de queda en toda la provincia de Concepción.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro  Alfredo Moreno: “No hay durante este año ningún aumento de los peajes”</title><description>El ministro de Obras Públicas, Alfredo Moreno, se refirió este viernes a la masiva protesta convocada por el movimiento “No + TAG”, por el alto costo del peaje en las distintas autopistas urbanas.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Plan de contingencia de transportes: Buses circulan con 73% de la flota</title><description>El Ministerio de Transportes informó que el sistema de transporte público de Santiago operó con casi 5.000 buses, equivalentes al 73% de la flota regular de la hora punta AM, mientras que el Metro ha funcionado desde las 7:00 hrs. de manera parcial con las líneas 1, 2, 3, 5 y 6.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gobierno reporta disminución de eventos graves y de personas detenidas en las últimas 24 horas</title><description>En los registros de la Subsecretaría del Interior se informa sobre 1 persona fallecida, de nacionalidad peruana, y una disminución de 126 eventos graves a 61.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH reportó 2.840 detenidos y 295 heridos con armas de fuego en Chile</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) dio a conocer su última actualización de la cifra de detenidos y heridos durante las últimas jornadas de protestas sociales en el país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Protesta convocada por “No + TAG” convoca a camioneros y automovilistas #NoMasTag</title><description>El movimiento “No + TAG” convocó para la mañana de este viernes a una masiva manifestación en contra del alza de la tarifa del peaje en las distintas autopistas de Santiago.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pulso Ciudadano: Un 83% apoya las manifestaciones y sólo un 13,9% aprueba al gobierno</title><description>En tanto a la Agenda Social del Presidente, un 61,5% de los encuestados considera que este paquete de medidas sociales no es suficiente para dar mayor equidad a la sociedad chilena.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sacha Rojas del medio Piensa Prensa, fue atacado por un funcionario cuando intentaba grabar una detención.</title><description>Sacha Rojas, del medio Piensa Prensa, fue atacado por un funcionario cuando intentaba grabar una detención. "No podemos permitir que los carabineros le peguen lumazos a la gente en la cabeza", sostuvo el agredido</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Municipio de Las Condes donó mil millones de pesos a La Pintana</title><description>El alcalde de Las Condes, Joaquín Lavín, anunció que su municipio aprobó un aporte de 1000 millones de pesos a la comuna de La Pintana, luego de que el Presidente Sebastián Piñera diera a a conocer el fortalecimiento del "Fondo Común Municipal".</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales gana las elecciones en Bolivia y gobernará hasta el 2025</title><description>Finalmente, el mandatario de Bolivia, Evo Morales, ganó las elecciones elecciones presidenciales de su país en primera vuelta, según informó el Tribunal Supremo Electoral (TSE) con el 99,82% de los sufragios escrutados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Convocan a “la marcha más grande de todas” para mañana viernes</title><description>Este jueves en distintas ciudades del país han continuado las masivas manifestaciones sociales, a casi una semana de que el Gobierno decreta Estado de Emergencia en la Región Metropolitana, y luego en otras ciudades.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció ciudadano peruano baleado el pasado martes en Puente Alto</title><description>La Fiscalía Regional Metropolitana Sur informó este jueves que falleció el ciudadano peruano que el pasado martes fue baleado durante un saqueo a un outlet de la comuna de Puente Alto.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Militar que disparó contra un obrero en Concepción quedó en libertad</title><description>Este jueves en el Juzgado de Garantía de Concepción fue formalizado por apremios ilegítimos el efectivo de las Fuerzas Armadas que el pasado martes disparo en contra de un obrero en la capital del Biobío.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primeras conquistas tras Gran Marcha: Piñera pide renuncia a todos sus ministros. ¡Y mañana se levanta Estado de Emergencia!</title><description>El presidente Sebastián Piñera, emitió un nuevo punto de prensa este sábado en La Moneda, indicando que realizará un cambio de gabinete, al solicitar la renuncia a todos sus ministros, además que agregar rebajas al precio de las cuentas del agua y del TAG a la Agenda Social que incluye estabilización para los valores de la energía eléctrica.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera hace minuto de silencio por fallecidos en medio de la crisis</title><description>El Presidente Sebastián Piñera pidió este sábado en La Moneda un minuto de silencio y reflexión por los fallecidos en medio de la crisis social que atraviesa el país, lo que según cifras oficiales alcanzan los 19 muertos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>En provincia de Concepción tampoco habrá toque de queda este sábado</title><description>El Jefe de la Defensa Nacional para Concepción, Contraalmirante Carlos Huber, de la Armada de Chile, confirmó que este sábado no habrá toque de queda en dicha provincia.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera lanza iniciativa para recoger demandas ciudadanas</title><description>El anuncio se realizó en La Moneda en un encuentro con alcaldes y secretarios de Estado. La iniciativa estará liderada por el ministro de Desarrollo Social y Familia, Sebastián Sichel.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ejército suspendió el toque de queda en la Región Metropolitana</title><description>En el marco del estado de emergencia que rige en la región Metropolitana, el jefe de la Defensa Nacional, Javier Iturriaga decidió suspender la medida de toque de queda para Santiago y sus zonas aledañas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Movilh denuncia presuntos abusos y torturas homofóbicas en dos comisarías</title><description>El Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) denunció que en el marco del Estado de Emergencia “hemos recibido dos denuncias de torturas homofóbicas policiales que han tenido lugar en la 51 Comisaría de Pedro Aguirre y en la 11 Comisaría de Lo Espejo”.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anuncian suspensión de toque de queda en la Región de Valparaíso</title><description>El Contraalmirante Andrés de la Maza anunció que no se establecerá toque de queda en la Región de Valparaíso para este sábado.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera y Estado de Emergencia: “Queremos terminarlo lo antes posible”</title><description>El Presidente Sebastián Piñera encabezará este sábado en La Moneda una jornada de diálogo con representantes de sindicatos, universidades, municipalidades y representantes de la Confederación de la Producción y del Comercio (CPC).</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>El mensaje que se coló en plena cobertura de T13 y que iba dirigido a ellos mismos.</title><description>Un llamativo mensaje se "coló" durante la transmisión de la "gran marcha por Chile", que estaba realizando Canal 13.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>CIPER: Nueva denuncia de tortura en cuartel subterráneo de Baquedano. ¡Reaparece la hipótesis!</title><description>Desde el inicio de las manifestaciones se han viralizado varios videos y denuncias acerca de violaciones hacia los derechos humanos de las personas por parte de fuerzas policiales o tropas militares.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar por histórica marcha: "Hay que convertirla en acciones concretas"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, se refirió a la histórica marcha que se realiza en la capital y afirmó que estas manifestaciones tan multitudinarias hay que “convertirlas en acciones concretas”.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Sebastián Piñera elogia histórica marcha pacífica  que convocó a un millón 500 mil personas</title><description>El Presidente Sebastián Piñera elogió la multitudinaria marcha que convocó a un millón 500 mil personas en la capital a una semana de que estallara una crisis social en el país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pacífica y multitudinaria marcha se desarrolla en Plaza Baquedano. Autoridades cifran en 820 mil ¡Y en aumento!</title><description>A esta hora en el sector de Plaza Italia, en el centro de Santiago, decenas de miles de personas se congregan en la llama “Marcha más grande de Chile”.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Canciller Teodoro Ribera asegura realización de APEC y COP25 y desestima que presencia de militares afecte imagen internacional</title><description>El canciller Teodoro Ribera hoy sostuvo dos reuniones para tranquilizar a los países convocados a las dos citas. Y el mensaje fue claro: hasta ahora, el gobierno seguirá realizando gestiones para que se realicen la Apec en noviembre y la COP25 en diciembre</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confirman toque de queda para Santiago desde las 23 Horas</title><description>En horas de esta tarde se confirmó que la región Metropolitana tendrá toque de queda desde las 23:00 horas de este viernes hasta las 4:00 de este sábado.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados y trabajadores debieron ser evacuados del Congreso  de Valparaíso</title><description>El Congreso Nacional en Valparaíso debió ser evacuado la tarde de este viernes.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Soldado del Ejército lleva 5 días detenido por negarse a cumplir labores de toque de queda</title><description>El militar se negó a viajar desde Antofagasta a Santiago. Durante la tarde de este viernes, la Corte Marcial revisará un recurso de amparo interpuesto a su favor.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confirman nuevo toque de queda para la provincia de Concepción</title><description>El contralmirante de la Armada y jefe de la Defensa Nacional en la Región del Biobío, Carlos Huber, confirmó el decreto de un nuevo toque de queda en toda la provincia de Concepción.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro  Alfredo Moreno: “No hay durante este año ningún aumento de los peajes”</title><description>El ministro de Obras Públicas, Alfredo Moreno, se refirió este viernes a la masiva protesta convocada por el movimiento “No + TAG”, por el alto costo del peaje en las distintas autopistas urbanas.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Plan de contingencia de transportes: Buses circulan con 73% de la flota</title><description>El Ministerio de Transportes informó que el sistema de transporte público de Santiago operó con casi 5.000 buses, equivalentes al 73% de la flota regular de la hora punta AM, mientras que el Metro ha funcionado desde las 7:00 hrs. de manera parcial con las líneas 1, 2, 3, 5 y 6.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gobierno reporta disminución de eventos graves y de personas detenidas en las últimas 24 horas</title><description>En los registros de la Subsecretaría del Interior se informa sobre 1 persona fallecida, de nacionalidad peruana, y una disminución de 126 eventos graves a 61.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH reportó 2.840 detenidos y 295 heridos con armas de fuego en Chile</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) dio a conocer su última actualización de la cifra de detenidos y heridos durante las últimas jornadas de protestas sociales en el país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Protesta convocada por “No + TAG” convoca a camioneros y automovilistas #NoMasTag</title><description>El movimiento “No + TAG” convocó para la mañana de este viernes a una masiva manifestación en contra del alza de la tarifa del peaje en las distintas autopistas de Santiago.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pulso Ciudadano: Un 83% apoya las manifestaciones y sólo un 13,9% aprueba al gobierno</title><description>En tanto a la Agenda Social del Presidente, un 61,5% de los encuestados considera que este paquete de medidas sociales no es suficiente para dar mayor equidad a la sociedad chilena.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sacha Rojas del medio Piensa Prensa, fue atacado por un funcionario cuando intentaba grabar una detención.</title><description>Sacha Rojas, del medio Piensa Prensa, fue atacado por un funcionario cuando intentaba grabar una detención. "No podemos permitir que los carabineros le peguen lumazos a la gente en la cabeza", sostuvo el agredido</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Municipio de Las Condes donó mil millones de pesos a La Pintana</title><description>El alcalde de Las Condes, Joaquín Lavín, anunció que su municipio aprobó un aporte de 1000 millones de pesos a la comuna de La Pintana, luego de que el Presidente Sebastián Piñera diera a a conocer el fortalecimiento del "Fondo Común Municipal".</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales gana las elecciones en Bolivia y gobernará hasta el 2025</title><description>Finalmente, el mandatario de Bolivia, Evo Morales, ganó las elecciones elecciones presidenciales de su país en primera vuelta, según informó el Tribunal Supremo Electoral (TSE) con el 99,82% de los sufragios escrutados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Convocan a “la marcha más grande de todas” para mañana viernes</title><description>Este jueves en distintas ciudades del país han continuado las masivas manifestaciones sociales, a casi una semana de que el Gobierno decreta Estado de Emergencia en la Región Metropolitana, y luego en otras ciudades.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció ciudadano peruano baleado el pasado martes en Puente Alto</title><description>La Fiscalía Regional Metropolitana Sur informó este jueves que falleció el ciudadano peruano que el pasado martes fue baleado durante un saqueo a un outlet de la comuna de Puente Alto.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Militar que disparó contra un obrero en Concepción quedó en libertad</title><description>Este jueves en el Juzgado de Garantía de Concepción fue formalizado por apremios ilegítimos el efectivo de las Fuerzas Armadas que el pasado martes disparo en contra de un obrero en la capital del Biobío.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primeras conquistas tras Gran Marcha: Piñera pide renuncia a todos sus ministros. ¡Y mañana se levanta Estado de Emergencia!</title><description>El presidente Sebastián Piñera, emitió un nuevo punto de prensa este sábado en La Moneda, indicando que realizará un cambio de gabinete, al solicitar la renuncia a todos sus ministros, además que agregar rebajas al precio de las cuentas del agua y del TAG a la Agenda Social que incluye estabilización para los valores de la energía eléctrica.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera hace minuto de silencio por fallecidos en medio de la crisis</title><description>El Presidente Sebastián Piñera pidió este sábado en La Moneda un minuto de silencio y reflexión por los fallecidos en medio de la crisis social que atraviesa el país, lo que según cifras oficiales alcanzan los 19 muertos.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>En provincia de Concepción tampoco habrá toque de queda este sábado</title><description>El Jefe de la Defensa Nacional para Concepción, Contraalmirante Carlos Huber, de la Armada de Chile, confirmó que este sábado no habrá toque de queda en dicha provincia.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Piñera lanza iniciativa para recoger demandas ciudadanas</title><description>El anuncio se realizó en La Moneda en un encuentro con alcaldes y secretarios de Estado. La iniciativa estará liderada por el ministro de Desarrollo Social y Familia, Sebastián Sichel.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:24:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ejército suspendió el toque de queda en la Región Metropolitana</title><description>En el marco del estado de emergencia que rige en la región Metropolitana, el jefe de la Defensa Nacional, Javier Iturriaga decidió suspender la medida de toque de queda para Santiago y sus zonas aledañas.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 11:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Movilh denuncia presuntos abusos y torturas homofóbicas en dos comisarías</title><description>El Movimiento de Integración y Liberación Homosexual (Movilh) denunció que en el marco del Estado de Emergencia “hemos recibido dos denuncias de torturas homofóbicas policiales que han tenido lugar en la 51 Comisaría de Pedro Aguirre y en la 11 Comisaría de Lo Espejo”.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Anuncian suspensión de toque de queda en la Región de Valparaíso</title><description>El Contraalmirante Andrés de la Maza anunció que no se establecerá toque de queda en la Región de Valparaíso para este sábado.</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sebastián Piñera y Estado de Emergencia: “Queremos terminarlo lo antes posible”</title><description>El Presidente Sebastián Piñera encabezará este sábado en La Moneda una jornada de diálogo con representantes de sindicatos, universidades, municipalidades y representantes de la Confederación de la Producción y del Comercio (CPC).</description><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>El mensaje que se coló en plena cobertura de T13 y que iba dirigido a ellos mismos.</title><description>Un llamativo mensaje se "coló" durante la transmisión de la "gran marcha por Chile", que estaba realizando Canal 13.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>CIPER: Nueva denuncia de tortura en cuartel subterráneo de Baquedano. ¡Reaparece la hipótesis!</title><description>Desde el inicio de las manifestaciones se han viralizado varios videos y denuncias acerca de violaciones hacia los derechos humanos de las personas por parte de fuerzas policiales o tropas militares.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Karla Rubilar por histórica marcha: "Hay que convertirla en acciones concretas"</title><description>La Intendenta de la Región Metropolitana, Karla Rubilar, se refirió a la histórica marcha que se realiza en la capital y afirmó que estas manifestaciones tan multitudinarias hay que “convertirlas en acciones concretas”.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 22:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente Sebastián Piñera elogia histórica marcha pacífica  que convocó a un millón 500 mil personas</title><description>El Presidente Sebastián Piñera elogió la multitudinaria marcha que convocó a un millón 500 mil personas en la capital a una semana de que estallara una crisis social en el país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 21:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pacífica y multitudinaria marcha se desarrolla en Plaza Baquedano. Autoridades cifran en 820 mil ¡Y en aumento!</title><description>A esta hora en el sector de Plaza Italia, en el centro de Santiago, decenas de miles de personas se congregan en la llama “Marcha más grande de Chile”.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 17:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Canciller Teodoro Ribera asegura realización de APEC y COP25 y desestima que presencia de militares afecte imagen internacional</title><description>El canciller Teodoro Ribera hoy sostuvo dos reuniones para tranquilizar a los países convocados a las dos citas. Y el mensaje fue claro: hasta ahora, el gobierno seguirá realizando gestiones para que se realicen la Apec en noviembre y la COP25 en diciembre</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confirman toque de queda para Santiago desde las 23 Horas</title><description>En horas de esta tarde se confirmó que la región Metropolitana tendrá toque de queda desde las 23:00 horas de este viernes hasta las 4:00 de este sábado.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diputados y trabajadores debieron ser evacuados del Congreso  de Valparaíso</title><description>El Congreso Nacional en Valparaíso debió ser evacuado la tarde de este viernes.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 14:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Soldado del Ejército lleva 5 días detenido por negarse a cumplir labores de toque de queda</title><description>El militar se negó a viajar desde Antofagasta a Santiago. Durante la tarde de este viernes, la Corte Marcial revisará un recurso de amparo interpuesto a su favor.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confirman nuevo toque de queda para la provincia de Concepción</title><description>El contralmirante de la Armada y jefe de la Defensa Nacional en la Región del Biobío, Carlos Huber, confirmó el decreto de un nuevo toque de queda en toda la provincia de Concepción.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministro  Alfredo Moreno: “No hay durante este año ningún aumento de los peajes”</title><description>El ministro de Obras Públicas, Alfredo Moreno, se refirió este viernes a la masiva protesta convocada por el movimiento “No + TAG”, por el alto costo del peaje en las distintas autopistas urbanas.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 12:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Plan de contingencia de transportes: Buses circulan con 73% de la flota</title><description>El Ministerio de Transportes informó que el sistema de transporte público de Santiago operó con casi 5.000 buses, equivalentes al 73% de la flota regular de la hora punta AM, mientras que el Metro ha funcionado desde las 7:00 hrs. de manera parcial con las líneas 1, 2, 3, 5 y 6.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gobierno reporta disminución de eventos graves y de personas detenidas en las últimas 24 horas</title><description>En los registros de la Subsecretaría del Interior se informa sobre 1 persona fallecida, de nacionalidad peruana, y una disminución de 126 eventos graves a 61.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>INDH reportó 2.840 detenidos y 295 heridos con armas de fuego en Chile</title><description>El Instituto Nacional de Derechos Humanos (INDH) dio a conocer su última actualización de la cifra de detenidos y heridos durante las últimas jornadas de protestas sociales en el país.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:09:00 GMT</pubDate></item><item><title>Protesta convocada por “No + TAG” convoca a camioneros y automovilistas #NoMasTag</title><description>El movimiento “No + TAG” convocó para la mañana de este viernes a una masiva manifestación en contra del alza de la tarifa del peaje en las distintas autopistas de Santiago.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pulso Ciudadano: Un 83% apoya las manifestaciones y sólo un 13,9% aprueba al gobierno</title><description>En tanto a la Agenda Social del Presidente, un 61,5% de los encuestados considera que este paquete de medidas sociales no es suficiente para dar mayor equidad a la sociedad chilena.</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sacha Rojas del medio Piensa Prensa, fue atacado por un funcionario cuando intentaba grabar una detención.</title><description>Sacha Rojas, del medio Piensa Prensa, fue atacado por un funcionario cuando intentaba grabar una detención. "No podemos permitir que los carabineros le peguen lumazos a la gente en la cabeza", sostuvo el agredido</description><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 00:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>Municipio de Las Condes donó mil millones de pesos a La Pintana</title><description>El alcalde de Las Condes, Joaquín Lavín, anunció que su municipio aprobó un aporte de 1000 millones de pesos a la comuna de La Pintana, luego de que el Presidente Sebastián Piñera diera a a conocer el fortalecimiento del "Fondo Común Municipal".</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evo Morales gana las elecciones en Bolivia y gobernará hasta el 2025</title><description>Finalmente, el mandatario de Bolivia, Evo Morales, ganó las elecciones elecciones presidenciales de su país en primera vuelta, según informó el Tribunal Supremo Electoral (TSE) con el 99,82% de los sufragios escrutados.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Convocan a “la marcha más grande de todas” para mañana viernes</title><description>Este jueves en distintas ciudades del país han continuado las masivas manifestaciones sociales, a casi una semana de que el Gobierno decreta Estado de Emergencia en la Región Metropolitana, y luego en otras ciudades.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falleció ciudadano peruano baleado el pasado martes en Puente Alto</title><description>La Fiscalía Regional Metropolitana Sur informó este jueves que falleció el ciudadano peruano que el pasado martes fue baleado durante un saqueo a un outlet de la comuna de Puente Alto.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 21:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Militar que disparó contra un obrero en Concepción quedó en libertad</title><description>Este jueves en el Juzgado de Garantía de Concepción fue formalizado por apremios ilegítimos el efectivo de las Fuerzas Armadas que el pasado martes disparo en contra de un obrero en la capital del Biobío.</description><pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:50:00 GMT</pubDate></item></news>